<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 03:27:59 +0000</lastBuildDate><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子舰队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>为了应对俄罗斯通过非法海上贸易维持其战争经济，乌克兰及其西方盟友需要重新采用商业袭击和全面经济战策略。自2022年底制裁限制俄罗斯石油出口后，俄罗斯已建立一支由约591艘船只组成的“幽灵舰队”，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济和军事援助价值。该舰队不仅对国家安全构成威胁，还造成环境污染。为有效打击这一舰队，需利用开源情报、法律手段及国际协作，同时加强数据整合与分析。Benjamin Jensen 和 Jose M. Macias 是CSIS的研究人员，提出了相关策略。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>白宫批准氢-200出口，能源部公布“创世”任务，保险公司试图限制人工智能的保障范围</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/white-house-greenlights-h200-exports-doe-unveils-genesis-mission-and</link><description>美国白宫决定允许英伟达H200芯片出口至中国，引发官员格雷格的反对。与此同时，特朗普计划推出“一项规则”行政令以限制各州的人工智能立法。此外，国防授权法案提议成立人工智能未来指导委员会，并分析了“创世纪任务”行政令，将其与曼哈顿计划和阿波罗计划进行比较。最后，讨论了主要保险公司试图将AI风险排除在企业保险之外，可能对AI发展、监管和治理产生影响。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打造美日经济伙伴关系的黄金时代：确保印太地区的安全、稳定与繁荣</title><link>https://www.csis.org/events/building-golden-age-us-japan-economic-partnership-ensuring-security-stability-and-prosperity</link><description>在美日等国国内经济压力和政治限制加剧的背景下，保持稳定的经济关系显得尤为重要。为探讨如何深化美日经济合作，构建面向未来的可持续经济框架，CSIS日本中心主任与日本贸易振兴机构（JETRO）联合举办年度会议，邀请专家分析印太地区经济趋势、挑战及合作机遇，涵盖贸易、投资、经济安全和第三方市场发展等领域。此次会议由JETRO支持。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破债务陷阱：为什么更聪明地花钱胜过花更多钱</title><link>https://www.csis.org/analysis/breaking-debt-trap-why-spending-smarter-beats-spending-more</link><description>全球各国正面临日益严峻的财政挑战，债务负担加重和经济增长放缓威胁着未来的财政政策。在这一背景下，公共支出效率成为关键因素。国际货币基金组织（IMF）2025年财政监测报告指出，提高支出效率对于在有限财政空间内实现增长至关重要。例如，卢旺达通过扩大教育普及和引入技术项目提高了教育效率；克罗地亚通过改革税收制度和医疗支付模式增强了财政灵活性；牙买加则通过财政规则和政治共识降低了债务水平。这些成功案例表明，有效的财政管理能够促进经济增长。美国也正在通过药品价格谈判、透明度改革和支付模式调整提升医疗支出效率。公共支出效率已成为全球应对财政挑战的核心议题。

（字数：150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》（BUILD Act）设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元能源相关投资。该法案旨在提升DFC的财务能力和运营效率，以应对全球快速变化的挑战，并加强其在能源等关键领域的战略角色。此改革对美国能源政策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府的农业援助计划、中国的贸易顺差不断扩大以及美墨加协定延期听证会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/administrations-farm-aid-package-chinas-growing-trade-surplus-and-usmca</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍突破1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）举行的利益相关方听证会。这一系列事件反映了中美贸易关系的复杂性及美国对农业和贸易政策的调整。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子船队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争开始以来获得的全部经济与军事援助。该舰队不仅带来战略风险，还对环境造成威胁。为有效遏制该舰队，需结合情报、法律及外交手段，同时加强国际协作。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，通过收集和分析公开数据，可以识别并追踪这些非法船只，从而扩大制裁范围，施压相关企业。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一切旧的皆为新的</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-old-new-again</link><description>这篇文章回顾了几份上世纪80至90年代的政策研究报告，揭示了当时对中国经济崛起、技术竞争和美国经济竞争力的预见。这些报告指出，随着中国经济发展，其在国际事务中的影响力将增强，并可能对美国的技术领先地位构成挑战。作者认为，尽管当时有专家已预见到这些问题，但美国并未充分重视，导致后来的经济困境。文章批评现任政府忽视历史经验，强调应从过去吸取教训。这些研究反映了早期对中美关系和技术竞争的深刻洞察。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由军械库” | 有关基地的全部信息</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列《关于基地》探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友和伙伴在危机中如何建立、维持并扩大所需能力和产能。本期节目由该系列主持人、工业基础中心负责人杰里·麦金恩主持，聚焦国防部长彼得·赫格塞特对行业CEO发表的“自由军火库”演讲，分析其对工业基础的影响。该演讲强调重新定义采购方式及与盟友合作模式，涵盖需求、采购和安全合作三大核心内容，并介绍新成立的工业基础中心。此系列由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在《国家安全战略》（NSS）之后，欧洲和乌克兰的未来会怎样？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/where-now-europe-and-ukraine-after-nss</link><description>在乌克兰问题外交活动频繁及美国新国家安全战略发布后，马克斯·伯格曼和玛丽亚·斯涅戈瓦亚与威尔讨论了我们应如何看待乌克兰停火谈判的前景，以及跨大西洋关系危机可能如何影响协议的轮廓。此次讨论聚焦于当前国际局势下的外交走向及其潜在影响。  

（摘要：在乌克兰问题外交活跃及美国发布新国家安全战略背景下，马克斯·伯格曼与玛丽亚·斯涅戈瓦亚就乌克兰停火谈判及跨大西洋关系危机对协议的影响展开讨论，分析当前国际局势下的外交动向与潜在影响。）</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直播节目：2025年国家安全战略之后的欧洲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/live-episode-europe-wake-2025-nss</link><description>美国于2025年12月9日发布新的《国家安全战略》（NSS），引发国际关注。Max Bergmann与乔治城大学的Abraham Newman及德国马歇尔基金会的Kristine Berzina展开讨论，分析该战略对欧洲安全格局的影响，以及跨大西洋科技关系中的关键冲突。此次对话聚焦美国政策动向及其对盟友的深远影响，凸显了美欧在安全与技术领域的合作与挑战。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略雄心与结构依赖：为什么欧洲在太空领域无法独力自主</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/strategic-ambition-vs-structural-dependency-why-europe-cant-stand-alone-space</link><description>欧洲在太空领域追求战略自主，但其仍面临结构性依赖问题，尤其在发射能力、导航和通信系统方面严重依赖美国。欧盟、欧洲航天局（ESA）及成员国是主要参与者，但工业碎片化和风险规避限制了执行力。俄乌冲突期间，俄罗斯对卫星通信的攻击以及马斯克威胁限制乌克兰使用星链，凸显了欧洲在太空领域的脆弱性。欧洲需加强自主发射能力和卫星星座建设，同时推动产业改革与公私合作。尽管面临挑战，欧洲仍有机会通过务实策略平衡自主与合作，提升太空竞争力。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“自下而上的历史”：哈佛大学的迈克尔·索尼关于实地调查、历史与中美关系的访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/history-below-harvards-michael-szonyi-fieldwork-history</link><description>在《中国观察》节目中，史学家迈克尔·索尼与斯科特·肯尼迪讨论了实地研究对社会史学家的重要性以及中美关系的趋势。索尼解释了“自下而上的历史”概念，指出通过地方实地研究，社会史学家能从普通人的视角理解历史，揭示日常实践和社区动态。他结合多年在金门和永泰的研究，说明地方档案如何挑战主流国家叙事，展现普通社区在重大政治变迁中的经历。两人还探讨了历史学家作为公共知识分子的角色、学术脱钩的风险，以及第一手中国知识对理解中美关系未来的重要性。索尼是哈佛大学中国历史教授，专攻晚清及现代中国社会史，著有《被治理的艺术》和《冷战岛屿：金门前线》等作品。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>破碎的中国梦想</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/broken-china-dream</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。尽管如此，政策制定者和从业者普遍认为DFC仍需改进以应对快速变化的全球挑战。该法案预计即将以最小修改通过，本文分析了重新授权的关键要素及其对美国能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼魂捕手：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这使得乌克兰难以取得胜利。乌克兰及其西方盟友需要重新采用商业袭击和全面经济战策略来打击“幽灵舰队”。自2022年底制裁限制俄罗斯石油出口后，俄罗斯已拥有约155艘油轮和多达591艘船只组成的非法舰队，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。该舰队不仅对国家安全构成威胁，还造成环境危害。为应对这一问题，需结合情报、法律和外交手段，通过收集公开数据识别并限制该舰队活动。美国、英国和欧盟需在不引发冲突的情况下采取行动。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，应加强国际合作，利用经济、法律和环境工具限制俄罗斯的海上贸易。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本联盟的必要深化</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/necessary-deepening-japans-alliances</link><description>在本期节目中，迈克采访了亚洲集团的合伙人兼国防与国家安全业务主席克里斯托弗·约翰斯顿。他曾任战略与国际研究中心高级顾问及日本事务负责人，并在奥巴马政府时期担任国家安全委员会亚洲事务主任。他们讨论了美日关系的发展、特朗普总统与日本首相塔克伊奇最近的峰会，以及日本不断变化的国防政策等议题。此次对话凸显了美日安全合作的重要性及未来发展方向。

（摘要翻译：）  
本期节目中，迈克采访了亚洲集团的合伙人兼国防与国家安全业务主席克里斯托弗·约翰斯顿。他曾任战略与国际研究中心高级顾问及日本事务负责人，并在奥巴马政府时期担任国家安全委员会亚洲事务主任。他们讨论了美日关系的发展、特朗普总统与日本首相塔克伊奇最近的峰会，以及日本不断变化的国防政策等议题。此次对话凸显了美日安全合作的重要性及未来发展方向。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《全球规则书：科技治理的两种愿景》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/global-rulebook-competing-visions-tech-governance</link><description>在《如果你能躲过我，就试试看》这一集中，我们探讨了各国政府如何塑造数字时代的规则。从美国的市场导向模式到欧盟以权利为基础的框架，不同的科技治理模式正在重新定义创新、隐私与安全。嘉宾谢恩·图斯（Shane Tews）来自美国企业研究所，她结合在政府、企业和全球互联网治理方面的经验，分析了加密、合法访问以及人工智能和5G等新兴技术的争议。节目探讨了全球统一规则是否仍有可能，还是科技治理将日益碎片化。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年，特朗普是否重塑了全球秩序？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/did-trump-remake-global-order-2025</link><description>2025年是地缘政治发生重大变化的一年。美国前高级官员维克多·查与布鲁金斯学会的托姆·莱特博士，就美国全球战略的转变、盟友与对手的反应以及未来一年值得关注的动向进行了讨论。此次对话由威尔主持，旨在分析国际局势的新趋势及其深远影响。

2025年是地缘政治发生重大变化的一年。美国前高级官员维克多·查与布鲁金斯学会的托姆·莱特博士，就美国全球战略的转变、盟友与对手的反应以及未来一年值得关注的动向进行了讨论。此次对话由威尔主持，旨在分析国际局势的新趋势及其深远影响。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>FERC的大型负荷提案背后有什么风险？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-stake-fercs-large-load-proposal</link><description>美国联邦能源监管委员会（FERC）的一项新命令可能决定美国电网能否迅速且负责任地满足由人工智能驱动的需求。2023年10月23日，美国能源部指示FERC启动一项规则制定程序，以标准化超过20兆瓦的大型负荷和共置设施接入输电系统的标准。该提案基于FERC在输电设施、批发市场和影响批发价格的实践方面的权力。FERC的决定将为如何处理混合连接设定重要先例，并影响如何将新负荷接入已受限的电网。这一政策对数据中心等高能耗设施的电网升级成本分配、负荷灵活性等问题产生深远影响。该分析由CSIS的研究人员完成，涉及多个利益相关方的意见。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么美国扣押了一艘委内瑞拉的石油货船？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-seize-venezuelan-oil-shipment</link><description>2023年12月10日，美国总统特朗普宣布美军扣押了一艘名为“Skipper”的被制裁油轮，该油轮运输委内瑞拉石油。此次行动涉及美国对委内瑞拉马杜罗政权施压，以及加强制裁执行。该油轮属于“影子舰队”，专门帮助受制裁国家绕过制裁运输石油。此次扣押可能引发全球能源安全和地缘政治的连锁反应，尤其是对俄罗斯、伊朗等国的石油贸易造成影响。此举也表明美国在强化其制裁手段，增加对受制裁国家的经济压力。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府时期的第一届国会通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动了近100亿美元的全球能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为，DFC需进一步改进以应对快速变化的全球挑战。该分析探讨了重新授权的关键要素及其对美国能源政策的影响。

摘要：美国国会通过《2026财年国防授权法案》，重新授权美国国际开发金融公司（DFC）至2031年，提升其财务能力和运营范围，以应对全球挑战。DFC在能源投资中扮演重要角色，新法案加强了其融资工具和战略</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年由布什政府发起，后由环保局（EPA）在2010年开始收集数据，覆盖了约85%-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。该计划不仅用于气候政策，还影响税收抵免、风险评估和金融市场模型等经济领域。2023年9月，EPA提议取消大部分排放源的报告义务，仅保留石油和天然气系统，此举可能影响美国竞争力和投资。GHGRP数据对投资者、保险公司和银行至关重要，有助于降低融资成本和风险评估。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias指出，GHGRP是唯一一致且可验证的美国排放数据集，其取消将带来巨大经济损失。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物：2025年回顾与展望2026年</title><link>https://www.csis.org/events/critical-minerals-2025-year-review-looking-ahead-2026</link><description>在过去一年中，美国及其国际伙伴和外国对手在矿产安全问题上的态度发生了重大转变。2025年明确表明，矿产安全与国家安全和经济安全密不可分。华盛顿已从言论转向行动，采取了价格底线、股权参与和采购协议等新政策工具，并将矿产战略纳入外交政策核心。2025年12月15日，CSIS关键矿产安全项目将举办“关键矿产：2025年度回顾与展望2026”活动，邀请政策制定者、企业高管和思想领袖探讨过去一年的关键趋势及未来发展方向。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>概述美国海军造船面临的挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/outlining-challenges-us-naval-shipbuilding</link><description>近年来，扩大海军规模已成为历届政府和国会的共同目标。然而，美国海军面临产能不足的问题，其舰队规模在历史上相对较小，且维护工作延迟，难以应对当前高强度的作战节奏。随着中国海军舰船数量超过美国，并以惊人的速度建造新舰，美国对增加海军舰船数量的需求愈发迫切。尽管有扩军计划及国会的跨党派支持与资金投入，但美国造船业仍无法以所需的速度、规模和成本持续建造舰船。这些问题源于政府与工业界内部的系统性挑战以及更广泛的社会经济趋势。该报告分析了美国海军造船业面临的挑战及其根源，并介绍了政府采取的部分应对措施。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与大卫·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部将举办一场线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长大卫·谢德（David R. Shedd）分享其新书《大掠夺：中国窃取美国机密的史诗行动》。该书揭露了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为。谢德将与CSIS国防与安全部主任塞思·琼斯博士（Dr. Seth G. Jones）探讨中国政府如何通过间谍活动获取美国的军事、芯片和通信等关键领域的技术与经济实力。此次会议旨在提高公众对中美科技竞争及国家安全威胁的认识。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长塞思·琼斯回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击"行动及中国的阅兵活动。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次对话聚焦全球军事动态及其对国际关系的影响。

2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长塞思·琼斯回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击"行动及中国的阅兵活动。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，安倍晋三的继任者岸田文雄迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。在就职数日后，她与特朗普会晤，承诺“加强日美同盟的威慑与应对能力”，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能引发日本介入的言论作出强烈反应，引发紧张局势。这一事件凸显了日本安全改革的紧迫性及日美同盟在地区稳定中的关键作用。尽管面临国内政治不确定性、财政压力和美国政策变化等挑战，岸田仍致力于推进防卫现代化，并强化与美国的联盟关系。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们正在耗尽导弹防御拦截器吗？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>背景信息显示，随着导弹成为现代冲突中的主要武器，防空和导弹防御系统变得至关重要。2025年6月以色列与伊朗之间的战争凸显了拦截器需求的激增。CSIS导弹防御项目发布新报告《耗尽的导弹拦截器库存》，分析美国拦截器库存状况。该项目研究员Wes Rumbaugh将与主任Tom Karako讨论相关发现及其对美国政府采购策略的影响。该报告揭示了当前防御体系面临的挑战及未来需改进的方向。  

（150字）</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空大国的影响</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美中经济与安全审查委员会向国会发布年度报告，指出中国正通过协调一致的全政府太空战略，致力于成为全球太空强国。该战略包括扩大航天发射、卫星制造及在轨基础设施，以增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请美中经济与安全审查委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库伊肯及CSIS项目副主管克莱顿·斯沃普，探讨中国太空战略及其对美国国家安全的影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多国家在太空中展现存在感。随着太空活动的扩大，操作、安全和安全挑战变得更加严峻，外国卫星的复杂行为引发更多关注。CSIS航空航天安全项目发布“年度回顾”，邀请Kari Bingen、Clayton Swope、Tony Frazier和Dr. John Huth等专家，探讨2025年的主要发展及对2026年的展望，为政策制定者和行业领袖提供参考。该活动由CSIS支持举办。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括促成全球近100亿美元的能源相关投资。该法案的通过标志着DFC将获得更强的财务能力和更广泛的项目参与范围，同时强化其战略角色，以更好地应对全球挑战。此改革对美国能源政策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效遏制这一现象，需结合情报、法律和外交手段，推动国际协作，限制俄罗斯的非法海上贸易。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全面经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）始于2008年布什政府时期的一项自愿计划，2010年由环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据。该计划覆盖了约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供了一致、透明且经过验证的排放数据，对国家排放核算至关重要。它不仅用于跟踪减排进展，还影响联邦税收抵免、企业治理和金融市场模型等经济领域。2024年9月，EPA提议取消大部分排放报告义务，仅保留石油和天然气系统，此举可能影响美国竞争力和投资。投资者利用GHGRP数据进行风险评估，研究表明其与公司财务表现相关。GHGRP是美国唯一的设施级排放数据集，其取消将带来重大经济影响。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias来自CSIS能源安全与气候变化项目</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越分歧：为什么美国海军必须在印度尼西亚恢复自由航行行动（FONOPs）</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-divide-why-us-navy-must-resume-fonops-indonesia</link><description>2027年，中美台紧张局势升级。美国海军航母打击群从印度洋前往南海时，因印尼依据“自由与活跃”中立政策关闭领海和领空，被迫绕道，导致行程延长六天，耗费大量资源。这一事件凸显了美国政策与行动之间的脱节，印尼的主权主张挑战了《联合国海洋法公约》中的航行权条款。美国虽在法律上支持航行自由，但实际操作中却避免冲突，导致印尼进一步强化对领海的控制。文章呼吁美国恢复航行自由行动，以维护其战略利益，并强调透明合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保护海底电缆：探测以威慑，起诉以保障</title><link>https://www.csis.org/analysis/protecting-subsea-cables-detect-deter-sue-secure</link><description>背景信息：全球95%的数据和每天1万亿美元的金融交易依赖于150万公里的海底电缆。这些电缆对经济至关重要，但也成为国家和非国家行为者的攻击目标。近期，北溪天然气管道被破坏及波罗的海电缆受损事件引发了关注。为加强保护，北约成立了关键海底基础设施网络和海洋安全中心，科技公司也加大了对海底电缆项目的投资。

主要人物：CSIS（战略与国际研究中心）的研究人员、美国国会、科技巨头如亚马逊、谷歌、Meta和微软。

地点：全球范围，特别是波罗的海地区。

事件：海底电缆的安全问题日益突出，包括故意破坏和意外损坏，引发国际社会对加强保护的呼吁。

意义：海底电缆是全球经济的“软肋”，需要通过技术手段、法律措施和国际合作加强保护，以防止潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子船队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口以来，俄罗斯已拥有约591艘非法船只，运输着占其海运石油贸易65%的370万桶/日，年收入达870亿至1000亿美元。这些船只不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需结合情报、法律和外交手段，通过开放数据整合来揭露该舰队。美国等国家可通过国际协作，加强制裁并施压相关企业，以限制俄罗斯的非法贸易活动。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，只有减少俄罗斯的出口收入，才能促使莫斯科结束战争。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>