<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 03:00:28 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术成功追踪并识别了相关特工。这一事件展示了OSINT在现代情报工作中的重要性，特别是在传统人力情报（HUMINT）和信号情报（SIGINT）受限的情况下。文章指出，随着数据量激增和AI技术的发展，情报工作正从秘密行动转向更透明的公开信息分析。乌克兰和中东的冲突进一步凸显了情报技术的重要性，如卫星图像、社交媒体和商业数据在战争中的应用。未来，情报机构需适应新技术，平衡信息获取与公民权利保护，并加强国际合作以应对全球挑战。

（注：此为中文版摘要，未包含英文原文。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：2022年乌克兰战争和中东冲突展示了现代战场技术的迅速发展，特别是无人机和人工智能的应用。乌克兰与俄罗斯在战场上广泛使用无人机进行侦察、打击和电子战，以色列则利用AI进行目标识别和信息战。这些技术改变了传统作战方式，使战斗更加依赖科技，但也带来了伦理问题和过度依赖的风险。未来战争将更注重快速适应和技术创新，各国需平衡技术应用与道德考量，以应对不断变化的战场环境。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列的袭击以及俄罗斯对乌克兰的持续攻击，凸显了社会韧性在现代战争中的关键作用。文章指出，国家的意志和能力是抵御外部压力的核心，包括信息战、经济胁迫和军事侵略。乌克兰和以色列展现了强大的社会韧性，通过动员民众、保护基础设施和有效进行信息传播来应对危机。同时，俄罗斯和哈马斯也利用宣传和暴力手段削弱对手的抵抗意志。该报告强调，未来冲突中，攻击者可能优先通过破坏社会韧性来达到目的，因此各国需加强国内凝聚力和信息战能力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友谊外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，作者格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西之间的经济合作正迎来新方向。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是他们讨论了“友岸外包”（Friendshoring）铜矿资源，作为美巴经济伙伴关系的新支柱。意义在于推动两国在关键矿产领域的合作，增强供应链安全与战略自主性。  

简要摘要：CSIS专家Gracelin Baskaran与Meredith Schwartz、Bryan Harris讨论了“友岸外包”铜矿资源，作为美巴经济合作的新支柱，旨在加强供应链安全与战略自主性。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有全球最大的关键矿物储量，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个重点是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这一战略金属，需要双边合作。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可制度。美国方面则需部署战略融资、促进供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。巴西的矿产资源对其经济至关重要，2023年矿业贡献了862亿雷亚尔（约160亿美元）的经济产值。然而</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，旨在减少船舶温室气体排放。然而，美国公开退出该计划，并威胁对采用该框架的国家采取经济报复，尽管其具备成为最大受益者之一的资源。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇。文章分析了生物燃料和合成电燃料两种路径，指出美国在生物燃料方面拥有成熟的工业基础，但在港口基础设施和可持续性标准方面仍存在挑战。对于合成燃料，美国虽有丰富的资源和政策支持，但需求不足和基础设施落后制约了发展。美国需要加强国内政策协调和国际合作，以在全球低碳航运燃料市场中保持领先地位。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟-美国紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此加征的关税产生了宏观经济影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这一举措引发关注。该新闻来自“贸易专家”节目，聚焦当前华盛顿最热门的贸易政策议题。秋季将推出“贸易政策速成课”，于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官Carol Tomé接受了Navin Girishankar的采访。UPS作为全球物流巨头，每天处理近2%的全球GDP，其业务覆盖全球市场。Tomé分享了疫情期间UPS如何应对挑战，包括保障员工安全、优化客户体验以及与政府合作分发疫苗。她还讨论了技术在物流中的作用，如人工智能和机器人技术的应用，以及如何通过自动化提升效率并创造新的就业机会。此外，她提到UPS在医疗物流和全球南方国家（如卢旺达）的项目，强调企业社会责任的重要性。此次访谈凸显了全球物流在应对经济波动和技术变革中的关键角色。

（中文版摘要已提供）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易战和技术变革的影响下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎德探讨了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术援助的重要组成部分。此次会议旨在分享大规模运营、构建韧性及将供应链转化为发展机遇的经验。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/who-does-xi-jinping-trust</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为“碳汇”，对全球气候变化至关重要。尽管多国和富豪已投入大量资金保护雨林，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。环保人士捍卫弱势群体权益，这正是民主的核心。巴西是牛肉和皮革的主要出口国，非法砍伐森林现象严重，涉及强迫劳动问题。环保人士在推动民主进程中发挥重要作用，如玻利维亚2019年通过抗议迫使莫拉莱斯下台。然而，许多环保人士面临暴力威胁，需国际社会支持。COP 30期间，各国应加强对其支持，以维护生态与民主。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《小块龙》：中国科技霸权的策略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔与美国战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问斯科特·肯尼迪展开对话。肯尼迪是研究中国创新体系的专家，二人探讨了北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局，以及美国可从盟友中汲取的经验，同时分析华盛顿在科技竞赛中面临的重大抉择。该节目揭示了中美科技竞争的关键议题及其深远影响。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，推动先进技术伙伴关系与供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年美韩国防工业合作会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心（CIB）与韩国国防采购计划管理局（DAPA）联合举办，旨在加强美韩在先进科技合作和供应链韧性方面的国防工业协作。会议聚焦可能的合作领域，如美韩互惠国防采购协议、舰船建造与维修以及协同作战飞机等议题，符合美国政府强化国防工业基础并加快获取关键能力的目标。此次会议得到韩国DAPA和Channel K的支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解锁美拉教育交流的潜力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/unlocking-potential-us-latin-america-education-exchange</link><description>多年来，教育交流一直是美国软实力的重要支柱，旨在促进与拉丁美洲和加勒比地区的友好关系、跨文化理解和持久的地区合作。每年有超过8万名该地区学生赴美留学，同时也有超过3万名美国学生前往该地区学习。

在本期节目中，朱莉安娜·鲁比奥采访了波士顿学院高等教育与国际高等教育中心的副教授杰拉尔多·布兰科，探讨教育交流对美国及拉美国家的益处，以及其在软实力和外交竞争中的重要性。他们还讨论了近期移民问题引发的紧张局势如何影响教育领域，并探讨美国与地区伙伴如何在此环境下继续推进合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸冲突更新：苏蒙·桑特</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/myanmar-conflict-update-su-mon-thant</link><description>背景信息：缅甸近期局势紧张，即将在12月举行选举。主要人物包括Greg、Elina和ACLED亚太高级分析师苏蒙·桑特（Su Mon Thant）。地点为缅甸。事件是他们讨论缅甸战场现状及即将到来的选举。意义在于分析缅甸政治与安全形势，为外界提供深入了解。  

格雷格和埃琳娜邀请ACLED亚太高级分析师苏蒙·桑特，探讨缅甸当前局势，包括战况及12月即将举行的选举。此次讨论旨在分析缅甸的政治与安全动态，为外界提供深入见解。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉施加压力能取得什么效果？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-can-us-pressure-venezuela-achieve</link><description>美国军事力量在加勒比南部的增强，反映了其战略重点的变化。分析人士马克·坎西亚和瑞安·伯格与威尔讨论了这一动向对委内瑞拉及整个地区的潜在影响，以及美国施压是否能达成目标。此次军事部署可能表明美国对拉丁美洲安全局势的关注加剧，尤其在委内瑞拉局势紧张的背景下，显示出美国意图通过军事存在施加影响力。这一举动可能引发地区国家的担忧，也凸显了美国外交政策的调整。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过精准的信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国在AI驱动的信息操作中面临挑战。尽管AI技术已能高效生成内容，但美国在主动出击方面仍显不足，尤其是在目标定位和时机把握上。AI代理可帮助分析网络环境、筛选高质量信息源并优化内容投放策略，提升信息战效率。然而，使用此类技术需遵循伦理规范，避免对平民造成伤害。作者呼吁美国在海外信息战中保持道德标准，同时警惕国内滥用风险。

（注：以上为中文摘要，未包含原文翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场及争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项旨在减少船舶温室气体排放的净零框架，但美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国进行经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但在推动低碳燃料方面仍面临挑战。美国在生物燃料和合成电燃料两个领域具备一定优势，但需克服供应链、基础设施和政策不确定性等问题。文章指出，美国若想在全球航运脱碳中保持领先地位，必须加强国内政策支持并扩大国际影响力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周将聚焦贸易协议与边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：随着全球减少交通部门排放的努力，印度和非洲等新兴经济体正加速向电动交通转型。印度与非洲国家面临相似的机遇与挑战，如城市人口增长和技能劳动力需求。为应对能源安全问题，这些国家寻求减少对化石燃料进口的依赖，并推动可持续交通。印度与非洲建立战略协作，有助于加速双方转型并为全球南方提供可复制模式。为此，提出了EMBRACE平台，以促进区域合作、分享最佳实践和建立行业伙伴关系。该平台旨在通过跨国家合作推动电动车普及、本地制造、技能培训和循环经济。印度和非洲在电动汽车领域有共同利益，可通过合作加强政策设计、制造和创新，实现更可持续、包容和具有竞争力的未来。这一合作不仅有助于应对气候变化，还能促进经济发展和就业机会。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国全球领导力受到盟友质疑，法国总统马克龙表示欧洲可能需要减少对美国的依赖。同时，韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。报告指出，现代战争将更加依赖核武器，美国需加强核能力并调整战略以应对多国核威胁和合作。这一趋势凸显了核威慑体系面临的挑战及国际安全格局的潜在变化。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现了强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施运转及通过民间科技产业生产无人机等。同时，以色列在2023年10月7日哈马斯袭击后也表现出坚韧，尽管面临内部政治分歧和人员伤亡。两国均通过信息战增强国际支持，并在面对敌对势力的宣传和攻击时保持稳定。这些案例表明，社会韧性是国家抵御侵略和实现长期安全的关键因素。此外，俄罗斯和哈马斯试图通过破坏民众意志和制造社会分裂来削弱对手，但乌克兰和以色列的成功经验凸显了全民动员与信息传播的重要性。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个临界点：在冲突发生之前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门的报告《战争与现代战场：乌克兰和中东的见解》。报告指出，美国及其盟友面临自冷战以来最危险的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海和朝鲜半岛局势紧张。尽管战争本质未变，但作战方式正在演变，包括无人机、人工智能等技术的应用。报告强调，美国在应对未来战争方面准备不足，需发展新的“抵消”策略以对抗中国。报告回顾了历史上美国的“第一抵消”和“第二抵消”策略，并提出针对中国的联合作战概念，重点是阻止中国人民解放军对台湾的入侵。该报告对中美军事竞争具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布，题为《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。报告指出，战争形态正在迅速变化，传统的线性进化模型已不再适用。当前的冲突，如乌克兰和中东的战争，展现出前所未有的规模和复杂性，涉及大规模的民用基础设施破坏、国家联盟支持代理人作战以及无人机和导弹等新技术的应用。同时，核战略再次成为焦点，中国核武库的扩张对全球战略平衡构成新挑战。此外，人工智能、太空和网络空间已成为战争的新领域。报告强调，理解这些变化需要多角度分析，并呼吁各国重新审视军事工业生产、情报技术及战略思维。该研究对于理解21世纪战争的演变具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近日发布关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过精准的信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国面临来自对手的AI攻击，需加强自身AI能力以进行有效反击。AI代理可帮助精准定位和时间安排内容投放，提升信息战效率。同时，文章呼吁在海外信息战中保持道德标准，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用AI技术维护国家安全，但不应在国内使用此类工具。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇。文章分析了生物燃料和合成电燃料两种路径，指出美国在生物燃料方面有成熟的工业基础，但在港口基础设施和可持续性政策上仍需加强。对于合成燃料，虽然美国在氢气和碳捕获方面有优势，但需求不足和基础设施落后仍是挑战。美国需要更明确的政策支持和国内市场需求来巩固其在全球航运燃料市场的领导地位。

（注：以上为中文摘要内容，符合1</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周，约瑟夫·马库特和凯文·布克将探讨贸易协议和边境调整问题。这两位专家每两周一次，通过图表、视觉资料和直白的分析，帮助观众理解当前趋势。他们讨论的话题涵盖清洁能源、原油市场、政治风险以及与民众生活相关的议题。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论有助于加深对全球贸易动态的理解，为政策制定者和公众提供重要参考。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和富豪已投入大量资金，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。环保人士不仅捍卫弱势群体权益，也推动民主进程。在巴西，非法砍伐森林导致大规模劳工剥削，而环保组织如Repórter Brasil通过调查揭露违法行为，支持受害者。在玻利维亚，环保人士曾推动前总统莫拉莱斯下台，显示环保与民主紧密相连。面对腐败和专制政权，环保人士面临巨大风险，需国际社会更多支持。COP 30上，各国应关注本地环保运动，推动民主与环境保护并重。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>