<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 03:24:50 +0000</lastBuildDate><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款以及感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了协议中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食物的影响。该节目聚焦美国近期贸易政策的动态及其对经济与日常生活的影响。  

（150字）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幸灾乐祸</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>背景信息：美国前总统特朗普的关税政策正逐渐失效，其影响远低于预期。主要人物包括特朗普及其政府官员，地点涉及美国及多国。事件包括关税政策的调整、豁免和转运问题。意义在于显示特朗普政策的失败及其对经济的负面影响，同时引发公众对其政策的反思。该文章还提到“幸灾乐祸”（Schadenfreude）这一概念，暗示人们对特朗普政策失败可能产生的复杂情绪。

摘要翻译如下：

美国前总统特朗普的关税政策正逐渐失效，其影响远低于预期。主要人物包括特朗普及其政府官员，地点涉及美国及多国。事件包括关税政策的调整、豁免和转运问题。意义在于显示特朗普政策的失败及其对经济的负面影响，同时引发公众对其政策的反思。该文章还提到“幸灾乐祸”（Schadenfreude）这一概念，暗示人们对特朗普政策失败可能产生的复杂情绪。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济进展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，同时是北京大学的访问教授。他讨论了自己进入经济学领域的心路历程、中国经济增长的来源、为何看好小米公司、应对内卷化的挑战，以及中美关系现状和当前的研究方向。姚洋在政治经济学、中国经济转型与发展等领域有深入研究，发表过多篇权威论文，并出版多部著作，曾获多项重要奖项。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>寻找出口产品</title><link>https://www.csis.org/analysis/looking-exports</link><description>在贸易政策的讨论中，观点常分为关注进口成本与出口收益两种立场。美国当前政府及前届政府对出口兴趣不足，而更侧重于关税和进口投资。尽管美国商品和服务出口从2015年的2.2万亿美元增长至2024年的3.2万亿美元，但增速缓慢。美国出口银行（EXIM）的活动也大幅下降。国会虽通过相关法案鼓励出口，但实施进展缓慢。专家指出，出口有助于创造就业、促进经济增长并减少贸易赤字，因此美国亟需一位首席推销员来推动出口。威廉·雷因施认为，美国应更加重视出口，以实现双赢局面。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国想要什么？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/what-does-china-want</link><description>背景信息：Dr. Victor Cha、Dr. Zenobia Chan 和 Ms. Henrietta Levin 就中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家展开讨论。主要人物包括三位学者，地点未明确提及。事件是关于中国外交政策性质的学术探讨。意义在于加深对中美关系及国际秩序变化的理解。

三位学者探讨了中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家，这一讨论有助于理解中美关系及国际秩序的变化。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客节目：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府系助理教授陈子仪和卡内基国际和平基金会中国研究主席高级研究员海伦娜·利文，与维克多·查博士共同探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国过去及近年来的战略目标演变。讨论将聚焦于中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。该活动由卡内基国际和平基金会提供支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《网络战壕的视角：理解美国军事网络动态》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/views-cyber-trenches-understanding-us-military-cyber-dynamics</link><description>在《如果你能躲开我，就试试看》特别节目中，探讨了美国军队网络作战体系的深层挑战。CSIS副执行主任劳伦·威廉姆斯与三位退役网络作战人员——塞恩·科尔中校、托尼·西西利亚诺上校和本·林格中校展开对话，分享当前网络战人员的真实处境。通过匿名现役人员的引述，节目揭示了影响网络部队的四大系统性压力，并分析这些结构性问题如何削弱国家的网络安全能力。节目建议建立专门的美国网络部队，以吸引、培训并留住顶尖网络人才。更多信息请访问CSIS战略技术项目。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的乌克兰和平计划是转折点还是幻想？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/us-peace-plan-ukraine-game-changer-or-fantasy</link><description>背景信息：2025年11月24日，美国前北约大使道格拉斯·卢特接受主持人塞思·琼斯采访，讨论特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。主要人物包括主持人塞思·琼斯和前美国驻北约大使道格拉斯·卢特。事件发生在此次访谈中，地点未明确提及。该计划旨在推动乌克兰与俄罗斯之间的和平谈判，具有重要的外交意义。

2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平方案。此次访谈聚焦于该计划的内容及其潜在影响，凸显了国际社会对俄乌冲突解决的关注。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的人口困境</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-demographic-dilemma</link><description>在本期《北平学》节目中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与新南威尔士大学人口老龄化研究卓越中心实践教授菲利普·奥基夫展开对话。奥基夫是研究中国及亚洲人口趋势的权威专家。他们探讨了中国社会快速老龄化的现象，分析了人口减少对中国政治、经济、创新体系以及贸易失衡的影响，同时讨论了北京的全球战略。这一话题对理解中国未来的发展方向具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>背景信息：2025年11月24日，美国外交官麦克斯（Max）与学者迈克尔·金马格（Michael Kimmage）就乌克兰新提出的28点和平计划进行讨论。主要人物包括麦克斯和金马格，地点未明确提及。事件是关于该和平计划的初步反应及随之而来的快速外交行动。意义在于揭示国际社会对乌克兰局势的关注及推动和平进程的努力。

麦克斯与迈克尔·金马格讨论了对乌克兰新28点和平计划的初步反应，以及该计划发布后迅速展开的外交活动。此次对话于2025年11月24日录制，反映了国际社会对乌克兰问题的高度关注及推动和平的积极努力。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新的28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及对此计划发布的快速外交行动进行了讨论。该对话记录于当天，旨在探讨国际社会对乌克兰局势的应对措施及其潜在影响。此次交流凸显了当前国际外交的紧迫性与复杂性。

Max与Michael Kimmage讨论了乌克兰新28点和平计划的初步反应及由此引发的快速外交行动。该对话于2025年11月24日录制，反映了国际社会对乌克兰局势的关注与应对。此次交流突显了当前外交事务的紧迫性和复杂性。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>美国国会近期在能源制造领域推出多项立法，旨在增强国内制造业竞争力和供应链安全。这些法案虽不如大型综合法案（如《通胀削减法案》）引人注目，但对填补政策空白、测试新机制具有重要意义。119届国会已提出23项相关法案，其中70%获得两党共同支持，显示制造业对美国经济和国家安全的重要性。多数法案聚焦于提升国内生产能力、减少对外依赖及加强供应链，而研发投入等长期结构性问题仍待解决。分析表明，国会当前更关注短期竞争力，未来需进一步推动技术创新与基础设施建设。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家回应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得显著进展。CSIS专家分析了COP30的主要成果及其对未来气候、能源、健康、发展和COP进程的影响。中国在清洁能源领域日益重要，但其减排承诺仍显不足。COP30强调适应性，推动增加适应资金。健康议题被提升至重要地位，提出“贝伦健康行动计划”。可持续燃料的“贝伦4倍承诺”也受到关注。雨林保护成为焦点，热带雨林永久基金（TFFF）旨在通过长期融资保护热带雨林，但需加强与原住民的合作。COP30虽面临挑战，但仍具重要影响力。

（注：以上为中文摘要，未包含翻译部分，符合您的要求。）</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>ExxonMobil首席经济学家泰勒·古德斯皮德将于2025年全球能源展望报告发布之际，与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰库特展开讨论。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，探讨了经济、政策和技术对能源结构和排放的影响。活动将聚焦能源结构变化、油气角色、可再生能源增长及减排努力。此次对话旨在为政策制定者和行业人士提供重要参考。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个重要事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外务相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在APEC峰会前与东亚领导人举行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后仍能从与俄罗斯的重新合作中获益，并维持与中俄伊（CRINK）等国的长期关系。崔善姬在莫斯科与俄外长拉夫罗夫及普京会面，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯则强调与志同道合国家共同反对美国和北约。尽管朝鲜也在拓展与其他国家的合作，但其对北京的依赖并未减弱。该轴心虽非正式联盟，但其成员国在反美立场上保持一致，显示出较强韧性。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：来自2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未完成计划：逐项说明》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>11月19日，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的传闻泄露。特朗普正施压乌克兰签署该协议，但美国国会、欧洲、乌克兰及评论界反应强烈，称该计划偏向俄罗斯。该计划存在诸多漏洞和矛盾，难以实施。欧洲提出了自己的28点方案，并 circulated 一份此前起草的24点提案，内容更中立，可能更易被双方接受。目前尚无正式协议，但各方仍在谈判中。该白皮书分析了美国计划的背景、各方反应、与2022年协议的对比，以及详细条款分析。尽管短期内无法达成协议，但可能逐步形成共识。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>150字左右的摘要（中文版）：

2025年11月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请前大使詹姆斯·杰弗里分享其新书《中东危机》。该书记录了杰弗里在布什、奥巴马和特朗普政府期间，在伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区的外交经历。书中详细描述了战区外交及军事与政治领导的平衡，涵盖从伊拉克战争初期到“伊斯兰国”崛起以及与埃尔多安、普京等领导人的互动。此次讨论由CSIS多位专家参与，旨在探讨中东局势的复杂性及其对美国外交政策的影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>背景信息：2025年11月24日，美国外交官麦克斯（Max）与学者迈克尔·金梅奇（Michael Kimmage）讨论了对乌克兰新28点和平计划的初步反应，以及该计划发布后迅速展开的外交行动。主要人物包括麦克斯和金梅奇，地点未明确提及。事件是围绕乌克兰和平计划展开的国际外交互动。意义在于反映国际社会对乌克兰局势的关注及推动和平进程的努力。

Max与Michael Kimmage讨论了对乌克兰新28点和平计划的初步反应，以及该计划发布后迅速展开的外交行动。此次对话于2025年11月24日录制，凸显了国际社会对乌克兰局势的高度关注及推动和平进程的努力。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎巴嫩的前进之路：与共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood，伊利诺伊州）的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/lebanons-path-forward-fireside-chat-congressman-darin-lahood-r-il</link><description>黎巴嫩正处于关键转折点。10月7日，真主党对以色列发动袭击，引发大规模冲突，导致以色列进行重大军事干预，削弱了真主党的力量并击毙其领导人。这一局势打破了黎巴嫩原有的政治和军事格局，为新总统和承诺改革的政府上台铺平道路。然而，真主党拒绝了黎巴嫩政府要求其解除武装的计划，以色列持续空袭，并占领南部部分地区。黎巴嫩能否抓住这一机遇实现转型，仍是未知数。美国战略与国际研究中心（CSIS）将于12月1日举办会议，讨论黎巴嫩当前的局势及美国应扮演的角色。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法的回顾</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会围绕制造业的工业政策讨论日益增多，尤其关注清洁能源制造领域。在第119届国会（自2025年1月3日起）期间，共提出23项与能源相关的工业政策法案，其中70%由两党共同发起，显示了对制造业重要性的广泛共识。这些法案主要聚焦于提升国内竞争力、供应链安全和减少对外依赖，但较少涉及全球影响力或国际投资框架。政策工具多为税收优惠和生产激励，而研发投资则相对次要。这一趋势反映出国会更关注短期竞争力，而长期结构性问题如研发能力、劳动力和基础设施仍待解决。分析表明，美国制造业政策正朝着强化本土生产和经济安全方向发展。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得了显著进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调了问责和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域的领导作用凸显，但其减排目标仍显不足。会议还关注了适应性融资、健康与气候的关联、可持续燃料及雨林保护等议题。COP30虽未达成重大协议，但仍体现了全球应对气候变化的集体努力。

（摘要翻译：第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得了显著进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调了问责和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>本次会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目主办，邀请埃克森美孚公司首席经济学家泰勒·古德斯皮德（Tyler Goodspeed）与该项目主任约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）进行对话，探讨埃克森美孚2025年全球能源展望报告。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，涵盖能源结构变化、油气作用、可再生能源增长及减排努力。此次讨论旨在深入解读报告内容及其对全球能源未来的影响。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>