<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 03:15:16 +0000</lastBuildDate><item><title>当犯罪变成恐怖主义：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>近期，美国在加勒比海对涉嫌运毒的“快艇”发动了七次袭击，引发了政策和法律界关于此类行动合法性的讨论。特朗普政府将贩毒集团和其他犯罪组织（通常被视为跨国犯罪组织TCO）列为外国恐怖组织（FTO），这一举措标志着美国政策的重大转变，并为行政部门提供了更多工具。然而，这种标签是否适用于拉丁美洲的实际情况，以及其实际效果如何，仍需深入研究。

尽管FTO通常以政治目标为主，而TCO则更注重利润，但近年来两者在操作上已趋于模糊。例如，墨西哥毒品集团与油贩网络合作，使用无人机进行爆炸攻击，暴力手段日益升级。此外，这些组织通过恐吓民众和政府来巩固控制，其行为模式与恐怖组织相似。尽管TCO并非出于意识形态，但其暴力行为同样造成严重社会动荡。因此，重新审视FTO定义，关注其实施恐怖手段而非政治</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美国在加勒比海地区的军事存在，打击毒品走私网络和帮派活动。特朗普政府将许多犯罪组织列为外国恐怖组织，并将其视为重大安全威胁。新任务部队将整合海上和情报资源，提高与执法机构及国际伙伴的合作效率。此举反映了美国国家安全政策的转变，强调通过军事手段应对毒品问题。

（摘要翻译：）作为加勒比地区军事部署的一部分，美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美国在加勒比海地区的军事存在，打击毒品走私网络和帮派活动。特朗普政府将许多犯罪组织列为外国恐怖</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境安全以应对非法移民和毒品走私，并通过关税施压邻国的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美国进行双边会谈，以解决贸易及非贸易问题，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查铺路。尽管面临挑战，这亦是两国深化合作、拓展关键矿产、能源、人工智能、数字及监管协调等领域的契机。若能达成三方协议，北美经济联盟将在全球碎片化和地缘政治紧张加剧的背景下更加强大。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土矿物实施新的出口管制，并宣布下月将对中国商品征收100%的关税。美国总统特朗普与中共中央总书记习近平计划于10月底在韩国举行的APEC峰会期间首次自2019年以来会面。双方仍存在诸多贸易问题，是否有望达成协议尚不确定。持续的美中竞争对地区盟友如日本和韩国将产生深远影响。此次讨论由卡内基国际和平基金会、战略与国际研究中心及乔治城大学专家参与分析。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，全球领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济面临重大挑战。各国在日益分裂的全球市场中努力维持增长，同时应对贸易中断、关税报复和供应链断裂等问题。美国与中国之间的经济紧张关系加剧了亚太经济体的战略脆弱性，这些国家依赖于两国市场，但又面临政策波动的风险。尽管美国试图减少与印太经济框架的参与，APEC仍可作为推动区域共识的重要平台。此次会议将聚焦经济韧性、供应链多元化和基于规则的合作。此外，美国对亚太国家加征关税，导致“中国+1”策略受阻，引发对地区经济稳定的担忧。中美经济竞争影响深远，亚太国家需在两者之间寻求平衡。APEC会议为解决这些问题提供了关键机会。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前美中关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。随着特朗普与习近平可能的会晤，部分观察家认为这或带来稳定甚至协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉亚·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业的影响。该活动由CSIS资助。

（字数：150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠措施与美国农产品出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了因美国施压而取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及新发布的CSIS报告指出美国农民面临报复性措施的严重冲击。该事件凸显了国际贸易与环境政策之间的复杂关系。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源产业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁与军事行动对能源市场和地缘政治的深远影响。

Max和Maria与Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，并分析了乌方无人机袭击俄炼油厂的后果。该对话于2025年10月23日进行，凸显了国际社会对俄乌局势及制裁措施的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷瑟在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么，因为不清楚测量标准就难以评估成效。这引发了他对这些目标是否恰当的思考，以及如果不够好，哪些目标更合适。文章引用了美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上提出的观点：减少贸易赤字和提高制造业占GDP的比例是“正确的方向”。然而，经济学家普遍认为贸易赤字只是一个会计恒等式，反映的是国内投资超过储蓄，不能直接衡量经济活力。此外，美国制造业已从就业创造者转变为服务型经济的一部分，因此追求制造业增长并非最佳策略。真正应关注的是经济增长、通胀控制和就业创造。同时，加强供应链韧性、发展</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越世界：韩世麟谈领导力、金融与中美关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/crossing-worlds-han-shen-lin-leadership-finance-and-us</link><description>本集《中国观察》节目由主持人斯科特·肯尼迪采访了亚洲集团中国区负责人、纽约大学上海分校金融实践副教授林汉申。他分享了从美国海军陆战队退役后，转战花旗银行中国分行，再到任教于纽约大学上海分校的经历。他分析了当初金融开放预期未能实现的原因及其对中国经济和外资银行的影响，并解读了美中贸易委员会2025年商业环境调查数据，说明美企在中国的乐观情绪为何下降。两人还讨论了特朗普与习近平可能会面的前景，强调建立清晰规则以稳定中美关系的重要性，并指出持续参与中国市场对商业竞争力和相互理解依然至关重要。

（150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>背景信息：美国学者与官员就朝韩关系及国际会议进行讨论。主要人物包括维克多·查博士、安德鲁·尤博士和西德尼·塞勒先生。地点未明确提及。事件是他们探讨了朝韩未来互动、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的峰会。意义在于促进地区稳定与国际合作。  

维克多·查博士、安德鲁·尤博士和西德尼·塞勒先生讨论了朝韩关系的未来、即将举行的APEC会议以及特朗普与李明博的峰会，旨在推动地区稳定与国际合作。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境安全并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边会谈，以解决贸易及非贸易问题，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查做准备。此举虽面临挑战，但也为加强关键矿产、能源、人工智能、数字及监管合作提供了机会。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球碎片化和地缘政治紧张的背景下更加强大。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，市场面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论，分析铜未来的主要趋势及其对美国科技与经济领导力的重要性。该活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的欧洲应对方式是否适得其反？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-approach-trump-backfiring</link><description>欧盟外交官马克斯与多纳蒂恩讨论了欧盟下一阶段长期预算的谈判，以及德国政府呼吁建立共同欧洲股票市场的最新动向。随后，他们采访了欧洲国际关系委员会研究主任杰里米·夏皮罗，探讨欧洲领导人如何应对特朗普政府，是否成功避免了最坏情况，还是妥协政策已开始产生反效果。此次对话聚焦欧洲在当前国际局势下的战略选择与挑战。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《解放军加速现代化进程中的对话：与约翰·卡弗的访谈》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/inside-plas-accelerating-modernization-conversation-john-culver</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美国在加勒比海地区的军事存在，打击毒品走私网络和帮派活动。此举反映了特朗普政府将毒品组织视为重大安全威胁的战略转变。新部队将与盟国合作，提升情报共享和联合行动能力，以减少毒品流入美国。这一举措也引发了与现有反毒品任务部队之间的协调问题。

（150字）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的冲击。此次对话揭示了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注。事件凸显了制裁与军事行动在地缘政治中的复杂作用，反映了当前国际关系的紧张局势。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军力量部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全局势，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media联合首席执行官兼Journey to Lead联合创始人Nina Easton展开深入对话，回顾她领导西南安全政策研究所（SWSP）的经历，并探讨如何为美国应对最紧迫的安全挑战提供新视角，包括与中国的战略竞争以及俄乌战争。此次讨论凸显了女性领导者在全球安全议题中的重要作用。  

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国前总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了一项关键矿物框架协议，标志着两国在能源和矿产主导地位上的重要进展。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。协议包括至少10亿美元的投资，用于支持美澳两国的关键矿产项目，以确保未来国防技术所需的资源。此举也意在遏制中国获取新矿产资产，同时通过价格支持机制稳定全球市场。澳大利亚作为美国在对抗中国矿产主导地位中的关键伙伴，拥有丰富的矿产资源和强大的矿业投资环境，双方合作将进一步加强国防和经济安全。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策作用</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的兴起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销量增长的主要动力，这使电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例研究，为政策制定者提供了关于产业转型和技术变革的重要启示。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛，讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、能源转型前景等议题。会议由CSIS项目负责人约瑟夫·马吉库特主持。该活动由CSIS及其项目的一般资金支持。此次发布为了解未来能源发展趋势提供了重要参考。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担心甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要供应来源。然而，欧盟的甲烷法规与美欧贸易协议存在冲突，双方需协商解决分歧以维持合作。同时，美国公司正通过自愿减排和数据报告确保其天然气在国际市场上的竞争力。总体而言，欧洲在能源</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：出口、制裁与委内瑞拉的桶装油</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，约瑟夫·马库特和凯文·布克讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口和制裁问题。这两位专家每两周一次，通过图表、视觉资料和直白的分析，帮助观众理解当前趋势。他们探讨的内容涵盖清洁能源、原油市场、政治风险以及与民众生活相关的议题。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在提供深入且易懂的国际事务分析。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>美国与中国的双边关系正处于高度动荡阶段，新关税、出口管制和政治不确定性加剧了双方的紧张局势。中国在全球能源技术领域，如电池和太阳能板方面处于领先地位，但地缘政治风险仍限制了投资与合作。10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办在线讨论，探讨中美关系如何影响美国能源与交通的未来。此次会议由Ilaria Mazzocco主持，邀请专家Michael Davidson和Kate Logan分析潜在的政策变化及其对相关产业的影响。该活动得到了CSIS的大力支持。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当犯罪成为恐怖主义：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>美国政府将墨西哥贩毒集团和哥伦比亚革命武装力量等组织列为外国恐怖组织（FTO）的举措引发了政策与法律界对其合法性和实际效果的广泛讨论。这些组织虽然主要以牟利为目的，但其暴力手段和对社会的控制已接近恐怖组织的行为模式。尽管FTO与跨国犯罪组织（TCO）在政治目标上存在差异，但近年来两者在操作层面的界限逐渐模糊。例如，墨西哥贩毒集团使用无人机、简易爆炸装置等战术，与恐怖组织相似。此外，这些组织通过暴力恐吓民众、操控选举等方式，展现出强烈的地缘政治影响。尽管如此，墨西哥等国尚未大规模采用FTO标签，部分原因是担心引发美国军事干预或加剧国内动荡。这一趋势表明，如何界定恐怖主义行为并制定有效的反恐策略，仍是拉美地区面临的重要课题。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，聚焦朝韩关系的未来及即将举行的美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，邀请了CSIS韩国事务主席悉尼·西勒先生和布鲁金斯学会韩国研究高级研究员安德鲁·叶博士参与讨论。他们将探讨朝韩关系的发展、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的峰会。此次活动由CSIS慷慨支持，旨在促进对东北亚地区局势的深入理解。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉西琳·巴萨卡兰展开讨论，分析铜未来的主要趋势及其对美国科技与经济领导力的重要性。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由位于北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美军在加勒比地区的军事行动，打击毒品贩运网络，保护美国免受持续的安全威胁。此举反映了特朗普政府将毒品组织视为重大安全威胁的战略转变，并寻求与盟友合作，协调反毒品行动。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅保留关键信息。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国航母驶向加勒比海：离战争更近一步</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-carrier-caribbean-step-closer-war</link><description>美国政府宣布“杰拉德·R·福特”号航母战斗群将部署至加勒比海，以协助打击跨国犯罪组织和反毒品恐怖主义。此前该舰队在地中海进行演习并应对中东地区的潜在冲突。此次调动反映了美军在战略资源分配上的权衡，因为航母数量有限，且各战区都希望获得其支持。尽管加勒比地区长期缺乏关注，但此次部署显示出美军对该地区的重视增加。福特号航母及其护航舰艇将增强美军在该地区的军事能力，可能用于对委内瑞拉或毒枭设施的打击。这一行动标志着美军在加勒比海的战略扩展。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>克莱顿·塞格尔对俄罗斯能源行业的影响：新制裁与乌克兰深度打击</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策在能源领域的实际作用。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的后果。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突及制裁政策的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点关注国内安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在西半球的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）韩国主席举办了一场讨论会，探讨中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，这一联盟被部分人称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家之间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京胜利日阅兵中，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一关系加强的标志性事件。此次会议邀请专家分析CRINK轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示由CSIS学者发布的研究报告，随后将展开更广泛的讨论，探讨这些国家关系变化对全球治理的影响。该活动由CSIS与韩国基金会联合主办。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销量增长的主要动力，这使得电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的见解。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛，讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、以及到2050年的能源转型前景。会议由CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特主持。该活动由CSIS及其项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环保措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则更担心甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。

然而，2025年的布鲁塞尔显示出务实态度。欧盟通过新的简化方案减轻了企业的可持续性报告负担，并在10月的部长级会议上同意逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气的依赖增加，其政策正逐渐调整以适应能源转型目标。同时，美国LNG成为欧洲的重要能源来源，而欧盟也意识到需要与美国保持贸易关系。尽管存在分歧，双方仍寻求在关键问题上达成</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新消息</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。事件始于8月11日，中国海警船3104号与解放军海军舰艇桂林号发生碰撞，导致菲律宾海岸警卫队船只被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并在9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤和外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾政府船只，引发菲律宾强烈谴责。美国等国表示支持菲律宾，同时中国也展开军事演习。此次事件凸显了南海局势的复杂性和地区安全的脆弱性。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统（MTS）免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，USCG首次拥有了充足的资源来推动网络安全领域的变革。总统拜登签署了一项行政命令，扩大了对船舶、港口和码头的网络安全保护，并更新了相关法规。此外，USCG还发布了关于网络安全要求的拟议规则，以应对日益严重的网络攻击。尽管面临挑战，如人员短缺和资金不足，但通过加强领导层确认、吸引和保留网络安全人才、推进立法以及与私营部门合作，USCG有望显著提升其网络安全能力。这些举措将有助于确保美国的海上基础设施安全，并增强国家整体的网络安全防御。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>