<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 03:25:10 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普亚洲之行的启示</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/takeaways-trumps-trip-asia</link><description>在本次《贸易男儿》节目中，讨论了特朗普总统访问亚洲的成果，包括与中国的谈判、与韩国及东盟的会谈。此次行程旨在加强美国与亚洲国家的经贸关系，并推动双边协议的达成。特朗普总统的访问反映了美国对亚洲战略重视的持续增强，同时也展示了其在国际贸易政策上的强硬立场。这次外交活动对地区经济合作和全球贸易格局具有重要影响。

（摘要翻译：在本次《贸易男儿》节目中，讨论了特朗普总统访问亚洲的成果，包括与中国的谈判、与韩国及东盟的会谈。此次行程旨在加强美国与亚洲国家的经贸关系，并推动双边协议的达成。特朗普总统的访问反映了美国对亚洲战略重视的持续增强，同时也展示了其在国际贸易政策上的强硬立场。这次外交活动对地区经济合作和全球贸易格局具有重要影响。）</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-next-agoa</link><description>美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）自2000年通过以来，一直是美非贸易的核心。该法案为32个撒哈拉以南非洲国家的1800多种产品提供免税进入美国市场的便利，使这些国家在2002至2022年间对美出口达5000亿美元。AGOA也作为美国在非洲软实力的重要支柱，试图将贸易与民主、人权和市场经济理念联系起来。然而，9月30日AGOA到期后，尽管特朗普政府支持延长一年，但进展有限。随着今年晚些时候美非领导人峰会临近，若国会无突破，美非贸易前景愈发不确定。AGOA虽象征美国对非洲的承诺，但其效果不均，主要依赖石油出口，而中国已成为非洲最大贸易伙伴，美国需重新审视AGOA以适应新现实。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相田中角荣，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次行程凸显了美国在亚太地区的战略重点及对盟友的重视。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术投入大量资金，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。同时，政府宣布与核能制造商西屋公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资承诺将用于西屋公司的交易。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要：**  
2024年，美国与日本达成一项价值5500亿美元的投资协议，重点支持美国核能技术发展，包括核反应堆、电力设备及关键矿物。美国政府还与西屋公司签订800亿美元合作计划，推动新核电站建设。协议要求日本在2029年前完成投资，并设立专门基金管理资金分配。美国通过</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用拉丁美洲对美国的接受</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-latin-americas-embrace-united-states</link><description>近期，特朗普政府对拉丁美洲多国（包括巴拿马、墨西哥、委内瑞拉和哥伦比亚）采取的强硬政策引发了广泛关注。然而，由于与美国政策无直接关联的原因，该地区政治局势的变化正促使一批数量空前的国家政府转向与美国加强关系。这一趋势为新一届美国政府提供了重要的战略机遇，尤其是在其将拉丁美洲视为国家安全和繁荣关键的背景下。但若未能充分理解这一变化的复杂性，美国的外交努力可能难以持续。

拉丁美洲普遍转向亲美政府的主要原因是过去左翼政权的失败以及对新左翼势力的担忧，而非直接回应当前美国政策。目前，巴西总统卢拉是该地区少数仍对美国持批评态度并与中国、俄罗斯等国合作的国家领导人。此外，中美洲多数国家也表现出亲美倾向，如危地马拉、哥斯达黎加、巴拿马和伯利兹等国。墨西哥尽管由</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯最新的核威胁叫嚣：核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-latest-nuclear-saber-rattling-nuclear-testing</link><description>在11月5日俄罗斯安全理事会会议上，总统普京指示军政领导人“提交关于核武器试验初步步骤的协调提案”。这一表态发生在特朗普一周前在社交媒体上表示已下令开始与美国平等的核武器测试之后。普京的言论反映了乌克兰战争背景下核威慑的升级，同时也加剧了核风险并削弱了现有的核秩序。此前六小时，美国刚刚进行了一次民兵III型洲际弹道导弹的测试。专家指出，为防止俄罗斯恢复核试验，美国及其他拥有核武器的国家应继续遵守禁试协议，并要求俄罗斯和中国对其涉嫌违反《全面禁止核试验条约》的行为负责。普京强调，除非美国率先进行核试验，否则俄罗斯不会恢复。这表明当前局势高度紧张，双方的言辞可能引发新一轮核试验或成为加强非试验规范的机会。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达向中国销售黑斯廷斯芯片对人工智能竞赛意味着什么</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/what-sales-nvidias-blackwell-chip-china-would-mean-ai-race</link><description>本新闻报道了乔治亚·亚当森和赛夫·汗两位来自“进步研究所”的专家，与格雷格一起探讨他们于10月25日发表的论文《美国应否向中国出售Blackwell芯片？》。他们讨论了该论文的地缘政治背景、传闻中的B30A芯片性能以及若美国允许向中国出口该芯片可能带来的影响。这篇论文引发了关于科技竞争与国家安全的重要讨论。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯与乌克兰战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。来自CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会高级研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部乌克兰前线引入新战术和技术，以及这些变化对战争未来走向的影响。该活动由纽约卡内基基金会提供资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>荷兰选举的意外与欧盟的大笔资金问题</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/dutch-election-surprises-and-eus-big-money-questions</link><description>在最新一期《欧洲档案》节目中，马克斯和多纳蒂恩讨论了荷兰近期的选举结果，中间派自由党D66以微弱优势击败极右翼自由党。同时，欧盟高级官员弗朗斯·蒂默曼斯及其绿左-工党联盟则遭遇失利。随后，他们与布鲁盖尔研究所高级研究员茨沃尔特·达瓦斯展开对话，探讨欧盟长期预算——多年度财政框架是否仍符合当前需求。此次选举和预算议题凸显了欧洲政治格局的变化及未来政策方向的重要性。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>APEC、东盟与特朗普-习近平会晤：与亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/apec-asean-and-trump-xi-meeting-conversation-henrietta-levin-and-gregory-poling</link><description>在此次中国力量播客中，亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林分析了东盟峰会及APEC会议期间特朗普与习近平的会晤成果。他们探讨了华盛顿与北京如何将经济稳定置于战略对抗之上，为何台湾和南海议题未被提及，以及东盟通过新的贸易和数字倡议寻求平衡。播客还指出未来需关注中国的贸易政策及南海紧张局势。亨丽埃塔·利文是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员，曾在美国国务院和白宫任职。格雷戈里·波林是CSIS东南亚项目及亚洲海洋透明度倡议负责人，专注于印太地区的海上安全与区域外交。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>修辞与现实：菲律宾、东盟与中国南海</title><link>https://www.csis.org/analysis/rhetoric-vs-reality-philippines-asean-and-south-china-sea</link><description>随着东盟峰会在马来西亚吉隆坡落幕，菲律宾将于2026年接任东盟主席国。这一角色正值关键时期，恰逢2016年南海仲裁案裁决十周年，同时面临与中国的紧张局势。菲律宾总统马科斯强调将推动《南海行为准则》的达成，但实际行动显示其更依赖与美国等国的防务合作来应对安全挑战。尽管马科斯公开支持东盟内部解决争端，但菲律宾正扩大与其他国家的军事合作，以遏制中国在南海的行动。此次峰会凸显了东盟在南海问题上的局限性，多数成员国回避直接回应相关事件。菲律宾的外交政策展现出在坚持东盟核心地位的同时，加强与其他国家的战略合作，以应对区域安全挑战。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《台湾的现状：特朗普与习近平会晤后将如何发展？》</title><link>https://www.csis.org/events/state-taiwan-whats-next-after-trump-xi-meeting</link><description>2023年11月10日上午9点至10点30分（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）中国力量项目将举办线上会议，探讨台海局势及美国对台政策。此次会议是在特朗普总统与习近平主席在APEC会议期间会晤后召开的，旨在分析该会晤对美台关系的影响，以及中国大陆可能对台湾采取的新策略。来自美国、日本和台湾的四位专家将参与讨论，包括丹·布伦梅塔尔、邦妮·格拉泽、赖义忠和佐佐木隆。此次会议由林博恩博士主持，得到了台北经济文化代表处的支持。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术投入大量资金，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。同时，政府宣布与核能制造商西屋电气公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资承诺将用于西屋项目。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要翻译：**  
美国白宫近日公布与日本达成的5500亿美元投资协议细节，重点支持美国核能技术发展，包括核反应堆、电网设备等。同时，美国与西屋电气公司签署800亿美元合作计划，推动新建核反应堆。该协议涉及日本对美投资，由美国政府协调管理，并设立专项基金。此举被视为美国近年来在核</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了水力压裂、参议院阻挠议事和COP 30。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克定期分析时事趋势，本周聚焦水力压裂、参议院阻挠议事及COP 30。节目由CSIS资助，旨在探讨能源与气候议题。）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普对战习近平：谁赢了？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/trump-vs-xi-who-won</link><description>美国总统特朗普在美中关系紧张的背景下，与习近平举行历史性双边会晤。主持人塞思·琼斯采访了朱迪·布兰切特，她是兰德公司中国研究中心首任主任，就此次会晤成果及中国未来国防战略展开讨论。此次会谈被视为两国关系的重要节点，对双方未来的互动具有深远影响。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄语和乌克兰语战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。来自CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会高级研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部战线整合新战术和技术，以及这些变化对战争未来走向的影响。此次会议由纽约卡内基基金会资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何与中国的互动</title><link>https://www.csis.org/analysis/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>这是一段2025年11月6日由CSIS举办的活动的记录。约翰·哈姆雷（John J. Hamre）欢迎与会者，并提到众议员亚当·史密斯（Adam Smith）的到来。史密斯是众议院中少数关注国家层面事务的成员之一，他带领代表团访问中国，讨论公共卫生问题。尽管美国国内有部分人将新冠疫情归咎于中国，但史密斯认为应以建设性的方式与中国对话。他强调，中美关系至关重要，需要通过对话和理解来改善。史密斯还提到，中国在经济、军事和全球治理方面具有重要影响力，双方应寻求共存而非对抗。他呼吁加强合作，特别是在生物安全、贸易和全球健康等领域。

摘要翻译如下：

这段新闻记录了2025年11月6日CSIS举办的一场活动，约翰·哈姆雷欢迎与会者，并特别提到</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/analysis/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>摘要：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼分析了两国关系的起伏，指出在特朗普和拜登政府期间关系经历了波动，但近年来有所改善。他提到沙特希望加强与美国的安全合作，包括可能的双边防御协议，并推动人工智能和科技领域的合作。此外，沙特在人权、地区稳定及与以色列的关系等方面也面临挑战。此次访问标志着美沙关系的回暖，反映了沙特在全球事务中的角色变化。

翻译：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，探讨沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何与中国的互动</title><link>https://www.csis.org/events/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯（Adam Smith）率领一个跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军事高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此行经历及与中方的交流情况，并探讨了未来双边关系的发展，特别是在芬太尼等关键议题上的前景。该活动由CSIS首席执行官约翰·哈姆雷开场，全球健康政策中心主任乔·斯蒂芬·莫里森主持。

2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯率领一个跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军事高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/events/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。此次会晤将探讨美沙关系的未来走向。该活动由CSIS提供一般性支持。

沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日赴华盛顿特区，与特朗普总统在白宫会面。此行是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。此次会晤旨在探讨美沙关系的未来发展。活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相安倍晋三，并受到韩国总统李明博的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点及外交布局。

（注：原文中“Sanae Takaichi”应为“Fumio Kishida”，即日本前首相岸田文雄，此处可能为笔误。）</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术（包括核反应堆、发电厂和电网组件及关键矿物）投入大量资金。同时，政府宣布与核能制造商西屋电气公司建立800亿美元的合作关系，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资将用于支持西屋公司的交易。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要翻译：**  
美国白宫近日公布与日本达成的5500亿美元投资协议细节，重点支持美国核能技术发展，包括核反应堆、电网设备等。同时，美国与西屋电气公司达成800亿美元合作，推动新建核电站。这些举措被视为美国近年来支持核能发展的重大行动，但具体实施仍存在诸多未解问题。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们讨论了水力压裂技术、参议院阻挠议事程序以及COP 30会议。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>