<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:47:13 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，将于8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法案》第232条的五个月调查，认为加强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中占比极小，仅占矿产铜的5.1%和精炼铜的3.3%，显示出战略脆弱性。随着人工智能和数据中心的发展，铜需求激增，而国内冶炼能力不足，导致大量铜需出口加工。尽管关税旨在促进国内产能，但面临高成本、低矿石品位和缺乏冶炼设施等挑战。此外，关税可能引发市场转移，影响与智利、加拿大等主要供应国的关系。专家建议加强国内铜产业链建设，以提升安全性和竞争力。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对新兴市场产生深远影响，推动了当地市场竞争和技术变革。发展中国家正通过政策实验应对中国投资和国际需求，这为全球气候与经济目标提供了重要启示。美国需重新评估与中国在电动汽车领域的竞争与合作策略。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>美国外交政策研究所（CSIS）的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最新发布的白皮书《潮起潮落：美国太平洋撤军对国家安全的影响》。该白皮书探讨了美国在亚太地区战略调整对国家安全的影响。CSIS致力于独立政策研究，旨在加强美澳关系，该职位由普拉特工业公司慷慨资助。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议明确了美国的政策目标，并显示出与以往贸易政策的不同之处。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税（中国除外），对战略产业保留高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。

研究显示，尽管关税通常带来福利损失，但在特定条件下，美国可能通过战略性关税实现小幅福利增长。然而，这些政策也面临诸多挑战，如对低收入家庭和小企业的负面影响，以及可能加剧国内不平等。此外，关税收益有限，且依赖于贸易伙伴的克制。未来政策需在经济效率与战略目标之间取得平衡，以维持美国的全球竞争力和领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国暂停对韩国25%关税的8月1日截止前，美韩贸易协议的前景，以及在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的同盟关系。此次对话凸显了两国在经济与安全合作上的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于商用飞机的第232条调查</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法案》第232条，对特定经济部门的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发担忧，认为美国可能在达成贸易协议后又加征新关税。目前，包括商用飞机在内的多个行业正在接受审查。该调查由商务部负责，若发现威胁，总统可采取行动。商用飞机行业因存在巨额贸易顺差和复杂的国际供应链，成为焦点。专家建议应避免加征关税，而应关注中国潜在的安全威胁，并通过认证等手段进行应对。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化议题成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了前朝鲜情报官员悉尼·西勒先生参与。事件发生在CSIS的支持下，旨在探讨在8月25%关税暂停期间达成贸易协议的可能性，并寻求在新任韩国总统李在明和美国总统特朗普政府领导下加强这一持续72年的同盟关系。该对话凸显了美韩关系在当前国际局势下的重要性与挑战。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列实施全面封锁而陷入严重饥荒，导致大量民众面临饥饿和营养不良。联合国世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数持续上升。尽管以色列推出新的援助机制——加沙人道主义基金会（GHF），但该组织的援助方式不符合中立、独立等原则，且援助数量有限，加剧了危机。国际社会呼吁以色列允许充足的人道主义援助进入加沙，并要求停火以缓解人道主义灾难。美国对以色列的支持削弱了国际压力，但国内和国际舆论迫使以色列采取临时措施。加沙的局势表明，只有通过停火和不受限制的援助才能解决当前的危机。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国对韩国商品25%关税暂停至8月底前达成美韩贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国在经济与安全合作上的重要性及未来发展方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路在于华盛顿。要结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待就能实现目标，他就极不可能接受低于强行吞并乌克兰大部分地区的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是其自我讲述的战争胜利故事。证明对手的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或放下武器的重要部分。俄罗斯最初认为通过突袭和震慑行动，加上乌克兰政治领导层的瓦解，可以让亲俄势力在俄军占领下掌权，甚至在三天内占领基辅。然而，随着对首都的攻击失败，俄罗斯开始调整战略，转向长期战争。尽管未公开阐述新理论，西方分析人士认为</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）中的应用中所扮演的关键角色。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构在内的协会治理，呼吁集体努力以确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的常规支持资助，未接受直接赞助。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金马吉畅谈俄乌局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与Michael Kimmage就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。Kimmage在其发表于《外交事务》2025年7月的文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出何种牺牲》中，探讨了俄罗斯在战争中的战略选择与潜在代价。文章指出，俄罗斯可能面临资源、国际形象及国内稳定等多方面的挑战。此次对话揭示了俄乌冲突持续升级对全球地缘政治的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布了一份报告，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明方向》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪思想家托克维尔的观点，可以为人工智能时代的治理提供新思路。这一研究对全球科技政策制定者具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国若用二十世纪的策略，无法在二十一世纪的创新竞赛中获胜</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-win-twenty-first-century-innovation-race-twentieth-century-playbook</link><description>在20世纪大部分时间里，美国的技术领导地位被视为理所当然。冷战期间，美国成为科学发现和先进制造业的全球引擎。其强大的工业基础不仅在国内创造了繁荣，也支撑了国家安全优势。这一领先地位依赖于“20世纪创新剧本”：上游公共研发线性流入下游私人商业化，以及自由市场匹配资本与创意的信心。然而，如今的世界已不复存在，美国若想在全球竞争中保持优势，必须采用整合系统的方法，将研究与生产结合，并加快技术商业化。文章指出，美国需要重新构建创新生态系统，包括加强制造能力、基础设施和劳动力培训，并通过政策合作减少摩擦。作者强调，创新不再是单一线性过程，而是相互依存的复杂系统，需多方协同运作。Sujai Shivakumar 和 Julie Heng 是美国战略与国际研究中心（CSIS）的研究人员，致力于推动美国创新体系改革。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？——对中国封锁台湾的模拟作战”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁重新进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其战略文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还会扰乱全球贸易，尤其是半导体生产。为应对这一潜在威胁，该报告提出了一种分析封锁情景的框架，并通过26场推演评估各方在实施和应对封锁时面临的挑战。报告强调，虽然冲突并非必然，但鉴于中国坚持武力统一的决心和持续的军事扩张，冲突是有可能发生的。因此，报告建议采取政策调整以更好地威慑和应对可能的封锁。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电、备用电源和储能设施，与钢铁厂等固定负荷不同。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和灵活服务机制，加速数据中心接入电网并优化电网运行。同时，德克萨斯州的ERCOT因市场结构优势，在非固定输电服务方面更具灵活性。联邦能源监管委员会（FERC）正考虑推动全国性电网规划改革，以支持AI发展并提升电网效率。

翻译：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电、备用电源和储能设施，与钢铁厂等固定负荷不同。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和灵活服务机制，加速数据中心接入电网并优化电网运行。同时，德克萨斯州的</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了其他国家电动车市场的增长。然而，这也对传统汽车制造商构成挑战，促使各国寻求新的工业政策以应对变化。该趋势为理解中国在全球技术供应中的角色及制定有效的经济与气候政策提供了重要启示。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的能力，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和直接从大气中去除二氧化碳（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可达6000亿至1.5万亿美元。同时，该领域也创造了大量就业机会。尽管中国和欧洲在碳管理方面迅速发展，美国仍有机会通过持续创新和政策支持巩固其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开发稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，直到20世纪90年代中国成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制进一步巩固了其市场地位，对美国国家安全、经济和能源安全构成威胁。稀土元素广泛用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、MRI设备等。中国在稀土加工领域占据绝对优势，而美国则严重依赖中国的供应。为应对这一挑战，美国正与澳大利亚、沙特阿拉伯等国合作，建立独立的稀土供应链，并投资建设国内加工设施。然而，由于加工成本高、技术复杂，需通过国际合作和政策支持来提升竞争力。该报告分析了10个国家在稀土加工领域的潜力，强调了建立多边合作的重要性。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）部署中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁集体努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》，探讨了俄罗斯在战争中可能做出的让步与战略调整。文章指出，尽管俄罗斯试图维持多线作战，但长期冲突可能迫使俄方在某些领域做出妥协。该分析有助于理解俄乌局势未来的发展方向及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>该新闻由CSIS的伊恩·雷诺兹对他的报告《托克维尔可能支持人工智能评估：在人工智能时代为民主未来指明道路》进行简短口头总结，与本杰明·詹森合作。报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展，强调技术进步与民主价值观的结合。雷诺兹和詹森认为，借鉴托克维尔的思想，可以为人工智能时代的民主提供新的方向。这一研究对全球科技政策制定者具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“开发稀土加工中心：一种分析方法”：与格拉塞尔·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰和梅丽莎·施瓦茨发布了一份关于稀土加工中心的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨。地点为美国。事件是她们提出分析方法，探讨如何建立稀土加工枢纽。意义在于推动全球供应链多元化，减少对单一国家的依赖，增强地缘政治竞争力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防务审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统、建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能标志着英国重新引入空中核威慑力量。此次审查反映了英国国防优先事项的变化，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费承诺的影响探讨。活动由CSIS组织，多位专家将就美英战略协作展开讨论。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁重新进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其战略文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还会因全球贸易中断，特别是芯片生产受限，波及全球各国。本报告旨在研究中国封锁台湾的各种可能性，通过26场模拟战争分析不同情景，并评估各方在实施或应对封锁时面临的挑战。报告强调，虽然冲突并非必然，但鉴于中国坚持统一目标及持续的军事扩张，冲突仍有可能发生。因此，报告建议采取政策调整以防止或应对可能的封锁。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海事争端 | 《资本电缆》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设设施，并采用灰色地带战术扩大其在与韩国争议地区的领土存在。这将对中韩关系产生何种影响？美国前太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将与马克·利珀特和维克多·查共同探讨这些问题。斯威夫特拥有40余年海军生涯，曾参与多次军事行动，现为战略与国际研究中心成员。此次讨论旨在分析美韩造船合作机遇及中国在争议海域的动向对地区安全的影响。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的策略</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。美国多个地区如西南电力联盟（SPP）和得州电力可靠性委员会（ERCOT）正在探索新的电网政策，以加快数据中心接入速度并优化电网运营。SPP提出HILLGA和CHILLS框架，允许数据中心通过自备发电或储能设施减少对电网的峰值需求，从而缩短连接时间并降低升级成本。同时，ERCOT凭借其市场结构优势，在非固定传输服务方面更具灵活性。这些改革旨在提升电网适应现代负载的能力，为AI发展提供更稳定的电力支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。这为华盛顿及全球政策制定者提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济与气候目标的宝贵经验，并难以理解中国在全球新技术供应中的角色。

尽管美国近期电动车销售增速放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。即便排除中国，其他主要市场的销量仍增长25%。新兴市场电动车的快速增长令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车生产格局。各国政府正寻求通过工业政策和技术创新应对这一变化。美国若不适应新的竞争环境，</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机遇，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集方面具有优势，但国际竞争加剧，尤其是中国和欧洲正在迅速推进相关技术和项目。美国需要采取更多措施以保持其在全球碳管理领域的</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>该新闻报道是美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室和现代战争研究所合作推出的“Next Army”系列的一部分，旨在纪念美国陆军成立250周年及陆军转型倡议（ATI）。文章探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年后的美军。报告指出，美国需要建立稀土矿物的战略储备，以确保在与中国竞争中保持威慑力。由于中国控制了90%的稀土加工，美国面临严重依赖风险。文章建议通过战略储备增强国防工业基础，减少对外国供应的依赖，并强调建立稀土储备的紧迫性。国会已通过立法，要求到2035年实现稀土独立。作者认为，稀土储备不仅是必要措施，更是未来冲突中决定胜负的关键因素。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>