<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 04:13:13 +0000</lastBuildDate><item><title>美国在中东的军事存在：特朗普对伊朗威胁背后的数字</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-military-middle-east-numbers-behind-trumps-threats-against-iran</link><description>美国在“午夜锤击行动”八个月后，再次准备对伊朗采取军事行动。此次部署的海军舰队包括两艘航母和14艘水面舰艇，是自2003年“伊拉克自由行动”以来中东地区最大的海军力量。尽管该舰队具备对伊朗进行惩罚性打击的能力，但缺乏海军陆战队、特种作战部队及长期空袭所需的后勤支持。此次行动背景是伊朗国内示威活动及核问题，美国总统特朗普曾威胁若伊朗攻击示威者将采取行动，并要求伊朗放弃核野心。此次部署标志着自2023年以来中东地区美军力量达到高峰，与历史上的类似行动相比，当前海军规模仍低于1991年和2003年的水平。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物部长推出新的国际合作战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/critical-minerals-ministerial-introduces-new-international-cooperation-strategy</link><description>2月4日，美国国务院举行了首届关键矿物部长级会议，55个盟国和伙伴国家的代表团齐聚一堂，旨在加强关键矿物安全合作。会议期间宣布了多项重要举措，包括“项目 vault”——由美国出口银行提供最大贷款的国内储备计划、新成立的多边资源地缘战略参与论坛（FORGE）以及签署13项新的双边关键矿物框架和谅解备忘录。讨论还涉及价格下限和建立优惠贸易集团的可能。这些发展表明，特朗普政府正在通过更广泛的多边策略来补充其双边关系，认识到要实现有效的市场影响力，需要主要消费和生产国的集体规模。

FORGE是一个多边倡议，旨在促进政策协调和跨境项目合作，以增强全球关键矿物供应链的多样性、韧性和安全性。此次会议强调了建立价格下限和优惠贸易区的重要性，以稳定市场价格并吸引私人投资。此外，美国与墨西哥的</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《关税豁免、印度交易、欧美中紧张关系及苏伊士运河的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/house-tariff-override-india-deals-eu-china-tension-and-return-suez</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特分析了众议院议员为何投票推翻特朗普对加拿大的关税，并探讨接下来的动向。他们还关注印度与美国及欧盟的近期贸易谈判，以及欧盟与中国之间日益加剧的贸易紧张关系，同时提到苏伊士运河航线航运活动的恢复。这一系列事件反映了全球贸易格局的持续变化与不确定性。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《案件现状：美国最高法院关于IEEPA关税裁决的全球影响》</title><link>https://www.csis.org/analysis/state-play-global-impact-scotus-decision-ieepa-tariffs</link><description>2026年2月20日，美国最高法院裁定特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴实施的全球关税非法。该裁决未涉及是否需退还30多万家公司缴纳的关税收入。尽管法律框架更清晰，但经济和外交影响将随时间推移而显现，取决于政府和贸易伙伴的反应。非洲国家对这一决定持谨慎乐观态度，因为IEEPA与《非洲增长与机会法案》（AGOA）的冲突加剧了美非贸易政策的紧张关系。AGOA的失效及反向关税显著增加了非洲出口商的成本，尤其是成衣和纺织业。尽管特朗普批准了AGOA的短期延期，但IEEPA关税仍可能削弱其优惠待遇。此外，特朗普仍有其他工具可提高关税，如1974年贸易法第122条。这一裁决虽缓解部分压力，但美非</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>紧急贸易人士：最高法院推翻《国际紧急经济权力法》关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/emergency-trade-guys-supreme-court-strikes-down-ieepa-tariffs</link><description>在本次紧急节目中，比尔和斯科特分析了美国最高法院以6比3的投票结果裁定特朗普总统使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）实施广泛关税的做法违宪，并探讨该裁决对全球贸易的影响。这一判决标志着对总统行政权力的限制，可能影响未来美国在贸易政策上的决策方式。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国动态：NDS、Coupang 与国会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/korea-update-nds-coupang-and-congress</link><description>背景信息：本集由维克多·查博士主持，讨论了近期Coupang调查、特朗普的国防战略关键要素及其对韩国和未来应对朝鲜威胁的影响。主要人物包括亚当·法拉尔和伊戈尔·赫雷斯特因。事件涉及美国国家安全政策及对地区安全的影响。意义在于揭示美国战略动向对亚太地区，特别是韩朝关系的潜在影响。

本集由维克多·查博士主持，讨论了近期Coupang调查、特朗普的国防战略关键要素及其对韩国和未来应对朝鲜威胁的影响。主要人物包括亚当·法拉尔和伊戈尔·赫雷斯特因。事件涉及美国国家安全政策及对地区安全的影响。意义在于揭示美国战略动向对亚太地区，特别是韩朝关系的潜在影响。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的具身人工智能：与威廉·汉纳斯和休·格兰特-查普曼的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-embodied-ai-conversation-william-hannas-and-hugh-grant-chapman</link><description>在《中国力量播客》本期节目中，威廉·汉纳斯和休·格兰特-查普曼讨论了比尔新报告《中国具身人工智能：通往通用人工智能之路》以及CSIS的报告《中国是否引领机器人革命？》。他们分析了中国研究人员为何认为具身人工智能是实现高级智能的关键路径，以及北京如何优先发展机器人技术和现实世界的人工智能应用，并探讨了中国人工智能战略对其他国家的启示。威廉·汉纳斯是乔治城大学安全与新兴技术中心的首席分析师，曾任职于美国中央情报局。休·格兰特-查普曼是战略与国际研究中心经济项目及国际商业施奥尔主席的研究员。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《超越云端：数据中心的未来》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/beyond-cloud-future-data-centers</link><description>在《Cache Me if You Can》节目中，我们深入探讨了支撑当今数字经济的物理基础设施——数据中心。随着云计算、人工智能和高性能计算需求的增长，数据中心已成为关键的国家资产，同时也引发了关于能源使用、土地、劳动力和地方治理的争论。嘉宾克里斯·金姆曾担任Equinix高级副总裁，拥有丰富的数据中心运营经验。他解释了现代数据中心的运作方式、发展历程以及对其影响的误解为何持续存在。节目还讨论了数据中心内部情况、不同部署模式的差异、创新热点，以及行业如何应对能源与可持续性挑战。此外，还分析了弗吉尼亚北部成为数据中心枢纽的原因及其对当地经济的贡献，以及政策制定者如何平衡发展与公众关切。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么普京在乌克兰的“必然”胜利是一个神话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/why-putins-inevitable-victory-ukraine-myth</link><description>在俄乌战争进入第五年之际，主持人塞斯·琼斯与《华尔街日报》记者凯特·巴切尔德·奥德尔展开对话，探讨当前战局。双方讨论了杰德·文斯和马可·鲁比奥的最新言论、乌克兰的战场韧性、俄罗斯的伤亡情况，以及和平谈判的可能性。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突持续关注及寻求解决途径的迫切需求。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>紧急事件：慕尼黑会议后的欧洲安全局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/emergency-episode-european-security-after-munich-conference</link><description>在参加慕尼黑安全会议后，马克斯·伯格曼分享了他对跨大西洋关系的见解。他讨论了欧洲领导人对鲁比奥部长演讲的反应、美国对欧洲的战略以及美国将国防负担转移至欧洲所面临的持续挑战。此次会议聚焦于加强欧美合作与应对共同安全威胁。这一分析有助于理解当前国际局势下欧美关系的动态变化及其深远影响。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《35部最佳作品》：古巴的人权 / 古巴的人权</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/best-35-west-derechos-humanos-en-cuba-human-rights-cuba</link><description>该新闻节目于2024年1月12日首播。在此次特别西班牙语节目中，美洲项目副主管克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与古巴人权观察组织战略主任亚克斯·西雷斯讨论了联合国人权理事会最近对古巴的普遍定期审议。他们分析了古巴政府的言论与实际人权状况之间的矛盾，以及该国日益严重的经济危机及其对迪亚斯-卡内尔政府的影响。此事件凸显了古巴在人权和经济方面的挑战。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国能影响澳大利亚吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/can-china-sway-australia</link><description>在本期《北京观察》中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与CSIS高级顾问兼澳大利亚主席查理·埃德尔展开对话。讨论聚焦中国对澳大利亚的战略，作为拥有强大经济联系和美澳安全同盟的民主中等强国，澳大利亚如何看待中国的经济施压与拉拢？为何澳大利亚公众对中国态度骤变？为何澳大利亚将南海和台湾海峡的中国行动视为国家安全威胁？此次对话揭示了中澳关系的复杂性及其对地区安全的影响。

（摘要：本集《北京观察》中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与高级顾问查理·埃德尔探讨中国对澳大利亚的战略，分析其经济手段及澳大利亚公众态度转变的原因，并解释澳大利亚为何将远在南海和台湾海峡的中国行动视为安全威胁。）</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《案件现状：美国最高法院关于IEEPA关税裁决的全球影响》</title><link>https://www.csis.org/analysis/state-play-global-impact-scotus-decision-ieepa-tariffs</link><description>2026年2月20日，美国最高法院裁定特朗普政府依据《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴实施的全球关税为非法。该裁决未涉及是否需退还30多万家公司缴纳的关税收入。尽管法律框架更清晰，但经济和外交影响将随时间推移而显现，取决于政府和贸易伙伴的反应。非洲国家对这一裁决持谨慎乐观态度，因IEEPA与《非洲增长与机会法案》（AGOA）的冲突加剧了美非贸易紧张。AGOA的失效及加征关税显著增加了非洲出口商的成本，尤其影响了服装、纺织业和汽车零部件行业。尽管特朗普授权短期延长AGOA，但IEEPA关税仍可能削弱其优惠待遇。此外，特朗普仍可使用其他工具如1974年贸易法第122条继续加征关税，这给非洲经济带来持续挑战</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“沃茨法则”的兴起以及为何权力可能成为美国创新的天花板</title><link>https://www.csis.org/analysis/rise-watts-law-and-why-power-could-put-ceiling-american-innovation</link><description>在现代数字经济中，美国曾享有计算能力持续提升而能耗逐渐降低的结构性优势。这种优势源于摩尔定律和登纳德缩放定律的共同作用。然而，随着人工智能的发展，计算需求激增，电力成为新的关键约束。美国联邦储备系统的研究表明，微型化技术对美国经济增长有显著贡献。当前，AI训练需要大量电力，推动了从“芯片性能”向“系统效率”的转变。ASML等企业也指出，能源使用可能成为训练能力的上限。因此，美国需将能源与计算的联系视为国家战略优先事项，以维持其在全球AI竞争中的领先地位。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>是什么导致电价上涨？</title><link>https://www.csis.org/events/what-causing-electricity-prices-rise</link><description>随着电价持续上涨，关于推高电价的因素以及人工智能数据中心的迅猛发展是否会加剧或缓解这一趋势的争论日益激烈。这引发了关于成本分摊、电网规划及美国电力行业治理未来的重要问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，邀请ASG合伙人兼804顾问公司首席执行官艾莉森·克莱门茨和Brattle集团合伙人瑞安·赫利迪，探讨电价上涨的原因、人工智能数据中心对未来电价的影响以及创新政策解决方案，以保障可负担性、维持可靠性并提升美国在高科技领域的竞争力。活动由CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰库特致开幕词。本活动由谷歌基金会慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果特朗普袭击伊朗：绘制石油中断的情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-trump-strikes-iran-mapping-oil-disruption-scenarios</link><description>近期，由于美国和伊朗代表的第二轮间接谈判于2月17日结束但未解决分歧，国际油价波动加剧，同时有关可能对伊朗发动军事打击的新闻频发。美国总统特朗普威胁若伊朗不放弃核浓缩、限制导弹能力并停止支持地区代理势力，将采取军事行动。分析指出，中东海湾地区冲突可能导致石油供应中断，影响全球油价。伊朗当前面临前所未有的脆弱性，而特朗普则在该地区部署军事力量，施压伊朗。文章列举了四种可能的石油供应中断情景，其中最严重的情景可能导致油价飙升至每桶100美元以上。这不仅影响能源市场，还可能推高美国汽油价格。目前，伊朗及阿拉伯国家依赖霍尔木兹海峡进行石油运输，任何封锁都可能引发全球能源危机。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：威胁与危险</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-endangerment-and-danger</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于“危险认定”（Endangerment Finding）和电动汽车（EVs）的讨论。活动由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦能源政策、数据及政治因素对能源市场的影响。此次会议旨在分析当前能源趋势，探讨清洁技术与传统能源之间的关系，以及其对经济和环境的长远影响。该活动由CSIS一般资金支持，体现了其在能源议题上的持续关注与研究。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰持续的能源危机</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/ukraines-ongoing-energy-crisis</link><description>背景信息：俄罗斯对乌克兰能源基础设施的持续轰炸，使乌克兰民众在冬季面临生存挑战。主要人物包括马克斯、玛丽亚、安德里安·普罗基普和蒂姆·麦当诺。地点为乌克兰。事件是讨论俄罗斯轰炸对普通乌克兰人的影响。意义在于揭示战争对平民生活的深远影响。

马克斯和玛丽亚与安德里安·普罗基普及蒂姆·麦当诺一起讨论了俄罗斯对乌克兰能源设施的持续轰炸，以及这对乌克兰普通民众在冬季生存的影响。蒂姆·麦当诺的能源新闻简报《Semafor Energy》值得关注。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金色圆顶：一年时光</title><link>https://www.csis.org/analysis/golden-dome-one-year</link><description>这是一篇关于美国“黄金穹顶”倡议的外交新闻摘要。2026年2月13日，CSIS举办了一场活动，讨论该倡议在过去一年的发展情况。Kari Bingen主持了会议，邀请了Melissa Dalton、Dan Karbler和Tom Karako等专家参与。该倡议由特朗普政府于2025年1月通过行政命令启动，旨在加强美国本土防御，应对日益增长的威胁，包括无人机、巡航导弹、弹道导弹和高超音速飞行器等。专家们讨论了该倡议的进展、挑战以及未来发展方向，强调需要跨部门合作、技术投资和政策协调。该倡议的意义在于提升美国的防御能力，适应新的战略环境，并增强对非核战略威胁的应对能力。

This is a summary of a diplomatic news article discussing the "Golden Dome" initiative. On February 13, 2026, CSIS hosted an event to</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国2020年罗布泊所谓核试验的卫星图像分析</title><link>https://www.csis.org/analysis/satellite-imagery-analysis-chinas-alleged-2020-nuclear-test-lop-nur</link><description>2020年6月22日，美国军控与国际安全事务副国务卿托马斯·迪纳诺指控中国进行了达到超临界当量的核试验。这是美国首次在联合国裁军会议的公开场合详细提及中国的核试验活动。此前，特朗普曾表示美国将与中国和俄罗斯在核武器测试方面“平起平坐”。美国指责中俄均进行低当量核试验，并提到中国使用“解耦”技术以降低核试验的可探测性。尽管卫星图像和地震数据未能证实指控，但美国情报机构掌握更多数据。这一事件凸显了国际社会对核试验定义的分歧，以及核测试可能带来的战略与环境风险。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄金穹顶一年</title><link>https://www.csis.org/events/golden-dome-one-year</link><description>2021年2月13日下午3点30分，美国战略与国际研究中心（CSIS）航空航天安全项目和导弹防御项目将举办一场线上对话活动。此次会议邀请了 Melissa Dalton、LTG（退役）Daniel Karbler、Kari Bingen 和 Tom Karako 等多位专家，回顾美国总统特朗普一年前签署的“为美国打造黄金穹顶”行政命令的实施成果，并探讨未来新一代导弹防御系统的方向。该活动由CSIS的通用支持资金提供资助，旨在推动导弹防御领域的政策与技术发展。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与伊朗濒临危机：各方在赌什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-and-iran-brink-whats-stake</link><description>以下是外交新闻内容的摘要（150字左右）：

背景信息：2026年2月18日，CSIS举办了一场活动，讨论美伊紧张局势及可能的谈判。主要人物包括CSIS中东项目主任Mona Yacoubian以及多位专家，如前美国驻沙特大使Michael Ratney、前美国驻卡塔尔大使Susan Ziadeh等。地点为华盛顿特区，事件涉及美伊谈判和伊朗国内抗议。意义在于探讨美伊关系的未来走向及地区稳定。

摘要翻译如下：

2026年2月18日，CSIS举行活动，讨论美伊紧张局势及可能的谈判。主要人物包括CSIS中东项目主任Mona Yacoubian及多位专家，如前美国驻沙特大使Michael Ratney、前美国驻卡塔尔大使Susan Ziadeh等。地点为华盛顿特区，事件涉及美伊谈判和伊朗国内抗议</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与伊朗濒临危机：各方在赌什么？</title><link>https://www.csis.org/events/united-states-and-iran-brink-whats-stake</link><description>美伊紧张关系因伊朗对近期抗议活动的镇压而升级。上月，特朗普总统下令将航母战斗群派往该地区，威胁可能重启军事对抗。为防止地区局势进一步恶化，一些地区势力积极进行调解，推动美伊重启对话。2月6日，两国在阿曼举行首轮高风险会谈。尽管特朗普表示希望继续谈判，但双方分歧仍大，冲突再次爆发的可能性依然很高。此次会议由CSIS中东项目举办，邀请多位专家探讨当前局势。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本的选举及其对韩国和美国的影响 | 《资本有线》第129期</title><link>https://www.csis.org/events/japans-election-and-implications-korea-and-us-capital-cable-129</link><description>日本首相高市早苗领导的自民党联盟在2月8日提前大选中赢得465个议席中的316席，巩固了其政策推进的势头。此次胜利对日本与韩国、美国的地区安全及经济关系有何影响？也揭示了中国经济施压的局限性。此外，是否可能在朝日关系上取得突破？本文将通过CSIS专家与布鲁金斯学会安德鲁·叶的分析，探讨日本选举结果的区域与全球影响。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电价为何上涨？</title><link>https://www.csis.org/events/what-causing-electricity-prices-rise</link><description>随着电价持续上涨，关于推高电价的因素以及人工智能数据中心的迅猛发展是否会加剧或缓解这一趋势的激烈争论不断升温。这一现象也引发了关于成本分摊、电网规划及美国电力行业治理未来的关键问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，邀请ASG合伙人兼804咨询公司首席顾问艾莉森·克莱门茨和Brattle集团高级顾问瑞安·赫利迪，探讨电价上涨的复杂因素、人工智能数据中心在未来电价走势中的作用，以及创新政策解决方案，以保障可负担性、维持可靠性并提升美国在尖端技术领域的竞争力。活动由谷歌慈善基金会资助。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果特朗普袭击伊朗：绘制石油中断的可能情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-trump-strikes-iran-mapping-oil-disruption-scenarios</link><description>近期，由于有关可能对伊朗发动军事打击的新闻，国际原油价格波动加剧。2月17日，美国与伊朗代表的第二轮间接谈判结束，未能解决核心分歧。尽管布伦特原油价格在当天降至约67美元，但市场仍面临高于美国能源信息署预测的2026年平均58美元的风险。特朗普总统暗示，若伊朗不放弃核浓缩、接受导弹限制并停止支持地区代理势力，将考虑军事打击。分析指出，中东海湾地区新冲突可能导致石油供应中断，影响全球油价。当前伊朗因以色列打击而脆弱，特朗普正加大军事压力，若冲突升级，伊朗可能视之为生存威胁，进而威胁区域石油供应。六个国家依赖霍尔木兹海峡运输石油，若发生冲突，可能引发油价飙升至90美元以上，甚至超过100美元。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：威胁与危险</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-endangerment-and-danger</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表和直观讲解澄清信息噪音。本周他们将探讨“威胁认定”、电动汽车等议题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>