<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:52:11 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>在2022年俄乌全面开战后，俄罗斯支持的黑客组织NoName057(16)发动了针对北约成员国及支持乌克兰国家的大规模网络攻击。2024年7月，由19个国家、欧盟网络安全局和欧洲网络犯罪中心联合开展的“东木行动”成功打击了该组织，摧毁了其全球超过100个服务器，并逮捕两名嫌疑人。这一行动是国际社会对抗俄罗斯混合战争的重要一步，但此类组织具有流动性，未来可能重组。此次合作模式为全球网络安全合作提供了参考，需持续加强跨国情报共享与协作以应对俄罗斯日益加剧的网络威胁。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>8月1日关税举措后，特朗普的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>摘要：2025年8月1日，美国更新了其贸易政策，明确了新的关税措施，但仍有关键细节未明。美国与英国、中国、越南、印尼、日本和欧盟等国达成框架协议，显示出不同于以往的贸易策略。该政策包括统一高关税、保留对战略产业的高关税、接受投资承诺而非互惠减税，并避免引发贸易伙伴的广泛报复。研究显示，尽管关税可能带来一定经济利益，但也存在显著的分配影响，尤其是对低收入家庭和中小企业不利。政策的成功依赖于贸易伙伴的克制，但长期可持续性仍存疑。美国需在保持竞争力的同时，平衡经济效率与联盟关系。

（注：此为中文版摘要，无需翻译）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本期节目中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国加强经济与安全合作的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于商用飞机的第232条调查</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法》第232条，对特定经济部门的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发担忧，认为美国可能在达成协议后又增设新关税。目前，包括商用飞机在内的多个行业正接受调查。该调查由商务部负责，需270天完成，总统可再用90天决定是否采取行动。商用飞机行业因存在巨额贸易顺差和复杂的国际供应链，成为调查中的特殊案例。若实施关税，将主要影响空客，并可能涉及欧盟等国家。专家建议应考虑行业特殊性，而非简单加征关税。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了特朗普政府原定8月1日对韩国实施的25%关税。该协议是韩美两国在不同政府领导下协商的结果，涉及汽车、半导体和药品等关键领域。韩国总统李明博成功降低了对美汽车出口关税，而美国总统特朗普则获得了美国工业的外国投资数据。尽管双方各有收获，但协议细节仍不明确。此协议结构类似此前美国与日本和欧盟的协议，但部分问题如非关税壁垒和数字服务监管仍未解决。未来，双方还需进一步落实协议内容，并可能就更多议题展开谈判。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>分析最新的美国交易及与中国的持续谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/analyzing-latest-us-deals-and-ongoing-negotiations-prc</link><description>近日，美国特朗普政府与欧盟和韩国达成两项新的关税和投资协议，并更新了与中国的贸易谈判进展。此次会谈聚焦于减少贸易壁垒和加强经济合作。该新闻由《贸易伙伴》节目报道，旨在分析这些协议对全球贸易格局的影响。这些举措反映了美国在国际贸易政策上的新动向，可能对全球经济产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国在贸易领域展开重要对话，涉及经济关系及关键产业投资。主要人物包括维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·莱因施先生。地点未明确提及，但讨论聚焦于美韩双边关系。事件是关于一项重大贸易发展的影响分析，涵盖对美韩经济关系的影响、盟友在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域的投资前景，以及该协议背后的地缘政治动态。这一讨论凸显了美韩在经济合作与战略协作上的重要性。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。迈克尔·金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出哪些牺牲》，探讨了俄罗斯在乌克兰战争中可能采取的战略调整及代价。文章指出，随着战事持续，俄罗斯或将面临资源、国际形象和国内稳定等多方面的压力。该分析有助于理解俄乌冲突的未来走向及其对全球地缘政治的影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国若用二十世纪的策略，无法在二十一世纪的创新竞赛中获胜</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-win-twenty-first-century-innovation-race-twentieth-century-playbook</link><description>在20世纪大部分时间里，美国的技术领导地位被视为理所当然。冷战期间，美国成为全球科学发现和先进制造业的引擎。其强大的工业基础不仅在国内创造了繁荣，也支撑了国家安全优势。这一领导地位建立在“20世纪创新剧本”上：上游公共研发线性流入下游私人商业化，相信自由市场能匹配资本与创意，并依赖庞大的制造生态系统将新发现规模化生产。然而，随着世界格局变化，美国必须采用整合系统的方法来应对全球竞争。如今，中国作为近似对手崛起，融合产业政策与战略耐心，成为技术挑战者。美国需重新构建创新体系，确保研发、制造、人才、基础设施和政策相互协同，以实现快速和大规模的商业化。Sujai Shivakumar 和 Julie Heng 在《重塑美国创新》项目中提出，美国应通过系统方法应对当前挑战，推动创新与制造结合，以维持全球竞争力。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在贸易问题上低头，并展望丹麦的欧盟主席国任期——与莉克·弗里斯（Lykke Friis）的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europe-bends-knee-trade-and-previewing-denmarks-eu-presidency-lykke-friis</link><description>背景信息：欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max与丹麦欧洲事务研究所负责人Lykke Friis讨论了丹麦担任欧盟轮值主席国期间的重点议题，包括对乌克兰的支持和扩大欧盟规模。该协议标志着欧美关系的重要进展，也反映了欧盟在经济政策上的统一立场。

事件：欧盟与美国达成贸易协议，丹麦担任欧盟轮值主席国。主要人物：Max、Lykke Friis。地点：丹麦。意义：加强欧美合作，推动欧盟内部团结。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>友谊、自由与裂痕：重新关注太平洋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/friendship-freedom-and-fractures-re-tuning-pacific</link><description>美国国务卿安东尼·布林肯与澳大利亚外长玛丽娜·皮特在华盛顿举行会谈，讨论了新喀里多尼亚和布干维尔的独立运动、太平洋深海采矿问题以及地区新闻和发展动态。此次对话旨在加强美澳在印太地区的合作，应对区域安全与经济挑战。双方强调维护地区稳定与和平的重要性，推动可持续发展与国际合作。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，美国公众开始关注台湾可能面临封锁的问题，当时中国对时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射，这被视作模拟封锁行动。中国军事文献中提到的“联合封锁战役”表明，若对台采取行动，解放军可能实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还会扰乱全球贸易，尤其是芯片生产。为应对这一威胁，台湾、日本和美国需研究各种封锁可能性。本报告通过26场演习分析不同场景，并提出政策建议以防止或应对可能的封锁。该报告由史密斯-理查森基金会资助。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>7月30日，美国与韩国达成一项重要贸易协议，该协议成为《不可能的国家》播客节目讨论的焦点。节目由维克多·查博士主持，邀请了韩国《京乡新闻》华盛顿分社社长金宇珍、CSIS经济项目主任菲利普·拉克以及CSIS高级顾问威廉·雷因施参与。他们探讨了该协议对美韩经济关系的影响，以及在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域未来合作的前景，并分析了该协议背后的地缘政治因素。此次讨论凸显了美韩贸易关系的重要性及其对地区稳定的意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国在贸易领域展开重要对话，涉及经济关系及关键产业投资。主要人物包括维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·雷因施先生。事件发生在此次讨论中，聚焦于美韩贸易发展对双边经济的影响，以及在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域的投资前景。该讨论还探讨了影响该协议的更广泛地缘政治因素。这一交流凸显了美韩在经济合作上的重要性及其对地区稳定的意义。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破所有规则</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/breaking-all-rules</link><description>在本期节目中，Mariana采访了前美墨加协定（USMCA）谈判代表、墨西哥经济部北美事务总干事胡安·卡洛斯·贝克尔，探讨关税对墨西哥的影响以及其如何服务于特朗普总统遏制芬太尼进入美国的目标。他们还讨论了83%的墨西哥出口商品目前免于关税的原因，美国在与日本、欧洲和韩国签订协议前未优先与最大贸易伙伴达成协议所带来的后果，以及仍面临25%关税的北美汽车制造商所面临的意外（或有意）影响。此外，还分析了中国对墨西哥的出口与投资情况，以及墨西哥违反USMCA的情况。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，并在2050年达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集方面具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取更多措施以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防务审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与的安全模式。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机。F-35A可携带B-61核弹，可能标志着英国核威慑力量重新引入空中投送能力。该审查反映了英国国防优先事项的变化，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费承诺的影响探讨。事件由CSIS组织，多位专家将就美英战略协作展开讨论。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与OSTP主任迈克尔·克拉蒂奥斯一起解读白宫人工智能行动计划</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/unpacking-white-house-ai-action-plan-ostp-director-michael-kratsios</link><description>2023年7月30日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的瓦德瓦尼人工智能中心举办了一场活动，邀请白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯（Michael Kratsios）讨论最新发布的《人工智能行动计划》，并阐述特朗普政府在与中国竞争背景下推动美国人工智能领导力和创新的愿景。作为白宫科技政策办公室第13任主任，克拉蒂奥斯负责制定和执行国家科技政策，致力于确保美国在人工智能、量子计算和生物技术等关键领域的领先地位。他曾担任特朗普政府的首席技术官和国防部研究与工程副部长。此次对话凸显了美国在人工智能领域保持全球竞争力的决心。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次开展模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上通道上。为研究应对封锁的军事挑战，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场兵棋推演，探讨多种情景。尽管中国可能通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但这种行动对北京来说风险和成本都很高，可能引发难以控制的升级，甚至导致全面战争。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？：模拟中国对台湾的封锁”：音频简报，作者马克·F·坎西亚恩</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西亚恩与其合作者马修·F·坎西亚恩和埃里克·赫金博特姆发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，探讨了中国可能对台湾实施海上封锁的情景。该报告通过兵棋推演分析了潜在冲突的影响及美军应对策略。此研究引发外界对台海局势及地区安全的关注，凸显了中美在亚太地区战略竞争的紧张态势。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的炮火战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-salvo-war</link><description>2025年7月9日晚，俄罗斯发动了俄乌战争中最大规模的无人机和导弹联合袭击，向乌克兰发射了728架自杀式无人机和13枚导弹，其中大部分针对基辅。随后几天，俄方又发动两次类似袭击，每次攻击武器数量均超过此前平均水平。这些袭击标志着俄罗斯战术节奏的显著提升，表明其准备通过持续压力和消耗来削弱乌克兰。分析指出，俄罗斯的这种策略不仅涉及数量，还强调武器组合的多样性，以增加乌克兰防空系统的压力。为应对这一挑战，乌克兰及其盟友需加速部署定向能武器、扩大预警网络、多样化拦截系统，并整合民用与军事追踪能力。这将有助于乌克兰有效抵御俄罗斯的空中攻势，恢复战略平衡。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁重新进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军事文献中提及的“联合封锁战役”表明，解放军可能在对台采取行动时考虑实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，尤其是半导体生产。本报告提出一个分析封锁情景的框架，并通过26场模拟战分析不同情况下的操作挑战，旨在帮助台湾、日本和美国制定应对政策。报告强调，虽然冲突并非必然，但鉴于中国对统一的坚持及军力建设，冲突仍有可能发生。因此，报告建议采取政策调整以防止或应对可能的封锁。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海事争端 | 《资本电缆》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国在野党领袖李在明政府将加强造船合作列为优先事项。韩国强大的造船能力能否提升美国海军及商用船舶制造水平？与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设设施，并在与韩国存在争议的海域采取灰色地带战术，扩大其领土存在。这些设施的具体情况如何，对中韩关系有何影响？前美国太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将与马克·利珀特和维克多·查共同探讨这些问题。斯威夫特在美国海军服役超过40年，曾参与多次作战行动，2018年退役前担任第35任太平洋舰队司令。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量近一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集技术上具有优势，但中国和欧洲等国家也在迅速发展，对美国构成竞争压力。为了保持领导地位，美国需要继续创新、发展供应链</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>