<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 03:16:39 +0000</lastBuildDate><item><title>美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>近年来，美国左翼恐怖袭击和阴谋数量有所增加，尽管这些暴力行为仍远低于右翼和伊斯兰极端分子的历史水平。2025年标志着30多年来左翼恐怖袭击首次超过右翼。虽然右翼恐怖主义今年有所下降，但可能再次回升。需要加强对左右翼恐怖主义的反恐资源投入，并与社区合作以获得支持。政治领袖必须谴责所有形式的暴力极端主义，以减少其吸引力。

政治评论员查理·基克遇害再次引发对美国政治暴力的关注，两党人士均谴责对方的极端主义。分析显示，过去十年左翼暴力有所上升，尤其是特朗普2016年崛起后。尽管如此，左翼暴力仍远低于右翼和伊斯兰极端分子。2025年左翼袭击数量创下30多年新高，而右翼袭击则大幅下降。左翼袭击通常杀伤力较低，但依然具有重大影响。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国恐怖主义中的思想潮流</title><link>https://www.csis.org/analysis/ideological-trends-us-terrorism</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要和翻译。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么”：音频简报，作者：莱利·麦凯布</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>背景信息：CSIS研究员里利·麦凯布与丹·比曼就美国左翼恐怖主义和政治暴力进行了简要会谈。主要人物包括麦凯布和比曼。地点为CSIS。事件是讨论左翼恐怖主义的数据与现状。意义在于揭示美国国内左翼暴力活动的现实，强调数据在理解此类威胁中的重要性。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前，欧洲议会正在布鲁塞尔就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈讨论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏的选择”。许多欧洲人认为特朗普通过施压迫使欧盟做出更多让步，导致议员们普遍不满。此外，协议还存在诸多问题，如关税配额、投资承诺和数字贸易监管等细节尚未明确。同时，该协议是否符合世界贸易组织规则也引发争议。尽管欧盟曾对WTO规则表现出选择性遵守的态度，但议员们仍批评该协议违反了“最惠国待遇”原则。虽然欧盟委员会试图以《关贸总协定》第24条为由进行辩护，但协议能否获得批准仍不确定。美国国会则缺乏类似审议机制，贸易政策主要由总统主导。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印洞察：更加强大的美印首席执行官论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-india-insight-stronger-us-india-ceo-forum</link><description>到本世纪中叶，全球将有三个具有重大影响的经济体。美国和中国已经位列其中，如果印度保持并加快当前的增长速度，它也将加入这一行列。为了恢复美印双边商业势头，包括重新组建或修改有益的对话机制，美国和印度应超越长期的贸易谈判。例如，可以重新组建美印首席执行官论坛。要最大化该论坛的影响，需要进行必要的改革以提高参与度，并提出更具操作性的政策建议，以促进战略技术领域的商业融合。

该论坛最初于2005年在印度总理曼莫汉·辛格访美期间成立，旨在推动民用核合作。过去20年间，论坛成员不断调整，2023年每方成员达到25人。尽管论坛曾发布过重要建议，但近年来其工作趋于低调，以避免公开压力带来的阻碍。特朗普政府上台后，双方未明确是否继续该论坛，双边贸易谈判也</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达与中国的较量、与加拿大的木材纠纷以及俄罗斯制裁的最新动态</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/nvidia-vs-china-lumber-disputes-canada-and-russia-sanctions-update</link><description>近日，美国与中国在马德里举行的贸易会谈引发关注，同时中国对英伟达采取了新措施。此外，美国与加拿大就木材争端持续发酵，特朗普政府也释放出对俄进一步制裁的信号。贸易议题仍是华盛顿最热门的政策话题，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出贸易政策课程，于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国是否已经不再需要英伟达的AI芯片？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/china-done-nvidias-ai-chips</link><description>近年来，全球在人工智能基础设施上的投资迅速增长，引发与二战时期曼哈顿计划的类比。中国 reportedly 禁止使用Nvidia芯片，凸显其对出口管制政策的重视。与此同时，Anthropic与作者达成15亿美元版权和解协议，显示AI行业在知识产权方面的挑战。Nvidia和ASML也宣布数以十亿美元计的AI投资，进一步推动技术发展。这些事件反映了AI领域在全球科技竞争中的关键地位及其深远影响。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解释关税影响减弱、农民陷入困境以及美英贸易谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/explaining-muted-tariff-impacts-farmers-trouble-and-us-uk-trade-talks</link><description>本新闻报道讨论了关税对经济影响不如预期的原因，以及贸易报复对农民的影响，同时提及美英贸易谈判的最新进展。该内容是“贸易专家”节目的一部分，旨在为政策制定者和公众提供贸易政策的深入讲解。节目由华盛顿智库战略与国际研究中心（CSIS）主办，课程将于10月8日至9日举行，可通过线下或线上方式参加。此次课程有助于加深对当前贸易议题的理解，推动政策讨论。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么事情还没有我们想象的那么糟糕</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-things-are-not-yet-bad-we-thought</link><description>自美国解放日以来，关于特朗普关税影响的争论持续不断。目前有两种观点：一种是特朗普认为关税不会带来负面影响，外国承担了成本；另一种则是其他人认为情况可能恶化。目前来看，特朗普的观点有一定道理，关税影响小于预期，但未来仍不确定。

造成影响较小的原因包括库存积累、缓解措施、缺乏报复和转嫁差异。企业因预期关税提高而提前囤货，部分商品被豁免，且只有中国和加拿大有限度报复。此外，美国制造商试图维持市场份额，避免提价，但长期影响尚未显现。专家指出，未来经济影响仍需观察。

威廉·雷因施是华盛顿特区战略与国际研究中心的高级顾问及前席尔主席。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>壮大中西部量子生态系统</title><link>https://www.csis.org/events/growing-midwest-quantum-ecosystem</link><description>本次会议将于北京时间上午9:30至下午6:15（东部时间上午10:30至下午7:15）在芝加哥大学举行。线上参会者需通过链接预注册，线下参会需经批准。由CSIS“重塑美国创新”项目与芝加哥大学及芝加哥量子交换中心联合主办的全天研讨会，旨在展示支持中西部量子创新生态系统发展的各类合作与投资。会议汇聚了该地区顶尖高校、国家实验室、联邦和州政府机构、公私合作伙伴及行业代表，探讨区域资源与合作机遇。此次会议是CSIS“重塑美国创新”项目对美国量子机遇进行审查的重要组成部分，旨在推动具有国际竞争力的量子产业发展。活动部分由美国国家标准与技术研究院资助。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与专制轴心</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-autocratic-axis</link><description>本次“不可能国家”播客邀请了特朗普与威权轴心的专题讨论，由维克多·查博士主持，嘉宾包括布鲁金斯学会亚洲政策研究中心和约翰·陶尔顿中国中心的研究员金 Patricia 博士，以及布鲁金斯学会斯特罗布·塔尔博特安全、战略与技术中心的高级研究员托马斯·莱特博士。讨论聚焦于中国、俄罗斯和朝鲜日益增强的威权国家合作，它们正联手对抗美国影响力及以美国为首的国际秩序，并探讨美国可能采取的应对策略及其对美国政策和盟友的影响。该活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-and-autocratic-axis</link><description>近日，维克多·查博士、金 Patricia 博士和托马斯·莱特博士讨论了中国、俄罗斯和朝鲜等威权国家日益增强的合作关系，这些国家正联手对抗美国影响力及由美国主导的国际秩序。他们探讨了美国可能采取的战略来应对这一联盟，并分析了这对美国政策及其盟友的影响。此次讨论凸显了全球权力格局的变化以及美国在维护国际秩序中的挑战。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK”安全纽带：由中国和俄罗斯主导的日益增长的合作关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-security-ties-growing-cooperation-anchored-china-and-russia</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么我们无法分手：反垄断与科技巨头</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/why-we-cant-break-antitrust-and-big-tech</link><description>本集节目《藏起来，如果你能的话》中，主持人马特·皮尔邀请了美国战略与国际研究中心（CSIS）的菲利普·拉克和比尔·莱因施。他们讨论了美国如何在反垄断执法与应对中国国家支持的科技巨头之间取得平衡，拆分大型科技公司对创新和国家安全的影响，以及更智能的竞争政策如何帮助美国在全球科技竞争中保持优势。此次对话聚焦于美国科技政策的未来方向及其国际影响。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：李总统上任前100天</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-president-lees-first-100-days</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，邀请专家讨论韩国总统李明博上任100天以来的政策表现。活动由维克多·查博士主持，嘉宾包括韩国外交学院教授郑正勋和韩国国防大学教授郑汉范。讨论内容涵盖李明博政府的外交政策及其对美韩关系、美朝互动及地区安全的影响。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）资助。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足日益增长的需求、保持低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用不可避免，同时也带来了新的风险。政策制定者应优先考虑可立即实施且可扩展的电网AI应用，同时管理风险并强调安全、透明和广泛受益。AI将影响电力需求，并可能改变电网运营方式。现代AI工具能处理大量数据，优化复杂问题解决方案，对电力行业有巨大帮助。尽管AI在电力领域有潜力，但其部署需谨慎应对新风险。美国政府需平衡AI推广与基础设施保护，确保技术安全落地。AI不仅有助于解决当前电网问题，还能提升整体能源效率，促进经济增长。Joseph Majkut和Leslie Abrahams指出，AI是推动电网挑战的驱动力，也应被视为增强电网的工具。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：去监管与钻井数量</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-deregulation-and-rig-counts</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周将聚焦放松监管与钻井数量。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般性资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>火箭梦想：深入了解克里斯蒂安·达文波特与前国家航天委员会领导人之间的新太空竞赛</title><link>https://www.csis.org/events/rocket-dreams-inside-new-space-race-christian-davenport-and-former-national-space-council</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场关于太空竞争的讨论会。主要人物包括CSIS航空航天安全项目主任Kari A. Bingen、《华盛顿邮报》记者Christian Davenport，以及乔治·华盛顿大学太空政策研究所主任Dr. Scott Pace和Indutara Space公司总裁Chirag Parikh。地点为CSIS，时间是9月26日下午12点。事件围绕Davenport的新书《火箭梦想：马斯克、贝佐斯与万亿太空竞赛内幕》展开，探讨太空探索、私营企业创新及国际竞争的战略影响。该活动旨在促进对当代太空竞争的理解与合作。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>更新：为什么赫格塞思部长要召集他的将军和海军将领到华盛顿？</title><link>https://www.csis.org/analysis/update-why-secretary-hegseth-calling-his-generals-and-admirals-washington</link><description>摘要：2025年9月30日，美国国防部长皮特·赫格塞思将在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地召集数百名将官和海军上将开会，总统特朗普也将出席。此次会议规模空前、时间紧迫且无明确议程，引发诸多猜测，包括可能的高层清洗或战争准备。会议内容涉及军事战略调整、组织架构改革及对军方忠诚度的强调，可能影响美国内部与国际安全局势。该事件凸显了军政关系的复杂性，以及高层决策对国家安全的影响。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-and-autocratic-axis</link><description>近日，维克多·查博士、金 Patricia 博士和托马斯·莱特博士讨论了中国、俄罗斯和朝鲜等专制国家日益增强的合作关系，这些国家正联手抵制美国影响力及由美国主导的国际秩序。他们探讨了美国可能采取的应对策略，以及这一联盟对美国政策及其盟友的影响。此次讨论凸显了全球权力格局的变化及美国面临的挑战。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美同盟的未来：适应变化的世界</title><link>https://www.csis.org/analysis/future-rok-us-alliance-adapting-changing-world</link><description>自1953年朝鲜战争结束后，韩美同盟作为铁板一块的伙伴关系，不仅塑造了朝鲜半岛的安全局势，也推动了韩国国家的发展。近年来，随着国际安全环境的变化，如何现代化这一同盟成为焦点。韩国前国防部长郑景斗指出，韩美同盟在军事、经济、政治和外交等方面对韩国发展产生了深远影响，并在应对朝鲜核威胁、中国崛起及俄罗斯扩张等挑战中发挥关键作用。未来，韩美需加强防务预算、成本分担、战时指挥权过渡及多领域合作，以维持地区稳定与安全。郑景斗强调，维护“尊重”与“考虑”的精神是确保同盟持续发展的关键。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026财年政府停摆对国防资金意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-government-shutdown-would-mean-defense-funding-fy-2026</link><description>美国联邦政府即将在2025年10月1日进入2026财年，但若国会未能通过全年拨款或持续决议（CR），将面临政府停摆。目前国会两党在推进全年拨款法案上进展有限，CR成为避免或结束停摆的最可能方案。然而，两党与白宫均不愿妥协。特朗普政府提出2026财年国防预算为8926亿美元，但国会尚未通过相关法案。若停摆发生，国防部将继续执行国防任务，但部分活动将暂停。此次危机凸显了政治僵局对国家安全的影响。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：李总统上任前100天</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-president-lees-first-100-days</link><description>本次“不可能国家”播客邀请专家讨论韩国总统李明博上任100天的政策表现及其对外交影响。活动由维克多·查博士主持，嘉宾包括韩国外交学院教授郑正勋和韩国国防大学教授郑韩培。此次讨论聚焦李明博政府的外交政策对美韩关系、美朝互动及地区安全的影响。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）支持。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益凸显。随着数据中心的快速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI的应用为电网运营商、公用事业公司和消费者提供了降低成本和提升性能的机会，但也带来了新的风险。政策制定者需优先考虑可立即实施且可扩展的AI电网应用，同时管理风险并强调安全、透明和广泛受益。AI不仅影响电力需求，还可能改变电网运营方式，帮助解决可靠性、效率和增长等核心问题。尽管AI在能源领域潜力巨大，但其推广仍面临信任不足、监管复杂和缺乏明确治理标准等问题。美国政府需平衡AI采用与基础设施安全，推动最佳实践和信息共享，以实现经济繁荣和可持续发展。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>