<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 03:04:10 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat研究团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别出相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性，展示了其与传统信号情报（SIGINT）和人力情报（HUMINT）相比的独特优势。随着技术发展，如量子计算和人工智能的应用，情报工作正面临新的挑战与机遇。乌克兰和中东的冲突进一步证明了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。未来，情报机构需适应透明化趋势，提升数据处理能力，并加强国际合作以应对复杂的安全威胁。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中相互对抗，以色列则利用AI进行精准打击。这些技术的应用不仅改变了战术，也带来了伦理问题和对技术过度依赖的风险。未来战争将更加依赖快速创新和适应能力，强调小型化、机动性强的作战单位。同时，信息战和网络战成为关键领域，商业技术在军事中的作用日益增强。这场技术革命要求各国在保持技术优势的同时，也要注重伦理考量和系统安全性。这标志着现代战争正朝着高度智能化、信息化的方向发展。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现了强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施运转及利用民间科技力量。以色列在2023年10月7日遭遇哈马斯袭击后，也表现出高度的军事和社会韧性，尽管面临内部政治分歧和国际舆论压力。文章强调，社会韧性对于抵御外部侵略至关重要，它不仅影响战争胜负，还对威慑敌对势力具有重要意义。通过分析俄乌和中东冲突，该报告指出未来战争中，敌对国家可能通过信息战、经济施压等方式削弱对手的韧性。乌克兰和以色列的经验表明，国家需提前准备，加强社会凝聚力，以应对长期冲突。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者埃文·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她分享了作为西方记者在华工作的挑战，讨论了中国电动汽车及其他科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。埃文·程是CNBC资深记者，长期驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并撰写每周专栏《中国连线》。她此前曾在新泽西总部报道投资与股市。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步举措</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据协议，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入，而美国则将对等关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。新文件包括总统特朗普签署的行政命令、关于投资监管的备忘录以及联合声明，进一步明确了双方的义务和潜在风险。这些文件为未来美日贸易关系设定了先例，但也揭示了日本需履行大量投资承诺的挑战。此外，美国保留了在日方未履约时提高关税的权利，显示出其持续的谈判杠杆。该协议对日本经济构成压力，同时影响了其他贸易伙伴如韩国的竞争力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的主动性：巨变趋势、前瞻思维与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着社会老龄化、水资源紧张和能源需求增加等长期趋势与快速变化的力量相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为了应对这些复杂情况，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远见帮助领导者应对未来不确定性。文章指出，尽管存在诸多挑战，但通过战略远见和创新，仍有机会塑造更安全和繁荣的未来。作者还强调，技术进步与治理机制需同步更新，以有效应对全球性问题。

（注：以上为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友谊外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西的经济伙伴关系正寻求新的支柱，以加强双方在关键矿产资源领域的合作。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是他们讨论了“友岸外包”（friendshoring）铜资源的重要性，旨在减少对单一国家的依赖并增强供应链安全。意义在于推动美巴经济合作，提升全球供应链的稳定性和可持续性。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有全球最大的关键矿物储备，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个前沿是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将几乎翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则仍处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获取这一战略金属，需要双边努力。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚的许可系统；美国方面则需部署战略融资、促进垂直供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。巴西的矿业发展与经济密切相关，2023年矿业贡献了约160亿美元的经济产值，提供了直接就业机会并间接支持数</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，却公开退出支持该计划，并威胁对采用该框架的成员国采取经济报复。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇，但需加快自身能力发展以保持领先地位。文章分析了生物燃料和合成电燃料两种路径，指出美国在生物燃料方面有成熟产业基础，但在港口基础设施和可持续性政策上仍存在不足；在合成燃料方面，虽然有政策支持，但需求不足和基础设施滞后仍是挑战。美国需要更明确的政策和市场需求来推动其在全球海运燃料市场的领导地位。

（注：此为中文版摘要</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟-美国紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此的关税政策产生重大影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这一举措引发广泛关注。此次事件凸显贸易问题仍是华盛顿最热门的政策议题之一。为帮助公众更好地理解贸易政策，"Trade Guys"团队将于秋季推出“贸易政策速成课”，课程于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）在活动中分享了公司在全球物流中的角色及其应对全球挑战的经验。UPS每天运输近2%的全球GDP，其业务覆盖全球200多个国家。汤姆提到，疫情期间UPS通过调整运营流程、保障员工安全和与政府合作疫苗配送，展现了强大的适应能力。她还强调了技术在提升物流效率中的作用，包括人工智能、机器人和数据分析，并指出未来将更多依赖自动化技术，同时注重员工培训和转型。此外，UPS在医疗物流和全球南方地区的项目也展示了其社会责任感。此次对话凸显了全球化背景下企业如何应对不确定性并推动创新。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，特邀卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易战和技术变革的影响下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎德探讨了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术合作的重要组成部分。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌干达2026年大选：日益加剧的威权主义与美国参与度的下降</title><link>https://www.csis.org/analysis/ugandas-2026-elections-rising-authoritarianism-and-declining-us-engagement</link><description>背景信息：乌干达即将在2026年1月举行大选，政治局势呈现出与以往选举周期相似但更严重的威权主义趋势。总统穆塞韦尼已执政40年，计划参选第七个任期，其执政党“全国抵抗运动”（NRM）通过系统性手段压制反对派、媒体和民间组织，加剧了民主治理危机。事件涉及对反对派领袖的绑架、媒体审查及国际外交压力。意义在于，乌干达的选举环境正变得愈发危险，可能引发暴力冲突，同时国际社会的反应减弱，使穆塞韦尼的连任几乎成为定局。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作战艺术在战斗网络时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-4-operational-art-age-battle-networks</link><description>2022年10月29日，乌克兰使用远程控制的无人机群对黑海舰队基地塞瓦斯托波尔发动袭击，展示了现代作战艺术的演变。这次攻击结合了分布式平台、情报融合和自主系统，对传统上占优势的对手造成不对称影响。事件凸显了信息在现代战争中的关键作用，以及网络化作战的重要性。这一趋势不仅改变了战争形态，也推动了军事理论的发展。该报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布，分析了俄乌冲突及中东战事对未来战争的影响，强调了信息战、电磁频谱作战和多域协同的重要性。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>无人机替代品：重新思考以美国优先的外交政策中的陆地力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/drone-substitutes-rethinking-landpower-america-first-foreign-policy</link><description>该文章探讨了美国陆军在2040年及以后的转型，特别是在新兴技术、组织改革和战略环境变化的影响下。美国国防部长皮特·赫格塞思要求对陆军进行全面转型，而陆军部长丹尼尔·德里索尔和参谋长兰迪·乔治则推动“陆军转型倡议”等项目。随着美国国家安全战略的调整，陆军的角色正在从欧洲向亚太地区转移，强调经济外交而非军事联盟。文章提出，通过无人机替代人力，发展模块化能力，以提高作战灵活性和效率。同时，建议将部分无人机部队部署在国民警卫队和预备役中，以降低成本并增强可扩展性。这一转型不仅影响美军在全球的部署，也重新定义了威慑的逻辑，使美国能够更灵活地应对未来挑战。

（摘要翻译：）  
本文探讨了美国陆军在2040年及以后的转型，特别是在新兴技术、组织改革和</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>工业障碍：规模化生产与采用新技术</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-14-industrial-roadblocks-producing-scale-and-adopting-new-technologies</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非常规战争的演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-12-irregular-warfare</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，造成大量平民伤亡并劫持人质。俄罗斯在2022年入侵乌克兰期间也采取了网络攻击、暗杀总统泽连斯基的企图以及深度伪造视频等手段。乌克兰则通过游击战、破坏和暗杀对抗俄军。这些事件揭示了非对称战争的复杂性及其对现代战场的影响。报告指出，美国及盟国需调整战略，重视特种作战部队和情报机构的作用，并利用私营部门的技术。未来冲突中，非对称战争将与传统战争并存，其代价高昂且涉及恐怖主义、绑架等手段。以色列和乌克兰的成功经验表明，有效的情报和灵活的战术是应对非对称战争的关键。报告强调，民主国家必须在制度和操作层面做好准备，以应对这一当代冲突的核心特征。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现了强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施运转及通过民间科技产业生产无人机等。同时，以色列在2023年10月7日哈马斯袭击后也表现出高度的国家韧性，通过征召大量预备役人员和利用科技企业增强防御能力。文章强调，社会韧性对于抵御外部压力至关重要，是威慑和国家安全的核心要素。俄乌冲突与中东局势表明，未来战争不仅涉及军事对抗，更关乎国家意志和民众凝聚力的较量。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《小块龙》：中国科技霸权的路径</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔与战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问斯科特·肯尼迪展开对话。肯尼迪是研究中国创新体系的权威，两人探讨了北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局，美国可从盟友中汲取哪些经验，并分析华盛顿在科技竞赛中面临的重大抉择。此次讨论凸显了中美科技竞争的深远影响。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，推动先进技术伙伴关系与供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年美韩国防工业合作会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心（CIB）与韩国国防采购计划管理局（DAPA）联合主办，旨在加强美韩在先进科技合作和供应链韧性方面的国防工业合作。会议聚焦可能的美韩互惠国防采购协议、舰船建造与维修、协同作战飞机等议题，符合美国政府强化国防工业基础并加快获取关键能力的目标。此次会议得到韩国DAPA和Channel K的支持，具有重要的战略意义。

（150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳航运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实施其2023年减少船舶温室气体排放的战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国进行经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其行动迟缓可能影响其在全球航运脱碳中的领导地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料方面的潜力与挑战，并指出政策支持、基础设施建设和市场需求是实现长期竞争力的关键。作者Mathias Zacarias是华盛顿特区战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目的研究员。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前的热点趋势。他们将深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非常规战争的演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-12-irregular-warfare</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，造成大量平民伤亡并劫持人质。俄罗斯在2022年入侵乌克兰期间也采取了网络攻击、暗杀总统泽连斯基的企图及深度伪造视频等手段。乌克兰则通过游击战、破坏和领导层暗杀进行反击。这些事件表明，非对称战争已成为现代战场的重要组成部分。美国及其盟友需调整战略，重视特种作战部队和情报机构的作用，并利用私营部门的技术资源。同时，非对称战争带来的高代价和复杂性要求各国加强情报能力、与私营企业合作，并制定应对策略以减少平民伤亡。俄乌冲突和中东局势凸显了非对称战争在当代国际冲突中的核心地位，民主国家必须做好制度和操作上的准备来应对这一挑战。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将作战空间扩展到太空</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-8-extending-battlespace-space</link><description>摘要：2022年2月24日，俄罗斯入侵乌克兰前夕，乌克兰副总理兼数字转型部长米哈伊洛·费多罗夫呼吁埃隆·马斯克提供星链终端以支持乌克兰的军事通信。随后，乌克兰获得了超过5万套星链设备，显著提升了战场通信能力。这场战争标志着空间在现代战争中的关键作用，空间已成为日常作战的核心领域。尽管美国长期依赖空间系统，但乌克兰展示了即使缺乏本土空间基础设施的国家也能利用商业空间能力获得战场优势。同时，空间资产面临越来越多的威胁，包括电子干扰和网络攻击。乌克兰战争揭示了空间在冲突中的重要性，并推动了对空间安全政策的重新思考。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜等国的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国防部报告指出，中国正在加速发展核武器，包括具备双重能力的导弹系统。同时，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在军事、经济和政治领域加强合作，包括核问题上的协作。2024年7月，俄中举行联合轰炸机巡逻演习，接近美国领空。法国总统马克龙表示欧洲可能需要减少对美国的依赖，甚至考虑将核威慑扩展至欧洲防御。波兰总统呼吁北约在波兰部署核武器以应对俄罗斯在白俄罗斯的核部署。此外，韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。该报告强调，未来战争将更加依赖核武器，需重新评估核战略以防止误判和维持稳定。

（注：此为中文版摘要）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现了强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施运转以及通过民间科技产业生产无人机等。与此同时，2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击也考验了以色列的社会韧性，尽管面临内部政治分裂和国际舆论压力，以色列仍保持了较高的军事动员能力。文章强调，社会韧性是国家抵御外部侵略的关键因素，未来冲突中，中俄等国可能试图削弱对手的韧性以达到战略目的。该研究由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布，旨在分析俄乌战争及中东冲突中的韧性问题及其对未来战争的影响。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个缺口：在战斗开始前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门的报告《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。报告指出，美国及其盟友面临自冷战以来最危险的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海和朝鲜半岛局势紧张。尽管战争本质未变，但作战方式正在演变，包括无人机、人工智能和太空技术的应用。然而，美国在应对未来战争方面准备不足，缺乏同时打赢多场大战的能力。报告强调需要发展“抵消”策略以对抗中国，重点在于制定有效的作战概念并结合先进技术。例如，通过潜艇、低成本无人机和远程导弹等手段阻止中国人民解放军对台湾的入侵。这一战略不仅针对中国，也适用于其他潜在冲突地区。报告呼吁美国加强军事准备，确保在未来冲突中保持优势。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告是美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布的《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》的一部分。文章指出，战争模式正经历深刻变化，不再局限于传统的渐进式或间断平衡模型。当前的战争在政治、社会和技术层面都发生了巨大变化，使得冷战时期的战争观念已不再适用。俄乌冲突和中东地区的战争展示了战争规模扩大、持续时间延长以及对平民基础设施造成严重破坏的特点。同时，无人机、人工智能等新技术的应用正在重塑战场格局。此外，核武器的战略作用也重新显现，而太空和网络空间成为新的作战领域。报告强调，面对这些变化，需要从多角度理解战争，并重视工业生产、情报分析和军事技术的重要性。该研究为理解21世纪战争的复杂性提供了重要参考。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳航运燃料方面的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇。国际海事组织（IMO）最近批准了一项旨在减少船舶温室气体排放的净零框架，但美国已公开退出该计划，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。尽管美国具备成为该战略最大受益者的资源，却未能积极支持。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个方面的潜力与挑战，指出美国需加强政策支持、基础设施建设和市场需求以在全球竞争中占据领先地位。作者Mathias Zacarias指出，美国若不迅速行动，可能错失全球航运脱碳的机遇。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们将讨论贸易协议和边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保捍卫者在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和私人慈善机构投入大量资金，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。环保活动人士为弱势群体争取权利，这正是民主的核心。巴西是牛肉和皮革的主要出口国，非法砍伐森林现象严重，涉及强迫劳动问题。环保捍卫者不仅保护环境，也维护民主制度。在玻利维亚，环保人士曾推动总统莫拉莱斯下台。在腐败和脆弱国家，环保捍卫者面临巨大风险，需要国际社会支持。Xanthe Scharff指出，COP 30应关注本地环保组织在维护民主和人权方面的作用。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>