<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 03:39:11 +0000</lastBuildDate><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益增多的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私及攻击对手、平民和政府部队。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策和更新的作战理念来应对无人机威胁的上升。此次会议将探讨犯罪无人机问题的性质、相关组织及其应对策略。此活动由美洲项目提供支持。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《美墨加协定审查、美中贸易缓和以及国会的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/usmca-review-us-china-trade-thaw-and-return-congress</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了2026年美墨加协定（USMCA）的审查进程以及北美贸易现状。他们还分析了美中近期在禁毒和港口费用方面的合作，并探讨国会是否可能在政府停摆结束后采取行动调整关税。此外，节目欢迎亚历克斯·基斯林担任新任主持人。此次讨论凸显了北美及中美贸易关系的重要性及未来潜在变化。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的美沙矿物协议包含哪些内容？</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-era-us-saudi-minerals-cooperation</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了军售、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署战略框架，加强铀、金属和稀土供应链合作，并计划在沙特建设稀土精炼厂，以减少对中国的依赖。沙特拥有丰富的稀土资源，其矿产储备价值巨大，正通过“2030愿景”推动矿业发展，成为全球关键矿物市场的重要参与者。此外，美沙还达成民用核能合作协议，进一步深化双边关系。此次访问体现了美沙从传统石油安全合作向关键矿物与未来战略产业的新转型。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第四届全体会议与中国经济战略的演变：与伊丽莎白·埃克诺米博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/fourth-plenum-and-chinas-evolving-economic-strategy-conversation-dr-elizabeth</link><description>在本期《中国力量播客》中，伊丽莎白·埃克诺米博士分析了中国四中全会的关键成果，揭示了北京在发布第十五个五年计划前对经济优先事项和科技自主的重视。她讨论了中美贸易战中的中国策略，包括扩大报复工具、稀土出口管制以及因工业产能过剩引发的全球反应。她还评估了国内压力和外部摩擦将如何影响中国未来几年的政策方向及其与美国的经济互动。

伊丽莎白·埃克诺米是胡佛研究所“美中与世界”项目高级研究员及联合主席，曾于2021至2023年担任商务部中国事务高级顾问，此前长期任职于外交关系协会，担任亚洲研究主任。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“欧盟中间偏右势力是否准备好与极右翼合作？”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/eus-center-right-ready-work-far-right</link><description>近日，欧洲议会就欧盟绿色规则进行投票，中间偏右的欧洲人民党与极右翼政党联合支持削减环保措施。此次事件引发广泛关注。随后，节目主持人与经济学家费德里科·斯坦伯格和尼古拉斯·韦伦探讨了欧元及欧洲经济的未来。该事件反映了欧盟内部在环保政策和经济方向上的分歧，对欧洲一体化进程具有重要影响。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京展开更大谈判的开端。该计划面临诸多挑战，包括如何确保持久和平、避免欧洲进一步动荡以及防止俄罗斯再次侵略。专家指出，和平协议失败的主要原因是“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新攻击。特朗普计划中经济重建和投资部分受到认可，但安全保证和领土问题则存在争议。若乌克兰接受军事限制和领土让步，将面临国内政治危机。该计划虽为谈判起点，但需多方妥协才能实现有效和平。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙特和叙利亚的特朗普访问是否达到了预期？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/did-saudi-syrian-trump-visits-meet-expectations</link><description>沙特王储和叙利亚总统访问白宫，促成了大规模投资协议和新的国防声明。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼与莫娜·亚库比安讨论此次访问的实际成效、未实现的承诺以及出现的意外情况。此次访问标志着中东地区外交关系的进一步升温，对地区稳定和美沙关系具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的重要基础，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、数字连接不断增长以及地缘政治紧张加剧的背景下，网络中断与高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了公私部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。本报告得益于史密斯理查德基金会的慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《也乃木号：推进澳日国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本摩加级护卫舰作为其新型通用护卫舰。同年9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣那卡塔尼举行第12次日澳2+2部长级会谈，并观摩了日本海上自卫队的摩加级护卫舰“三隈号”。这一合作将提升澳大利亚海军能力，增强两国互操作性，遏制中国在印太地区的影响力，并加强澳大利亚的造船工业基础。双方还强调与美国的合作对实现共同目标至关重要，此次合作也象征着美盟国间安全合作的重要性。此前，日本长期限制国防出口，但近年来逐步开放。澳大利亚和日本的防务关系可追溯至2003年的防务交流备忘录，双方通过多项协议深化合作。澳大利亚对中国的地区扩张表示担忧，因此加快了舰队现代化进程。此次合作</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>美国陆军正寻求在人工智能领域重现二战期间曼哈顿计划的成功，以确保其在科技竞争中的领导地位。该计划由政府和工业界呼吁，旨在通过集中资源协调私营部门的努力，推动AI基础设施发展。与此同时，企业如xAI正在建设大规模数据中心，以支持AI训练。陆军提出“Project FUZE”等现代化倡议，强调基础设施、安全和人才培养的重要性。这一努力不仅涉及物理安全，还需结合情报分析、网络安全和跨部门合作。最终目标是将计算能力、能源网络和数据完整性转化为可重复的作战优势，从而塑造未来战争格局。这标志着陆军从传统战场控制转向更广泛的条件设定与技术整合。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为美国战略与国际研究中心（CSIS）。事件是她通过一段简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施的安全</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>150字摘要（中文）：

2023年11月21日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底光缆基础设施”的公开活动。该活动由印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办，旨在探讨全球海底光缆面临的威胁，并发布相关研究报告。日本驻美使馆网络安全与数字政策顾问中村智宏、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗等专家将参与讨论。此次会议强调了在人工智能和数字连接日益增长的背景下，确保海底光缆安全的重要性，对全球通信和数字经济具有深远影响。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府系助理教授陈志明博士和卡内基国际和平研究院中国研究主席高级研究员莉文女士，与维克多·查博士共同探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国过去的战略野心及其演变。讨论将聚焦于中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次会议由卡内基国际和平研究院提供支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功与否取决于如何设定持久和平的条件，以避免欧洲进一步动荡或给俄罗斯新的侵略机会。该计划的核心在于经济重建和能源合作，而非政治交易。专家认为，若能作为与俄总统普京谈判的开端，可能取得进展。然而，涉及领土、军事限制和赦免的条款极难被乌克兰接受，可能导致计划失败。该计划是谈判的起点，而非终点，需通过外交努力推动更广泛的协议。这一分析由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论会。此次会议由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨了美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等话题。该活动由CSIS一般资金及能源安全与气候变化项目资助，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势。此次讨论有助于加深对能源政策及其地缘政治影响的理解。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对美洲的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益增多的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私及攻击对手、平民和政府部队。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策和更新的战术来应对无人机威胁。此次会议将探讨犯罪无人机问题、相关组织及美国与拉美盟友可采取的应对措施。此活动由美洲项目一般支持举办。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施的安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的重要基础，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、数字连接不断增长以及地缘政治紧张加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了公私部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《陆奥号：推进澳大利亚-日本国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本摩加米级护卫舰作为其新型通用护卫舰。同年9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣岸宏一举行第12次日澳2+2部长级会谈，并观摩了日本海上自卫队的摩加米级护卫舰“三隈号”。此次合作将提升澳大利亚海军能力，增强两国互操作性，遏制中国在印太地区的影响力，并加强澳大利亚造船工业基础。会谈中，双方还强调加强与美国的合作对实现共同目标的重要性。这一合作标志着日澳在防务领域的深化，也体现了美日澳三边合作的重要性。此前，日本曾因防务出口限制未能赢得澳大利亚潜艇项目，但近年来逐步推进防务合作。澳大利亚近年担忧中国在印太地区的扩张，因此加快采购新护卫舰以增强国防能力。此次合作不仅</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>美国陆军正寻求在人工智能领域重现二战期间“曼哈顿计划”的角色，以确保美国在科技竞争中保持领导地位。该计划由政府和工业界推动，旨在通过集中资源协调私营部门，发展AI基础设施。同时，企业如xAI正在建设大规模数据中心，凸显计算能力和能源供应的战略重要性。陆军提出“Project FUZE”等现代化倡议，强调基础设施、安全和人才培养的重要性。未来，陆军需与多个机构合作，确保AI技术的安全与应用，提升作战能力。这一努力不仅关乎技术突破，更涉及构建可持续的AI生态系统。这标志着陆军从传统军事力量向科技整合者的转型，为21世纪的科技竞争奠定基础。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为美国战略与国际研究中心（CSIS）。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>2025年11月24日上午11点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上活动，邀请前大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）讨论其新书《中东危机》。该书记录了杰弗里在布什、奥巴马和特朗普三位总统任期内的经历，涉及伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区。他回顾了战争中的外交工作以及军事与政治领导之间的平衡。此次活动由CSIS的多位专家参与，旨在探讨中东局势的复杂性及美国在该地区的角色。此书对了解外交、战争与美国力量具有重要参考价值。

本次活动由CSIS的常规支持提供资金。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论。此次会议由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨了美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等话题。该活动由CSIS一般资金及能源安全与气候变化项目资助。此次讨论旨在通过数据、人物与政治视角，解析当前能源趋势，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的关键，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、日益增长的数字连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断加上高监管壁垒，带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。本报告明确了公共和私营部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络所面临的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。该报告得到了史密斯理查德基金会的慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性，以应对潜在威胁和自然灾害。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>