<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 03:22:45 +0000</lastBuildDate><item><title>分析最新的美国交易及与中国的持续谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/analyzing-latest-us-deals-and-ongoing-negotiations-prc</link><description>近日，特朗普政府与欧盟和韩国达成两项关税与投资协议，并更新了与中国的贸易谈判进展。该新闻由《贸易伙伴》节目报道，聚焦美国在国际贸易政策上的最新动向，反映了美国在全球贸易体系中的战略调整及其对主要贸易伙伴的影响。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国在贸易领域取得重大进展，引发广泛关注。主要人物包括维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·雷因施先生。地点涉及美韩双边关系。事件是他们讨论了该贸易发展对美韩经济关系的影响，以及在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域的投资前景，同时分析了影响该协议的更广泛地缘政治动态。这一事件凸显了美韩在经济合作与战略协作上的重要性。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关税可能阻碍美国3万亿美元人工智能建设</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-tariffs-could-derail-united-states-3-trillion-ai-buildout</link><description>美国前总统特朗普提议对半导体征收100%关税，可能导致AI服务器成本上涨75%，影响数据中心经济并使小型企业难以参与前沿AI开发。当前及拟议的关税政策将在五年内增加750亿至1000亿美元的AI基础设施成本，相当于减少15至20个超大规模数据中心。美国在AI服务领域具有竞争优势，而非半导体制造，因此基础设施成本上升对其经济利益构成重大威胁。尽管美国计划在未来三年内投入高达3万亿美元建设AI基础设施，但贸易政策与基建需求产生冲突，可能削弱其技术领导地位。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>弗拉基米尔主义失败了吗？与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，具有重要的政策参考价值。  

（摘要翻译：）  
2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》展开讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济问题。此次对话关注俄罗斯当前的治理困境及其对国际社会的影响，具有重要政策参考意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>H20 出口争端及产业对欧盟人工智能行为准则的回应</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/h20-export-dispute-and-industry-responses-eu-ai-code-practice</link><description>近日，美国政府重新引发关于是否批准英伟达向中国出口H20芯片的争论，华盛顿方面出现政治阻力，而北京对此表示关注。同时，欧盟人工智能行为准则也引发产业界讨论，部分企业选择不签署。此事件反映了全球在人工智能技术出口与监管方面的紧张关系。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，分析其可能标志着新的贸易政策方向。节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁措施如何影响俄罗斯和中国。此次讨论揭示了当前全球贸易格局的变化及其对大国关系的影响。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗核计划的损害——它能重建吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/damage-irans-nuclear-program-can-it-rebuild</link><description>美国于6月22日对伊朗核设施发动代号“午夜锤击”的空袭后，政策制定者和专家围绕袭击的物理破坏及其对伊朗长期核野心的影响展开激烈讨论。前中情局局长彼得雷乌斯认为袭击造成重大损害，而一些记者和专家则认为袭击反而使伊朗更加强硬。卫星图像显示，美以联合打击严重破坏了伊朗核设施，但并未彻底摧毁其核计划，部分基础设施仍完好，且400公斤高浓缩铀库存状态不明。伊朗是否重建核计划取决于德黑兰内部决策、与美国的外交关系及以色列的行动。国际原子能机构（IAEA）指出伊朗违反不扩散义务，而伊朗可能正在建设第三座铀浓缩设施。尽管袭击削弱了伊朗的核能力，但其重建仍有可能，需通过外交手段加以遏制。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级风险的赌博？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>背景信息：美国前总统特朗普在社交媒体上表示将“部署”核潜艇至相关区域，回应俄罗斯前总统梅德韦杰夫对美国的批评。梅德韦杰夫曾多次强调俄罗斯的核能力，而特朗普的言论引发了关于核威胁的猜测。

主要人物：美国前总统特朗普、俄罗斯前总统梅德韦杰夫、俄罗斯政府。

地点：全球多个地区，包括欧洲和太平洋。

事件：特朗普宣布部署核潜艇以回应俄罗斯的核威胁，引发国际关注。

意义：此次行动旨在展示美国军事存在，同时避免直接升级紧张局势，反映出美俄之间持续的外交博弈。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新出版的《失败：普京治下的俄罗斯》一书进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社发行，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的发展状况及其面临的挑战，具有重要的学术与政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥的司法独立与竞争力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/judicial-independence-and-competitiveness-mexico</link><description>今年6月，墨西哥举行了首次全国性司法选举，以选出将在全国各州和地方任职的法官，甚至包括最高法院的法官。此次选举整体混乱，投票率仅为13%，且近四分之一的选票被作废或空白。尽管如此，选举的混乱可能只是开始，因为胜出者上任后，墨西哥司法体系将面临重大变革。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与美国战略与国际研究中心（CSIS）美洲项目高级顾问阿图罗·萨鲁坎，以及贝克研究所美墨中心非驻地学者哈维尔·马丁内斯·雷耶斯展开讨论，探讨墨西哥制度制衡现状、法治面临的挑战，以及企业应对日益政治化的司法体系的策略，并分析直接选举法官可能为有组织犯罪带来的新渗透途径。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译为中文如下：

**与芭芭拉·维塞尔探讨东南亚的贸易发展**</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trade-developments-southeast-asia-barbara-weisel</link><description>背景信息：近日，外交新闻聚焦于地区贸易发展及政治动态。主要人物包括Greg、Elina和Barbara Weisel，她们讨论了区域内的贸易进展。同时，Japhet和Lauren报道了菲律宾副总统莎拉·杜特尔特的弹劾案更新以及老挝与俄罗斯的互动。事件涉及地区政治与经济合作，反映了各国在国际关系中的紧密联系与复杂局势。这一系列报道凸显了区域稳定与合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《锁网：中国如何控制其互联网》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/locknet-how-china-controls-its-internet</link><description>本集《Pekingology》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与《中国观察》资深调查编辑杰西卡·巴特克以及东北大学计算机科学助理教授劳拉·埃德尔斯顿展开讨论。他们介绍了新报告《锁链网络：中国如何控制互联网及其影响》，探讨了中国政府与互联网平台在审查机制上的合作、中共政治与经济目标在网络上的冲突，以及中国网络审查对全球互联网格局的影响。该报告揭示了中国数字治理模式的演变及其国际意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美日关系是否正面临转折点？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-japan-relations-turning-point</link><description>本周，克里斯蒂·戈韦拉和尼克·塞切尼与威尔讨论，在关税谈判、对防卫费的压力以及日本政局动荡之后，美日关系是否正在发生根本性变化。此次讨论聚焦于两国关系的未来走向及其对亚太地区稳定的影响。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰重新对俄罗斯炼油厂发动袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重启对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月军事行动的一部分，旨在限制俄罗斯燃料供应。此次袭击可能进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到普京难以承受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施共同施压普京，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌方袭击了罗斯涅夫在萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成严重损坏。这些炼油厂是俄罗斯多个地区的重要汽油供应源。袭击加剧了俄罗斯汽油市场紧张局势，导致油价飙升。尽管莫斯科试图通过限制出口来稳定市场，但若更多炼油厂遭袭，将加剧俄罗斯燃料供应危机，进一步削弱其经济压力。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作为国际人工智能治理路径的基准测试</title><link>https://www.csis.org/analysis/benchmarking-path-international-ai-governance</link><description>一份由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布的报告指出，一种基于联盟的基准模型可以成为人工智能治理的有效工具。通过整合私营部门、公共部门和民间社会的利益相关者，并强调民主国家的联盟潜力，人工智能可以更加透明、负责任且高效。该模型也为国际人工智能治理提供了借鉴，特别是在国际安全、规范和标准制定以及建立互信措施方面。

这一愿景与特朗普政府新发布的《人工智能行动计划》中呼吁美国在“国际外交和安全”领域发挥领导作用相契合。该计划旨在抗衡中国在国际标准制定机构中的影响力。报告认为，标准制定是确立符合政治目标的全球实践的关键途径。国际标准不仅具有技术属性，还影响着全球行为体之间的互动。

美国政府要求国务院和商务部在标准制定机构中推动美国利益，但要产生实际效果，需要具体的提案。在高风险的国际安全领域，制定全球基准和评估标准可能是一个可行的起点</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级冒险？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>**摘要：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并再次强调俄罗斯的核能力，这延续了自乌克兰全面战争以来普京一贯的强硬立场。美国总统特朗普回应称将“部署”核潜艇至“适当区域”，引发外界对核威胁的猜测。美国所有潜艇均为核动力，但仅14艘携带核武器的弹道导弹核潜艇（SSBN）具备核打击能力。此次行动可能旨在向俄罗斯施压，同时避免直接升级冲突。此举虽未改变核平衡，但显示了美国在外交和军事上的强硬姿态。

**翻译：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并再次强调俄罗斯的核能力，这延续了自乌克兰全面战争以来普京一贯的强硬立场。美国总统特朗普回应</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新出版的《失败：普京治下的俄罗斯》一书进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社发行，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的发展状况及其国际影响，具有重要的学术与政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：特朗普与普京在阿拉斯加会晤背后有何利害关系？</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-whats-stake-trump-putin-alaska-meeting</link><description>美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于周五在阿拉斯加举行峰会，引发外界对其议程及对乌克兰战争影响的担忧。乌克兰总统泽连斯基预计将缺席会谈，这引发了关于可能协议范围、乌克兰盟友角色以及协议持久性的关注。专家指出，和平协议很少能真正结束战争，且多数协议会失败。为实现持久和平，双方需认为军事胜利可能性低，并有外部压力和国内支持。美国应加强军援乌克兰以阻止未来入侵，并对俄罗斯实施严厉制裁。此外，特朗普与普京的会晤缺乏乌克兰和欧洲盟友参与，引发外界质疑。目前，乌克兰战场形势严峻，俄罗斯持续推进，但其损失巨大。专家认为，任何和平协议都将涉及领土、资金和安全等复杂问题，谈判过程漫长且难以执行。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸的广泛关注，包括高空核试验（HANEs），可能影响现代通信、遥感及众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施依赖的增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。此次事件引发关于太空核武器对威慑与危机稳定的影响、对《外层空间条约》的冲击以及北约如何应对太空核威胁的讨论。活动由CSIS组织，邀请多位专家参与讨论。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰重新对俄罗斯炼油厂发动袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重启对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月的军事行动的一部分，旨在减少俄罗斯的燃料供应。此次袭击可能进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到令普京总统难以承受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施相结合，增加对普京的压力，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌方袭击了俄罗斯萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成部分设施受损，影响了俄罗斯多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯国内汽油市场的紧张局势，莫斯科已重新实施汽油出口禁令以稳定价格。尽管袭击对普京的权力影响有限，但若结合西方施压，可能逐步加大其压力。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国在清洁能源领域的政策出现倒退，包括资金冻结、行政命令和税收抵免的取消，这影响了国内项目开发商、投资者以及全球观察者。尽管过去四年美国在全球减排方面处于领导地位，但当前的政治环境变化让许多人感到不安。然而，全球清洁能源投资仍保持强劲增长，预计2025年将达到3.3万亿美元。与此同时，中国等国家在清洁能源领域持续发力，推动经济增长和就业。美国若不重新确立领导地位，可能在未来的全球价值链中被边缘化。欧洲和澳大利亚等盟友也在加强清洁能源产业竞争力，以应对美国政策的不确定性。为了保持全球能源供应链中的领导地位，美国需要改革其发展金融机构，支持清洁能源技术出口，并与全球市场接轨。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>