<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 03:45:40 +0000</lastBuildDate><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已拥有约155至591艘非法船只，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争开始以来获得的全部经济和军事援助。美国等国家需通过开放数据整合、法律手段及国际协作来遏制这一非法贸易网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，有效应对需结合情报、对中立航运服务施压以及对支持敌方贸易的金融和物流基础设施进行制裁。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破债务陷阱：为什么更聪明地花钱比多花钱更重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/breaking-debt-trap-why-spending-smarter-beats-spending-more</link><description>全球各国正面临日益严峻的财政挑战，债务负担加重和经济增长放缓威胁着未来的财政政策。在这一背景下，公共支出效率成为关键因素。例如，卢旺达通过扩大教育普及和引入技术项目提高了教育效率；克罗地亚通过税收改革和医疗支付模式调整增强了财政灵活性；牙买加则通过合理的财政规则成功降低了债务水平。这些案例表明，提高支出效率是推动增长的重要途径。美国也正在通过药品价格改革、透明度提升和支付模式优化来改善医疗支出效率。这些经验显示，有效的财政管理不仅需要更多资源，更需优化现有资源的使用。Philip A. Luck 和 Michael H. Gary 指出，发展中国家的成功经验依赖于特定的制度和政治条件，其他国家在借鉴时需关注机构建设、去极化和透明度提升，避免增加财政刚性。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。此次重新授权旨在增强DFC的财务能力和运营效率，以应对全球快速变化的挑战。该法案预计即将通过，其内容对美国能源政策具有重要影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府的农业援助计划、中国的贸易顺差扩大以及美墨加协议延期听证会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/administrations-farm-aid-package-chinas-growing-trade-surplus-and-usmca</link><description>在本期《贸易专家》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）举行的利益相关方听证会。该节目聚焦当前中美贸易关系及美国农业政策的最新动态。

（摘要翻译：）

在本期《贸易专家》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）举行的利益相关方听证会。该节目聚焦当前中美贸易关系及美国农业政策的最新动态。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子船队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已拥有约591艘非法船只，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。这些船只不仅带来战略风险，还造成环境污染。为有效应对，需结合情报、法律和外交手段，限制非法贸易网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，通过收集公开数据、分析船舶轨迹及利用商业情报工具，可揭露非法网络，推动国际制裁和外交努力。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>旧物皆新</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-old-new-again</link><description>在1987年至1992年间，多份美国政府和研究机构的报告预测了中国崛起对全球经济与政治的影响，以及美国在高科技领域面临的技术竞争挑战。这些文件指出，若不采取有效措施，美国将失去技术领导地位，进而影响经济安全。作者通过回顾这些早期分析，强调当时已有许多专家预见了当前局势，但未被充分重视。这反映出政策制定者未能倾听先见之明，导致后续问题加剧。该文旨在提醒决策者应从历史中吸取教训，避免重蹈覆辙。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由军火库” | 有关基地的全部信息</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友和伙伴在危机中如何建立、维持并扩大所需的能力。本期节目聚焦于国防部长皮特·赫格塞思对行业CEO发表的“自由军火库”演讲，讨论其对工业基础的影响。该演讲强调重新定义采购方式及与盟友的合作模式。主持人杰里·麦金分析了演讲中的三个核心内容：需求、采购和安全合作，并介绍了新成立的工业基础中心。此系列由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化技术监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新的行政命令，旨在限制各州针对人工智能的立法。该命令与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治上的挑战。此外，报道指出Meta公司依赖欺诈性广告收入，反映出监管人工智能不足所带来的风险。这一系列事件凸显了人工智能治理的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>在特朗普第二任期，美国对非政策以商业外交为核心，强调“贸易而非援助”，与特朗普的谈判风格一致。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其全球援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“繁荣非洲”倡议下的非洲贸易与投资活动（AITA）。尽管部分机构如美国国际开发金融公司（DFC）获得重新授权，但其他机构如千年挑战公司（MCC）面临项目削减风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续签，虽于2025年12月通过延长法案，但具体时间尚未确定。此外，美国商会也积极促进美非企业合作。该政策反映了美国在非洲推动商业利益的战略调整。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输往中国的芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议现状，以及节日前北极大宗商品关税问题。这一系列事件反映了美国在科技出口、双边贸易及全球供应链方面的政策动向，对国际经济关系具有重要影响。

（摘要翻译：）  
本周节目“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议进展，以及节日前针对北极地区的关税问题。这些议题体现了美国在科技出口、双边贸易和全球供应链方面的政策动态，对国际经济关系具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多从委内瑞拉秘密前往挪威，接受诺贝尔和平奖。她乔装打扮，避开军方检查站，并历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30左右出现在格兰德酒店阳台，向聚集的民众发表演讲。此次行程展现了她为争取民主所冒的风险。在节目中，瑞安·伯格与CSIS美洲项目高级研究员亚历山德拉·温克勒讨论了马查多在挪威的经历及其对全球委内瑞拉人的意义，以及反对派的未来和委内瑞拉民主斗争的发展。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《新国家安全战略对海军力量意味着什么》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，并借鉴了19世纪末的罗斯福修正案、白舰队和阿尔弗雷德·塞耶·马汉关于海权的观点。该战略聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。美国海军和海军陆战队需在西半球及关键航道如红海和巴拿马运河等区域加强海上治安工作，同时发展无人舰艇以降低成本。战略还强调重建工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位。尽管强调转向西半球，但美国仍需维持全球海上力量投射能力，以保护其贸易通道。该战略提出通过无人系统和混合舰队改变海军作战经济，同时要求提升维护效率和造船能力。总体而言，该战略旨在调整美国海军角色，以应对中国挑战并维护国家利益。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，表明中国对拉美地区的战略日益全面且制度化。该文件提出“构建中拉命运共同体的五大计划”，涵盖政治、经济、文化、安全与民间交流等领域。文件强调中国希望拉美国家支持其在台湾问题上的立场，并减少美国影响力。中国通过经济合作、基础设施建设及安全事务等多方面扩大在拉美的存在，同时推动全球治理、发展与安全倡议。这一政策反映了中国在全球范围内构建替代性秩序的意图，也显示出与中国竞争的美国在拉美战略上的回应。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益凸显。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。尽管日本经济强大、政府能力突出，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对安全和自然灾害的能力，并明确危机中反虚假信息的责任分工。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国商会年度报告：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在2025年美国-中国经济与安全审查委员会年度报告中，Randy Schriver和Mike Kuiken分析了中国利用解放军进行政治信号传递、将太空视为作战领域以及在关键供应链节点上的主导地位对美国及全球市场的影响。报告还提出多项建议，包括台湾在美国印太战略中的作用。Schriver曾任美国国防部印太安全事务助理部长，Kuiken则长期在参议院工作。该报告揭示了中美战略竞争的新动态。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>在近日的外交讨论中，Max与Donatienne探讨了德国总理弗里德里希·默茨关于“美式霸权时代终结”的言论。随后，他们展望即将举行的欧洲理事会会议，届时各国领导人将就南共市贸易协议及欧盟委员会利用冻结俄罗斯资产为乌克兰提供贷款的提案展开讨论。最后，他们采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主现状。此次对话涉及当前欧洲地缘政治与经济合作的关键议题，反映了欧盟在国际格局变化中的战略调整。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在推动特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>特朗普第二任期对非政策以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的策略，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易与投资的平台也被一并取消，例如“繁荣非洲”计划下的非洲贸易与投资活动（AITA）。尽管部分机构如美国国际开发金融公司（DFC）获得重新授权，但其他机构如千年挑战公司（MCC）面临项目削减风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期，虽于2025年12月通过延长法案，但具体时间尚不明确。此外，美国商会积极促进美非企业合作。该政策反映了美国在非洲推动商业利益的意图。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。意义在于促进文化交流与理解，增强地区间的联系。

格雷格和埃琳娜为2025年特别节日节目解答了东南亚广播电台听众的问题。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回应听众关于节日的提问，旨在增进文化交流与地区联系。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为各国国防现代化的核心，包括美国在内。然而，尽管AI投资激增，但决策者仍难以确定AI在现实世界中是否有效。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”计划，旨在建立多样化的国家安全和军事用例，确保先进AI增强战略稳定性而非引入不可预测的漏洞。该倡议呼吁学术界、非营利组织及产业和政府合作伙伴共同参与，以构建更符合实际作战需求的基准测试体系。此举对提升AI在军事决策中的可靠性与有效性具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花完别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚纳采访了彭博社拉美事务专栏作家胡安·帕布洛·斯皮内托，探讨墨西哥总统克劳迪娅·辛纽姆上任第一年的政策与挑战。两人讨论了她与前任领导人的风格和政策差异、政府福利政策的受欢迎程度与可持续性，以及2026年重新谈判或续签《美墨加协定》（USMCA）所面临的最大挑战。此外，还分析了墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的原因及其对消费者和制造商的短期影响。最后，他们还谈及美国在加勒比地区的军事部署及对委内瑞拉政权的经济压力，以及该地区可能因美国干预而产生的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么美国扣押了一艘委内瑞拉的石油货轮？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-seize-venezuelan-oil-shipment</link><description>2023年12月10日，美国总统特朗普宣布美国军方扣押了一艘名为“Skipper”的油轮，该油轮属于所谓的“影子舰队”，专门运输被制裁国家如俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的石油以规避制裁。此次扣押事件引发了对地缘政治和全球能源安全的广泛关注。委内瑞拉面临巨大风险，若美国持续打击其石油出口，可能削弱马杜罗政权的经济基础。尽管委内瑞拉石油出口量较小，对全球油价影响有限，但此举可能加剧国际能源市场的不确定性，并对俄罗斯和伊朗等国的石油贸易产生连锁反应。此次行动展示了美国在制裁执行上的新手段，也凸显了国际能源供应链面临的挑战。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，近年来在美国际发展和战略参与议程中发挥重要作用，包括推动全球近100亿美元能源相关投资。该法案旨在增强DFC的财务和运营能力，以应对不断变化的全球挑战，并加强其在能源等关键领域的战略作用。该法案还引入了新的机制，以确保DFC的投资与美国外交政策、经济竞争力和国家安全目标保持一致。尽管DFC保留了其核心发展使命，但同时也获得了更多灵活性，以支持战略性项目。然而，实施过程中仍存在诸多不确定性，如股权评分问题、人才招聘及跨部门协调等。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全面经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年由布什政府发起，2010年环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据。该计划现已覆盖约85%-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供了一致、透明且经过验证的排放数据，对国家排放核算至关重要。它不仅用于跟踪减排进展，还影响联邦税收抵免、企业治理和金融市场模型。2023年9月，EPA提议取消除石油和天然气系统外的所有报告义务，引发担忧。研究表明，GHGRP数据对投资决策、风险评估和保险业具有重要经济价值。若取消该计划，将增加市场不确定性，提高成本，并损害美国竞争力。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias指出，GHGRP是美国唯一的可靠排放数据源，其取消将带来广泛负面影响。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄印与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马吉特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的分析，解读当前能源趋势。本周他们将讨论欧盟放宽并延长内燃机汽车禁令、美国环保局削减温室气体排放标准等议题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与大卫·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日下午1点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部将举办一场线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长大卫·谢德（David R. Shedd）分享其新书《大劫掠：中国窃取美国秘密的史诗行动》。该书揭示了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为。谢德将与CSIS国防与安全部主任塞思·琼斯博士（Dr. Seth G. Jones）探讨中国政府支持的情报活动如何系统性地获取美国的技术和经济实力，涉及军事装备、芯片和电信等多个领域。此次会议旨在提高公众对国家安全威胁的认识，具有重要的警示意义。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，安倍晋三的继任者高市早苗迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。在就职数日后，她与特朗普会晤，承诺“加强日美同盟的威慑与应对能力”，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能促使日本介入的言论反应激烈，引发紧张局势。这一事件凸显了日本安全改革的紧迫性及美日同盟在地区稳定中的关键作用。高市早苗的高支持率和议会多数地位表明她可能长期执政，其政策或将进一步推动日本的国防建设。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副助理部长卡里·宾根，在主持人塞思·琼斯的访谈中回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、代号“午夜锤”的行动以及中国的阅兵仪式。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的地面袭击。此次对话聚焦全球安全局势，揭示了各国军事动态及其对国际关系的影响。

（摘要翻译：2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副助理部长卡里·宾根，在主持人塞思·琼斯的访谈中回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、代号“午夜锤”的行动以及中国的阅</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们是否正在耗尽导弹防御拦截器？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）导弹防御项目发布新报告《导弹防御拦截器库存逐渐耗尽》。随着导弹成为现代战争的首选武器，导弹防御系统的重要性日益凸显。2025年6月以色列与伊朗的冲突加剧了对拦截器的需求，该报告基于预算数据和支出情况，评估了美国拦截器库存状况。CSIS导弹防御项目研究员韦斯·伦巴赫将与项目主任托姆·卡拉科讨论报告内容及其对未来美国采购策略的影响。此活动由CSIS一般性支持资助。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空强国的含义</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美国-中国经济与安全审查委员会发布年度报告，指出中国正通过全政府协调的太空战略，力争成为全球太空强国。该战略涵盖太空发射、卫星制造和在轨基础设施建设，旨在增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请该委员会官员及专家探讨中国太空战略对美国国家安全和经济的影响及应对措施。

2025年11月，美国-中国经济与安全审查委员会发布年度报告，指出中国正通过全政府协调的太空战略，力争成为全球太空强国。该战略涵盖太空发射、卫星制造和在轨基础设施建设，旨在增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉奇科夫关于乌克兰和平谈判的讲话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其重要性日益增强。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本强大的经济和政府能力使其具备较强的抗压和应变能力，但其在国家安全方面的准备仍需加强。

该报告评估了日本的国家准备情况，指出其在面对中国可能的军事入侵或对台封锁、以及对中国争议岛屿施压时的强项与脆弱点。报告建议日本在应对安全威胁时，应同等重视安全灾害与自然灾害，确保地方在安全问题上的资源支持，并明确危机中应对虚假信息的责任。这些措施有助于提升日本在国家安全方面的韧性。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多国家在太空中展现存在感。随着太空活动的扩大，操作、安全和安全挑战变得更加严峻，外国卫星的行为也引发更多关注。CSIS航空航天安全项目将发布“年度回顾”，探讨影响太空格局的关键发展。活动将由项目主任Kari Bingen、副主任Clayton Swope，以及LeoLabs首席执行官Tony Frazier和前国防情报局太空与反太空办公室负责人Dr. John Huth共同参与，分析2025年的主要事件及对2026年的展望。此次讨论旨在为政策制定者和行业领袖提供应对未来挑战的思路。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，朝鲜半岛南北双方将有何期待？｜《首都电缆》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压及在黄海的灰色地带策略又将如何发展？多位专家如CSIS的维克多·查、悉尼·西勒、马克·利珀特和布鲁金斯学会的安德鲁·叶等将对此进行分析。悉尼·西勒曾担任美国国家情报委员会朝鲜事务负责人，是朝鲜问题权威专家。安德鲁·叶则是布鲁金斯学会高级研究员，专注于亚洲政策研究。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司再授权意味着能源领域将发生什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府时期通过的《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为，DFC需进一步改进以应对快速变化的全球挑战。该法案预计即将通过，本文分析了重新授权的关键内容及其对美国能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>捉鬼敢死队：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄罗斯石油出口后，俄罗斯已拥有约591艘非法船只，运输着占其海运石油贸易65%的370万桶/日，年收入达870亿至1000亿美元。这些船只不仅带来战略风险，还对环境造成威胁。美国等国家需通过法律手段、情报支持及国际协作来遏制这一非法贸易网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，有效应对需整合开放数据、外交、法律与经济工具，以限制俄罗斯的海上贸易自由。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年在布什政府时期作为自愿项目启动，2010年由环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据。该计划现已覆盖约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供了一致、透明和验证的排放数据，对国家排放核算至关重要，并广泛用于气候政策、企业投资、金融市场分析等领域。然而，EPA提议取消大部分排放报告义务，仅保留石油和天然气系统报告至2034年。此举可能影响税收抵免、投资决策和风险管理，削弱美国竞争力和市场效率。GHGRP不仅是环境合规工具，更是经济数据基础设施的重要组成部分，其取消将带来重大负面影响。 Leslie Abrahams 和 Mathias Zacarias 是战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目的高级官员。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄印与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：  
欧盟近日决定放宽并延长内燃机汽车（ICEV）禁令，同时美国环保局（EPA）宣布削减温室气体排放标准。这一系列政策调整反映了各国在能源转型与环境保护之间的权衡。此次讨论由CSIS能源安全与气候变化项目主办，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦当前能源政策趋势及影响。该事件凸显了全球能源政策的复杂性与动态变化。

翻译：  
欧盟近日决定放宽并延长内燃机汽车禁令，同时美国环保局宣布削减温室气体排放标准。这一系列政策调整反映了各国在能源转型与环境保护之间的权衡。此次讨论由CSIS能源安全与气候变化项目主办，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦当前能源政策趋势及影响。该事件凸显了全球能源政策的复杂性与动态变化。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保护海底电缆：探测以威慑，起诉以保障</title><link>https://www.csis.org/analysis/protecting-subsea-cables-detect-deter-sue-secure</link><description>近年来，海底电缆成为全球数据传输和金融市场运作的关键基础设施。超过95%的数据和每日价值1万亿美元的金融交易通过150万公里的海底电缆进行。由于其重要性，这些电缆成为国家和非国家行为者的攻击目标。例如，北溪天然气管道被破坏以及中国船只导致的波罗的海电缆损坏事件引发了关注。为加强保护，北约成立了关键海底基础设施网络和海洋安全中心，科技巨头如亚马逊、谷歌等也加大了对海底电缆项目的投资。然而，现有国际条约在应对故意破坏方面存在不足，且主要大国如中国和俄罗斯可能不会参与修订。因此，提升监测能力、利用AI和卫星技术进行实时监控成为关键。同时，法律手段如起诉和索赔也被视为有效威慑方式。美国国会已提出相关法案以加强海底电缆保护。海底电缆的安全关系到全球经济稳定，需多方协作加以保障。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯通过非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已购入约155至591艘船只组成的非法舰队，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，几乎等同于西方对乌援助的总价值。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需利用开源情报、法律手段及国际协作，同时加强数据整合与压力施加。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，这需要结合外交、法律和经济工具，以限制“幽灵舰队”的活动自由。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略（NSS）强调了海权的重要性，将其与经济实力联系起来，并借鉴了19世纪末的美国外交理念，如罗斯福修正案和马汉的“海权论”。该战略将美国的优先事项聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需在威慑中国、管理核武对手的同时，加强关键海上通道的安全。战略还呼吁修复造船业，部署无人系统以降低成本。同时，美国需投资工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位。此外，战略强调维护西半球的海上贸易路线，提升海岸警卫队能力，强化与拉美国家的合作。尽管战略看似与过去不同，但海军仍需在全球范围内投射力量，保护海上通道。该战略对海军未来作战模式提出了新要求，包括发展分布式舰队和无人系统，以应对中国等对手的挑战。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>