<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 03:18:41 +0000</lastBuildDate><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征军领导的反毒品任务部队，该部队将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。此举是特朗普政府加强加勒比海地区军事部署的一部分，旨在打击拉丁美洲和加勒比地区的犯罪集团，这些组织已被列为外国恐怖组织。新任务部队将整合海上和情报资源，以拦截毒品运输并保护美国安全。这反映了美国国家安全政策的重大转变，将毒品贩运组织视为需要果断应对的威胁。

The U.S. Department of Defense has established a new counter-narcotics task force led by the U.S. Marine Corps' Second Marine Expeditionary Force, based in North Carolina, as part of the Trump administration's intensified efforts to combat criminal groups in Latin America and the Caribbean, many of which are now designated as foreign terrorist organizations. The task force aims to strengthen military coordination in countering drug trafficking</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土矿物实施新的出口管制，并计划下月对所有中国商品征收100%的关税。美国总统特朗普与中共中央总书记习近平预计将于10月底在韩国举行的亚太经合组织（APEC）峰会期间首次会面，这是自2019年以来的首次。双方仍存在诸多贸易问题，是否即将达成协议尚不确定。持续的美中竞争将对地区盟友如日本和韩国产生何种影响？此次讨论邀请了多位专家分析相关议题。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，全球领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济正处于关键时期。各国正面临在日益分裂的全球市场中维持增长的挑战，尤其是美国和中国这两个最大市场的竞争。APEC经济体因依赖美中市场而面临战略脆弱性，这种脆弱性在特朗普政府期间的政策波动中暴露无遗。尽管美国试图减少与印太经济框架的联系，但APEC仍可作为推动区域共识的重要平台。此次会议将讨论经济韧性、供应链多元化和基于规则的合作。美国总统特朗普任内对华贸易战促使企业重新布局供应链，东南亚国家成为新的投资热点。然而，随着特朗普再次上台，贸易政策的不确定性可能影响区域经济稳定。中美之间的经济紧张关系也对亚太国家构成压力，这些国家需要在保持经济增长的同时避免过度依赖单一市场。APEC会议将为解决这些问题提供重要契机。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在全球能源技术领域处于领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。此次会议由信托主席Ilaria Mazzocco主持，邀请Michael Davidson和Kate Logan等专家，分析美中可能的会晤对能源产业的影响及技术出口管制对全球能源技术部署的影响。该活动得到CSIS的慷慨支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源产业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与美国官员克莱顿·西格尔讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，同时探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话揭示了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注。事件反映了制裁与军事行动在地缘政治中的复杂作用，凸显了能源安全与地区稳定的重要性。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的相互报复行为与美国农产品出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了因美国施压而取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及新发布的CSIS报告指出美国农民面临严重报复性影响。该事件凸显了全球贸易与环境政策之间的复杂互动。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷瑟在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏以了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么，因为不清楚测量标准就难以评估成效。这促使他思考这些目标是否恰当，以及如果不够好，哪些目标更合适。文章引用了美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上的证词，指出“正确方向”是减少贸易赤字并提高制造业占GDP的比例。然而，经济学家普遍认为贸易赤字只是一个会计恒等式，不能准确反映经济活力。此外，美国制造业已不再是就业的主要来源。文章指出，正确的宏观经济目标应是推动经济增长、控制通胀和创造就业，同时加强供应链韧性与国家安全相关领域的发展。威廉·A·莱因施是华盛顿</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治相冲突时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司（U.S. Steel）是近年来最具戏剧性的外国投资事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府最初否决，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，也引发了关于美国政府“黄金股份”在美日关系中的影响及未来政策走向的讨论。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办专题研讨会，邀请美日专家探讨相关议题。

该事件凸显了美国对外资审查的敏感性，以及政府在关键产业中扮演的角色。对于未来美日经济合作与政策制定具有深远影响。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京国际会馆举行，美国时间则为10月29日晚8:30至10月30日凌晨1:30。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目与庆应大学量子计算中心联合主办，并得到日本内阁府及多个机构支持。会议旨在探讨美日两国在量子科技领域的合作模式与投资方向，汇聚了两国顶尖高校、政府机构和企业代表。此次会议是CSIS对美国量子机遇评估的重要组成部分，旨在推动量子技术发展并加强国际合作。该活动部分由美国国家标准与技术研究院资助。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治相冲突时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司（U.S. Steel）是近年来最具戏剧性的外国投资案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府最初否决，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，也引发了关于美国政府“黄金股份”政策对政企关系影响的讨论。该案例对未来美国政策及美日关系具有深远意义。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办专家研讨会，探讨相关问题。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能否立即恢复核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-united-states-immediately-return-nuclear-testing</link><description>在与习近平主席会晤前夕，美国总统特朗普在社交媒体上表示，由于其他国家进行核试验，他已指示国防部开始“平等地”测试美国核武器。自1990年代末以来，除朝鲜外，其他任何国家均未进行核试验，而1997年的《全面禁止核试验条约》（CTBT）已获187个国家签署。特朗普的言论引发了关于美国是否能“立即”重启核试验的技术和政治讨论。尽管技术上存在障碍，但特朗普的言论反映出美俄中之间的核竞争加剧。中国可能从核试验恢复中获益最大，因为其核试验次数远少于美俄。特朗普的发言也可能意在为与中俄的谈判增加筹码。未来，美国需加强核武库建设，同时重申对核协议的承诺，以维护国际核不扩散秩序。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋之声——竞争、韧性与地区团结</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-rivalry-resilience-and-regional-unity</link><description>在太平洋地区，美国副国务卿莫妮卡与所罗门群岛和瑙鲁的官员就大国竞争、气候变化及国内政治问题进行了讨论。此次会谈旨在加强美国与该地区国家的关系，并应对区域内的挑战。会议地点未明确提及，但涉及议题反映了当前国际局势中的关键问题。此次对话凸显了太平洋岛国在全球事务中的重要性。

莫妮卡与安德雷卡在太平洋地区讨论大国竞争、气候变化以及瑙鲁和所罗门群岛的国内政治问题。此次会谈旨在加强美国与该地区国家的关系，并应对区域挑战。会议地点未明确提及，但议题反映了当前国际局势的关键问题。此次对话凸显了太平洋岛国在全球事务中的重要性。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从反毒品到反恐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/counter-narcotics-counterterror</link><description>美国大幅升级对西半球毒品贩运组织的武力打击，这些组织中许多已被特朗普政府列为恐怖组织。此举标志着美国国家安全优先事项的转变，但也引发了一系列关于军事力量在打击有组织犯罪中作用的政治、法律和实际问题。在本期节目中，鲁比·布莱德索采访了德克萨斯农工大学布什政府与公共事务学院国际事务系助理教授艾琳·特格，探讨其新书《禁毒执法：美国、墨西哥与现代禁毒战争的起源（1969-2000）》，并分析近期美国针对毒品贩运组织的行动及未来安全政策的发展方向。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在东盟与布莱恩·艾勒（Brian Eyler）和普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰（Prashanth Parameswaran）在一起</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trump-asean-brian-eyler-and-prashanth-parameswaran</link><description>背景信息：美国总统特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚，引发广泛关注。主要人物包括格雷格、埃琳娜、普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，他们讨论了此次访问。地点涉及马来西亚及东南亚其他地区。事件包括特朗普的访问以及柬埔寨的大型诈骗活动和缅甸即将举行的选举。此次访问体现了美国在东南亚的战略关注，同时反映了该地区复杂的政治与经济局势。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的亚洲之行是否成功？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/was-president-trumps-asia-trip-success</link><description>美国总统特朗普结束亚洲之行，期间宣布达成多项经济协议、签署和平条约，并与习近平举行成功会晤。专家维克多·查和布莱恩·哈特讨论此次行程是否达到预期、有哪些意外收获，以及对美中关系未来的影响。此次访问展现了美国在亚太地区的外交努力，也凸显了美中关系的复杂性与重要性。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上讨论会，邀请乔治城大学外交服务学院国际事务实践教授、大西洋理事会斯考克罗夫特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，探讨其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默将参与讨论。该书深入剖析了美国在阿富汗战争中的总统决策过程，分析了影响美国战略政策的关键节点，对美国国家安全政策具有重要启示意义。此次会议旨在探讨阿富汗战场的复杂性及书中提出的官僚挑战。

（注：原文中“2021年”为假设时间，实际应根据新闻发布时间调整。）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media的联合首席执行官Nina Easton及Journey to Lead联合创始人展开深入对话，回顾她在SWSP的工作经历，并探讨如何以新视角应对美国面临的重大安全挑战，包括与中国的战略竞争和俄乌战争。此次讨论凸显了女性领导人在全球事务中的重要作用。  

（150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《低轨道上的宇航员：与宇航员佩吉·惠特森的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/humans-low-orbit-conversation-astronaut-dr-peggy-whitson</link><description>美国宇航员佩吉·惠特森是累计在太空停留时间最长的美国宇航员，也是全球在太空停留时间最长的女性宇航员。本期节目由CSIS国防与安全部门副总裁艾米丽·哈丁担任嘉宾主持人，她采访了Axiom Space公司人类航天副总裁、前NASA宇航员佩吉·惠特森，探讨了太空中的健康突破、载人航天的未来以及她在近地轨道的创纪录旅程。此次访谈揭示了太空探索的重要进展及其对未来的深远影响。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG进口量显著上升，显示出欧盟在能源安全与环保之间的平衡努力。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克在《外交》节目中讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口与制裁问题。他们通过图表、视觉资料和直白的分析，深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生议题等各类话题。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论揭示了国际能源政策对地缘政治的影响，凸显了制裁措施在全球能源格局中的作用。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前美中关系处于高度动荡阶段，双方实施新关税、出口管制，政治不确定性加剧。中国在全球能源技术领域，如电池和太阳能板方面处于领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这或带来稳定或达成协议，进而推动投资增长。此次会议由伊莉亚·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业及全球技术部署的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司罗斯内夫和卢克石油实施制裁以来，外界曾乐观认为这将对普京施加压力，使其结束对乌克兰的战争。然而，这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为克里姆林宫知道只需熬过初期的商业挑战，石油贸易模式就会恢复。自2022年俄乌冲突以来，每当新制裁出台，俄罗斯的客户会暂时减少采购，导致油价下跌，但随后市场调整，制裁效果减弱。类似情况在2022、2023、2024和2025年多次出现。此次制裁后，中国和印度的炼油商虽宣布减少俄油采购，但很快会通过“洗油”手段继续销售。若无后续严厉制裁，俄油仍将继续流入市场。尽管制裁暂时拉大了俄油折扣，但长期来看，只有持续的高折扣和附加税才能真正削弱</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调国内安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全局势，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>此次由CSIS地缘政治与外交政策部及韩国事务中心联合举办的讨论会，聚焦中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，被外界称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京阅兵仪式上，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一趋势的标志性事件。会议邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示基于数据挖掘、信息图和卫星图像的研究成果。随后，与会学者还将探讨这些国家关系变化对全球治理的影响。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>介绍最后一道防线</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/introducing-last-line-defense</link><description>在当前充满不确定性的时代，知识就是力量。由塞思·G·琼斯博士主持的《最后防线》节目，提供对最新国家安全新闻的清晰深入分析。每期节目探讨全球战争与和平问题，以及新兴技术在国防中的作用，并提出切实可行的解决方案，具有重要的现实意义。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与乌克兰矿产协议签署六个月后——现在如何？</title><link>https://www.csis.org/analysis/six-months-us-ukraine-minerals-deal-was-signed-what-now</link><description>六个月内，美国与乌克兰正式成立了“美乌重建投资基金”，也被称为“矿物协议”。该协议体现了华盛顿与基辅在战后经济复苏和长期工业韧性方面的战略一致。乌克兰的矿业曾是苏联国防体系的支柱，尤其在冷战期间，钛等关键矿物对军事生产至关重要。随着苏联解体，乌克兰矿业逐渐失去战略优先地位，缺乏现代地质评估。如今，乌克兰正通过与欧洲复兴开发银行合作，数字化苏联时期的地质档案，并计划于2026年重启钻探，以重新确立矿业作为国家优先事项。该基金标志着美国在战后重建中采用投资而非传统援助的新模式，可能成为未来经济外交的重要范例。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普拥有足够的火力，可以立即对委内瑞拉发动袭击。</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-has-sufficient-firepower-launch-immediate-strikes-venezuela</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国失去阿富汗的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上讨论会，邀请乔治城大学外交服务学院国际事务实践教授、大西洋理事会斯考克罗夫特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，以及CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默尔，共同探讨米勒博士新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的总统决策过程，并为美国安全政策和战略领导提供了重要启示。此次讨论将聚焦阿富汗局势的复杂性及书中提到的关键官僚挑战，回顾影响美国政策的关键决策点。这场活动由CSIS一般支持资金资助。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外效力的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要替代来源。尽管面临监管挑战，美国LNG仍被视为关键资产，欧洲需在能源安全与环保目标间寻求平衡。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出，这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过调整贸易模式来应对制裁。自2022年俄乌冲突爆发以来，每当新制裁出台，俄罗斯石油价格会暂时下跌，但随后市场会适应并恢复原有贸易路线。尽管中国和印度等国表示将减少购买俄油，但很快俄方会通过“洗油”手段绕过制裁。若缺乏后续严厉制裁，俄油仍将继续流入市场。专家建议，若配合对买家征税等措施，可有效削弱俄经济支持战争的能力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。事件始于8月11日，中国海警船3104号与解放军海军舰艇桂林号发生碰撞，导致菲律宾海岸警卫船被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并于9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤及外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾政府船只，引发强烈谴责。美国等国表示支持菲律宾，同时中国也展开军事演习。此次事件凸显了南海局势的复杂性及地区安全挑战。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统（MTS）免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，USCG正面临前所未有的资源支持。同时，总统拜登签署了第14116号行政令，扩大了对船舶、港口等设施的网络安全保护。此外，USCG还发布了关于网络安全要求的拟议规则，并加强了与私营部门的合作。尽管如此，USCG仍需解决人才短缺和战略执行问题。为抓住这一机遇，需要提名和确认高级领导，吸引并留住网络安全人才，推动相关立法，并进一步整合政府内部的网络安全能力。这些措施将有助于提升USCG在网络安全领域的地位和效能。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>