<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 03:03:52 +0000</lastBuildDate><item><title>美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>近年来，美国左翼恐怖袭击和阴谋数量有所增加，尽管这些暴力事件仍远低于右翼和圣战分子的水平。2025年标志着自30多年前以来，左翼恐怖袭击首次超过右翼。尽管今年右翼恐怖主义有所下降，但可能很快会恢复到之前的高水平。需要加强对左右翼恐怖主义的反恐资源，并与社区合作以获得支持。政治领袖必须谴责所有形式的暴力极端主义，否认其合法性并减少其吸引力。

政治评论员查理·基克遇刺再次引发对美国政治暴力的关注，两党人士都谴责对方的极端主义。了解当前政治暴力的危险性和解决方法，需要理解整体威胁环境以及左右翼暴力的演变和未来变化。

分析显示，过去十年中，左翼暴力有所上升，特别是自唐纳德·特朗普在2016年崛起后。虽然从低水平开始，但左翼暴力仍远低于</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国恐怖主义中的思想潮流</title><link>https://www.csis.org/analysis/ideological-trends-us-terrorism</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前，欧洲议会正在布鲁塞尔就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈讨论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至其支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏的选择”。许多欧洲人认为特朗普通过施压迫使欧盟做出更多让步，导致欧洲议会各党派普遍不满。此外，协议中存在诸多争议，如关税配额、投资承诺及是否符合世界贸易组织规则等问题。尽管欧盟委员会试图以《关贸总协定》第24条为由进行辩护，但协议仍面临巨大阻力。该协议虽不公平，但拒绝它可能不会带来更好的结果。与此同时，美国国会缺乏类似审议机制，使得贸易政策决策权高度集中于总统手中。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印洞察：更加强大的美印首席执行官论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-india-insight-stronger-us-india-ceo-forum</link><description>到本世纪中叶，全球将有三个具有重大影响的经济体，美国和中国已位列其中，若印度保持并加快当前的增长速度，也将加入这一行列。为恢复美印双边商业势头，需通过建立、修改或重组对话机制，超越长期的贸易谈判。例如，可重新组建美印首席执行官论坛。该论坛需进行必要改革以提高参与度，并提出更具操作性的政策建议，推动战略技术领域的商业融合。

该论坛于2005年在印度总理辛格访美期间成立，旨在促进民用核合作。过去20年间，论坛成员不断调整，2023年双方各有25名成员。其首次建议报告发布于2006年，关注基础设施、能源等领域。近年来，论坛工作趋于私密，以避免公众压力影响政策实施。特朗普政府上台后，论坛前景不明，双边贸易谈判停滞，关税政策加剧了商业外交的</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达与中国的较量、与加拿大的木材纠纷以及俄罗斯制裁更新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/nvidia-vs-china-lumber-disputes-canada-and-russia-sanctions-update</link><description>近日，在西班牙马德里举行的美中贸易会谈引发关注，同时中国对英伟达采取了新措施。此外，美国与加拿大在木材问题上存在争议，而特朗普政府也释放出对俄进一步制裁的信号。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出贸易政策课程，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国是否已经不再需要英伟达的AI芯片？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/china-done-nvidias-ai-chips</link><description>近年来，全球在人工智能基础设施上的投资迅速增长，引发与二战时期曼哈顿计划的类比。中国 reportedly 禁止使用Nvidia芯片，凸显其在出口管制政策上的调整。同时，Anthropic与作者达成15亿美元版权和解协议，反映AI产业对知识产权的关注。Nvidia和ASML也宣布数以十亿美元计的AI投资，显示科技巨头加速布局。这些动向标志着全球AI竞争进入新阶段，影响技术发展与国际关系。

（注：以上为中文翻译版本，未包含英文原文。）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解释关税影响减弱、农民陷入困境以及美英贸易谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/explaining-muted-tariff-impacts-farmers-trouble-and-us-uk-trade-talks</link><description>本新闻报道讨论了关税对经济影响不如预期的原因，以及贸易报复对农民的影响，同时提及美英贸易谈判的最新进展。节目《Trade Guys》在华盛顿成为热门话题，因此将于秋季重新推出“贸易政策速成课”，课程于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。该课程旨在帮助公众更好地理解贸易政策的重要性。

（摘要翻译：）  
本新闻探讨了关税对经济影响有限的原因，以及贸易报复对农民的影响，并介绍了美英贸易谈判的最新进展。节目《Trade Guys》因华盛顿对贸易政策的高度关注而重新推出秋季课程，课程将于10月8日至9日举行，可通过Zoom参与，报名截止至10月3日，旨在帮助公众了解贸易政策的重要性。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么事情还没有我们想象的那么糟糕</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-things-are-not-yet-bad-we-thought</link><description>自美国解放日以来，关于特朗普关税影响的争论持续不断。目前有两种观点：一种是特朗普的观点，认为经济学家错误，外国承担了关税，不会产生负面影响；另一种则是其他人的看法，认为虽然目前影响不大，但最坏的情况可能尚未到来。目前看来，特朗普的观点有一定道理，关税影响低于预期，但多数人认为未来可能恶化。

造成当前影响较小的原因包括库存积压、缓解措施、缺乏报复以及转嫁差异。此外，部分产品被豁免，如笔记本电脑、手机和药品等。尽管如此，随着库存消耗和关税生效，未来经济影响仍不确定。威廉·雷因施指出，企业正在努力维持市场份额，而法律诉讼的结果也可能影响局势。总体而言，未来几个月将是关键时期。

（150字）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>壮大中西部量子生态系统</title><link>https://www.csis.org/events/growing-midwest-quantum-ecosystem</link><description>本次会议将于北京时间上午9:30至下午6:15（东部时间上午10:30至下午7:15）在芝加哥大学举行。线上参会者需通过链接预注册，线下参会需经批准。由CSIS“重塑美国创新”项目与芝加哥大学及芝加哥量子联盟联合主办的全天研讨会，旨在展示中西部地区量子创新生态系统中的合作与投资。活动汇聚了该地区顶尖高校、国家实验室、联邦和州政府机构、公私合作伙伴及企业，探讨区域资源与挑战，推动量子技术发展。此次会议是CSIS“美国量子机遇”研究的重要组成部分，旨在制定政策以促进美国量子产业的发展，并加强与国际领先企业的合作。该活动部分资金来自美国国家标准与技术研究院。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国的动荡：勒科努的平衡术与西尔维·考夫曼</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/france-flux-lecornus-tightrope-walk-sylvie-kauffmann</link><description>背景信息：法国近期陷入政治动荡，引发广泛关注。主要人物包括Max、Donatienne以及《世界报》编辑兼专栏作家Sylvie Kauffmann。地点为CSIS播客节目现场。事件是他们就法国政治局势进行讨论，并回答听众问题。意义在于揭示法国当前的政治危机及其对国家的影响。  

俄罗斯轮盘 | CSIS播客</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-autocratic-axis</link><description>本次“不可能国家”播客邀请了特朗普与专制轴心的专题讨论，由维克多·查博士主持，嘉宾包括布鲁金斯学会亚洲政策研究中⼼和约翰·托尔伯特中国中心的研究员金 Patricia 博士，以及布鲁金斯学会斯托布·塔尔博特安全、战略与技术中心的高级研究员托马斯·莱特博士。节目探讨了中国、俄罗斯和朝鲜日益增强的合作关系，它们正联手对抗美国影响力及以美国为首的国际秩序，并分析了美国可能采取的应对策略及其对美国政策和盟友的影响。该活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-and-autocratic-axis</link><description>近日，维克多·查博士、金 Patricia 博士和托马斯·莱特博士讨论了中国、俄罗斯和朝鲜等威权国家日益增强的合作关系，这些国家正联手抵制美国影响力及由美国主导的国际秩序。他们探讨了美国可能采取的战略来应对这一联盟，以及这对美国政策及其盟友的影响。此次讨论凸显了全球权力格局变化对国际关系的重要影响。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益凸显。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足不断增长的需求、保持低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI的应用不仅有助于降低运营成本和提升电网效率，同时也带来了新的风险，需要政策制定者优先考虑实用且可扩展的解决方案，并强调安全、透明和广泛受益。AI将显著影响电力需求，同时可能重塑电网运行方式。尽管存在不确定性，但AI在提高电网可靠性、优化资源分配和推动能源转型方面展现出巨大潜力。然而，实施这些工具需谨慎应对新出现的风险，确保技术的安全应用。美国政府正积极支持AI发展，以增强经济竞争力和能源安全。Joseph Majkut和Leslie Abrahams等专家指出，AI在能源领域的应用是未来经济发展的关键。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：去监管与钻井数量</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-deregulation-and-rig-counts</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周将聚焦放松监管与钻井数量。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赫格塞思将军军官会议的快速分析</title><link>https://www.csis.org/analysis/quick-analysis-secretary-hegseths-general-officers-meeting</link><description>9月25日，《华盛顿邮报》报道，美国国防部长皮特·赫格塞思将召集约800名将官和准将（一至四星军官）在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地举行面对面会议，时间定于“下周初”。五角大楼已确认该会议。此次会议规模空前，引发诸多猜测，可能涉及新《国家防御战略》的讨论及军事组织调整。尽管有消息称会议人数接近实际总数，但安全问题令人担忧，基地或将暂停日常活动。此次会议或标志着美军战略重心的转变，从以往关注中国和俄罗斯转向更强调本土安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜》</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-diplomatic-ties-broader-tilt-toward-global-south</link><description>自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK）之间的外交、经济和军事合作不断加深，被一些人称为“动荡轴心”。这些国家共同反对以美国为首的国际秩序，并试图绕过针对它们的制裁。2025年9月，四国领导人首次齐聚北京，参加中国举办的纪念二战结束的阅兵式。尽管此次会晤在外交上具有象征意义，但实质性成果有限。伊朗面临以色列和美国对其核计划的攻击，而欧洲国家正试图重新实施对伊朗的制裁，这使CRINK面临抉择。中国和俄罗斯虽公开反对制裁，但其实际影响力仍受限制。该报告分析了CRINK国家间的外交互动，揭示了其合作的深度与局限性。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK 与外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”：音频简报，莫娜·亚库比安访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/crink-diplomatic-ties-broader-tilt-toward-global-south-audio-brief-mona</link><description>背景信息：CSIS研究员莫娜·亚库比安与布里安娜·温斯洛会面，讨论中美在发展中国家的外交关系。主要人物包括莫娜·亚库比安和布里安娜·温斯洛。地点为美国。事件是双方就“CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”进行交流。意义在于揭示美国对发展中国家政策的转变，强调加强与全球南方国家的关系。

摘要：CSIS研究员莫娜·亚库比安与布里安娜·温斯洛会面，探讨美国对全球南方国家的外交策略。此次会谈聚焦于“CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”，反映了美国在国际事务中对发展中国家的重视增强，旨在深化与这些国家的合作与联系。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>火箭梦想：走进克里斯蒂安·达文波特与前国家航天委员会领导人的新太空竞赛</title><link>https://www.csis.org/events/rocket-dreams-inside-new-space-race-christian-davenport-and-former-national-space-council</link><description>本次事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）航空航天安全项目主办，于9月26日中午12点举行。活动邀请了《火箭梦想：马斯克、贝佐斯与新千亿太空竞赛内幕》一书作者克里斯蒂安·达文波特，与该项目负责人凯莉·宾根展开对话，并邀请了乔治华盛顿大学太空政策研究所主任斯科特·佩斯和前白宫太空政策官员奇拉格·帕里克参与讨论。他们将探讨太空竞赛中的竞争与合作，包括月球探索、私营企业创新及国际竞争的战略影响。该活动旨在促进对当代太空事务的理解与交流。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>更新：为什么希格斯瑟斯部长要召集他的将军和海军将领到华盛顿？</title><link>https://www.csis.org/analysis/update-why-secretary-hegseth-calling-his-generals-and-admirals-washington</link><description>摘要：2025年9月30日，美国国防部长皮特·赫格塞思将在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地召集数百名将官和海军上将开会，并且总统特朗普也将出席。此次会议规模庞大、通知时间短且无明确议程，引发诸多猜测，包括可能的高层清洗或战争准备。会议内容涉及军事战略调整、组织架构变化以及对军官忠诚度的强调，可能影响美军与政府的关系。此事件反映了当前美国军政关系的紧张局势。

（注：以上为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-and-autocratic-axis</link><description>近日，维克多·查博士、金 Patricia 博士和托马斯·赖特博士讨论了中国、俄罗斯和朝鲜等专制国家日益增强的合作关系，这些国家正联手抵制美国影响力及由美国主导的国际秩序。他们还探讨了美国可能采取的战略以应对这一联盟，以及这对美国政策及其盟友的影响。此次讨论凸显了全球权力格局的变化及美国面临的挑战。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要推动力。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足日益增长的需求、保持低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在经济中的作用使其在能源领域的应用不可避免。虽然AI对电力需求的影响引发关注，但其在提升电网可靠性、效率和增长方面也带来了机遇。政策制定者应优先考虑可立即实施且可扩展的AI电网应用，同时管理风险并强调安全、透明和广泛受益。AI工具能够处理大量数据，优化复杂问题，并帮助决策者实现本地和全局最优。尽管AI可能带来新的风险，但通过适当的监管和保障措施，可以确保其安全应用。美国政府需平衡AI推广与基础设施保护，以促进经济增长和能源安全。Joseph Majkut和Leslie Abrahams等专家指出，AI在能源领域的潜力巨大，但需克服技术、监管和公众信任等障碍。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>