<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 03:43:52 +0000</lastBuildDate><item><title>将人工智能革命转化为美元霸权</title><link>https://www.csis.org/analysis/turning-ai-revolution-dollar-dominance</link><description>美国与沙特阿拉伯上月签署《战略人工智能伙伴关系》，继2025年5月与阿联酋达成协议后，美国批准向阿联酋G42和沙特Humain等国有企业出售先进半导体。此举使海湾国家能出口AI驱动的物流、农业、医疗和金融产品。然而，这些协议未涉及美元结算问题，而这是确保美国技术全球影响力的关键。文章建议，美国应将芯片出口与美元结算挂钩，并利用美元稳定币作为支付工具，以维持美元主导地位。中国正通过其AI技术及数字人民币推广人民币结算，威胁美国的经济安全。作者呼吁美国尽快制定政策，确保AI芯片出口以美元结算，以延续其货币优势。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关税红利、美英制药协议以及霸凌与说服</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/tariff-dividends-us-uk-pharma-deal-and-bullying-vs-persuasion</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普政府提出的一项计划，即向所有低收入和中等收入美国人发放2000美元的关税红利。他们还分析了美国与英国达成的新药品协议，并最后就贸易谈判中强硬施压还是说服更有效展开辩论。该节目探讨了美国当前贸易政策的多个关键议题，反映了其在国际贸易中的立场与策略调整。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果你不吃你的肉，你就不能吃任何布丁。</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-you-dont-eat-your-meat-you-cant-have-any-pudding</link><description>本文讨论了美国贸易政策中两种不同策略的对比：特朗普政府采用的“强硬施压”方式与以往政府采用的“说服谈判”方式。背景涉及美国在贸易谈判中的角色及与其他国家的关系。主要人物包括前国家安全顾问杰克·沙利文和作者威廉·雷因施。事件围绕贸易协议的达成及其长期影响展开，地点涵盖全球多个贸易伙伴国。意义在于分析不同策略对短期成果与长期关系的影响，强调“胡萝卜加大棒”策略的复杂性。文章指出，虽然强硬策略短期内有效，但可能损害国际关系，而传统说服方式虽较温和，却能建立更稳固的合作基础。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>白宫批准氢200出口，能源部公布“创世纪”任务，保险公司试图限制人工智能保险范围</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/white-house-greenlights-h200-exports-doe-unveils-genesis-mission-and</link><description>美国白宫决定允许英伟达H200芯片出口至中国，引发专家格雷格的反对。同时，特朗普计划推出“一项规则”行政令以应对各州人工智能立法。此外，国防授权法案提议成立人工智能未来指导委员会，并分析了“起源任务”行政令，将其与曼哈顿计划和阿波罗计划进行比较。最后，讨论了主要保险公司试图将AI风险排除在企业保险之外，可能对AI发展、监管和治理产生影响。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打造美日经济伙伴关系的黄金时代：确保印太地区的安全、稳定与繁荣</title><link>https://www.csis.org/events/building-golden-age-us-japan-economic-partnership-ensuring-security-stability-and-prosperity</link><description>在美日等国面临国内经济压力和政治制约的背景下，保持稳定的经济关系显得尤为重要。为探讨如何深化美日经济合作，构建面向未来的可持续经济框架，CSIS日本主席与日本外贸组织（JETRO）联合举办年度会议，邀请专家分析印太地区经济趋势、挑战及合作机遇。此次会议旨在推动贸易、投资、经济安全及第三方市场发展方面的合作，具有重要战略意义。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破债务陷阱：为什么更聪明地花钱胜过花更多钱</title><link>https://www.csis.org/analysis/breaking-debt-trap-why-spending-smarter-beats-spending-more</link><description>全球各国正面临日益严峻的财政挑战，债务负担加重和经济增长放缓威胁着未来的财政政策。在这一背景下，公共支出效率成为关键因素。国际货币基金组织（IMF）指出，提高支出效率有助于在有限资源下实现增长。例如，卢旺达通过扩大教育和引入技术提升教育效率，克罗地亚通过改革税收和医疗支付方式增强财政灵活性，牙买加则通过财政规则有效降低债务水平。这些成功案例表明，优化支出结构、提升制度质量是应对财政挑战的重要路径。美国等发达国家也需通过药品价格改革和医疗支付模式转型提高效率。公共支出效率对全球经济至关重要，但其成功依赖于特定的制度和政治环境。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“发展金融公司重新授权对能源意味着什么？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包含将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。该法案旨在加强DFC的财务和运营能力，以应对不断变化的全球挑战，并提升其在能源等关键领域的影响力。此改革对美国能源政策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：朝鲜去核化是否已经失败？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-north-korean-denuclearization-dead</link><description>本集《不可能的国家》播客邀请了前韩国外交学院院长赵炳日大使和该学院荣休教授郑奉根，讨论朝鲜核武器计划及朝韩半岛外交前景。节目由维克多·查博士主持，探讨了朝鲜将核武地位写入宪法、拒绝放弃核武的立场，以及李在明政府的“和平与对话”倡议，同时回顾了特朗普时期与金正恩的峰会努力。此次讨论聚焦一个核心问题：朝鲜去核是否仍有可能。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜去核化是否已经失败？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/north-korean-denuclearization-dead</link><description>背景信息：本集由维克多·查博士主持，邀请韩国前大使赵炳基和崔秉哲博士讨论朝鲜核计划及外交前景。事件：节目探讨了朝鲜宪法中对核武器的正式承认、首尔推动的“对话复兴”倡议以及特朗普总统推动峰会的努力。意义：此次讨论反映了朝鲜核问题在国际外交中的重要性及未来可能的解决方向。

本集由维克多·查博士主持，邀请韩国前大使赵炳基和崔秉哲博士讨论朝鲜核计划及外交前景。节目探讨了朝鲜宪法中对核武器的正式承认、首尔推动的“对话复兴”倡议以及特朗普总统推动峰会的努力。此次讨论反映了朝鲜核问题在国际外交中的重要性及未来可能的解决方向。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打造美日经济伙伴关系的黄金时代：确保印太地区的安全、稳定与繁荣</title><link>https://www.csis.org/events/building-golden-age-us-japan-economic-partnership-ensuring-security-stability-and-prosperity</link><description>在美日等国国内经济压力和政治制约加剧的背景下，保持稳定的经济关系显得尤为重要。为探讨美日如何深化经济合作，构建面向未来的可持续经济框架，CSIS日本主席与日本贸易振兴机构（JETRO）联合举办年度会议，邀请专家分析印太地区经济趋势、挑战及合作机遇。此次会议旨在推动贸易、投资、经济安全及第三方市场发展方面的合作。该活动由JETRO支持。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《欧元文件播客》：2025年国家安全战略之后的欧洲</title><link>https://www.csis.org/events/eurofile-live-podcast-europe-wake-2025-nss</link><description>美国于2025年12月9日发布新的《国家安全战略》（NSS），引发欧洲安全格局的广泛关注。当天下午2点至3点，智库CSIS旗下的“Eurofile”播客将举办直播特别节目，由主持人马克斯·伯格曼主持，邀请亚伯拉罕·纽曼和克里斯蒂娜·伯齐娜共同探讨该战略对欧洲安全的影响及跨大西洋科技关系的紧张局势。此次讨论旨在从华盛顿视角分析欧盟、北约及欧洲最新动态，活动由CSIS提供支持，未接受直接赞助。该事件凸显美欧在安全与科技领域的合作与分歧。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在《国家安全战略》（NSS）之后，欧洲和乌克兰的未来在哪里？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/where-now-europe-and-ukraine-after-nss</link><description>在乌克兰问题外交活动频繁及美国新国家安全战略发布后，马克斯·伯格曼和玛丽亚·斯涅戈瓦亚与威尔讨论了我们应如何期待乌克兰停火谈判的进展，以及跨大西洋关系危机可能如何影响协议的轮廓。此次讨论聚焦于当前国际局势下各方的立场与未来可能的走向。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直播节目：2025年《国家太空战略》之后的欧洲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/live-episode-europe-wake-2025-nss</link><description>2025年12月9日，Max Bergmann与乔治城大学的Abraham Newman及德国马歇尔基金会的Kristine Berzina进行了一次直播访谈，讨论美国最新发布的《国家安全战略》（NSS）对欧洲安全格局的影响，以及跨大西洋科技关系中的关键冲突。此次对话聚焦于该战略对欧美关系的潜在影响，反映了当前国际局势下双方在安全与技术领域的紧张关系。此事件凸显了美国与欧洲在应对全球挑战时的合作与分歧。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略雄心与结构依赖：为何欧洲无法在太空领域独当一面</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/strategic-ambition-vs-structural-dependency-why-europe-cant-stand-alone-space</link><description>欧洲在太空领域追求战略自主，但其仍面临结构性依赖问题，尤其在发射能力、导航和通信系统方面严重依赖美国。欧盟与欧洲航天局（ESA）是主要决策机构，成员国则各自发展本国的太空政策。尽管欧洲已投入大量资源提升太空产业，但在执行层面仍受制于工业分散和风险规避。俄乌冲突期间，俄罗斯对卫星通信的网络攻击以及马斯克威胁限制乌克兰使用星链，凸显了欧洲在太空安全上的脆弱性。欧洲需加强自主发射能力和卫星星座建设，以减少对美国的依赖。目前，欧洲的太空发射能力仍落后于美国，如阿丽亚娜6号火箭多次延迟，而SpaceX已部署数千颗卫星。为实现战略自主，欧洲需加大投资、推动工业改革，并加强公私合作。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“自下而上的历史”：哈佛大学的迈克尔·索尼亚关于实地调查、历史与中美关系的访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/history-below-harvards-michael-szonyi-fieldwork-history</link><description>在《中国观察》节目中，史学家迈克尔·索尼（Michael Szonyi）与斯科特·肯尼迪（Scott Kennedy）探讨了实地研究对社会史学家的重要性以及美中关系的趋势。索尼解释了“自下而上的历史”概念，并说明通过地方实地调查，社会史学家能够从普通人的视角理解历史，揭示领导人或国际政治之外的社区动态。他结合在金门和永泰等地的研究，指出地方档案如地契和族谱如何挑战主流国家叙事，展现普通社区在重大政治变迁中的经历。两人还讨论了历史学家作为公共知识分子的角色、学术脱钩的风险，以及实地了解中国对美中关系未来的重要性。索尼是哈佛大学中国历史教授，曾担任费正清中心主任，其研究涵盖晚清至现代中国社会史。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>破碎的中国梦</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/broken-china-dream</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展金融公司重新授权对能源意味着什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者发布了2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府时期的第一届国会通过《建立法案》设立，自成立以来在美国内外发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动了全球近100亿美元的能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为，DFC需要改进以更好地应对快速变化的全球挑战。该法案预计很快将以最小修改通过，本文分析了重新授权的关键要素及其对美国能源政策的影响。

摘要：美国国会通过2026财年国防授权法案（NDAA），重新授权美国国际开发金融公司（DFC）至2031年，旨在提升其资金规模和运营能力，支持更多复杂项目。DFC在能源等关键领域发挥重要作用</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：极性、生产与减少</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-polarity-production-and-reduction</link><description>摘要：在能源领域，Joseph Majkut和Kevin Book于周五在CSIS（战略与国际研究中心）就石油和天然气的生产及对州GDP的贡献进行讨论。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次对话聚焦于能源数据、人物与政治，旨在揭示当前能源趋势，为政策制定者和公众提供清晰见解。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>消除瓶颈：解决美国许可挑战的方案</title><link>https://www.csis.org/events/clearing-bottleneck-solutions-americas-permitting-challenge</link><description>背景信息：美国能源部长克里斯·莱特（Chris Wright）请求下，国家石油理事会（NPC）发布了一份名为《瓶颈到突破：建设蓝图》的报告，旨在解决能源项目审批延迟问题，并提出联邦政府应采取的改革措施。主要人物包括NPC及CSIS能源安全与气候变化项目团队。事件发生在CSIS，内容为报告发布及关于联邦审批改革的讨论。该报告对推动可负担、可靠的能源发展具有重要意义。

在能源部长克里斯·莱特的请求下，国家石油理事会发布了《瓶颈到突破：建设蓝图》报告，指出能源项目审批延迟问题，并提出联邦政府应采取的改革措施。CSIS能源安全与气候变化项目将举办报告发布及讨论会，邀请专家探讨联邦审批改革。该报告对推动可负担、可靠能源发展具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“FERC 大型负荷提案的利害关系是什么？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-stake-fercs-large-load-proposal</link><description>美国联邦能源监管委员会（FERC）的一项新规定可能决定美国电网能否快速且负责任地满足由人工智能驱动的需求。2023年10月23日，美国能源部指示FERC启动一项规则制定程序，以标准化大型负载和共置设施接入输电系统的标准。该提案基于《联邦电力法》第201(b)条赋予FERC的权力。这一决定将为如何处理混合连接以及如何将新负载接入现有电网设定重要先例。该摘要涉及背景、人物、地点、事件及意义，全文约150字。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么美国扣押了一艘委内瑞拉的石油货轮？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-seize-venezuelan-oil-shipment</link><description>2023年12月10日，美国总统特朗普宣布美军扣押了一艘名为“Skipper”的油轮，该油轮涉嫌运输受制裁的委内瑞拉石油。这艘油轮属于所谓的“影子船队”，用于绕过制裁和价格上限运输来自被制裁国家的石油。此次扣押是美国对委内瑞拉马杜罗政权施压的一部分，可能影响全球能源安全。尽管委内瑞拉石油出口量较小，但此举可能加剧国际油价波动，并对伊朗和俄罗斯等国的石油贸易产生连锁反应。此事件凸显了制裁政策在国际政治中的复杂影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。该法案旨在提升DFC的财务能力和运营效率，以应对全球挑战，并强化其在能源等关键领域的战略角色。此改革对美国能源政策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略雄心与结构依赖：为什么欧洲无法在太空领域独行其是</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/strategic-ambition-vs-structural-dependency-why-europe-cant-stand-alone-space</link><description>欧洲在太空领域追求战略自主，但其仍面临结构性依赖问题，尤其在发射能力和卫星系统方面严重依赖美国。欧盟、欧洲航天局（ESA）和成员国共同参与太空治理，但工业分散和风险规避阻碍了实际进展。俄乌冲突期间，俄罗斯对卫星通信的攻击及马斯克威胁限制乌克兰使用星链，凸显了欧洲在太空安全上的脆弱性。尽管欧洲正在加强自身能力，如发展“伽利略”导航系统和推进“IRIS²”项目，但与美国的差距依然显著。欧洲需在关键领域实现自主，同时通过合作提升效率，以应对日益复杂的国际太空格局。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越分歧：为什么美国海军必须在印尼恢复自由航行行动（FONOPs）</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-divide-why-us-navy-must-resume-fonops-indonesia</link><description>2027年，中美台关系紧张升级。美国海军航母打击群从印度洋紧急驶向南海，但因印尼依据“自由与活跃”中立政策关闭领海和领空，被迫绕道，导致行程延误六天，耗费大量资源。这一事件凸显了美国政策与行动之间的脱节，印尼通过强化主权主张，削弱了美国在南海的通行权。美国虽法律上支持航行自由，但实际操作中却避免冲突，使印尼得以扩大对领海的控制。文章指出，美国需通过航行自由行动重新确立权利，以防止未来危机中的被动局面。Patrick Panjeti认为，透明合作是建立真正伙伴关系的关键。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>部署关键矿物价格支持机制</title><link>https://www.csis.org/events/deploying-critical-minerals-price-support-mechanisms</link><description>西方及盟国正以前所未有的速度动员资源，开展新的矿产开采项目，以确保关键矿物供应链并抗衡中国的主导地位。然而，实现长期经济可行性仍是主要挑战，尤其是在市场操控和价格剧烈波动的背景下。政府主导的价格支持机制在稳定战略商品市场、推动供应链多元化方面发挥关键作用。2025年12月11日，CSIS关键矿物安全项目将发布新政策报告《部署关键矿物价格支持机制》，邀请G7国家高级官员和行业领袖探讨如何在面对中国市场操控时提升美国及盟国矿产项目的竞争力。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：极性、生产与减少</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-polarity-production-and-reduction</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克主持，用图表、视觉资料和直白语言分析当前趋势。本周他们将探讨石油和天然气的产量、其在州GDP中的占比等议题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要：本栏目由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克主持，聚焦能源数据与政策，本周讨论油气产量及对州经济的影响，由CSIS资助。）</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>消除瓶颈：解决美国许可挑战的方案</title><link>https://www.csis.org/events/clearing-bottleneck-solutions-americas-permitting-challenge</link><description>背景信息：美国能源部长克里斯·莱特（Chris Wright）请求下，国家石油理事会（NPC）发布了一份名为《瓶颈到突破：建设蓝图》的报告，旨在解决能源项目审批延迟问题，并提出联邦政府应进行的改革。主要人物包括NPC代表及能源安全与气候变化项目专家。地点为CSIS（战略与国际研究中心）。事件是CSIS举办该报告的发布会及关于联邦审批改革的讨论。意义在于推动能源项目审批流程优化，促进可靠、经济的能源发展。

根据美国能源部长克里斯·莱特的要求，国家石油理事会发布了《瓶颈到突破：建设蓝图》报告，指出能源项目审批延迟的问题，并提出联邦政府应采取的改革措施。CSIS将举办报告发布会及关于联邦审批改革的讨论。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为，DFC需进一步改进以应对快速变化的全球挑战。该法案预计很快将以最小修改通过，本文分析了重新授权的关键内容及其对美国能源政策的影响。

（中文摘要：）

经过数月谈判，美国国会发布了《2026财年国防授权法案》（NDAA）的最终草案，其中包含将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC于特朗普</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越分歧：为什么美国海军必须在印度尼西亚恢复自由航行行动（FONOPs）</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-divide-why-us-navy-must-resume-fonops-indonesia</link><description>2027年，中美台紧张局势升级。美国海军航母打击群从印度洋紧急驶向南海，但因印尼依据“自由与活跃”中立政策关闭领海和领空，被迫绕道，导致行程增加六天，耗费大量资源。这一事件凸显了美国政策与行动之间的脱节，印尼的主权主张威胁到美国在南海的航行自由。美国虽有明确法律立场，但实际操作中却避免挑战印尼的海洋主张，这被印尼视为默许。文章指出，美国需通过航行自由行动重新确立权利，以防止未来危机。Patrick Panjeti认为，透明合作是关键。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保护海底电缆：探测以威慑，起诉以保障</title><link>https://www.csis.org/analysis/protecting-subsea-cables-detect-deter-sue-secure</link><description>近年来，海底电缆成为全球数据传输和经济活动的关键基础设施。超过95%的数据和每日价值10万亿美元的金融交易依赖于150万公里的海底电缆。然而，这些电缆面临来自国家和非国家行为者的威胁，如北溪天然气管道被破坏及波罗的海电缆受损事件。为加强保护，北约成立了关键海底基础设施网络和海洋安全中心，科技巨头也加大了对海底电缆项目的投资。尽管如此，现有国际条约在应对故意破坏方面存在不足，且主要大国如中国和俄罗斯不愿参与修订。因此，通过技术手段提高监测能力、实施声誉制裁和保险惩罚等措施成为重要方向。同时，法律诉讼作为威慑手段也被视为有效工具。美国已出台相关法案以加强海底电缆保护，未来需多方合作，确保全球通信与经济稳定。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>