<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 03:23:13 +0000</lastBuildDate><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被指定为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失利的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>150字左右的摘要（中文）：

2020年10月31日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上研讨会，邀请乔治城大学国际事务教授保罗·米勒博士及其合著者丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默尔，讨论其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，探讨了政策制定中的复杂性与挑战，对美国安全政策和战略领导力具有重要启示意义。此次会议旨在反思美国在阿富汗的长期军事行动经验教训。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策对能源市场可能带来的深远影响。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠行动与美国农产品出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了在美国施压下被取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及美国战略与国际研究中心（CSIS）关于报复措施对美国农民造成严重冲击的新研究。该事件凸显了全球贸易与环境政策之间的复杂互动及其对经济的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷瑟在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏以了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么，因为不清楚测量标准就难以评估成效。这引发了对目标本身是否恰当的思考。格雷瑟引用美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上的证词，指出“正确方向”应是贸易赤字下降和制造业占GDP比重上升。然而，多数经济学家认为贸易赤字只是会计恒等式，反映的是国内投资超过储蓄，而非经济活力的指标。此外，美国制造业已不再是就业的主要来源，因此这些目标并不恰当。正确的宏观经济目标应是提高GDP增长、降低通胀和创造新就业。同时，应注重发挥比较优势、促进出口、增强供应链</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外资并购事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月批准，过程充满波折。此次事件对外国企业赴美投资有何启示？美国政府在美钢中持有的“黄金股份”是否为政府与企业关系树立了先例？该案例对未来美国政策及美日关系有何影响？卡内基国际和平研究院将邀请美日专家展开讨论。  

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京国际会馆举行，美国时间则为10月29日晚8:30至10月30日凌晨1:30。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目、庆应大学量子计算中心以及日本内阁府等机构联合主办，旨在探讨美日两国在量子创新生态系统中的合作与投资。会议将汇聚两国顶尖高校、政府机构及企业代表，分析双方在量子技术领域的优势与挑战，并推动国际合作。该活动是CSIS对美国量子机遇评估的重要组成部分，旨在制定支持量子产业发展的政策，促进全球合作。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外资案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件对有意投资美国的外国企业有何启示？美国政府在美钢中持有的“黄金股份”是否为政府与企业关系树立了先例？该案例对未来美国政策及美日关系有何深远影响？卡内基国际和平研究院邀请美日专家展开讨论，从地方、国家和国际视角分析相关问题。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能否立即恢复核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-united-states-immediately-return-nuclear-testing</link><description>在与美国总统特朗普会晤前夕，中国国家主席习近平发表推文称，由于其他国家进行核试验，他已指示国防部开始“平等”地测试美国核武器。自1990年代末以来，除朝鲜外，其他任何国家均未进行核试验，而《全面禁止核试验条约》（CTBT）已获187国签署。特朗普的言论引发了关于美国是否能“立即”重启核试验的技术和政治讨论。尽管技术上存在障碍，但特朗普的表态反映了美俄中之间日益加剧的核竞争。美国目前并未计划立即重启核试验，但这一举动凸显了其核武库现代化的紧迫性。此外，俄罗斯和中国也被指可能违反零当量标准进行核试验，引发国际关注。特朗普的发言可能旨在为与中俄的谈判增加筹码，同时也反映出对核军备控制的关注。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋之声——竞争、韧性与地区团结</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-rivalry-resilience-and-regional-unity</link><description>在太平洋地区，美国副国务卿莫妮卡与所罗门群岛和瑙鲁的官员就大国竞争、气候变化及国内政治问题进行了讨论。此次会谈旨在加强美国与该地区的合作，应对区域安全与环境挑战，并支持当地民主发展。事件发生在所罗门群岛，凸显了太平洋岛国在全球事务中的重要性。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从反毒品到反恐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/counter-narcotics-counterterror</link><description>美国大幅升级了在西半球对毒品贩运组织的武力打击，许多该组织已被特朗普政府列为恐怖组织。此举标志着美国国家安全优先事项的转变，但也引发了关于军事力量在打击有组织犯罪中作用的政治、法律和实际问题。本期节目，鲁比·布莱德索采访了德克萨斯农工大学布什政府与公共事务学院国际事务系助理教授艾琳·特格，探讨其新书《禁毒执法：美国、墨西哥与现代禁毒战争的起源（1969-2000）》，并分析近期美国对毒品贩运组织的干预及未来安全政策的发展方向。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在东盟与布莱恩·艾勒（Brian Eyler）和普拉桑特·帕拉梅斯瓦兰（Prashanth Parameswaran）在一起</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trump-asean-brian-eyler-and-prashanth-parameswaran</link><description>背景信息：美国总统特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚，引发广泛关注。主要人物包括格雷格、埃琳娜、普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，他们讨论了此次访问。事件涉及美国与东南亚国家的关系及地区动态。地点为马来西亚及东南亚其他地区。意义在于凸显美国在该地区的外交影响力及区域局势的复杂性。

格雷格和埃琳娜邀请普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，探讨特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚的相关议题。贾佩特和劳伦则报道了东南亚最新动态，包括柬埔寨的大规模诈骗活动以及缅甸即将举行的全国大选。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的亚洲之行是否成功？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/was-president-trumps-asia-trip-success</link><description>美国总统特朗普结束亚洲之行，期间宣布达成多项经济协议、签署和平条约，并与习近平举行成功会晤。专家维克多·查和布莱恩·哈特讨论此次行程是否达到预期、有何意外收获，以及对美中关系未来的影响。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点，同时展现了中美关系的复杂性与合作潜力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请乔治城大学外交事务学院国际事务实践教授、大西洋理事会斯科夫罗特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，探讨其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默将参与讨论。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，揭示了政策制定中的复杂性与挑战，对美国安全政策和战略领导力具有重要启示意义。此次讨论旨在回顾美国在阿富汗的长期战争经验，反思关键决策点的影响。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《低轨道上的宇航员：与宇航员佩吉·惠特森的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/humans-low-orbit-conversation-astronaut-dr-peggy-whitson</link><description>美国宇航员佩吉·惠特森是累计在太空停留时间最长的美国宇航员，也是全球在太空停留时间最长的女性宇航员。本期节目由CSIS国防与安全部门副总裁艾米丽·哈丁担任嘉宾主持人，她采访了Axiom Space人类航天副总裁、前NASA宇航员佩吉·惠特森，探讨了太空中的健康突破、人类航天的未来以及她在近地轨道上的创纪录旅程。此次访谈揭示了太空探索的重要进展及其对未来的深远影响。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司罗思内夫特和卢克石油实施制裁以来，外界曾乐观认为这将对普京施加压力，促使其结束对乌克兰的战争。然而，这些制裁可能不足以迫使莫斯科妥协，因为克里姆林宫知道只需熬过初期的商业挑战，石油贸易模式就会恢复。自2022年俄乌冲突以来，每当新制裁出台，俄罗斯的客户会暂时减少购买，导致油价下跌，但随后市场调整，制裁效果减弱。类似情况在2022、2023、2024年多次出现。此次制裁后，中国和印度的炼油商虽暂时转向，但很快俄罗斯将通过“洗油”手段继续出口。若无后续严厉制裁，制裁效果有限。此外，特朗普政府可能为换取贸易协议而放松制裁。尽管如此，当前制裁已暂时拉大俄油折扣，削弱其军费来源，但</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来最大规模的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这些行动模糊了传统执法与反恐任务之间的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点强调本土安全和西半球安全。此次事件将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>本次会议由CSIS地缘政治与外交政策部及韩国事务中心联合举办，探讨中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，被外界称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京阅兵仪式上，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一趋势的重要标志。会议邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示基于数据抓取、信息图表和卫星图像的研究成果。随后，与会学者将就这些国家关系变化及其对全球治理的影响展开讨论。此次会议由CSIS与韩国基金会联合主办。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>介绍最后一道防线</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/introducing-last-line-defense</link><description>在当前充满不确定性的时代，知识就是力量。由塞思·G·琼斯博士主持的《最后一道防线》节目，提供对最新国家安全新闻的清晰深入分析。每期节目探讨全球战争与和平问题，并分析新兴技术在国防中的作用，为最严峻的安全挑战提供实用解决方案。该节目旨在提升公众对国家安全议题的理解与应对能力。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与乌克兰矿产协议签署六个月后——现在如何？</title><link>https://www.csis.org/analysis/six-months-us-ukraine-minerals-deal-was-signed-what-now</link><description>六个月内，美国与乌克兰正式成立了“美乌重建投资基金”，也被称为“矿物协议”。该协议体现了华盛顿与基辅在战后经济复苏和长期工业韧性方面的战略一致。乌克兰的矿业曾是苏联国防工业的核心，上世纪50年代，苏联开始重视钛金属在军事上的应用，但当时技术尚不成熟。随着苏联钛工业的发展，乌克兰成为关键生产地。近年来，乌克兰矿业因缺乏现代地质评估而逐渐失去战略优先地位。通过与欧洲复兴开发银行合作，乌克兰正在数字化苏联时期的地质档案，并计划于2026年重启钻探。该基金旨在通过私人资本推动乌克兰工业重建，可能为美国后冲突恢复提供新范式。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普拥有足够的火力，可立即对委内瑞拉发动袭击。</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-has-sufficient-firepower-launch-immediate-strikes-venezuela</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国失去阿富汗的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请乔治城大学外交服务学院国际事务实践教授、大西洋理事会斯考克罗夫特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，探讨其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕尔默也将参与讨论。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的总统决策过程，并为美国安全政策和战略领导提供了重要启示。此次会议将探讨阿富汗战场的复杂情况及书中提到的关键官僚挑战，分析影响美国政策的重要决策节点。这场活动由CSIS一般支持资金资助。

（字数：150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为此举将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出，这些制裁可能不足以促使莫斯科让步，因为俄罗斯已习惯通过“石油洗白”策略应对制裁，恢复原有贸易模式。自2022年俄乌冲突爆发以来，每当新制裁出台，俄油价格会暂时下跌，但随后市场调整后，压力又会缓解。尽管中国和印度等国表示将减少俄油进口，但短期内这种影响可能有限。若后续制裁执行不力，俄油仍可通过非正式渠道流入市场。专家建议，若配合高额附加税和严格执法，制裁才可能真正削弱俄方战力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>