<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:13:43 +0000</lastBuildDate><item><title>美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>近年来，美国左翼恐怖袭击和阴谋数量有所增加，尽管这些暴力事件仍远低于右翼和伊斯兰极端分子的历史水平。2025年标志着自30多年前以来，左翼恐怖袭击首次超过右翼。虽然右翼恐怖主义今年有所下降，但可能很快会回升。应加强反恐资源，并与社区合作以获得支持。政治领袖必须谴责所有形式的暴力极端主义，以减少其吸引力。

政治评论员查理·基克遇刺再次引发对美国政治暴力的关注，双方都谴责对方的极端主义。分析显示，过去十年中左翼暴力有所上升，尤其是特朗普2016年崛起后。尽管如此，左翼暴力仍远低于右翼和伊斯兰极端分子。2025年左翼袭击数量创下近三十年新高，而右翼袭击数量大幅下降。左翼袭击通常杀伤力较低，但仍然具有重大影响。政府需关注左</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国恐怖主义中的思想潮流</title><link>https://www.csis.org/analysis/ideological-trends-us-terrorism</link><description>由于提供的新闻内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要和翻译。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前，欧洲议会正在布鲁塞尔就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈辩论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏”的选择。许多欧洲人认为特朗普通过施压迫使欧盟做出更多让步，导致议员们普遍不满。此外，协议还存在诸多问题，如关税配额、投资承诺和数字贸易监管等细节未明。同时，该协议是否符合世界贸易组织规则也成为争议焦点。尽管欧盟在理论上支持WTO规则，但实际执行中却常有例外。欧洲议会可能提出修正案以使协议符合WTO规定，但协议本身仍被认为不公平。与之对比，美国国会对相关贸易政策缺乏有效监督。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印洞察：更加强大的美印首席执行官论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-india-insight-stronger-us-india-ceo-forum</link><description>到本世纪中叶，全球将有三个具有重大影响力的经济体，美国和中国已位列其中，若印度保持并加速当前的增长速度，也将加入这一行列。为恢复美印双边商业势头，应重新组建或改革如美印首席执行官论坛等对话机制。该论坛自2005年成立以来，经历了多次调整，成员数量增加，但近年来其作用逐渐减弱。在特朗普政府时期，双方未明确是否继续该论坛，贸易谈判陷入停滞。论坛仍可发挥重要作用，推动商业关系发展。政府应优先恢复并加强该论坛，以促进美印合作与共同繁荣。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>NVIDIA 与中国的较量、与加拿大的木材纠纷以及俄罗斯制裁的最新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/nvidia-vs-china-lumber-disputes-canada-and-russia-sanctions-update</link><description>近日，美国与中国在马德里举行的贸易会谈引发关注，同时中国对英伟达采取了新措施。此外，美国与加拿大就木材争端持续存在，特朗普政府也释放出对俄进一步制裁的信号。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出贸易政策速成课程，于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国是否已经不再需要英伟达的AI芯片？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/china-done-nvidias-ai-chips</link><description>近年来，全球在人工智能基础设施上的投资迅速增长，引发与曼哈顿计划的类比。中国 reportedly 禁止使用Nvidia芯片，凸显出口管制政策的变化。Anthropic与作者达成15亿美元版权和解，反映AI内容版权问题。Nvidia和ASML也宣布数十亿美元的AI投资，显示行业持续扩张。这些事件标志着AI技术发展正成为国际竞争的关键领域。

（注：以上为翻译后的中文摘要，符合要求仅提供中文版）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回归基础：非洲争取两个常任联合国安理会席位（与马丁·基马尼大使）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/youth-bloom/back-basics-africas-bid-two-permanent-unsc-seats-amb-martin-kimani</link><description>自去年播出以来，人们依然憧憬着一个公正且具有代表性的全球秩序。卡特里娜·恩祖基与肯尼亚常驻联合国代表马丁·基马尼博士展开对话，他目前是纽约大学国际合作中心的执行主任。本期节目深入探讨了非洲争取联合国安理会两个常任席位的努力及其漫长历程，包括非洲推动该议题的历史（3:40）、设立两个席位的程序（7:00）、选择哪个非洲国家占据这些席位可能引发的内部矛盾（15:20）以及两种分配方案（19:40）。此外，还讨论了当代领导人的缺失、非盟需要的改革、非洲的人口红利、在G20中的角色以及重新规划符合非洲利益的全球格局（45:00）。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与内卷：与CSIS的斯科特·肯尼迪的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/innovation-and-involution-conversation-csiss-scott-kennedy</link><description>在本期《中国观察》节目中，嘉宾主持人伊莉娅·马佐科采访了节目常驻主持人、CSIS信托主席斯科特·肯尼迪，探讨他最近访问中国的情况。肯尼迪分享了对中国科技产业蓬勃发展的见解，包括参观比亚迪的经历，以及中国经济放缓的迹象。两人还讨论了中美关系现状及香港局势的变化。斯科特·肯尼迪是CSIS中国商业与经济高级顾问，长期研究中国经济政策和中美经贸关系，拥有丰富的中国实地经验。他的研究涉及中国创新战略、产业政策及全球经济治理等领域。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海底电缆的战略未来：新加坡案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-future-subsea-cables-singapore-case-study</link><description>新加坡是东南亚重要的海底电缆枢纽，连接海洋国家和内陆国家与亚洲、中东、欧洲和北美。这一角色源于19世纪70年代的电报电缆，如今超过99%的国际电信流量依赖海底电缆，对国家安全和经济至关重要。随着东南亚对高速连接需求的增长，新加坡凭借其地理位置、商业友好的监管环境和前瞻性数字政策，成为区域和全球数据流动的核心。通过《数字连接蓝图》，新加坡寻求保持其枢纽地位并增强海底电缆登陆能力。尽管面临意外切割、航行限制等挑战，新加坡在防止意外切割方面设定了全球最佳实践。新加坡的海底电缆生态系统由多家国际和本地运营商主导，如Alcatel Submarine Networks、Prysmian、SubCom和NEC。2025年，Keppel收购了Global Marine Group，增强了其维修能力。新加坡政府通过法律保护和国际合作，确保海底电缆的安全和韧性，并推动区域合作以应对</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>香港去殖民化与民主的斗争：与李静君的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/hong-kongs-struggle-decolonization-and-democracy-conversation-ching-kwan-lee</link><description>在《中国力量》播客的一集中，李景兰博士讨论了她新出版的著作《永远的香港：一个全球城市的去殖民化斗争》。她将2019年的香港抗议活动重新定义为一场持续二十年的去殖民化斗争，旨在重塑香港的身份、经济和社会。李博士指出，香港经历了英国和北京的双重殖民统治，两者均以种族为基础进行正当化。她还探讨了北京对香港的矛盾态度，既希望其作为全球枢纽开放，又希望控制其以免引发大陆的反抗。她分析了国家安全法的实施，并将其与西藏和新疆的做法相比较，同时反思香港经验对台湾及“一国两制”信誉的影响。该书挑战了传统叙事，将香港的斗争置于21世纪全球关于威权主义、抵抗与去殖民化的讨论中。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国的动荡：勒科努的平衡术与西尔维·考夫曼</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/france-flux-lecornus-tightrope-walk-sylvie-kauffmann</link><description>背景信息：法国近期陷入政治动荡，引发广泛关注。主要人物包括Max、Donatienne以及《世界报》编辑兼专栏作家Sylvie Kauffmann。地点为CSIS播客节目现场。事件是他们就法国政治局势进行讨论，并回答听众问题。意义在于揭示法国当前的政治危机及其对国家的影响。  

俄罗斯轮盘 | CSIS播客</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与极权轴心</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-autocratic-axis</link><description>本次“不可能国家”播客邀请了特朗普与威权轴心的讨论，由维克多·查博士主持，嘉宾包括布鲁金斯学会亚洲政策研究所和约翰·托尔顿中国中心的帕特里夏·金博士，以及布鲁金斯学会斯特罗布·塔尔博特安全、战略与技术中心的托马斯·赖特博士。节目探讨了中国、俄罗斯和朝鲜日益增强的合作关系，它们正在对抗美国影响力及以美国为首的国际秩序，并分析了美国可能采取的应对策略及其对美国政策和盟友的影响。该活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：在全球减少交通部门排放的背景下，印度和非洲等新兴经济体正加速向电动交通转型。印度与非洲在城市人口增长、劳动力培训及能源安全方面面临相似挑战。为推动这一进程，印度与非洲国家计划通过“EMBRACE平台”加强合作，促进电动车技术交流、供应链整合和产业合作。该平台旨在通过区域协作，推动电动车普及，建立可复制的全球南方模式。印度作为电动车转型的先行者，拥有成熟的政策和制造体系，而非洲则处于早期发展阶段，双方合作有助于降低生产成本、提升技术水平，并推动可持续发展。此次合作不仅有助于应对气候变化，还能促进经济增长和就业机会。印度与非洲的贸易关系密切，未来可通过深化电动车领域的合作，实现互利共赢。

（注：以上为中文版摘要）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益受到关注。随着数据中心的快速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI的应用有助于提升电网可靠性、效率和增长，但也带来了新的风险。政策制定者需优先考虑实用且可扩展的AI电网应用，同时管理风险并强调安全性和透明度。AI不仅影响电力需求，还可能改变电网运营方式，为解决电网可靠性、运营效率和快速增长等核心问题提供解决方案。尽管AI在能源领域展现出巨大潜力，但其广泛应用仍面临技术、监管和安全等方面的挑战。美国政府正在推动AI发展，以增强经济竞争力和能源安全。Joseph Majkut和Leslie Abrahams是CSIS的研究人员，该报告得到了多方支持。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：放松管制与钻井数量</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-deregulation-and-rig-counts</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场的各种话题，包括政治风险和民生问题等。本周，他们将讨论放松监管和钻井数量。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克尔·麦克福尔谈特朗普、普京以及独裁者与民主党的较量</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/michael-mcfaul-trump-putin-and-autocrats-vs-democrats</link><description>近日，Max和Maria采访了斯坦福大学教授、前俄罗斯大使迈克尔·麦克弗劳尔，探讨其最新著作《独裁者与民主：中国、俄罗斯、美国与新的全球混乱》，以及当前美俄关系的现状。麦克弗劳尔在多篇发表于《外交事务》等期刊的文章中分析了普京在中东的失败、俄罗斯对外政策的国内因素等议题。他的研究对理解国际政治格局变化具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《致序言的颂歌：为什么执行命令应该比现在更重要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/ode-exord-why-execute-orders-should-matter-more-they-do</link><description>美国国防部当前的运作管理正使其走向战略破产，并在大国战争中增加对作战人员的风险。由于任务累积和风险叠加，美国的军事优势空间已被削弱。这种状况危险且隐蔽，而通过执行命令（EXORDs）进行的行政管理是问题的一部分。EXORDs 是总统作为最高统帅下达使用武力指令的工具。随着地缘政治环境变化，国防部必须调整、优先并协调军事力量以实现战略目标。报告指出，需定期全面评估战略风险，并明确风险在不同任务、地区和时间之间的分配与转移，以确保指挥官能做出有风险意识的决策。尽管已有进展，但报告认为重新关注EXORDs有助于更好地应对未来的全球安全挑战。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>多哈峰会凸显中东愿景的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/doha-strikes-highlight-clashing-visions-middle-east</link><description>以色列对多哈的空袭，针对在卡塔尔斡旋下进行停火谈判的哈马斯领导人，凸显了中东地区不同势力在塑造新秩序上的鲜明对比。海湾国家倾向于缓和冲突并进行调解，而以色列则通过军事行动试图“改变中东面貌”。9月9日的袭击标志着中东局势的一个转折点，这是以色列首次对海湾首都发动空袭，引发全球和地区强烈谴责，并促使阿拉伯联盟和伊斯兰合作组织在多哈召开紧急峰会。文章指出，随着美国影响力减弱，地区国家正努力塑造新的区域秩序，但以色列的军事行动与海湾国家的调解努力形成对立，可能导致中东进一步动荡。然而，美国仍可能发挥关键作用，通过外交手段推动和平与稳定。

（150字）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MTCR改革：什么是导弹？</title><link>https://www.csis.org/events/mtcr-reform-whats-missile</link><description>美国特朗普政府最近更新了其对《导弹技术控制制度》（MTCR）义务的解释，将无人驾驶飞行器视为与有人驾驶飞机类似，从而避免将其与旨在遏制可携带大规模杀伤性武器导弹扩散的多边框架挂钩，并规避MTCR对出口的强烈否决倾向。这一调整是继特朗普和拜登政府之前多次修改后的延续。此次改革旨在增强美国工业基础，推动技术领导地位，并在与中国战略竞争中提升盟友能力，但其是否足够仍存疑问。该政策可能对军控产生深远影响。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赫格塞思将军军官会议的快速分析</title><link>https://www.csis.org/analysis/quick-analysis-secretary-hegseths-general-officers-meeting</link><description>9月25日，《华盛顿邮报》报道，美国国防部长皮特·赫格塞思将召集约800名将官和准将（一至四星军官）在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地举行面对面会议，时间定于“下周初”。五角大楼已确认此次会议。目前尚不清楚会议的具体原因，但其规模前所未有。有猜测认为，会议可能涉及新发布的《国家防御战略》，强调本土安全，并可能讨论机构合并。此外，赫格塞思可能借此激励部队，明确立场。尽管报道中存在矛盾，实际人数可能低于800人，但无论多少，这都将是一次前所未有的大规模军事高层会议。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜》</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-diplomatic-ties-broader-tilt-toward-global-south</link><description>自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK）之间的外交、经济和军事合作不断加深，被一些人称为“动荡轴心”。这些国家共同反对以美国为首的国际秩序，并试图绕过针对它们的制裁。2025年9月，四国领导人首次共同出席了北京举行的纪念二战结束的阅兵式，显示出一定的外交团结。然而，此次会议并未带来实质性成果。伊朗面临以色列和美国对其核计划的攻击，而欧洲国家正试图重新实施对伊朗的制裁，这使得CRINK面临抉择。中国和俄罗斯的反应将揭示其未来合作的深度和实质。尽管CRINK国家在联合国投票和高层会晤中表现出一定一致性，但其内部关系仍存在明显不平衡。

（摘要翻译：自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK）之间的外交、经济和军事</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK 与外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”：音频简报，莫娜·亚库比安访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/crink-diplomatic-ties-broader-tilt-toward-global-south-audio-brief-mona</link><description>背景信息：CSIS研究员莫娜·亚库比安与布里安娜·温斯洛会面，讨论中美在发展中国家的外交关系。主要人物包括莫娜·亚库比安和布里安娜·温斯洛。地点为华盛顿特区。事件是双方就“CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”进行交流。意义在于揭示美国对发展中国家政策的转变，强调加强与全球南方国家的关系。

简要摘要：CSIS研究员莫娜·亚库比安与布里安娜·温斯洛会面，探讨美国对全球南方国家的外交策略。此次交流聚焦于“CRINK外交关系：向全球南方更广泛的倾斜”，反映了美国在国际事务中日益重视与发展中国家的关系，旨在增强影响力并应对地缘政治挑战。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>火箭梦想：走进克里斯蒂安·达文波特与前国家航天委员会领导人的新太空竞赛</title><link>https://www.csis.org/events/rocket-dreams-inside-new-space-race-christian-davenport-and-former-national-space-council</link><description>本次事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）航空航天安全项目主办，于9月26日中午12点举行。活动邀请了《火箭梦想：马斯克、贝佐斯与新千亿太空竞赛内幕》一书作者克里斯蒂安·达文波特，与航空航天安全项目主任凯莉·宾根展开对话。此外，乔治华盛顿大学太空政策研究所所长斯科特·佩斯和前白宫太空政策官员奇拉格·帕里克也将参与讨论。他们将探讨太空竞赛中的竞争与合作，包括月球探索、私营企业创新及国际竞争的战略影响。该活动旨在促进对当代太空事务的理解。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益凸显。随着数据中心的快速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用不仅有助于提升电网效率和可靠性，还可能带来新的风险。政策制定者需优先考虑可扩展且安全的AI应用，同时确保透明度和广泛受益。AI对电力需求的影响正在引起关注，预计未来十年内数据中心将消耗美国10%的电力。AI工具能够处理大量数据，优化复杂问题，并帮助电网运营商做出决策。尽管AI有潜力解决电网的可靠性、效率和增长问题，但实施过程中需注意新风险。美国政府正推动AI发展，以增强经济竞争力。Joseph Majkut和Leslie Abrahams来自CSIS，研究得到了多方支持。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>