<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 03:40:22 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化科技监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新的行政命令，旨在限制各州对人工智能的立法。该命令与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治上的挑战。此外，新闻还提到路透社关于Meta依赖欺诈性广告收入的报道，揭示了监管AI缺失所带来的风险。这一系列事件凸显了AI治理的重要性及当前政策的不足。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式政策以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的策略，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易与投资的平台也被一并取消，如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如美国国际开发金融公司（DFC）获得重新授权，但其他机构如千年挑战公司（MCC）面临项目削减风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，虽已通过延长法案，但具体时间尚未确定。此外，美国商会积极促进美非企业合作。此政策调整反映了美国在非洲战略重心的转变。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输往中国的芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼贸易协议的最新进展，以及节前北极地区关税问题。这一系列议题反映了当前全球贸易关系的复杂性，尤其是科技产品出口和地缘政治因素对贸易政策的影响。事件涉及美国、中国和印尼等多方利益，凸显了国际贸易在战略和技术竞争中的重要地位。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多秘密前往挪威，接受诺贝尔和平奖。她乔装打扮，避开军方检查站，历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30左右出现在格兰德酒店阳台上向人群发表讲话。此次行程凸显了她为争取民主所冒的风险，也引发了国际社会对委内瑞拉局势的关注。

（摘要翻译：）  
上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多秘密前往挪威领取诺贝尔和平奖。她乔装打扮，避开军方检查站，历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30左右出现在格兰德酒店阳台上向人群发表讲话。此次行程凸显了她为争取民主所冒的风险，也引发了国际社会对委内瑞拉局势的关注。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，并借鉴了19世纪末的政策，如罗斯福修正案和阿尔弗雷德·塞耶·马汉关于“海权”的观点。该战略聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛，要求海军和海军陆战队发展更分散的海权形式，以威慑中国并管理核武对手。同时，战略强调需要修复造船业，部署无人系统，以降低维护成本。此外，战略还提出要重建美国的工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位，并通过现代化核三位一体和建设黄金穹顶来加强国防预算。该战略还呼吁加强海上执法，保护关键航道，并通过无人机和传统舰艇结合的方式改变海军作战的经济模式。它还强调了西半球的重要性，要求扩大海军和海岸警卫队的存在，以控制航道、阻止非法移民</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，表明中国对该地区的战略日益重视。该文件提出“构建中拉命运共同体”的五大计划，涵盖政治、经济、文化、安全与民间交流等领域。文件强调中国希望LAC国家支持其对台立场，并减少美国影响力。同时，中国在经济合作方面扩大基础设施和科技投资，推动全球发展倡议。此政策反映了中国在全球事务中寻求建立更符合自身利益的秩序，增强其国际地位。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大、政府能力强，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对能力，包括平衡安全与自然灾害的准备、加强地方资源支持，并明确危机中反虚假信息的责任。该报告由CSIS战略倡议基金资助。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国理事会（USCC）年度报告：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在2025年美中经济与安全审查委员会年度报告中，美国智库专家兰迪·施里弗和迈克·库伊肯讨论了中国利用解放军进行政治信号传递、将太空视为作战领域以及在关键供应链上占据主导地位等问题。报告指出这些趋势对美国及全球市场构成结构性威胁，并建议加强台湾在印太地区战略中的作用。施里弗曾任美国国防部印太安全事务助理部长，库伊肯则长期在参议院工作，两人均为该委员会成员。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>在近日的外交讨论中，Max和Donatienne分析了德国总理弗里德里希·默茨关于“美式和平”终结的言论。随后，他们展望即将举行的欧洲理事会会议，届时领导人将讨论与南方共同市场的贸易协议以及欧盟委员会利用冻结的俄罗斯资产为乌克兰提供关键贷款的提案。最后，他们采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主状况。此次讨论涉及当前欧洲地缘政治和经济的重要议题，反映了欧盟在国际事务中的战略调整。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。意义在于促进文化交流与理解，增强地区间的联系。

格雷格和埃琳娜为2025年特别节日节目解答了东南亚广播电台听众的问题。这一活动促进了文化交流，增强了地区间的联系。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方针，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在解散美国国际开发署（USAID）及其相关海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构在政府效率部（DOGE）的削减中幸存，但面临严峻挑战。与此同时，美国国际开发金融公司（DFC）获得六年期授权及扩大权力。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续签后失效，但近期已通过延长法案。目前，美国政府中仍有一些机构负责推动特朗普的商业外交战略。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为全球各国，包括美国在内的国防现代化的核心。然而，尽管AI投资激增，但决策者仍难以判断AI在现实世界中的实际效果。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”倡议，旨在建立多样化的国家安全和军事使用案例，确保先进AI的部署不会引入不可预测的风险。目前，AI基准测试主要针对商业或学术应用，未能充分反映国防环境的复杂性。因此，需要构建专门针对军事需求的基准测试体系，以评估AI模型在战略决策中的可靠性与有效性。该倡议强调，AI不应仅被视为软件产品，而应通过类似初级军官的测试方式，评估其在模糊环境中解读指挥官意图的能力。最终目标是通过真实场景下的基准测试，提升AI在国防领域的信任度和实用性。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花光别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚娜采访了彭博社拉美事务专栏作家胡安·巴勃罗·斯皮内托，讨论墨西哥总统克劳迪娅·辛纽姆上任第一年的表现。他们探讨了她与前任领导人的政策风格差异、政府福利政策的受欢迎程度及可持续性，以及2026年面临的主要挑战，尤其是重新谈判或续签《美墨加协定》（USMCA）的问题。此外，还谈及墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的影响，以及美国在加勒比地区的军事部署和对委内瑞拉政权的经济压力，分析该地区可能因美国干预而产生的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄铁痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：2023年10月，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，分析了欧盟延长并弱化内燃机汽车（ICEV）禁令的决定，以及美国环保署（EPA）对温室气体尾气标准的调整。此次会议旨在通过数据、人物和政治视角探讨能源议题，推动公众对能源政策的理解。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，安倍晋三的继任者岸田文雄迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。在上任数日内，她与特朗普会晤，承诺“加强日美同盟的威慑和应对能力”，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能引发日本介入的言论反应激烈，甚至威胁要“斩首”她。这些事件凸显了日本安全改革的紧迫性及日美同盟在地区稳定中的关键作用。尽管面临挑战，岸田的高支持率和议会多数地位表明她可能长期执政，推动防卫力量建设。未来五项关键议题值得关注：防卫预算、国内政治变化、新防卫重点、本土产业风险以及日美同盟对话的滞后问题。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国国防与安全领域经历了多起重大事件，包括俄罗斯在军事上的表现不佳、Operation Midnight Hammer行动以及中国的军事阅兵。在一次访谈中，主持人塞思·琼斯采访了CSIS航空航天安全项目主任卡里·宾根，她曾担任国防部情报与安全副部长。两人回顾了这些事件，并预测了2026年可能的变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次讨论凸显了国际安全形势的复杂性。

2025年，美国国防与安全领域经历了多起重大事件，包括俄罗斯在军事上的表现不佳、Operation Midnight Hammer行动以及中国的军事阅兵。在一次访谈中，主持人塞思·琼斯采访了CSIS航空航天安全项目主任卡里·宾根，她曾担任国防部情报与安全副部长。两人回顾了这些事件，并预测了2026年可能</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们正在耗尽导弹防御拦截弹吗？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>背景信息显示，随着导弹成为现代冲突中的主要武器，防空系统变得至关重要。2025年6月以色列与伊朗的战争凸显了拦截器需求的激增。CSIS导弹防御项目发布新报告《耗尽的导弹拦截器库存》，评估美国拦截器库存状况。该项目研究员韦斯·伦巴赫将与项目主任托姆·卡拉科讨论报告内容及其对美国政府采购策略的影响。该活动由CSIS一般支持资助。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空强国的含义</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美中经济与安全审查委员会向国会发布了年度报告，指出中国正在实施一项全面的政府协调太空战略，旨在成为全球太空领域的领导者。该战略包括扩大太空发射、卫星制造和在轨基础设施建设，以增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济增长。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请美中经济与安全审查委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库肯和CSIS航空航天安全项目副主管克莱德·斯沃普，探讨中国太空战略及其对美国国家安全和经济的影响。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉奇科夫关于乌克兰和平谈判的报道</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其重要性日益增强。北京可能因日美安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。尽管日本经济强大、政府能力突出，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对安全危机和自然灾害的能力，并明确责任分工，如在危机中应对虚假信息。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多国家在太空中展现存在。CSIS航空航天安全项目发布“年度回顾”，分析太空格局变化。随着太空活动的扩大，操作、安全和安全挑战日益严峻，外国卫星行为也引发更多关注。Kari Bingen、Clayton Swope、Tony Frazier和Dr. John Huth将探讨2025年的主要发展及2026年的展望，为政策制定者和行业领袖提供参考。该活动由CSIS支持举办。

（150字）</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年朝韩将有何表现？ | 《首都电缆》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国是否会通过经济手段施压韩国，以及中国在黄海的灰色地带策略是否继续？多位专家如维克多·查、西德尼·塞勒、马克·利珀特和安德鲁·尤等将对此进行分析。这些专家来自战略与国际研究中心（CSIS）和布鲁金斯学会，均是朝鲜问题的权威学者。他们的观点对理解未来半岛局势具有重要参考价值。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马杰库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白分析，解读当前能源趋势。本周，他们将讨论欧盟延长并弱化内燃机汽车禁令的决定，以及美国环保局对温室气体排放标准的调整。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，借鉴了19世纪末的罗斯福修正案、白色舰队和阿尔弗雷德·塞耶·马汉关于“海权”的观点。该战略将美国的野心聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需发展更分散的海权形式，以威慑中国并管理核武对手，同时加强关键海上通道的安全。战略还强调投资工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位，并提出通过无人系统降低安全成本。尽管战略声称与过去决裂，但海军任务基本不变，仍需全球力量投射和保护贸易路线。西半球地位提升，需加强与拉美国家的合作，应对区域威胁。在印太地区，战略强调维持对华威慑，推动盟友合作，构建民主联盟。最后，战略呼吁减少中东长期</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>