<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 03:13:58 +0000</lastBuildDate><item><title>与帮派作战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此次行动是特朗普竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府向加勒比海地区部署了海军力量，包括九艘战舰和十架F-35战斗机。尽管军方表示军事行动可能不止于此，但分析认为，此类行动应由海岸警卫队等执法机构负责。此次袭击引发关于使用军事力量打击毒品走私的法律和战略讨论。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销以及对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，一项罕见的行政撤销针对世界贸易组织展开，此外，美国还撤销了向中国出口芯片的许可证，涉及台积电、SK海力士和三星等企业。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一，因此“贸易专家”团队将于秋季推出“贸易政策速成课”，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口计划中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而加强国家安全并创造就业机会。如果美国的目标是创造更多就业和保护战略产业，应考虑采用类似墨西哥政府的配额制度。自2004年以来，墨西哥政府根据汽车制造商对国内经济的贡献授予其关税配额（TRQ）。为避免对进口汽车支付20%的关税，原始设备制造商（OEM）需每年证明其对政府的重大经济贡献。墨西哥政府在分配配额时会考虑多个因素，包括生产量、新投资和本地采购。该制度鼓励企业增加国内生产和采购，从而促进制造业发展。此外，美国还可考虑基于研发支出和员工培训分配配额，以推动创新和提升国家安全。通过降低关键零部件的关税，进一步加速国内制造，有助于将更多制造业岗位带回美国。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院和联邦巡回上诉法院裁定其行为超出法律授权。两案均涉及特朗普政府对加拿大、墨西哥和中国等国征收的与芬太尼相关的关税，以及针对其他国家的“解放日”关税。法院认为，IEEPA并未明确授权总统征收关税，且国会此前已通过其他条款赋予总统有限的关税权力。尽管案件仍在上诉至最高法院，但判决可能限制总统的行政权力，强化国会的贸易政策主导权。此事件凸显了法律与政治之间的复杂互动。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及其他科技产业的崛起、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，过去七年常驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业发展，并撰写专栏分析中国与全球的关系。她此前曾在新泽西总部报道投资与股市。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议后续步骤。根据协议，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。此外，还发布了总统行政命令、备忘录和联合声明，进一步细化了协议内容。这些文件不仅解决了此前的模糊之处，也显示出美国对日本的持续影响力。该协议可能为其他国家与美国达成类似协议提供先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着社会老龄化、水资源紧张和能源需求激增等长期趋势与快速变化的力量相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为了应对这些变化，CSIS（战略与国际研究中心）设立了“新前沿中心”，旨在帮助领导者通过数据驱动分析和战略远见来应对未来不确定性。文章指出，虽然无法控制所有变量，但通过战略 foresight（远见）可以更好地预测和适应未来。作者还强调了技术进步与治理之间的关系，并呼吁加强全球合作以应对共同挑战。

（注：以上为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西的经济伙伴关系正寻求新的支柱，以加强两国在关键矿产资源上的合作。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。事件是他们就“友岸外包铜业”主题进行的简要会谈。地点未明确提及。意义在于推动双方在铜等战略资源上的供应链合作，增强经济安全与互信。  

摘要翻译：美国与巴西的经济伙伴关系正在寻求新的支柱，以加强两国在关键矿产资源上的合作。CSIS的Gracelin Baskaran与Meredith Schwartz和Bryan Harris进行了会谈，探讨“友岸外包铜业”议题。此举旨在推动双方在铜等战略资源上的供应链合作，提升经济安全与互信。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有全球最大的关键矿物储量，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个前沿是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将翻倍，这使得巴西的铜资源成为关注焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这一战略金属，需双边合作。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可系统。美国方面则需部署战略融资、促进垂直供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。巴西的矿业发展与经济密切相关，2023年矿业贡献了862亿雷亚尔（约160亿美元）的经济产值，提供了直接就业</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，旨在减少船舶温室气体排放。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国采取经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策不确定性阻碍了发展。美国在生物燃料和合成电燃料方面具备潜力，但面临供应限制、基础设施不足和政策不明确等挑战。要实现长期竞争力，美国需要加强国内需求并参与全球市场。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与抓住美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题已不再是AI是否会定义下一个地缘政治竞争时代，而是美国是否能引领这一变革，还是将主动权让给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的政策转向不再只是地区现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策举措，更是地缘政治意图的声明。微软副总裁布拉德·史密斯强调，向盟友出口美国AI是实现未来四年技术成功和经济竞争力的关键支柱之一。

阿根廷拥有成熟的数字文化，并具备创新与合作能力。其互联网渗透率接近90%，并正在发展小型模块化反应堆（SMR），以支持下一代AI基础设施。美国与阿根廷的合作不仅有助于遏制中国技术扩散，还能强化民主价值观、隐私和开放创新。通过与美国的技术合作，阿根廷有望成为拉美地区AI</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的主动性：巨变趋势、前瞻思维与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着社会老龄化、水资源紧张和能源需求激增等长期趋势与快速变化的因素相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为了应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远见帮助领导者规划未来。文章指出，尽管存在不确定性，但通过战略远见和创新，可以识别潜在风险并抓住机遇。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着社会老龄化、水资源紧张和能源需求激增等长期趋势与快速变化的因素相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为了应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远见帮助领导者规划未来</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我，如果你能的话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：全球创新竞争日益激烈，各国纷纷寻求在科技和经济领域的领先地位。主要人物包括各国领导人及科技企业高管。地点涉及多个国家和地区。事件是关于全球创新竞赛的讨论与合作。意义在于推动科技进步与国际合作。  
谁将引领全球创新竞赛？9月17日起，每周更新一期《如果你能躲过我》。新节目探讨全球创新竞争与合作。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保持美印科技关系的势头</title><link>https://www.csis.org/analysis/sustaining-momentum-us-india-technology-ties</link><description>美国与印度的科技关系正进入关键阶段。过去五年，双边、四边机制和多边倡议将两国关系从广泛的政治共识转变为涵盖半导体、人工智能、量子科学、生物技术和先进通信等领域的具体框架。这些合作渠道——包括TRUST倡议、iCET、四边机制技术工作组和工业协议——已取得显著成果：半导体工厂从审批进入建设阶段，超大规模AI数据中心正在开发中，量子研究交流扩大，生物医药供应链正在重组。尽管贸易和关税不确定性存在，但合作仍将持续。对华盛顿而言，印度在东亚地缘政治瓶颈之外提供了关键科技领域的可靠能力，这对其印太战略和与中国长期竞争至关重要。对新德里而言，这一伙伴关系加速了其技术价值链的提升，并使其融入全球供应链。然而，政治干扰可能影响这一势头。双方需持续推动已达成的优先事项，以实现战略和商业回报。

（摘要翻译）</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《复杂的关系：关于欧盟贸易、南方共同市场及欧盟现状的最新进展》（特别访谈桑德·托多尔和费德里科·斯坦伯格）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/its-complicated-status-update-eu-trade-mercosur-and-state-union-feat-sander</link><description>背景信息：2025年9月5日，外交节目《The Eurofile》邀请专家分析欧盟与南方共同市场（Mercosur）的贸易协议及欧盟近期贸易动态。主要人物包括欧洲改革中心首席经济学家桑德·托多尔和CSIS研究员费德里科·斯坦伯格。事件涉及欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩向欧洲议会发表的“联盟状况”演讲，以及《德拉吉报告》的实施进展。该节目旨在探讨欧盟在贸易政策上的最新动向及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能赢得毒品战争吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/can-us-win-narcos-war</link><description>本集访谈中，Mariana与专门研究有组织犯罪和毒品走私的记者兼作家Ioan Grillo探讨了美墨安全合作为何达到历史最高水平。这一合作受到特朗普总统施加的压力推动，对墨西哥部分地区有组织犯罪的控制力以及美国毒品市场的影响也引发关注。双方还讨论了贩毒集团内部冲突、将贩毒集团列为恐怖组织的潜在好处、追查资金的复杂性，以及军用武器使用对战争现实带来的变化。此次对话揭示了美墨在打击毒品和犯罪方面的合作现状与挑战。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2024年9月3日，中国举行阅兵仪式，庆祝日本在二战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的密切。此次事件引发了外界对这一日益增强的联盟及其对全球治理挑战的关注。多位专家分析了这一动态，包括美国前东亚事务助理国务卿丹·克里滕布林克、前太平洋司令部司令哈里·哈里斯以及卡内基国际和平研究院的悉尼·西勒，他们从不同角度探讨了该联盟的未来走向及潜在影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国在吃我们的午餐吗？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-china-eating-our-lunch</link><description>近日，由维克多·查博士主持的《不可能国家》播客邀请了埃利·拉特纳博士和斯科特·西德尼先生，探讨中国近期重要的外交活动及其与朝鲜、俄罗斯的关系。他们将分析上海合作组织峰会、胜利日阅兵以及习近平、普京与金正恩的会晤，同时关注金正恩女儿金正雅的国际亮相及敌对势力的联合动向，讨论这些事件对朝半岛、美国及其盟友的影响。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Joseph Majkut邀请了国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen，探讨美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。Agen指出，能源主导旨在通过减少官僚障碍、促进国内能源生产并推动出口，增强美国的能源独立性。他提到，美国正在推进多项措施，包括简化许可流程、发展液化天然气（LNG）出口和核能项目，以支持经济增长和国家安全。此外，美国还计划加强与盟友的能源合作，特别是在欧洲和亚洲市场。该政策强调了能源安全的重要性，并希望通过国内能源生产和出口来提升经济竞争力。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。约瑟夫·</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分。国际海事组织（IMO）最近通过了一项具有法律约束力的净零框架，旨在减少船舶温室气体排放。然而，美国公开反对该计划，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。尽管美国拥有发展低碳燃料的优势，但其政策不确定性、基础设施不足和国内需求疲软可能阻碍其全球领先地位。文章分析了生物燃料和合成电燃料在美国的发展现状及挑战，指出美国需加强政策支持和市场需求以巩固其在全球海运燃料市场中的地位。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）将探讨贸易协议和边境调整等议题。这两位专家每周五通过图表、视觉资料和直白的分析，解读当前热点趋势。他们关注从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等多个领域。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论有助于理解全球贸易动态及政策影响。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行的胁迫战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日的周末发动了战争以来最大规模的空袭，袭击了基辅和乌克兰多个地区，展示了前所未有的火力。超过800枚弹药被发射，主要是沙赫德无人机，辅以少量巡航导弹和弹道导弹，击溃了防空系统并造成广泛破坏。这次袭击导致至少四名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。此次袭击的规模甚至超过了5月份的攻击，表明莫斯科继续依赖惩罚性行动，并利用大规模无人机导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方的决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞、缺乏突破机会的替代方案。

（摘要翻译：）  
俄罗斯在9月7日至8日发动了战争以来最大规模的空袭，袭击了基辅及乌克兰多个地区，展示出强大的火力。超过800枚弹药被发射，包括大量沙赫德无人机和少量</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔打击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在卡塔尔多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时，哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府提出的加沙停火提案的回应。哈马斯官员表示其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都（如德黑兰、贝鲁特、大马士革和萨那）进行的一系列空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡称，此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。卡塔尔强烈谴责此次袭击，并表示目前无法继续作为调解人。此次事件加剧了中东地区的紧张局势，也对美国在该地区的外交信誉构成挑战。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了“能源主导”概念及其对美国未来的影响。他提到，该委员会旨在通过简化审批流程、推动基础设施建设以及加强与盟友的贸易合作，实现国内能源自给自足并促进能源出口。Agen强调，能源主导不仅关乎经济利益，也涉及国家安全和全球影响力。此次会议展示了美国在能源领域的战略调整及其对国内外政策的深远影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论了美国能源政策的重大变化。国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen解释了“能源主导”的含义及其对未来国家的影响。他表示，该委员会致力于通过简化审批流程、推动基础设施建设和加强与盟</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家采取经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策摇摆不定，影响了国内低碳燃料的发展。美国在生物燃料和合成电燃料方面具备一定优势，但面临供应链、基础设施和政策不确定性等挑战。文章强调，美国需加快行动，以在全球航运脱碳中保持领先地位。

（中文版）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周将聚焦贸易协议与边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克每周五通过图表和讨论分析当前趋势，涵盖多个领域。本周将探讨贸易协议与边境调整。该系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>