<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:25:31 +0000</lastBuildDate><item><title>分析最新的美国交易及与中国的持续谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/analyzing-latest-us-deals-and-ongoing-negotiations-prc</link><description>近日，特朗普政府与欧盟和韩国达成两项关税与投资协议，并更新了与中国的贸易谈判进展。该新闻节目《贸易伙伴》对此进行了详细分析。这些协议反映了美国在国际贸易政策上的新动向，旨在加强与主要盟友的经济关系并应对中国日益增长的影响力。此次谈判结果可能对全球贸易格局产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>本集节目由维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·莱因施先生共同探讨一项重大贸易发展的影响，包括其对美韩经济关系的影响、盟友在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域投资的前景，以及塑造该协议的更广泛地缘政治动态。此次讨论聚焦于美韩贸易合作的未来方向及其对地区安全与经济格局的意义。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关税可能阻碍美国3万亿美元人工智能建设</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-tariffs-could-derail-united-states-3-trillion-ai-buildout</link><description>美国前总统特朗普提议对半导体征收100%关税，可能导致AI服务器成本上涨75%，影响数据中心经济并使小型企业难以参与前沿AI开发。当前及拟议的关税政策将在五年内增加750亿至1000亿美元的AI基础设施成本，相当于减少15至20个超大规模设施。美国的竞争优势在于AI服务出口，而非芯片制造，因此成本上升对美国经济利益构成严重威胁。尽管美国正进行大规模AI基础设施建设，但贸易政策与之冲突，可能削弱其技术领导地位。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其国际影响，具有重要的学术与政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>H20 出口争端及产业对欧盟人工智能行为准则的回应</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/h20-export-dispute-and-industry-responses-eu-ai-code-practice</link><description>美国政府再次就是否批准英伟达向中国出口H20芯片展开激烈讨论，华盛顿方面出现政治阻力，而北京则作出回应。同时，欧盟人工智能行为准则引发AI行业的关注，部分企业选择不签署该准则。此次事件反映了全球在人工智能技术监管与合作方面的紧张关系。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，分析其可能标志着新的贸易政策方向。同时，节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁措施如何影响俄罗斯和中国。这一系列举措反映出美国在全球贸易中的新动向，可能对国际经济格局产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级风险的赌博？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>**摘要：**  
2024年，美国前总统特朗普在社交媒体上宣布将核潜艇部署至“适当区域”，回应俄罗斯前总统梅德韦杰夫对美国的批评。梅德韦杰夫曾多次强调俄罗斯的核能力，而特朗普此举意在展示美国军事存在。美国核潜艇主要为核动力，仅部分携带核武器。此次行动未引发大规模军事调动，更多是政治信号。特朗普此举可能旨在施压俄罗斯在乌克兰问题上让步，并回应俄方的核威胁。尽管引发关注，但此行动并未显著改变核平衡，也未加剧冲突。

**翻译：**  
2024年，美国前总统特朗普在社交媒体上宣布将核潜艇部署至“适当区域”，以回应俄罗斯前总统梅德韦杰夫对美国的批评。梅德韦杰夫曾多次强调俄罗斯的核能力，而特朗普此举意在展示美国军事存在。美国核潜艇</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>弗拉基米尔主义失败了吗？与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古列夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，揭示了西方学者对俄政策的批评观点。该书的发布引发了广泛关注，成为研究俄罗斯现状的重要参考。

（摘要翻译：）  
2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，揭示</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥的司法独立与竞争力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/judicial-independence-and-competitiveness-mexico</link><description>今年6月，墨西哥举行了首次全国性司法选举，以选出将在全国各州和地方任职的法官，甚至包括最高法院的法官。此次选举整体混乱，投票率仅为13%，且近四分之一的选票被作废或空白。尽管如此，选举的混乱可能只是开始，因为胜出者上任后，墨西哥司法体系将面临重大变革。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与美国战略与国际研究中心（CSIS）美洲项目高级顾问阿图罗·萨鲁坎，以及贝克研究所美墨中心非驻地学者哈维尔·马丁内斯·雷耶斯展开讨论，探讨墨西哥制度制衡现状、法治面临的挑战，以及企业应对日益政治化的司法体系的策略，并分析直接选举法官可能为有组织犯罪带来的新渗透途径。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译题目为中文如下：

**东南亚的贸易发展与芭芭拉·维塞尔**</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trade-developments-southeast-asia-barbara-weisel</link><description>背景信息：近日，国际外交动态频繁，多国领导人及官员就地区贸易与政治议题展开讨论。主要人物包括Greg、Elina、Barbara Weisel、Japhet和Lauren。地点涉及菲律宾和老挝。事件包括菲律宾副总统莎拉·杜特尔特的弹劾进展以及老挝与俄罗斯的互动。此次讨论反映了地区国家在经济合作与政治稳定方面的关注，凸显了区域外交的重要性。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《锁网：中国如何控制其互联网》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/locknet-how-china-controls-its-internet</link><description>本集《北平学》中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与《中国文件》调查编辑杰西卡·巴特克以及东北大学计算机科学助理教授劳拉·埃德尔斯顿展开讨论。他们介绍了新报告《锁网：中国如何控制互联网及其影响》，探讨了中国政府与互联网平台在审查机制上的合作、中共政治与经济目标在网络上的冲突，以及中国网络审查对全球互联网的影响。该报告揭示了中国网络治理模式及其国际意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美日关系是否正处于转折点？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-japan-relations-turning-point</link><description>本周，克里斯蒂·戈韦拉和尼克·塞切尼与威尔讨论，在关税谈判、对防卫费的压力以及日本政局动荡之后，美日关系是否正在发生根本性变化。此次讨论聚焦于两国关系的未来走向及其对亚太地区稳定的影响。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误做法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发了关于军事力量是否适合执法的讨论。分析指出，军队缺乏执法所需的法律知识和与市民互动的经验，且可能加剧问题。专家建议应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但这一做法可能面临法律挑战。未来，如何有效打击犯罪并维护秩序仍是关键议题。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰恢复对俄罗斯炼油厂的袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重新对俄罗斯炼油厂发动无人机袭击，这是持续近18个月的军事行动的一部分，旨在减少俄罗斯的燃料供应。此次袭击可能进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到对普京总统政治上不可接受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施相结合，增加对普京的压力，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌克兰无人机袭击了俄罗斯罗斯涅夫公司位于萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成严重损坏。这些炼油厂是俄罗斯多个地区的重要汽油供应源。此次袭击加剧了俄罗斯汽油市场紧张局势，导致油价飙升。尽管莫斯科试图通过限制汽油出口来缓解压力，但未来若更多炼油厂遭袭，将对俄罗斯燃料供应造成更大冲击。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作为通往国际人工智能治理之路的基准测试</title><link>https://www.csis.org/analysis/benchmarking-path-international-ai-governance</link><description>一份由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布的报告指出，一种基于联盟的基准模型可以作为人工智能治理的有力工具。该模型通过整合私营部门、公共部门和民间社会的利益相关者，并强调民主国家的联盟潜力，使人工智能更加透明、负责任和高效。这一模型也为国际人工智能治理提供了借鉴，特别是在国际安全、规范和标准制定以及建立互信措施方面。

该愿景与特朗普政府新发布的《人工智能行动计划》中呼吁美国在“国际外交和安全”领域发挥领导作用相契合。该计划旨在抗衡中国在国际标准制定机构中的影响力。报告强调，国际标准不仅是技术性文件，还塑造了全球行为体之间的互动方式。

美国国务院和商务部被指定在标准制定机构中推动美国利益，但要产生实际影响，需要具体的提案。在高风险的国际安全领域，制定全球基准和评估标准可作为实际起点。尽管该计划未明确将国内评估流程</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级冒险？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>**摘要：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并提及俄罗斯的核能力，引发关注。美国总统特朗普回应称将“部署”核潜艇至相关区域，引发外界对局势升级的担忧。美国潜艇均为核动力，但仅14艘携带核武器。此次行动可能旨在向俄罗斯施压，同时避免直接冲突。此举反映了美俄在乌克兰问题上的紧张关系及双方的外交博弈。

**翻译：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并提及俄罗斯的核能力，引发关注。美国总统特朗普回应称将“部署”核潜艇至相关区域，引发外界对局势升级的担忧。美国潜艇均为核动力，但仅14艘携带核武器。此次行动可能旨在向俄罗斯施压，同时</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，具有重要的政策参考价值。  

马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话发生在2025年7月17日，旨在探讨俄罗斯当前治理问题及其对国际社会的影响，具有重要政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：特朗普与普京在阿拉斯加会晤背后有何利害关系？</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-whats-stake-trump-putin-alaska-meeting</link><description>美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于周五在阿拉斯加举行峰会，引发外界对其议程及对乌克兰战争影响的担忧。乌克兰总统泽连斯基预计将缺席会谈，这引发了关于可能协议范围、乌克兰盟友角色以及协议持久性的关注。专家指出，和平协议很少能真正结束战争，需要双方军事前景渺茫、外部压力和国内支持等条件才能成功。此外，美国若未能对俄实施有效制裁或提供足够援助，可能使乌克兰处于不利地位。此次峰会可能成为普京展示外交优势的机会，而乌克兰则面临巨大挑战。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误方案</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国华盛顿特区部署国民警卫队以应对犯罪问题的做法并不恰当，因为军队不适合执法，反而可能使问题恶化。更好的办法是加强当地警察力量。总统特朗普于8月11日宣布将派遣800名国民警卫队成员前往华盛顿特区，同时联邦政府接管该市的警察部队。这一举措是在一名政府效率部门员工遭袭击后，特朗普警告“联邦化城市”以应对犯罪的背景下进行的。军队在执法方面存在三方面不足：对公民权利和使用武力的界限不熟悉、对待平民的态度不当以及缺乏收集证据和构建案件的能力。尽管总统有权采取这些行动，但此举可能面临法律挑战。相比之下，当地警察更擅长处理犯罪问题。未来，应优先增强警察力量，而非依赖军队。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸的广泛关注，包括高空核试验（HANEs），可能影响现代通信、遥感及众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施依赖的增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。此次事件引发关于太空核武器对核威慑、危机稳定以及《外层空间条约》的影响的讨论，CSIS将邀请专家进行探讨。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰恢复对俄罗斯炼油厂的袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周恢复对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月军事行动的一部分，旨在限制俄罗斯燃料供应。此次袭击可能进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到对普京政治上不可接受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施共同施压，迫使普京结束对乌克兰的战争。8月2日，乌克兰无人机袭击了罗斯涅夫特位于萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成严重损坏，影响了俄罗斯多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯汽油市场的紧张局势，莫斯科已重新实施汽油出口禁令以稳定价格。尽管单次袭击不足以动摇普京的统治，但结合西方压力，可能逐步增加对其施压。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国在清洁能源领域的政策出现逆转，包括资金冻结、行政命令和税收抵免的取消，这影响了国内项目开发商、投资者和全球观察者。尽管过去四年美国在全球脱碳方面处于领导地位，但当前的政治环境让这些利益相关方感到不安。然而，全球清洁能源投资仍保持强劲增长，预计2025年将达到3.3万亿美元。尽管美国在清洁技术制造和部署上面临挑战，但其全球领导地位若不重新确立，可能被边缘化。与此同时，欧盟和澳大利亚等国正加强清洁能源产业竞争力，以应对美国政策变化带来的不确定性。美国需调整发展融资机构，以更有效地支持清洁能源出口，并在全球能源价值链中重拾领导地位。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>