<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 03:52:51 +0000</lastBuildDate><item><title>美国为何在尼日利亚发动袭击？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-conduct-strikes-nigeria</link><description>2025年12月25日，美国使用战斧导弹对尼日利亚西北部的两个疑似“伊斯兰国”营地发动空袭。此次行动由美国非洲司令部（AFRICOM）宣布，与尼日利亚政府合作打击“伊斯兰国”恐怖分子。美国总统特朗普称目标是尼日利亚索科托州的伊斯兰国武装分子，可能涉及伊斯兰国萨赫勒省（ISSP）或当地组织拉库拉瓦（Lakurawa）。ISSP在马里、布基纳法索、尼日尔和尼日利亚活动，2025年势力增强，控制更多领土并发动更致命袭击。尽管美国声称打击针对基督徒的暴力，但尼日利亚官员和分析人士认为恐怖分子攻击所有宗教群体。此次空袭旨在保护美国公民并削弱极端组织，但专家指出这些组织对美国本土的威胁尚不确定。空袭可能仅造成短期</description><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商务外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>第二任特朗普政府对非洲的正式策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方式，符合特朗普的交易型外交风格。然而，在解散美国国际开发署（USAID）及其更广泛的对外援助体系过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如千年挑战公司（MCC）和美国国际开发金融公司（DFC）在政府削减中幸存，但其项目面临被取消的风险。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，但2025年12月，众议院已通过延长该法案的议案。目前，美国政府中仍有一些机构负责推动特朗普的商业外交战略，但具体名单仍在更新中。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>芯片对华出口、美印尼协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片、美印尼贸易协议的进展，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一系列事件反映了美国在科技出口和国际贸易政策上的动态调整，对全球供应链和地缘经济格局产生影响。

（摘要翻译：）  
本周节目“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼贸易协议的现状，以及节日前针对北极地区的关税问题。这些议题体现了美国在科技出口和国际贸易政策上的变化，对全球供应链和地缘经济具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。意义在于促进文化交流与理解，增强地区间的联系。

格雷格和埃琳娜为东南亚广播电台2025年特别节日节目的听众解答问题。该节目旨在增进文化交流，加强地区间的联系。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商务外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式外交策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方针，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其全球援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如“千年挑战公司”（MCC）和“美国国际开发金融公司”（DFC）得以保留，但其项目面临削减风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续签后失效，但近期已通过延长法案。此外，美国商会也积极促进美非企业合作。这些举措反映了特朗普政府在非洲推行商业外交的现状。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为多国，包括美国在内的国防现代化的核心，但如何确保AI在现实世界中有效仍是一个难题。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”计划，旨在建立多样化的国家安全和军事使用案例，以评估AI模型的可靠性。目前，全球AI基准测试主要针对商业或学术应用，未能涵盖国防复杂性。该倡议强调需构建符合军事特定流程的基准测试体系，以确保AI增强战略稳定性而非引入风险。未来将通过黑客马拉松等方式推动相关基准测试的发展，提升AI在军事决策中的实际价值。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花完别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚纳采访了彭博社拉丁美洲商业、经济和政治专栏作家胡安·巴勃罗·斯皮内托，讨论墨西哥总统克劳迪娅·辛纽姆上任第一年的政策与挑战。两人探讨了她与前任领导人的风格和政策差异、政府福利政策的受欢迎程度与可持续性，以及2026年重新谈判或续签《美墨加协定》（USMCA）所面临的最大挑战。此外，还分析了墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的原因及其对消费者和制造商的短期影响。最后，他们还谈及美国在加勒比地区的军事部署及对委内瑞拉政权的经济压力，以及该地区可能因美国干预而产生的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：2023年10月，美国能源政策专家约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目下，讨论了欧盟延长并放宽内燃机汽车（ICEV）禁令的决定，以及美国环保局（EPA）对温室气体排放标准的调整。该活动由CSIS提供资金支持，旨在通过数据和分析探讨全球能源趋势及其政治影响，凸显能源政策对环境与经济的深远意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，朝韩将如何发展？ | 《首都电缆》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否将重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压及在黄海的灰色地带策略又将如何发展？专家Victor Cha、Sydney Seiler、Mark Lippert和Andrew Yeo对此进行了分析。Sydney Seiler曾担任美国国家情报委员会朝鲜事务负责人，是朝鲜问题顶尖专家之一；Andrew Yeo为布鲁金斯学会高级研究员，同时也是华盛顿天主教大学教授。

2026年，朝鲜半岛局势引发广泛关注。美国前总统特朗普是否将与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否将重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国为何在尼日利亚发动空袭？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-conduct-strikes-nigeria</link><description>2025年12月25日，美国使用战斧导弹袭击了尼日利亚西北部两个疑似伊斯兰国（IS）营地，此次行动由美国非洲司令部（AFRICOM）宣布，与尼日利亚政府合作。美国总统特朗普表示，袭击目标是尼日利亚索科托州的伊斯兰国武装分子，可能涉及伊斯兰国萨赫勒省（ISSP）或当地组织拉库拉瓦（Lakurawa）。这些组织在尼日利亚和尼日尔等地活动频繁，威胁地区稳定。美国此举旨在打击恐怖组织，保护美国利益，但专家指出其对美国本土的直接威胁尚不明确。尽管袭击可能暂时削弱目标组织，但难以根本解决尼日利亚的安全问题，未来可能需持续军事行动，并需更全面的解决方案应对暴力根源。</description><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：  
欧盟近期决定放宽并延长对内燃机汽车（ICEV）的禁令，同时美国环保署（EPA）宣布削减温室气体排放标准。这一系列政策变动反映了全球在能源转型与环境保护之间的权衡。此次讨论由CSIS能源安全与气候变化项目支持，由Joseph Majk特和Kevin Book主持，聚焦于能源政策的最新趋势及其对经济与环境的影响。事件发生在华盛顿特区，凸显了国际能源政策的动态变化。

翻译：  
欧盟近日决定放宽并延长对内燃机汽车的禁令，同时美国环保署宣布削减温室气体排放标准。这些政策调整体现了全球在能源转型与环境保护之间的平衡努力。该讨论由CSIS能源安全与气候变化项目资助，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，关注能源政策的最新趋势及其对经济和环境的影响。事件发生于华盛顿特区，突显了国际能源政策的动态变化。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>