<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 04:12:44 +0000</lastBuildDate><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为此付出了巨大的代价，仅获得有限的成果，并且作为大国正在衰退。自2022年2月起，俄军已造成近120万伤亡，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年取得主动权，俄军在主要进攻中平均每天推进仅15至70米，速度低于过去一个世纪的多数重大战役。同时，俄罗斯经济面临压力，制造业下滑，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术公司。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场即将取得胜利。然而，数据表明俄罗斯并未获胜，反而正逐渐成为二流或三流经济强国。分析指出，俄军伤亡惨重、推进缓慢、领土收益有限</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战”：音频简报，由塞思·G·琼斯和莱利·麦凯布主持</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布雷对俄罗斯在乌克兰的持久战进行了简要分析。主要人物是琼斯和麦克布雷，地点为乌克兰。事件是他们发表关于俄罗斯持续战争的报告。意义在于揭示了俄乌冲突的长期性和复杂性，强调了战争对地区安全和全球局势的影响。  

俄罗斯在乌克兰的持久战引发了广泛关注，美国战略与国际研究中心的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布雷对此进行了分析。他们的报告揭示了战争的长期性和复杂性，强调了其对地区安全及全球局势的深远影响。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与英国建立真正的可信贸易伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/building-true-trusted-trade-partnership-united-kingdom</link><description>2025年12月1日，美国与英国达成一项关于创新、双边投资和增长的双赢协议，重点涉及制药和医疗技术领域。这是继2025年5月5日领导人首次宣布的美英经济繁荣协定（EPD）之后的第三次细化，被称为《与英国关于药品定价的初步协议》。该协议使英国能够免税向美国出口药品和医疗产品，并承诺提高国家医疗服务体系（NHS）对新药的预算，以缩小与美国的差距。作为美国在应对中国地缘政治挑战和确保医疗供应链安全战略的一部分，该协议具有重要意义，标志着美国在贸易谈判中将药品定价和公平分担研发成本作为优先事项。此协议为两国建立更紧密的贸易伙伴关系奠定了基础，并可能影响其他主要药品出口国如欧盟的类似谈判。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们应如何应对中国的经济胁迫？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/how-should-we-combat-chinas-economic-coercion</link><description>在一本关于中国利用贸易进行战略施压的新书发布之际，节目主持人威尔回应特别直播节目，邀请该书作者、美国智库布鲁金斯学会高级研究员维克多·查博士，以及贝萨尼·艾伦和梅兰妮·哈特等嘉宾，共同探讨中国经济战略的演变，对比特朗普时期的经济胁迫手段，并分析各国和企业如何应对。此节目揭示了中国在国际贸易中日益增长的影响力及其带来的挑战。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考比较优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-comparative-advantage</link><description>由于最高法院未就其关税决定发表声明，作者无法撰写相关文章，该文章将推迟到2月。与此同时，关税支付将持续增加，若总统在案件中败诉，需退还的金额也将上升。文章探讨了比较优势理论的演变及其被政策制定者误用的情况。大卫·李嘉图提出，不同国家在生产要素上的相对优势决定了贸易。现代例子显示，企业应专注于自身最具优势的领域。20世纪，技术作为第四生产要素被引入，使比较优势可被人为创造。日本等国通过政府干预发展出强大产业。如今，劳动力质量也成为关键因素，美国因缺乏熟练工人而面临半导体投资瓶颈。德国的学徒制培训模式值得借鉴，美国应学习欧洲经验以提升竞争力。威廉·雷因施指出，承认比较优势有助于优化资源配置。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将发生的格陵兰贸易战争、中美加缓和以及制药协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/greenland-trade-war-almost-was-china-canada-detente-and-pharma-deals</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普针对格陵兰的关税威胁，以及达沃斯世界经济论坛的成果。他们还分析了一系列新的贸易协议，包括中国与加拿大的协议，并最后解析了特朗普在药品定价方面的交易。这一集反映了当前全球贸易政策的动态及重要人物的决策影响。

（150字）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市  专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california</link><description>加州Forever公司首席执行官Jan Sramek在播客《Betting on America》中与Navin Girishankar进行对话，讨论该公司如何重新构想美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们探讨了从零开始建设一座城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何合作打造未来工厂。此次对话强调了创新与协作在推动国家发展中的关键作用。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california-forever-betting</link><description>2026年1月26日上午10点（东部时间），加州永恒公司首席执行官简·斯拉梅克在节目《押注美国》中与纳文·吉里尚卡尔展开对话，探讨其公司如何重新构想美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何合作打造未来工厂。该活动由CSIS获得一般性支持举办。

（字数：150）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么对格陵兰岛实施经济胁迫会适得其反</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-economic-coercion-over-greenland-would-backfire</link><description>摘要：2026年1月，特朗普政府暂时撤回了对支持格陵兰的欧洲盟友加征关税的威胁。此前，八国（英国、法国、德国等）在格陵兰部署军队引发美国不满，美国原计划于2月起对这些国家加征10%关税，后因股市下跌和市场反应强烈而取消。分析指出，此类关税将主要损害美国企业与消费者，而非欧洲出口商，且可能削弱美欧经济关系，影响美国安全利益。此举暴露了以经济胁迫换取战略利益的风险，强调维护盟友关系的重要性。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中其他问题及详细分析内容。）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感产业的碳关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。分析显示，CCA通过双重机制有效降低碳排放、增加政府收入且对GDP影响微乎其微。若仅实施碳关税而无国内碳费，则减排效果有限，甚至可能增加美国排放。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，从而推动全球减排。该法案在维护美国竞争力的同时，为全球气候与贸易合作奠定基础。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在21世纪，人工智能（AI）军备竞赛被视为决定未来军事力量的关键因素，甚至可能在2030年前见分晓。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI上领先，谁就将成为世界的主宰。然而，这一时代的核心技术是否真的会奖励最“十九世纪”的策略——即以战略节制和地缘政治疲劳为基础的“克制”政策？文章探讨了AI如何重塑美国的全球战略，包括经济、军事和外交领域，并指出克制战略在AI时代可能更符合美国利益。它主张优先考虑经济利益而非全球军事干预，同时通过新的经济网络替代传统军事联盟。尽管如此，AI的发展也带来了新的挑战，如对全球供应链的依赖和经济失衡的风险。最终，文章呼吁更新战略思维，以适应AI带来的新变化。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）傅雷门主席职位召集了一个关于台湾与全球南方国家的国际工作组。该小组在一年内评估了台湾与全球南方国家的关系现状、拓展合作的机会以及全球南方国家对两岸关系的看法，并最终发布了报告《理解全球南方对台湾的观点》。该线上活动将邀请工作组成员讨论报告内容，探讨台湾如何加强与全球南方国家的互动，并分析全球南方国家对台海和平稳定的看法。活动由来自多国的专家参与，包括卡塔尔大学、CSIS及南非大学的研究人员，由CSIS傅雷门主席职位高级研究员主持。此活动由台北经济文化代表处美国办事处支持。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国使用民用登陆艇：与托马斯·舒加特和迈克尔·达姆的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-use-civilian-landing-craft-conversation-thomas-shugart-and-michael-dahm</link><description>在《中国力量播客》的一集中，托马斯·舒格特和迈克尔·达姆讨论了他们新报告《淹没区域：解放军两栖作战中民用登陆艇的使用》的主要发现。他们分析了在台海冲突中，民用登陆艇可能为解放军提供比传统登陆舰更强大的岸上运输能力，填补海滩攻击与港口接入之间的差距。该对话还探讨了登陆艇的运作限制和脆弱性，以及这些发展如何契合北京的总体战略和2027年军事现代化目标。舒格特是美国新安全研究中心国防项目的兼职高级研究员，曾在美国海军服役25年。达姆是米切尔航空航天研究所的高级驻所研究员，同时也是乔治华盛顿大学的讲师，曾在海军情报部门任职25年。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达沃斯、格陵兰岛和欧盟-印度协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/davos-greenland-and-eu-india-deal</link><description>在达沃斯世界经济论坛上，美国总统特朗普的关税威胁成为焦点，Max和Donatienne对此进行了讨论。随后，他们采访了CSIS高级顾问Rick Rossow，探讨欧盟与印度新签署的自由贸易协定。该协议标志着双方经济合作的重要进展，可能对全球贸易格局产生深远影响。此次对话凸显了国际经济关系的复杂性及多边合作的重要性。

（摘要翻译：）  
在达沃斯世界经济论坛上，美国总统特朗普的关税威胁成为焦点，Max和Donatienne对此进行了讨论。随后，他们采访了CSIS高级顾问Rick Rossow，探讨欧盟与印度新签署的自由贸易协定。该协议标志着双方经济合作的重要进展，可能对全球贸易格局产生深远影响。此次对话凸显了国际经济关系的复杂性及多边合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大总理卡尼所说的，中等强国能否建立一个新的世界秩序？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/can-middle-powers-build-new-world-order-pm-carney-says</link><description>在达沃斯论坛上，加拿大总理指出基于规则的体系正在衰退，中等强国必须携手构建新的世界秩序。克里斯·亨里克斯-罗伊和克里斯蒂·戈韦拉与威尔讨论，美国关键盟友如加拿大和日本是否能够实现这一目标，新秩序可能呈现何种形态以及面临哪些风险。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是由CSIS未来实验室和现代战争研究所合作推出的一项计划，旨在纪念美国陆军250周年及陆军转型倡议。该系列评论探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的军队。为适应现代战场，美国陆军需要复兴“幽灵部队”——用于欺骗的大规模联合兵种机动支持单位。随着低成本持续监视和精确打击的普及，陆军在任何战场都可能遭遇廉价无人机和导弹袭击。通过整合欺骗手段，陆军可以扰乱敌人、削弱其传感器效果并降低火力效率。历史上的“幽灵部队”曾成功实施战术欺骗行动，如1944年的第23总部特别部队，在欧洲战场掩护第九集团军的莱茵河渡河行动。现代军事欺骗需要专门的单位、训练和资源，以影响敌方决策。文章建议在陆军预备役中建立由上校领导的欺骗小组</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第14次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在确定国家未来的发展方向。主要人物包括Greg、Elina和Alex Vuving。地点为越南。事件是他们共同讨论了大会的成果。意义在于分析越南政治与经济政策的未来走向。

Greg和Elina与Alex Vuving一起讨论了越南第十四次全国代表大会的成果。此次大会在2021年举行，旨在规划国家未来发展。会议涉及政治与经济政策的调整，对越南的长远发展具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战”：音频简报，由塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布雷克主持</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布贝就其简报《俄罗斯在乌克兰的消耗战》发表了一段简短的演讲。主要人物是两位研究员，地点为CSIS。事件是他们对俄乌战争中俄罗斯战略的分析。意义在于揭示了战争的长期性和复杂性，以及对国际安全的影响。

一段由美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布贝发表的简短演讲，内容涉及他们关于“俄罗斯在乌克兰的消耗战”的研究报告。该报告分析了俄乌战争中俄罗斯的战略，揭示了战争的长期性和复杂性，对国际安全具有重要影响。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》直播播客：2026年的朝鲜——意图、现实与应对</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-north-korea-2026-intentions-realities-and-response</link><description>本播客节目由Sydney Seiler主持，邀请了来自哈德逊研究所、斯蒂姆森中心和大西洋理事会的专家，探讨2026年朝鲜的外交走向，特别是其与莫斯科、北京等国的关系。节目将分析朝鲜在核武器及常规军事项目上的进展，并讨论韩国与美国的应对策略。该活动由CSIS提供支持，旨在深入解析朝鲜未来五年的政策方向及其对地区安全的影响。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中美及其盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。美国应引起注意。尽管欧盟和加拿大在对待中国产业政策、产能过剩和贸易争端方面与美国立场趋同，但这些协议表明它们更愿意在商业事务上与中国合作，尽管中国出口记录良好。与此同时，华盛顿正日益关注与中国的技术竞争，而一些亲密盟友可能正在考虑更加多元化的技术路线，其中包括对中国的依赖与合作。虽然布鲁塞尔和渥太华在某些特定领域仍以去风险为优先，但目前两国并未提出全面孤立中国的战略。

欧盟和加拿大的对华关系存在显著差异，本周的突破并未解决近年来引发中美贸易紧张的结构性问题。然而，这些发展具有重要意义，因为它们传递出信号：西方国家仍对中国技术感兴趣，主要目标是减少贸易量或价格竞争，而非</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表和直观讲解澄清信息噪音。本周他们将讨论委内瑞拉和格陵兰的最新动态，以及解放日以来的金融市场和能源市场情况。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案包括国内碳绩效费和针对高碳排放、贸易敏感行业（CITE）的碳进口关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效降低碳排放，同时增加政府收入，对全球气候有显著影响。其气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，增强国际合作。该法案在保持美国工业竞争力的同时，推动了全球减排，具有重要的经济与环境意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸现场</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将更多精力放在其他地缘政治目标上？此次会议由卡内基国际和平基金会的Joseph Majk特与DCVC普通合伙人Milo Werner主持，探讨《一个美丽的大法案》通过后清洁能源的未来发展方向。该活动由气候工作基金会提供支持。此次讨论对理解美国能源政策及全球清洁能源发展趋势具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会晤为两国关系的未来发展奠定了基础。为深入探讨这一关系的演变，美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度双边关系对话，分析地区安全形势、两国外交政策重点及经济安全领域的合作机遇。此次活动得到日本政府的支持。

（摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，同意推动美日同盟进入新阶段。为探讨未来关系发展，CSIS与日本国际问题研究所举办年度对话，分析地区安全、外交政策及经济合作机会，活动获日本政府支持。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府的新国防战略对中国的看法是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-trump-administrations-new-national-defense-strategy-say-about-china</link><description>2026年1月23日，美国国防部（原战争部）发布了备受期待的《国家防御战略》（NDS）非机密版。该战略与特朗普政府于2025年底发布的《国家安全战略》（NSS）相呼应，标志着美国国防战略和优先事项的转变，尤其在对华表述上有所调整。尽管如此，新战略仍强调在印太地区遏制中国的重要性。该文件将本土防御和西半球列为首要区域，将遏制中国作为第二战略重点，显示出与以往政策的不同。同时，文件呼吁与中国建立“尊重的关系”，并提议扩大与中国人民解放军的军事交流，以促进战略稳定。这表明美国试图缓和对华关系，但仍在防范中国在印太地区的扩张。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的领土收益付出了巨大的代价，并且正在衰落为一个次要大国。自2022年2月起，俄军已遭受近120万伤亡，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军取得战略主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，比过去一个世纪的大多数重大战役还要缓慢。同时，俄罗斯的战争经济正面临巨大压力，制造业下降，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术公司来推动长期生产力。尽管俄总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯将在乌克兰取得不可避免的胜利，但数据表明俄罗斯实际上正在衰退。该分析探讨了俄罗斯军事和经济表现，以及对美欧</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国国防部发布的《国家防御战略》（NDS）标志着与以往策略的显著变化，强调了美洲安全、战士精神和责任转移，而淡化了俄罗斯、欧洲和气候变化的重要性。该文件由特朗普政府提出，旨在反映其第二任期的政策目标和世界观。尽管部分调整看似激进，但仍有连续性。文件语气具有民粹主义色彩，多次提及特朗普总统，且对前政府的国家安全策略持批评态度。此战略在国防预算、盟友责任分担及应对中国等议题上具有重要意义，为美军未来行动提供了指导框架。

（注：以上为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在2030年前，人工智能（AI）军备竞赛可能成为21世纪的关键议题。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI上领先，谁就能统治世界。然而，有观点认为，21世纪的主导技术可能更倾向于采用19世纪的战略——即“克制”策略，强调经济利益而非全球军事干预。AI正重塑经济、军事和外交，同时改变私营企业如科技巨头在战略政策中的角色。尽管华盛顿对进攻现实主义重新感兴趣，但克制被视为AI时代的合理大战略，优先考虑经济而非军事扩张，并通过新的经济网络替代传统军事联盟。该战略还涉及如何平衡国内投资与全球供应链依赖，以及如何应对中国在AI领域的崛起。这一思路对美国的全球战略提出了新的挑战和机遇。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是CSIS未来实验室与现代战争研究所为纪念美国陆军250周年及陆军转型计划而合作推出的系列文章，探讨新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的军队。文章指出，为应对现代战场的透明化和精确打击威胁，美军需要恢复“幽灵部队”——通过欺骗手段扰乱敌方决策。历史上的“幽灵军团”曾成功实施战术欺骗，如1944年的“维森行动”。现代作战需建立专门的欺骗小组，整合电磁信号、物理伪装和行为误导，以降低敌方火力效能。该小组应设在陆军预备役，与战术和战区级单位协同，提升信息战能力。文章强调，欺骗不仅是战术，更是关键战役功能，需制度化建设。作者Benjamin Jensen为CSIS未来实验室主任。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战”：音频简报，由塞思·G·琼斯（Seth G. Jones）和瑞利·麦凯布（Riley McCabe）主持</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦凯布就其简报《俄罗斯在乌克兰的消耗战》发表了一段简短的口语化总结。主要人物包括琼斯和麦凯布，地点为美国。事件是他们对俄罗斯在乌克兰战争中采取的持久战策略进行分析。意义在于揭示了俄罗斯通过长期消耗战削弱乌克兰的军事和经济能力的战略意图。  

简要摘要：美国战略与国际研究中心的塞思·G·琼斯和瑞利·麦凯布就其简报《俄罗斯在乌克兰的消耗战》发表口语化总结，分析了俄罗斯通过长期战争削弱乌克兰的策略，揭示了其战略意图。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车领域展开了一系列贸易争端，这一领域近年来已成为高度争议的行业。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。美国应引起注意。尽管欧盟和加拿大在对待中国的产业政策、产能过剩和贸易争端方面与美国趋同，但这些协议表明它们更愿意在商业事务上与中国合作，尽管中国出口记录良好。这表明一些盟友可能正在考虑更加多元化的技术路线，包括与中国合作。虽然布鲁塞尔和渥太华在某些特定领域仍以降低风险为优先，但目前两者并未提出全面孤立中国的战略。

2026年1月12日，欧盟委员会发布指导文件，鼓励企业提交自愿价格承诺，以替代对中国电池电动车的关税。与此同时，有报道称大众汽车已提交申请，中国商务部也支持该方案。此外，加拿大总理马克·卡尼于1月16日访</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本能源公司加大在美国的投资</title><link>https://www.csis.org/analysis/japanese-energy-companies-step-us-investments</link><description>**摘要（中文）：**  
自2025年中以来，日本多家大型能源公司、电力企业和贸易公司开始投资美国天然气资产。随着美国预计在2030年代初成为全球三分之一液化天然气（LNG）的供应国，日本企业希望通过控制更多供应链来降低价格上涨的风险。三菱、东京燃气等公司已投入数十亿美元收购美国页岩气和LNG项目，显示出对美国资源的兴趣，但也面临价格波动等风险。这些投资反映了日本在能源安全方面的战略考量，同时也与美日贸易谈判中的能源合作密切相关。日本计划到2030年将油气自主开发比例提高至50%以上，这进一步推动了其在北美天然气市场的布局。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻井工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文版）：**  
2024年6月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于全球能源议题的讨论。活动由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦于委内瑞拉、格陵兰以及自解放日以来的金融市场与能源动态。此次会议通过数据、人物和政治视角分析能源趋势，旨在为政策制定者和公众提供深入见解，推动能源安全与气候议题的讨论。  

（字数：约150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞争法案能否减少全球排放并保持美国竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁能源竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案通过国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的碳进口关税相结合的方式实现目标，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析表明，CCA的双重机制能有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，且对GDP影响微乎其微。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策以获得市场准入，从而推动全球气候治理。该法案对美国内外经济与气候政策具有深远影响。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将更多资源用于其他地缘政治目标？Joseph Majkut（CSIS能源安全与气候变化项目主任）和Milo Werner（DCVC合伙人）将探讨这些问题，并分析《一个美丽的大法案》通过后清洁能源的未来。该活动由气候工作基金会资助。此次讨论聚焦于美国能源政策的走向及其对全球清洁能源发展的影响。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保非洲未来的用水需求</title><link>https://features.csis.org/securing-africas-future-water-needs</link><description>由于提供的正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第14次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在确定国家未来的发展方向。主要人物包括Greg、Elina和Alex Vuving。地点为越南。事件是他们讨论了大会的成果。意义在于分析越南政治与经济政策的最新动向，以及对地区和国际社会的影响。

Greg和Elina与Alex Vuving一起讨论了越南第十四次全国代表大会的成果。此次大会于2021年召开，旨在规划国家未来发展。会议涉及政治与经济政策的调整，对地区及国际社会具有重要影响。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>