<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 03:11:36 +0000</lastBuildDate><item><title>AGOA将何去何从？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whither-agoa</link><description>非洲增长与机会法案（AGOA）自2000年实施以来，一直受到广泛支持，但其在2024年9月30日到期后未能获得续期。该法案旨在促进美国与非洲国家的贸易关系，但近年来因国会政治极化、立法优先事项变化及贸易条款复杂性而屡遭搁置。尽管AGOA曾获两党支持，但其对非洲经济的实际影响有限，且要求严格，使许多国家难以满足。美国政府在政策上也缺乏一致性，导致AGOA未能有效推动非洲发展。目前，仅26个非洲国家符合AGOA资格，且需满足多项经济和政治标准。专家建议应简化程序、扩大覆盖范围并加强与非洲数字产业的对接，但美国两党更关注自身利益，而非非洲发展。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国前总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了一项关键矿物框架协议，标志着两国在能源和矿产主导地位上的重要进展。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。协议包括投资至少10亿美元支持两国矿产项目，以确保未来国防技术所需的矿物资源。同时，美澳计划通过现有工具和外交努力限制中国获取新矿产资产，并合作制定价格支持机制以应对中国市场操纵。澳大利亚作为美国对抗中国在稀土领域主导地位的关键伙伴，拥有丰富的矿产资源和强大的资本市场，其在矿产勘探和加工方面处于全球领先地位。此次合作不仅加强了美澳的经济联系，也深化了双方在国防领域的长期伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“因果循环”及其他俗语</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-goes-around-comes-around-and-other-cliches</link><description>近日，美国与中国的贸易摩擦持续升级。美国对华出口限制措施引发中国反制，中国对稀土出口和美国船只港口费用实施更严格管控，被美方视为敌对行为。美国总统特朗普威胁对华商品加征100%关税，此举可能影响10月底朝韩峰会的气氛。分析指出，双方均在峰会前进行施压，互相指责对方缺乏诚信。值得注意的是，美国此前也对中国采取类似措施，如限制芯片出口及对中资船舶征收费用，而中国则以稀土为筹码进行反击。美国财政部长布雷森批评中方决策者“不理智”，而特朗普则相对温和。评论认为，这种相互指责暴露了双方的虚伪，缺乏诚实对话不利于问题解决。威廉·雷因施指出，尽管 hypocrisy 在公共话语中常见，但在此情况下并未有助于两国或其人民。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《速成交易，长久恐惧：格雷格·波林眼中的东南亚特朗普2.0》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/quick-deals-lasting-dread-trump-20-southeast-asia-greg-poling</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份题为《应对颠覆：盟友与伙伴对美国外交政策的回应》的报告。Greg 和 Elina 讨论了该报告中关于美国外交政策的部分。Japhet 和 Lauren 报道了该地区最新动态，包括抗议活动和受污染虾类的问题。主要人物包括 Greg、Elina、Japhet 和 Lauren，地点涉及美国及周边地区。此次讨论和报道反映了国际关系中的挑战与地区安全问题。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中紧张关系会主导东盟峰会吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/will-us-china-tensions-dominate-asean-summit</link><description>在东南亚领导人即将于东盟峰会上讨论地区安全与经济合作之际，特朗普总统可能出席的消息引发了外界对其未来在该地区参与度的关注。专家格雷格·波林和亨丽埃塔·莱文与客座主持人凯瑟琳·努祖基探讨了东南亚面临的挑战，以及美中紧张关系是否会压倒峰会议题。此次峰会对区域稳定与国际合作具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中峰会的背后</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/behind-scenes-us-china-summitry</link><description>本集《Pekingology》中，CSIS高级研究员亨丽埃塔·利文采访了曾在国务院、美国驻华使馆及白宫国家安全委员会担任要职的莎拉·伯兰。在2025年APEC领导人会议期间，若特朗普总统与习近平主席可能举行会晤，莎拉解释了美中外交与峰会的实际运作方式。她分析了为两国领导人对话铺路的艰难谈判，中国官员最希望从这些对话中获得什么，以及习近平作为外交官多年来的演变。此次访谈揭示了美中关系复杂而微妙的互动机制。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代的加墨关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/canada-mexico-ties-era-uncertainty</link><description>加拿大和墨西哥不仅是美国最大的贸易伙伴，也是北美供应链中不可或缺的参与者。然而，过去两国通常分别与华盛顿进行双边谈判。随着特朗普政府实施关税政策以将制造业回流美国，引发对竞争力、供应链及三国关系韧性的担忧，加拿大和墨西哥开始找到共同立场，重新调整政治策略，并开启新的合作途径。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了前加拿大驻墨西哥、秘鲁、玻利维亚及美洲国家组织大使格雷姆·克拉克，探讨加墨关系的历史、面临的压力以及潜在的合作机会。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。美国总统已秘密谈判，并计划近期在布达佩斯与俄罗斯总统普京会面。美国对俄施压包括向乌克兰提供军事援助（如“战斧”导弹）和限制俄罗斯向印度出售石油。同时，欧盟和英国考虑利用冻结的俄罗斯资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。俄罗斯面临西方支持乌克兰的同时，其经济因制裁和乌克兰对能源基础设施的攻击濒临崩溃。CSIS的研究指出，最可能的协议是暂时冻结冲突，而非全面和解，避免正式承认俄占地区，并推迟乌克兰加入北约。AI模型认为俄罗斯在乌克兰重整军备问题上更为强硬，且不支持释放冻结资产用于重建。尽管存在分歧，专家和AI均认为应避免直接使用冻结资产，但可通过贷款担保等方式保持压力。当前失败风险较高，历史数据显示多数停火</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，聚焦朝韩关系的未来及美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，邀请了CSIS韩国事务主席悉尼·西勒先生和布鲁金斯学会韩国研究高级研究员安德鲁·叶博士参与讨论。他们将探讨朝韩互动前景、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的峰会。此次活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将核现代化与推动人工智能相权衡：特朗普对美国钚库存的计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/pitting-nuclear-modernization-against-powering-ai-trumps-plans-us-plutonium-stockpile</link><description>美国总统特朗普于2025年5月23日签署行政令，提议将美国的钚库存重新用于核反应堆燃料。该计划旨在让能源部重新评估处置方案，并考虑将部分过剩钚转用于核能及新型反应堆，包括为人工智能数据中心供能。美国此前已有超过60吨“多余”钚，原计划将其转化为核废料并埋藏。然而，该提案引发争议，参议员马基警告称存在扩散风险和利益冲突，而《政客》杂志也指出国会担忧可能有20%的钚被转移。特朗普的计划虽旨在提升清洁能源生产，但面临成本高昂、资源竞争等挑战，同时可能影响美国核武现代化进程。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访国家能源发展委员会执行主任杰罗德·阿根</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen</link><description>背景信息：美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场特别活动，讨论美国如何构建能源基础以满足工业和技术需求。主要人物包括白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）。事件发生在一场线上播客节目中，探讨了美国在能源领域的战略方向及其重要性。该节目提供了视频录像供观众观看。

一段关于美国能源战略的播客节目已发布，内容涉及白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特的对话，探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施以支持工业和技术发展。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访NEDC执行董事贾罗德·阿根——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen-betting-america</link><description>2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特进行对话。他们将探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施，以满足工业和技术需求。此次事件体现了美国在能源政策上的重要讨论，凸显了能源安全对国家发展的重要性。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国前总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了《关键矿物框架》，标志着两国在能源和矿产主导地位方面迈出重要一步。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。协议包括至少10亿美元的投资，用于支持两国关键矿产项目，以确保未来国防技术所需的资源。同时，美澳承诺通过现有工具和外交努力限制中国在第三国的矿产收购，应对中国在全球市场上的影响。澳大利亚是美国在对抗中国稀土主导地位中的关键伙伴，拥有丰富的矿产资源和强大的资本市场。此次合作不仅加强了美澳在矿产安全方面的合作，也深化了两国长期的国防伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史性的澳大利亚-巴布亚新几内亚“普克普克条约”如何重塑太平洋安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-historic-australia-png-pukpuk-treaty-could-reshape-pacific-security</link><description>2024年9月17日，澳大利亚与巴布亚新几内亚（PNG）签署了名为“普克普克条约”的互防条约。“普克普克”在巴布亚新几内亚语中意为鳄鱼。该条约被视为澳巴关系的里程碑，标志着两国关系提升至前所未有的高度。条约内容包括加强军事合作、情报共享及允许最多1万名巴布亚新几内亚士兵加入澳大利亚国防军。此举旨在增强地区安全平衡，应对中国在太平洋地区的影响力扩张。条约签署后，双方需经各自议会批准生效。此条约不仅深化了两国安全合作，也反映了澳大利亚在太平洋的战略调整，以维护其地区主导地位。对于美国而言，该条约有助于遏制中国在太平洋的扩张，巩固美澳印太安全合作。

（摘要翻译：2024年9月17日，澳大利亚与巴布亚新几内亚签署了名为</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改善美国与盟友和伙伴的合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/improving-us-cooperation-allies-and-partners</link><description>美国的国家安全长期受益于其遍布全球的盟友和合作伙伴网络。随着美中在印太地区的战略竞争成为美国政策的主要驱动力，这一网络将变得更加重要。然而，尽管合作带来诸多好处，这些关系往往存在问题，未能充分发挥潜力。报告指出，在情报共享、联盟规划和军售三个关键领域存在挑战。该报告整合了CSIS盟友与合作伙伴项目中的四项研究成果，深入分析了美国与盟友在联合行动、情报共享、武器采购等方面可能遇到的问题，并提出了具体建议，以帮助美国政府更有效地与未来几十年在欧洲及印太地区至关重要的盟友合作。本研究得到了史密斯理查德基金会的支持。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比动态：第五名疑似毒品运输者被摧毁</title><link>https://www.csis.org/analysis/caribbean-update-fifth-suspected-drug-runner-destroyed</link><description>美国国防部于10月14日摧毁了一艘疑似贩毒船只，同时据称总统特朗普授权中情局在委内瑞拉开展秘密行动。此次打击行动已成为常态，美军持续驻扎并扩大了军事执法的范围。若发生严重事故，如误毁民用渔船，可能引发国内外强烈反对。特朗普称袭击发生在委内瑞拉附近国际水域，并引用宪法第二条赋予的权力进行辩护。尽管美国尚未对委内瑞拉本土发动攻击，但此举可能升级为重大冲突。地区国家如哥伦比亚、墨西哥等对美国行动态度不一，部分国家支持，部分则表示担忧。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。美国总统已秘密谈判，并计划近期在布达佩斯与俄罗斯总统普京会面。美国对俄施压包括向乌克兰提供军事援助（如“战斧”导弹）和限制俄向印度出口石油。同时，欧盟和英国考虑利用冻结的俄资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。俄罗斯面临西方支持乌克兰的同时，其经济因制裁和乌克兰对能源基础设施的攻击濒临崩溃。CSIS的《战略逆风》系列研究指出，最可能的解决方案是暂时冻结冲突，避免正式承认俄占领区，并推迟乌克兰加入北约。AI模型认为俄方在军备和工业复兴上较为强硬，但双方均反对直接使用冻结资产用于重建。当前失败风险较高，历史数据显示多数停火协议脆弱，需外部监督和安全保证才能维持。若缺乏这些保障，和平协议</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“汤姆霍克”能拯救乌克兰吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-tomahawks-save-ukraine</link><description>乌克兰总统泽连斯基第三次访问白宫，重点讨论向乌克兰提供“战斧”导弹的问题。美国前总统特朗普提出将“战斧”导弹送至乌克兰的想法，并表示如果战争无法解决，可能会采取这一行动。目前美国库存中约有1000枚“战斧”导弹可供转移，但需快速部署以对俄施加压力。然而，乌克兰与美国在太平洋地区的优先事项存在竞争，且俄罗斯总统普京已警告反对该转移。尽管如此，乌克兰及其支持者未来仍可继续推动此议题。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国前总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了一项关键矿物框架协议，标志着两国在能源和矿产主导地位方面迈出重要一步。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。协议包括投资至少10亿美元用于两国关键矿产项目，以支持下一代国防技术。同时，美澳承诺通过现有工具和外交努力限制中国获取新矿区，应对中国在全球市场上的影响力。澳大利亚是美国在对抗中国稀土主导地位中的关键伙伴，拥有丰富的矿产资源和强大的矿业资本。此次合作不仅加强了美澳经济联系，也深化了其长期的军事同盟关系。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能国家》节目主办，邀请专家讨论朝韩关系的未来及美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，嘉宾包括CSIS韩国事务主席悉尼·西勒和布鲁金斯学会高级研究员安德鲁·叶。他们将探讨朝韩互动前景、APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的峰会。此次会议由CSIS慷慨支持，旨在促进对东北亚局势的深入理解。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>