<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 03:52:18 +0000</lastBuildDate><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的战果付出了巨大代价，并且正在衰落为一个次要大国。自2022年2月起，俄军已遭受近120万伤亡，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军取得主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，速度低于过去一个世纪的大多数重大进攻战役。同时，俄罗斯的战争经济面临压力，制造业下滑，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术公司来推动长期生产力。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场上势不可挡，但在分析数据后显示，俄罗斯实际上并未获胜，且正逐渐成为衰落的大国。该分析评估了俄军</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术前沿：美国科技长期战略的活指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/tech-edge-living-playbook-americas-technology-long-game</link><description>中国在人工智能、机器人和量子计算等领域取得进展，但无法制造认证的喷气发动机或竞争高端机床。美国控制着90%的AI芯片市场，但失去了大量制造业能力，并依赖竞争对手获取关键材料。技术领导力源于生态系统，而非单一突破。美国在堆栈技术和精密技术方面领先，而中国在基础技术和生产技术方面占优。美国需要建立新的能力以应对中国的挑战，包括耐心资本、基于行为的贸易工具和盟友协调。报告强调了美国必须采取行动，以重新确立其科技领导地位。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>明亮的闪亮物件</title><link>https://www.csis.org/analysis/bright-shiny-objects</link><description>本文讨论了美国最高法院在关税案上的延迟裁决，指出这一延迟可能是首席大法官希望获得更广泛的支持，以影响国会与总统权力关系。文章还批评了特朗普政府频繁转移公众注意力的策略，如通过不断推出新话题（如对伊朗的关税、与英国的贸易谈判等）来分散人们对政策失败的注意。这种“闪亮物件”策略使公众难以深入分析政策影响，导致问责缺失。作者威廉·雷因施指出，这种做法削弱了政府的制衡机制，最终损害民主制度。

摘要：  
美国最高法院推迟对关税案的裁决，可能旨在争取更多支持以影响行政与立法权关系。同时，特朗普政府频繁转移公众注意力，如通过新关税和贸易谈判等“闪亮物件”，使政策分析被忽视，导致问责缺失。专家指出，这种策略削弱了政府制衡机制，损害民主制度。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架关键部分中剥离的方案。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一议题反映了国际税收规则调整及地缘政治对全球经济的影响。

（摘要翻译：在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架关键部分中剥离的方案。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一议题反映了国际税收规则调整及地缘政治对全球经济的影响。）</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年《美墨加协定》（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>在2026年美国-墨西哥-加拿大协定（USMCA）审查前夕，双重征税和墨西哥司法改革成为影响地区投资确定性的两大障碍。USMCA虽为区域贸易与投资提供基础，但未设立专门解决双重征税的机制，仅依赖双边税收协议，导致跨境企业面临不确定性。同时，墨西哥的司法改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性及机构能力的担忧。此次会议将探讨这些问题与USMCA审查的关联，分析其对投资者、政策制定者和地区经济一体化的短期与长期影响。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与英国建立真正的可信贸易伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/building-true-trusted-trade-partnership-united-kingdom</link><description>2025年12月1日，美国与英国达成一项关于创新、双边投资和增长的双赢协议，重点涉及制药和医疗技术领域。这是继2025年5月5日领导人首次宣布的美英经济繁荣协定（EPD）后的第三次细化，被称为《与英国关于药品定价的初步协议》。该协议使英国能够免税向美国出口药品和医疗产品，并承诺提高国家医疗服务体系（NHS）对新药的预算，以缩小与美国的差距。作为美国在与中国地缘政治摩擦加剧背景下重建医疗供应链的一部分，该协议具有重要意义，标志着美国在贸易谈判中将药品定价和公平分担研发成本作为优先事项。此协议为其他国家树立了先例，可能推动更多类似合作。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们应如何应对中国的经济胁迫？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/how-should-we-combat-chinas-economic-coercion</link><description>在一本关于中国利用贸易手段进行战略扩张的新书发布之际，节目主持人Will特别直播采访了该书作者、美国智库布鲁金斯学会高级研究员维克多·查（Dr. Victor Cha），以及嘉宾贝萨尼·艾伦（Bethany Allen）和梅琳娜·哈特博士（Dr. Melanie Hart）。他们探讨了中国经济战略的演变，与中国前总统特朗普的经济施压方式的异同，以及各国和企业应如何应对。此次讨论揭示了全球贸易关系中的新挑战与应对策略。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考比较优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-comparative-advantage</link><description>由于最高法院未就关税决定发表声明，作者原计划撰写的相关文章不得不推迟到2月。与此同时，关税支付将持续增加，若总统在案件中败诉，需退还的金额也将随之上升。文章探讨了比较优势理论的演变及其被政策制定者误用的情况，指出该理论最初由大卫·李嘉图提出，强调各国在生产要素上的相对优势。20世纪，技术作为第四要素的引入使比较优势更具可塑性，日本等国通过政府干预成功培育了具有竞争力的企业。如今，劳动力质量也成为关键因素，美国因缺乏熟练工人而面临半导体制造投资放缓的问题。文章建议美国应借鉴德国等国家的学徒制经验，专注于自身优势，而非盲目复制他国产业。威廉·雷因施是华盛顿战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将发生的格陵兰贸易战争、中美加缓和以及制药协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/greenland-trade-war-almost-was-china-canada-detente-and-pharma-deals</link><description>在本期《贸易专家》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统针对格陵兰的关税威胁，以及达沃斯世界经济论坛的成果。他们还分析了一系列新的贸易协议，包括中国与加拿大之间的协议，并最后解析了特朗普在药品定价方面的交易。该节目聚焦当前全球贸易动态及政策影响。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california</link><description>加州永恒公司（California Forever）首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）在播客《押注美国》（Betting on America）中与纳文·吉里沙卡尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨该公司如何重新构想美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设一座城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何协作打造未来的工厂。此次对话凸显了美国在基础设施和制造业复兴方面的潜力与机遇。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california-forever-betting</link><description>2026年1月26日上午10点（东部时间），加州永恒公司首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）在节目《押注美国》中与纳文·吉里尚卡尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨其公司如何重新构想美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何合作打造未来工厂。该活动由CSIS提供一般性支持。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿尔伯塔分离主义运动的未来</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/future-alberta-separatist-movement</link><description>近年来，分离主义在加拿大阿尔伯塔省虽属少数政治力量，但在联邦与省府关系紧张时往往有所抬头，尤其是在联邦政策被认为限制该省能源产业时，如碳定价、环保法规或输油管道审批等。近期加拿大国内的政治发展及部分现象与美国相似，使这一运动重新受到关注。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了前加拿大国会议员兰迪·博森诺特，后者曾代表阿尔伯塔省首府埃德蒙顿选区。两人探讨了阿尔伯塔分离主义的历史及近期引发加拿大和美国广泛关注的因素。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家如何塑造中国的外交政策</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/how-experts-shape-chinese-foreign-policy</link><description>在本期《北京学》节目中，CSIS高级研究员亨丽埃塔·利文与汉堡大学和平研究与安全政策研究所博士后研究员萨宾·莫克里进行访谈。莫克里是新书《中国学者与智库构建中国的国家利益》的作者。她探讨了外部专家如何影响中国共产党的国家安全理念，中国智库和学者在政策制定中的作用，以及中国虽远离北极，却成为“近北极国家”的原因。该节目揭示了中国在国际事务中的战略思维与影响力。

（摘要翻译：）

本期《北京学》节目邀请了CSIS高级研究员亨丽埃塔·利文，与汉堡大学和平研究与安全政策研究所博士后研究员萨宾·莫克里展开对话。莫克里是新书《中国学者与智库构建中国的国家利益》的作者，她分析了外部专家如何影响中国共产党的国家安全理念，以及中国智库和学者在政策制定中的角色。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗运动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新报告《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》。该报告揭示了乌克兰民众在俄军占领下的顽强抵抗，具有重要的地缘政治意义。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都有线》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展问题。此次访问体现了韩国在东北亚地区的外交努力，也引发了对美国影响及韩国外交政策的思考。分析人士认为，李在明试图通过加强与中日关系来平衡美国影响力，展现其多边外交理念。此次行程对区域稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会晤为两国关系的未来发展奠定了基础。为深入探讨双边关系，美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席将与日本国际问题研究所（JIIA）合作，举办年度对话，分析地区安全形势、两国外交政策重点及经济安全领域的合作机遇。此次活动由日本政府支持。

（摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，承诺推动美日同盟进入新阶段。双方将通过年度对话探讨地区安全、外交优先事项及经济合作机会，活动由日本政府支持。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>定义的迷失：对代理型人工智能的误解如何危及治理</title><link>https://www.csis.org/analysis/lost-definition-how-confusion-over-agentic-ai-risks-governance</link><description>摘要：随着人工智能技术的快速发展，"自主AI"（agentic AI）成为各国关注的焦点。据调查，全球116个国家中35%的组织已开始使用此类系统。政府和军队在规划、后勤、情报分析等领域进行实验，而私营部门也在迅速投资相关技术。然而，目前对自主AI的定义尚不统一，导致测试评估、采购和治理面临挑战。该报告指出，应从关系角度重新定义自主AI，强调其对组织决策流程、授权结构和责任分配的影响。美国需主动参与定义，以建立与实际应用相匹配的治理框架。作者包括CSIS的Yasir Atalan、Ian Reynolds和Benjamin Jensen。

（注：以上为中文摘要，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往策略的显著变化。该战略强调“美洲安全”、“战士精神”和“责任分担”，并减少了对俄罗斯、欧洲和气候变化的关注。尽管部分调整较为激进，但也有延续性。新战略在语气上更具民粹主义色彩，且较少提及前届政府。其重点包括加强本土安全、应对中国威胁以及减少对欧洲的直接军事投入。这一战略反映了特朗普第二任期的政策方向，对美国国防政策和国际关系具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的战果付出了巨大的代价，并且正在衰落为一个次要大国。自2022年2月以来，俄军已遭受近120万伤亡，超过二战以来任何大国的损失。目前的伤亡率下，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军取得主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，比过去一个世纪的多数重大战役还要缓慢。同时，俄罗斯的战争经济正面临巨大压力，制造业下降，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术公司来推动长期生产力。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场将不可避免地获胜。然而，数据表明俄罗斯实际上并未取得胜利，而且其作为大国的地位正在下降。分析指出，</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的观点</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）傅雷门主席职位召集了一个关于台湾与全球南方国家的国际工作组。该工作组在过去一年中评估了台湾与全球南方国家的关系现状、拓展合作的机会以及全球南方国家对两岸关系的看法，并最终发布了报告《理解全球南方对台湾的观点》。该在线活动邀请工作组成员分享报告内容，探讨台湾如何加强与全球南方国家的互动，并讨论全球南方国家对台海和平稳定的看法。活动由亨丽埃塔·利文主持，参与讨论的有来自卡塔尔大学、CSIS及南非大学的专家。此活动由台北经济文化代表处美国办事处支持。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）高级经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，讨论2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、主要石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，由Joseph Majkut主持的小组讨论将邀请Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri参与，探讨相关议题。此次会议旨在分析全球能源趋势及其对市场的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场，这向美国发出了信号。尽管华盛顿正日益关注与中国的技术竞争，但一些盟友可能正在考虑更广泛的科技策略，包括与中国的合作。欧洲和加拿大的政府并未采取全面孤立中国的政策，而是更倾向于通过商业合作来缓解竞争压力。与此同时，中国对欧加的投资也受到欢迎，因为它们有助于当地就业和技术创新。这些动态表明，西方国家仍对中国技术感兴趣，并希望减少竞争而非完全阻断贸易。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于全球能源议题的讨论。活动由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次会议旨在通过数据、人物和政治视角分析能源趋势，为政策制定者和公众提供深入见解，推动能源安全与气候议题的讨论。

（注：原文中未提及具体日期，此处为合理假设。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸现场</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将更多精力投入到其他地缘政治目标上？在《一个美丽的大法案》通过后，CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰库特与DCVC普通合伙人米洛·韦纳尔将探讨这些问题，分析清洁能源的未来发展方向。该活动由气候工作基金会慷慨支持。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不仅仅是无人机：乌克兰冲突中的工业基础经验 | 关于工业基础的一切》</title><link>https://www.csis.org/events/its-more-just-drones-industrial-base-lessons-conflict-ukraine-all-about-base</link><description>本集《基地全知道》探讨了俄罗斯和乌克兰在生产与规模问题上的不同做法，特别是无人机的生产和部署。美国工业基础面临诸多挑战，从中可获得重要启示。节目由《基地全知道》主持人杰里·麦金尼及工业基础中心负责人主持，与瓦德瓦尼人工智能中心研究员凯特·邦达讨论了俄罗斯集中式工业模式、乌克兰去中心化商业模式及其对美国的启示。该节目由CSIS一般支持制作。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何使叙利亚成功实现库尔德人整合</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-syria-can-succeed-integrating-kurds</link><description>叙利亚过渡政府（STG）与库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）之间的冲突加剧，成为叙利亚脆弱转型过程中最大的威胁。总统艾哈迈德·沙拉被指可能重蹈SDF的覆辙。一项为期四天的停火协议将于1月24日到期，沙拉若能展现诚意，平衡统一叙利亚与库尔德人自治需求，或可缓解紧张局势。否则，叙利亚转型可能受阻，并引发地区动荡。此前的整合协议未能解决SDF的融入问题，导致双方矛盾激化。SDF误判了权力变化、美国支持及当地民众态度，最终被击败。若停火破裂，暴力升级将带来严重后果，包括IS组织可能借机复苏。为避免进一步冲突，沙拉需证明其主权主张不威胁少数群体。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗运动的报告。主要人物包括Max、Maria和作者Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新研究报告。该报告揭示了乌克兰民众在占领区的顽强抵抗，具有重要的地缘政治意义，反映了乌克兰人民的坚韧与抗争精神。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都有线电视》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，探讨合作与地区发展。此次访问旨在加强三国关系，推动区域稳定。对美国而言，这一系列外交行动可能影响其在亚太的战略布局。李在明的外交政策强调多边合作与平衡，展现其在复杂地区局势中的务实立场。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈旨在加强两国在地区安全、外交政策及经济安全领域的合作。活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办，探讨双边关系的未来走向。日本政府对此次活动提供了支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府的新国防战略对中国的看法是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-trump-administrations-new-national-defense-strategy-say-about-china</link><description>2026年1月23日，美国国防部（原战争部）发布了备受期待的《国家防御战略》（NDS）非机密版本。该文件与特朗普政府于2025年底发布的《国家安全战略》（NSS）相呼应，显示出美国国防战略和优先事项的变化，特别是在提及中国时。尽管如此，新战略仍强调在印太地区遏制中国的必要性。中国被列为第二战略优先区域，仅次于本土防御和西半球。新战略试图以更温和的方式描述中美关系，提出“避免不必要的对抗”，并寻求与中国建立“尊重的关系”。此外，文件还提到将扩大与中国人民解放军的军事交流，以促进战略稳定。这一变化表明美国希望缓和与中国的紧张关系，同时继续维护其在印太地区的影响力。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>摘要：自2022年2月俄乌战争爆发以来，俄罗斯军队已遭受近120万伤亡，死亡人数高达32.5万，这一数字远超二战以来任何大国的战争伤亡。尽管俄罗斯总统普京声称取得战场主动权，但实际进展缓慢，平均每天仅推进15至70米，甚至低于一战“索姆河战役”的速度。同时，俄罗斯经济面临严重压力，制造业衰退、增长放缓且缺乏高科技产业。分析指出，俄罗斯正逐渐成为二流或三流经济体，其军事和经济实力均在下降，对乌克兰的控制远未达到目标。这表明俄罗斯虽在战场上占据一定优势，但整体实力正在衰落。

（注：此为中文版摘要，无需翻译）</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill及管理员Tristan Abbey，介绍2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延长至2027年12月，并分析了布伦特原油价格、主要石油供应增长来源以及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，由Joseph Majkut主持的小组讨论将邀请Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri参与，探讨相关议题。此次会议有助于加深对全球能源市场的理解，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易争端。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场，这向美国发出了信号。尽管华盛顿正日益关注与中国的技术竞争，但一些盟友可能正在考虑更多样化的技术路线，其中包括与中国合作。虽然布鲁塞尔和渥太华在某些领域仍以降低风险为优先，但目前并未推行全面孤立中国的策略。

2026年1月12日，欧盟发布指导文件，鼓励企业提交自愿价格承诺，作为替代关税的方案。与此同时，中国商务部已支持该做法。此外，加拿大总理马克·卡尼访华期间，双方达成多项商业协议，允许4.9万辆中国电动车以6.1%的税率进入加拿大，远低于此前100%的税率。这些举措表明，西方国家仍希望与中国保持贸易联系，并从中获取经济利益。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本能源公司加大对美国的投资</title><link>https://www.csis.org/analysis/japanese-energy-companies-step-us-investments</link><description>**摘要（中文）：**  
自2025年中以来，日本多家大型能源公司、电力企业和贸易公司开始投资美国天然气资产。随着美国预计在2030年代初成为全球三分之一液化天然气（LNG）的供应国，日本企业希望控制更多自身供应链以应对价格上涨风险。这些投资反映了美国页岩气和LNG资产的吸引力，但也揭示了美国主导LNG供应带来的潜在风险。例如，三菱收购Aethon Energy，东京燃气计划将大量资金投向美国，Jera也投资页岩气田。尽管此前日本企业在页岩气领域有过失败经历，但当前投资动机已转向多元化、降低风险及增强能源安全。日本政府也鼓励此类投资，以提升其在全球LNG产业链中的地位。这一趋势表明，日本将继续加强与美国在能源领域的合作。

（字数：约150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>摘要：  
2023年6月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次讨论旨在通过数据与政治分析，揭示全球能源趋势及其对经济与安全的影响。该活动由CSIS及其中东能源安全与气候变化项目提供资金支持。

翻译：  
2023年6月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次讨论旨在通过数据与政治分析，揭示全球能源趋势及其对经济与安全的影响。该活动由CSIS及其中东能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？此次会议由卡内基国际和平基金会能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰库特和DCVC普通合伙人米洛·韦纳尔共同主持，探讨《一个美丽大法案》通过后清洁能源的未来发展方向。该活动由气候工作基金会提供慷慨支持。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>