<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 03:40:23 +0000</lastBuildDate><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子舰队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已组建一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需整合开放数据、法律手段及外交压力，以揭露并限制该舰队活动。专家指出，应借鉴历史上的商业袭击理论，结合现代情报技术，形成多维度反制措施。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府的农业援助计划、中国的贸易顺差扩大以及美墨加协议延期听证会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/administrations-farm-aid-package-chinas-growing-trade-surplus-and-usmca</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）举行的利益相关者听证会。这一系列事件反映了中美贸易关系的复杂性及美国国内政策的调整。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子船队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>在乌克兰与俄罗斯的战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，形成了一支被称为“幽灵舰队”的庞大船队。该舰队包括约591艘船只，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济和军事援助。为应对这一挑战，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击俄方的海上贸易网络。美国可通过整合开源数据支持国际行动，同时推动法律改革以更有效地打击非法航运。此外，通过卫星图像、AIS追踪和商业情报工具，可识别并揭露这些船只的活动模式。此举不仅有助于削弱俄罗斯的战争经济，也对全球环境构成威胁。专家建议，应结合外交、法律和经济手段，限制“幽灵舰队”的自由行动，从而减少俄罗斯的出口收入，迫使其结束战争。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>旧物皆新</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-old-new-again</link><description>在1987年至1992年间，多份美国政府和研究机构的报告指出，随着中国经济实力增强，其国际影响力将上升，并可能对美国的技术领先地位构成挑战。这些文件强调了技术竞争的加剧以及美国在经济和科技领域的潜在风险。作者通过回顾这些早期分析，指出当时已有学者预见了中国崛起及美国面临的经济挑战，但未被充分重视。这反映了当前美国在贸易政策上的争议，即不同政府对过去政策的评价存在分歧。这些历史观点对理解当今中美关系具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由军械库” | 关于基地的全部信息</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列《关于基地》探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友和伙伴如何在危机中建立、维持并扩大所需能力和产能。本期节目由该系列主持人兼工业基础中心负责人杰里·麦金恩主持，重点讨论国防部长皮特·赫格塞思对行业CEO发表的“自由军火库”演讲及其对工业基础的影响。该演讲强调转变采购方式及与盟友合作的模式，涵盖需求、采购和安全合作三大核心内容，并介绍新成立的工业基础中心。该系列由CSIS一般性支持制作。

（150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化科技监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新的行政命令，旨在限制各州针对人工智能的法律。该命令与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治上的挑战。此外，新闻还提到《路透社》报道了Meta公司依赖欺诈性广告收入的问题，揭示了监管AI缺失所带来的风险。这一系列事件凸显了AI治理的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在推动特朗普政府在非洲的商务外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式政策以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的策略，符合特朗普的交易型外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如“千年挑战公司”（MCC）和“美国国际开发金融公司”（DFC）得以保留，但其项目面临削减风险。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，但2025年12月，众议院已通过延长该法案的议案。目前，美国商务部等机构仍在推动特朗普的商业外交战略。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输往中国的芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议现状，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一系列事件反映了美国在科技出口、国际贸易及全球供应链方面的政策动向，具有重要的经济和战略意义。

（摘要翻译：）  
本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议现状，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一系列事件反映了美国在科技出口、国际贸易及全球供应链方面的政策动向，具有重要的经济和战略意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多从委内瑞拉秘密前往挪威，出席诺贝尔和平奖颁奖典礼。她乔装打扮，避开军方检查站，并历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30出现在格兰德酒店阳台，向聚集人群发表演讲。此次行程充满危险，体现了她对民主的坚持。在访谈中，专家讨论了马查多的旅程及其对全球委内瑞拉人的意义，以及反对派未来的发展方向。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《新国家安全战略对海军力量意味着什么》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来。该战略借鉴了19世纪末的美国外交理念，如罗斯福修正案和马汉的“海权论”，并聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需在西半球及关键航道（如红海、巴拿马运河）维持海上力量，同时发展无人舰队以降低成本。战略还强调重建工业基础，投资人工智能和能源领域，并提升海军维护和造船能力。尽管主张减少全球干预，但美国仍需保持对西半球和全球航道的控制，以确保贸易安全。该战略为海军未来的发展提供了方向，要求其平衡高风险威慑与区域安全任务。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布了第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，表明中国在该地区的战略日益全面。该文件提出“构建中拉命运共同体”的五大计划，涵盖政治、经济、文化、安全和民间交流等领域。文件强调中国希望LAC国家支持其对台立场，并减少美国影响力。同时，文件还提到中国将加强与LAC在基础设施、科技和环保方面的合作。这一政策反映了中国在全球治理、发展和安全领域的广泛参与，以及其构建有利于自身体制的国际秩序的意图。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其重要性日益增强。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本强大的经济和政府能力使其具备较强的抗压和应变能力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对争议岛屿施压时，日本需提升应对安全危机和自然灾害的能力，并明确责任分工。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国商会年度报告：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在2025年美国-中国经济与安全审查委员会年度报告中，Randy Schriver和Mike Kuiken讨论了中国在军事、太空及供应链方面的战略动向。他们指出，北京正越来越多地利用解放军进行政治信号传递，将太空视为作战领域，并在关键供应链上形成对美及全球市场的结构性弱点。报告还建议加强台湾在印太地区威慑中的作用。Schriver曾任美国国防部印太安全事务助理部长，Kuiken为斯坦福大学胡佛研究所高级访问学者，两人均为该委员会成员。该报告揭示了中美战略竞争的深层动态。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>在近日的外交讨论中，Max与Donatienne探讨了德国总理弗里德里希·默茨关于“美式霸权时代终结”的言论。随后，他们展望即将举行的欧洲理事会会议，届时各国领导人将就南共市贸易协议及欧盟委员会提议利用冻结的俄罗斯资产为乌克兰提供关键贷款进行讨论。最后，他们采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主状况。此次对话反映了欧洲在地缘政治和经济合作方面的重大议题。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。意义在于促进文化交流与听众互动。

格雷格和埃琳娜为2025年特别节日节目回答了东南亚广播电台听众的问题。这是一次文化交流活动，旨在增强听众参与感并促进地区间的理解。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在推动特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式政策以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的策略，符合特朗普的交易型外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其全球援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“繁荣非洲”倡议下的非洲贸易与投资活动（AITA）。尽管部分机构如千年挑战公司（MCC）和美国国际开发金融公司（DFC）在政府削减中幸存，但其项目面临被取消的风险。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，虽于2025年12月通过延长法案，但具体时间表尚未确定。与此同时，美国商会等非政府机构也在推动美非经贸合作。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为各国国防现代化的核心，包括美国在内。然而，尽管AI投资激增，但决策者仍难以判断AI在现实世界中是否有效。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”倡议，旨在建立多样化的国家安全和军事使用案例，以确保先进AI的部署不会引入不可预测的风险。目前，全球AI基准测试体系主要针对商业或学术用途，未能涵盖国防环境的复杂性。因此，需要构建专门针对军事任务的基准测试，以评估AI模型在真实战场中的表现。该倡议将推动更有效的AI应用，提升战略稳定性，并确保AI系统在实际操作中可靠运行。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花光别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚娜采访了彭博社拉丁美洲商业、经济和政治专栏作家胡安·帕布罗·斯皮内托，讨论墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆执政第一年的政策与挑战。两人探讨了她与前任领导人的风格差异、政府福利政策的受欢迎程度及可持续性，以及2026年重新谈判美墨加协议（USMCA）所面临的挑战。此外，还分析了墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的影响，以及美国在加勒比海地区的军事部署和对委内瑞拉政权的经济压力，强调该地区可能因美国干预而产生的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体排放报告计划的全面经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）始于2008年布什政府时期的一项自愿计划，2010年由环保局（EPA）开始收集符合资格设施的排放数据。该计划现已覆盖约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供了一致、透明和经过验证的排放数据，对国家排放核算至关重要，也广泛用于气候政策、金融市场和企业治理等领域。2024年9月，EPA提议取消大部分排放报告义务，仅保留石油和天然气系统报告，引发对其经济影响的担忧。GHGRP不仅是环境合规工具，更是推动投资决策和风险管理的关键数据基础设施。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias来自CSIS能源安全与气候变化项目，强调该计划对美国经济竞争力和金融市场效率的重要性。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄印与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马杰库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白分析，解读当前能源趋势。本周，他们将讨论欧盟延长并弱化内燃机汽车禁令的决定，以及美国环保局对温室气体尾气标准的放松政策。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与戴维·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日下午1点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门将举办线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长大卫·谢德（David R. Shedd）介绍其新书《大掠夺：中国窃取美国机密的史诗行动》。该书揭示了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为。谢德将与CSIS国防与安全部门主席塞思·琼斯博士（Dr. Seth G. Jones）探讨中国政府支持的间谍活动如何系统性地复制和窃取美国技术与经济实力，涉及军事装备、芯片和通信等多个领域。此次会议旨在提高对国家安全威胁的认识，促进相关领域的深入讨论。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，岸田文雄迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。在上任数日后与特朗普会晤时，她承诺加强日美同盟的威慑与应对能力，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能引发日本介入的言论反应激烈，甚至威胁和施压，凸显了日本安全改革的紧迫性。尽管面临财政压力和国内政治不确定性，岸田的高支持率和议会多数地位使其政策有望持续推进。未来，日美同盟的稳定性、防卫预算的可持续性以及日本本土工业的发展仍是关键议题。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）的高级研究员卡里·宾根与主持人塞思·琼斯回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击"行动以及中国的阅兵仪式。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的地面袭击。此次访谈聚焦全球安全局势，分析各国军事动态及其地缘政治影响。

2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）高级研究员卡里·宾根与主持人塞思·琼斯回顾了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击"行动以及中国的阅兵仪式。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的地面袭击。此次访谈聚焦全球安全局势，分析各国军事动态及其地缘政治影响</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们是否正在耗尽导弹防御拦截器？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>CSIS导弹防御项目于2025年6月以色列与伊朗战争后发布新报告《导弹防御拦截器库存逐渐耗尽》。随着导弹成为现代冲突中的主要武器，拦截器需求激增。该报告基于预算数据和支出情况，评估了美国拦截器库存状况。项目研究员Wes Rumbaugh将与项目主任Tom Karako讨论研究发现及其对美国政府采购策略的影响。此事件由CSIS一般性支持举办。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国作为太空大国的影响力</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美国-中国经济与安全审查委员会发布年度报告，指出中国正通过协调一致的全政府太空战略，致力于成为全球太空领域的领导者。该战略包括扩大航天发射、卫星制造和在轨空间基础设施，以增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请该委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库伊肯及CSIS副项目主任克莱顿·斯沃普，探讨中国太空战略及其对美国国家安全的影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>谢尔盖·拉奇科夫谈乌克兰和平谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>2025年底，美国外交官麦克斯和玛丽亚与俄罗斯学者谢尔盖·拉奇科夫就乌克兰和平谈判的现状进行了讨论。他们分析了各方的目标与立场，并对比了当前谈判与2022年伊斯坦布尔谈判的异同。此次对话于2025年12月12日录制，反映了国际社会对乌克兰局势持续关注及外交努力的重要性。

2025年底，美国外交官麦克斯和玛丽亚与俄罗斯学者谢尔盖·拉奇科夫就乌克兰和平谈判的现状进行了讨论。他们分析了各方的目标与立场，并对比了当前谈判与2022年伊斯坦布尔谈判的异同。此次对话于2025年12月12日录制，反映了国际社会对乌克兰局势持续关注及外交努力的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其重要性日益增强。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大，政府能力突出，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对安全和自然灾害的能力，并明确危机中反虚假信息的责任分工。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射数量增加，卫星星座迅速发展，越来越多的国家在太空中展现存在感。与此同时，太空领域的操作、安全和安全挑战日益突出，外国卫星的复杂行为引发更多关注。CSIS航空航天安全项目发布“年度回顾”，邀请Kari Bingen（CSIS航空航天安全项目主任）、Clayton Swope（项目副主任）、LeoLabs首席执行官Tony Frazier及前国防情报局太空与反太空办公室负责人Dr. John Huth，共同探讨2025年的关键发展及2026年的展望。该活动旨在为政策制定者和行业领袖提供应对未来挑战的思路。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，朝鲜半岛南北双方将如何发展？｜《首都有线电视》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压及在黄海的灰色地带策略又将如何发展？多位专家如维克多·查、西德尼·塞勒、马克·利珀特和安德鲁·叶将对此进行分析。这些专家分别来自CSIS和布鲁金斯学会，是朝鲜问题的权威人士。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已购入约155至591艘船只，运输每日370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。这些船只多为老旧且无保险，造成环境风险。解决此问题需要结合情报、法律和外交手段，而非仅依赖军事力量。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，通过开源数据整合可识别幽灵舰队，推动国际制裁和压力，从而削弱俄罗斯的战争经济。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）始于2008年布什政府时期的一项自愿计划。2010年，环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据，目前覆盖约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。该计划提供一致、透明且经验证的排放数据，对国家排放核算至关重要，并影响联邦税收抵免、企业治理和金融市场模型等经济领域。2024年9月，EPA提议取消大部分排放报告义务，仅保留石油和天然气系统报告，此举可能损害美国竞争力和投资效率。GHGRP数据在投资决策、风险管理中发挥关键作用，其取消将导致信息不透明，增加成本并降低市场效率。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias指出，GHGRP不仅是气候政策工具，更是国家经济数据基础设施的重要组成部分。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：  
欧盟近期决定放宽并延长对内燃机汽车（ICEV）的禁令，同时美国环保署（EPA）宣布削减温室气体排放标准。这一系列政策调整反映了全球能源转型中的政治与经济考量。事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）主办，能源安全与气候变化项目负责人Joseph Majkut和Kevin Book对此进行分析。该讨论涉及清洁能源技术、碳排放政策及对消费者的影响，凸显了能源政策在应对气候变化中的关键作用。

翻译：  
欧盟近日决定放宽并延长对内燃机汽车的禁令，同时美国环保署宣布削减温室气体排放标准。这些政策调整体现了全球能源转型中的政治与经济因素。事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办，Joseph Majkut和Kevin Book对此进行了分析，内容涵盖清洁能源、碳排放政策及对消费者的影响，突显了能源政策在应对气候变化中的重要性。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>在乌克兰战争持续之际，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，形成了一支被称为“幽灵舰队”的庞大船队。该舰队每年为俄罗斯带来约870亿至1000亿美元的收入，占其海运石油贸易的65%。美国和西方国家需通过商业袭击和经济战等手段，限制俄罗斯的非法贸易。这包括利用开源情报、法律手段和外交压力，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的成本。研究显示，通过分析船舶数据和卫星图像，可以识别这些船只的活动模式，并揭露背后的非法网络。此举不仅有助于削弱俄罗斯的战争经济，也对全球环境构成威胁。美国、欧洲等国需加强国际合作，采取综合措施应对这一挑战。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《新国家安全战略对海军力量意味着什么》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年美国国家安全战略强调海权的重要性，将经济实力与战略联系起来。该战略借鉴了19世纪末的政策，如罗斯福修正案和马汉的“海权论”，并聚焦于西半球，将大国竞争视为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需强化区域海权，同时威慑中国并管理核武对手。战略还呼吁加强海上执法、修复造船业，并发展无人舰队以降低成本。美国需投资工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位。战略强调维护关键海上通道，保护海洋经济，并重新平衡全球力量部署，增加对西半球的关注。此外，战略提出通过合作构建民主联盟，提升盟友互操作性，以应对中国挑战。总体而言，该战略为美国海军适应国家优先事项变化提供了蓝图。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>