<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 03:00:49 +0000</lastBuildDate><item><title>21世纪的制空权：从伊朗和乌克兰学到的教训</title><link>https://www.csis.org/analysis/air-superiority-twenty-first-century-lessons-iran-and-ukraine</link><description>背景信息：俄罗斯在与乌克兰的战争中未能取得制空权，而以色列在短短四天内就对伊朗取得了制空权。CSIS分析了这两个战役，指出现代冲突中实现或阻止制空权的关键教训。以色列通过构建符合进攻性制空理论的组织、准备战场并利用情报优势成功取得制空权，而乌克兰则通过分散和机动性防止其被压制的防空系统被摧毁。

主要人物：以色列国防军（IDF）、俄罗斯航空航天部队（VKS）、乌克兰空军。

地点：乌克兰和伊朗。

事件：以色列在四天内取得对伊朗的制空权，俄罗斯在入侵乌克兰初期取得部分制空权，但随后失去。

意义：该分析强调了技术、训练、情报和联合兵种运用的重要性，并指出未来对抗地面防空系统的挑战。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国新的稀土和磁铁限制措施威胁美国国防供应链</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-new-rare-earth-and-magnet-restrictions-threaten-us-defense-supply-chains</link><description>中国在总统唐纳德·特朗普本月晚些时候访问韩国前夕，宣布扩大对稀土和永磁材料的出口限制。此举旨在增强北京在即将举行的会谈中的谈判筹码，同时削弱美国加强工业基础的努力。这些新措施首次采用外国直接产品规则（FDPR），使中国能够控制含有美国技术的产品出口。由于中国在全球稀土市场占据主导地位，这些限制将对国家安全产生重大影响。美国国防工业面临挑战，而中国则加速军事扩张，进一步拉大能力差距。为减少对中国稀土的依赖，美国正努力建立本土供应链。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英贸易与技术协议：在国事访问后的最新进展</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-uk-trade-and-tech-agreements-update-after-state-visit</link><description>美国总统特朗普最近对英国的国事访问，尽管英美两国在政治立场上存在分歧，但双方关系依然保持良好，这为美国推动一项可持续且全面的数字贸易协定提供了机会。该协定应包括取消英国的数字服务税（DST），这是美国国会和私营部门长期追求的目标。尽管双方签署了《美英经济繁荣协议》（EPD），但尚未形成完整的数字贸易与技术合作框架。英国的DST已从美国公司征收了31亿美元，美国威胁重新启动301调查。随着美国对英国的数字服务出口增长迅速，这一议题应成为贸易谈判的重点。此外，美国科技公司在英国的投资也显示出双方在人工智能等领域的合作潜力。然而，目前的协议仍不够全面，未来需要更深入的谈判。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA将何去何从？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whither-agoa</link><description>非洲增长与机会法案（AGOA）自2000年实施以来，一直受到美国两党广泛支持，旨在促进美国与非洲国家的贸易关系。然而，该法案于2024年9月30日到期后未能获得续签。尽管其初衷是帮助低收入国家并维护美国的外交利益，但近年来由于国会政治极化、立法流程复杂以及贸易条款的附加要求，AGOA屡次被搁置。目前，仅有26个非洲国家符合资格，且需满足多项经济和政治标准。尽管AGOA对非洲经济影响有限，但其改革仍面临挑战。拜登政府虽宣布延长一年，但未能推动全面续签，显示出美国在非洲政策上的矛盾与不足。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《速成交易，长久恐惧：格雷格·波林眼中的东南亚特朗普2.0》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/quick-deals-lasting-dread-trump-20-southeast-asia-greg-poling</link><description>近日，格雷格与埃琳娜讨论了格雷格参与编写的CSIS最新报告《应对变革：盟友与伙伴对美国外交政策的回应》中的相关内容。此外，贾佩特与劳伦报道了该地区最新动态，包括抗议活动及受污染虾类引发的担忧。该报告分析了美国外交政策变化对盟友的影响，反映了当前国际关系的复杂性。此次讨论凸显了全球合作与应对挑战的重要性。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中紧张关系会主导东盟峰会吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/will-us-china-tensions-dominate-asean-summit</link><description>在东南亚领导人即将于东盟峰会上讨论地区安全与经济合作之际，特朗普总统可能出席引发外界对其未来在该地区参与度的关注。格雷格·波林和海伦娜·利文与嘉宾主持人凯瑟琳·努祖基一起分析东南亚面临的挑战，以及美中紧张关系是否会压倒峰会议题。此次峰会对区域稳定与国际合作具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中峰会的背后</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/behind-scenes-us-china-summitry</link><description>本集《北平学》中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与曾在美国国务院、美国驻华使馆及白宫国家安全委员会担任要职的莎拉·贝兰展开对话。在2025年亚太经合组织（APEC）领导人会议期间，若特朗普总统与习近平主席举行会晤，莎拉解释了美中外交与峰会运作机制。她分析了为两国领导人对话铺路的艰难谈判，以及中方在对话中最关注的议题，并探讨了习近平作为外交官的演变历程。此次讨论揭示了美中关系复杂而微妙的互动方式。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代加墨关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/canada-mexico-ties-era-uncertainty</link><description>加拿大和墨西哥不仅是美国最大的贸易伙伴，也是北美供应链中不可或缺的参与者。然而，过去两国通常单独与华盛顿进行谈判。随着特朗普政府实施关税以将制造业回流美国，引发对竞争力、供应链及三国关系韧性的担忧，加拿大和墨西哥开始找到共同立场，重新调整政治策略，并开辟新的合作途径。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了前加拿大驻墨西哥、秘鲁、玻利维亚及美洲国家组织大使格雷姆·克拉克，探讨加墨关系的历史、面临的压力以及潜在的合作机会。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。总统近期秘密与俄罗斯总统普京在布达佩斯会面，同时美国对俄军事援助和经济压力加大，包括向乌克兰提供远程导弹，并限制俄罗斯对印度的石油销售。欧盟和英国则考虑利用冻结的俄罗斯资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。俄罗斯面临西方对乌克兰支持增强和自身经济濒临崩溃的双重压力。

专家认为最可能的协议是暂时冻结冲突，而非全面停火，避免承认俄占地区，同时限制使用冻结资产用于重建。AI模型则认为俄罗斯更不灵活，对乌克兰重整军备和工业恢复持强硬态度。尽管存在分歧，双方均认为北约成员资格和领土变更不可接受。当前失败风险较高，历史表明多数停火协议脆弱，需外部监督和安全保障才能维持。若缺乏这些保障，和平协议可能仅是短暂</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>每周五，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了个人消费支出以及公众对成本的看法。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将核现代化与推动人工智能相权衡：特朗普对美国钚库存的计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/pitting-nuclear-modernization-against-powering-ai-trumps-plans-us-plutonium-stockpile</link><description>美国总统特朗普于2025年5月23日签署行政命令，提议将美国的钚库存重新用于核反应堆燃料。该计划旨在让能源部重新评估处理方案，并考虑将部分过剩钚转用于核能和新型反应堆设计，包括为人工智能数据中心供能。美国此前拥有约60吨“超出国防需求”的钚，原计划将其转化为核废料并埋入地下。然而，该提议引发担忧，认为可能带来扩散风险和利益冲突。尽管特朗普政府希望利用钚提升清洁能源生产，但其计划面临成本高、资源竞争等挑战，需平衡核能发展与核武现代化需求。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访国家能源发展委员会执行主任杰罗德·阿根</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen</link><description>背景信息：美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场特别活动，讨论美国如何构建稳定的能源体系以满足工业和技术需求。主要人物包括白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS能源安全与气候变化项目主任Joseph Majkut。事件发生在一场线上播客节目中，探讨了美国在能源领域的战略方向及其重要性。该节目提供了视频录像供观众观看。

一段关于美国能源战略的播客节目已发布，内容涉及白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen与CSIS能源安全与气候变化项目主任Joseph Majkut的对话，探讨美国如何快速且有预见性地建设能源基础设施以支持工业和技术发展。节目提供视频版本供观众观看。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访NEDC执行主任杰罗德·阿根——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen-betting-america</link><description>2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根和CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特，探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施以满足工业和技术需求。该活动由CSIS一般支持资助。此次对话对理解美国能源政策及其对全球能源格局的影响具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史性的澳大利亚-巴布亚新几内亚“普克普克条约”如何重塑太平洋安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-historic-australia-png-pukpuk-treaty-could-reshape-pacific-security</link><description>2024年9月17日，澳大利亚与巴布亚新几内亚（PNG）签署了名为“普克普克条约”（Pukpuk Treaty）的互防条约。“普克普克”在PNG当地意为鳄鱼，该条约被堪培拉称为澳巴关系提升到前所未有的历史时刻。该条约不仅建立了两国之间的防御联盟，还通过联合演习、情报共享和允许最多1万名PNG士兵加入澳大利亚国防军（ADF），大幅提升了PNG的国防能力。此举反映了澳大利亚在太平洋地区的战略调整，旨在应对中国影响力的扩大，并加强与太平洋岛国的安全合作。条约签署后，双方需经各自议会批准才能生效，未来可能影响地区安全格局及中美在太平洋的竞争态势。

（摘要翻译：2024年9月17日，澳大利亚与巴布亚新几内亚签署名为“普克普克条约”的互防协议，标志着两国关系</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改善美国与盟友和合作伙伴的合作关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/improving-us-cooperation-allies-and-partners</link><description>美国的国家安全长期受益于其遍布全球的盟友和合作伙伴网络。随着美国与中国在印太地区的战略竞争成为政策主要驱动力，这一网络将变得更加重要。然而，尽管美与其盟友合作带来诸多好处，但这些关系常面临挑战，未能充分发挥潜力。报告指出，在情报共享、联盟规划和军售等关键领域存在问题。该报告整合了CSIS“盟友与合作伙伴”项目的研究成果，深入分析了美国与盟友在联合行动、情报共享、武器采购等方面可能遇到的问题，并提出了具体建议，以帮助美国更有效地与未来几十年在欧洲及印太地区至关重要的盟友合作。研究得到了史密斯理查德基金会的支持。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比动态：第五名疑似毒品运输者被摧毁</title><link>https://www.csis.org/analysis/caribbean-update-fifth-suspected-drug-runner-destroyed</link><description>美国国防部于10月14日摧毁了一艘疑似运毒船只，同时据称总统特朗普授权中情局在委内瑞拉开展秘密行动。此次打击行动已成为常态，美军持续驻扎并扩大了军事执法的范围。若发生严重事故，如误毁渔船，可能引发国内外强烈反对。特朗普称袭击发生在委内瑞拉附近国际水域，并援引宪法第二条权力进行辩护。尽管美国尚未对委内瑞拉本土发动攻击，但此举已引起地区国家高度关注。哥伦比亚总统指责美方击中一艘哥伦比亚船只，但美方否认指控。总体而言，地区国家目前默许美国行动，但若美军登陆，局势可能急剧变化。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。美国总统已秘密谈判，并计划近期在布达佩斯与俄罗斯总统普京会面。美国对乌克兰的军事援助可能包括“战斧”导弹，同时通过施压俄罗斯向印度出口石油来施加经济压力。欧盟和英国则考虑利用冻结的俄罗斯资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。俄罗斯面临西方对乌克兰支持增强的同时，其经济因制裁和乌克兰对能源基础设施的攻击濒临崩溃。

根据CSIS未来实验室的研究，专家和AI模型认为最可能的和平方案是暂时冻结冲突，而非全面和解。这将避免正式承认俄占地区，并限制使用冻结资产用于重建。然而，关键问题在于国际担保人和维和部队的存在，这将是俄罗斯抵抗的焦点。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“汤姆霍克导弹能拯救乌克兰吗？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-tomahawks-save-ukraine</link><description>乌克兰总统泽连斯基第三次访问白宫，重点讨论了向乌克兰提供“战斧”导弹的问题。美国前总统特朗普提出将这种导弹送至乌克兰，并表示如果战争无法解决，他可能会采取这一行动。目前美国库存中约有1000枚“战斧”导弹可供转移，但需迅速部署以对俄施压。然而，乌克兰在太平洋地区的军事需求优先级更高，且俄罗斯总统普京已警告反对该转移。尽管如此，乌克兰及其支持者仍可能在未来继续推动此事。此次事件凸显了“战斧”导弹在战争中的战略意义，以及其对乌克兰打击俄罗斯能源产业的潜在影响。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>每周五，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了个人消费支出以及公众对成本的看法。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>