<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 03:09:55 +0000</lastBuildDate><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失利的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>150字左右的摘要（中文）：

2020年10月31日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上研讨会，邀请乔治城大学教授保罗·米勒博士及其合著者丹尼尔·比曼和亚历山大·帕尔默，讨论其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，探讨了政策制定中的复杂问题及战略领导教训。此次会议旨在反思美国在阿富汗的长期军事行动，对当前安全政策提供借鉴。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普亚洲之行的启示</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/takeaways-trumps-trip-asia</link><description>在此次《贸易男儿》节目中，讨论了特朗普总统访问亚洲的成果，包括与中国的谈判、与韩国及东盟的会谈。此次行程旨在加强美国与亚洲国家的经贸关系，并推动多项贸易协议的达成。特朗普总统在访问期间强调了公平贸易的重要性，展现了美国在亚太地区的战略意图。此次访问对区域经济合作和地缘政治格局具有重要意义。  

（150字）</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-next-agoa</link><description>美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）自2000年通过以来一直是美非贸易的基石，为32个撒哈拉以南非洲国家的1800多种产品提供免税进入美国市场的便利，使非洲对美出口在2002至2022年间达到近5000亿美元。该法案也体现了美国在非洲的软实力，试图将贸易与民主、人权和市场经济理念联系起来。然而，9月30日AGOA到期后，尽管特朗普政府支持延长一年，但进展有限。随着今年晚些时候美非领导人峰会临近，若国会未能达成协议，美非贸易前景愈发不确定。AGOA虽曾象征美国对非洲的承诺，但其成效有限，非洲对美出口主要依赖石油，且整体贸易量下降，而中国已成为非洲最大贸易伙伴，进一步凸显AGOA的不足。未来需改革AGOA，以适应</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。他首次与习近平主席会面，期间与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，并与泰国和越南达成框架性协议，还促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他与新任日本首相高市早苗首次会面，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次行程凸显了美国在亚太地区的外交重点和战略意图。

（摘要翻译：）</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术投入大量资金，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。同时，政府宣布与核能制造商西屋电气公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建设一系列新反应堆。白宫表示，部分美日投资承诺将用于西屋公司的交易。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要：**  
2024年，美国与日本达成5500亿美元投资协议，重点支持美国核能技术发展，包括核反应堆、电网设备等。美国政府还与西屋电气公司签署800亿美元合作计划，推动新反应堆建设。协议涉及多方企业，如通用电气、贝克特尔等，并设立专门基金管理投资。美国通过</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用拉丁美洲对美国的接受</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-latin-americas-embrace-united-states</link><description>近期，特朗普政府对拉丁美洲的强硬政策（从巴拿马、墨西哥、委内瑞拉到哥伦比亚）引发了广泛关注。然而，由于与美国政策无关的原因，该地区政治局势的变化正促使一批数量空前的国家转向与美国加强关系。这一趋势为新一届美国政府提供了战略机遇，尤其是在其将拉美视为国家安全和繁荣关键的背景下。但若未能充分理解其成因和复杂性，这种善意可能难以持续。

拉丁美洲普遍转向亲美政府的主要原因是过去左翼政权的失败以及对新左翼政权的担忧，而非直接回应当前美国政策。目前，巴西总统卢拉是该地区少数仍对美国持批评态度并与中国、俄罗斯、伊朗等国合作的国家。此外，中美洲多数国家也表现出亲美倾向，包括危地马拉、哥斯达黎加、巴拿马和伯利兹等国。墨西哥尽管执政党左倾，但因经济</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯最新的核威胁叫嚣：核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-latest-nuclear-saber-rattling-nuclear-testing</link><description>在11月5日俄罗斯安全理事会会议上，总统普京指示军政领导人“提交关于核武器试验初步步骤的协调提案”。这一表态发生在特朗普一周前在社交媒体上称已下令开始与美国平等进行核试验之后。普京的言论符合乌克兰战争期间核威慑的模式，但加剧了核风险并削弱了现有的核秩序。此前六小时，美国刚刚进行了民兵III型洲际弹道导弹测试。专家指出，为防止俄罗斯重启核试验，美国及其他拥有核武器的国家应继续遵守禁试条约，并要求俄罗斯和中国对其涉嫌违反《全面禁止核试验条约》的行为负责。普京表示，除非美国率先进行核试验，否则俄罗斯不会重启。此次会议也反映出对美国意图的困惑，部分官员认为美国可能正在准备核试验。尽管俄罗斯曾多次讨论核试验准备，但其实际执行仍需时间。美国则保持36个月的爆炸性核试验准备时间，且</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达向中国销售黑斯尔芯片将对人工智能竞赛意味着什么</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/what-sales-nvidias-blackwell-chip-china-would-mean-ai-race</link><description>近日，美国智库“进步研究所”的乔治·阿达姆森和赛夫·汗与格雷格共同探讨了他们于10月25日发表的论文《美国应向中国出售Blackwell芯片吗？》。文章分析了该议题的地缘政治背景、传闻中的B30A芯片性能及其若对华出口可能带来的影响。该研究引发外界对中美科技竞争及出口管制政策的关注。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄语和乌克兰语战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。来自CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会高级研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部乌克兰前线引入新战术和技术，以及这些变化对战争未来走向的影响。此次会议由纽约卡内基基金会资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>荷兰选举的意外与欧盟的大笔资金问题</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/dutch-election-surprises-and-eus-big-money-questions</link><description>在最新一期《欧洲档案》节目中，马克斯和多纳蒂恩讨论了荷兰近期的选举情况，中间派自由党D66以微弱优势战胜极右翼自由党。同时，欧盟高级官员弗朗斯·蒂默曼斯及其绿左-工党联盟则遭遇失利。随后，他们采访了布鲁盖尔研究所高级研究员茨霍尔特·达瓦斯，探讨欧盟长期预算——多年度财政框架是否仍符合当前需求。此次选举和预算讨论凸显了欧盟内部政治格局的变化与未来挑战。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>APEC、东盟与特朗普-习近平会晤：与亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/apec-asean-and-trump-xi-meeting-conversation-henrietta-levin-and-gregory-poling</link><description>在第27届东盟峰会及APEC会议期间，美国与中国的双边会谈成为焦点。亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林分析了双方在经济稳定与战略对抗之间的优先考量，指出台湾和南海问题未被提及的原因，并探讨东盟通过新贸易和数字倡议寻求平衡的策略。此次对话强调了未来需关注中国贸易政策及南海紧张局势的发展。亨丽埃塔·利文是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员，曾在美国国务院和白宫任职。格雷戈里·波林是CSIS东南亚项目及亚太海洋透明度倡议负责人，专注于印太地区的海事安全与区域外交。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>修辞与现实：菲律宾、东盟与中国南海</title><link>https://www.csis.org/analysis/rhetoric-vs-reality-philippines-asean-and-south-china-sea</link><description>随着东盟峰会在马来西亚吉隆坡结束，菲律宾将于2026年接任东盟主席国。这一角色正值关键时期，恰逢2016年南海仲裁案裁决十周年，同时面临与中国的紧张局势。菲律宾总统马科斯强调将推动《南海行为准则》的谈判，但实际进展有限。菲律宾更依赖与美国等国的防务合作来应对安全挑战。尽管马科斯公开支持东盟内部解决争端，但其政府正扩大与其他国家的合作以遏制中国在南海的行动。菲律宾的外交政策显示出在坚持东盟核心地位的同时，加强与其他伙伴的战略联系。这些举措表明菲律宾试图构建一个能有效维护国家安全的多边防务网络。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《低轨道上的人类：与宇航员佩吉·惠特森的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/humans-low-orbit-conversation-astronaut-dr-peggy-whitson</link><description>美国宇航员佩吉·惠特森是累计在太空时间最长的美国宇航员，也是全球在太空停留时间最长的女性。本期节目中，CSIS国防与安全部门副总裁艾米丽·哈丁作为嘉宾主持人，采访了Axiom Space人类航天副总裁、前NASA宇航员佩吉·惠特森，探讨了太空健康突破、人类航天的未来以及她在低轨道的创纪录旅程。此次访谈揭示了太空探索的重要进展与未来方向。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过“石油洗白”策略应对制裁，恢复正常的贸易模式。自2022年俄乌冲突爆发以来，每当新制裁出台，俄罗斯石油价格会暂时下跌，但随后市场调整，制裁效果减弱。尽管中国和印度等国表示将减少俄油进口，但短期内这种影响可能有限。若后续制裁执行不力，俄油仍可通过非正式渠道流入市场。专家建议，若配合对俄油买家征税等措施，才能真正施加持久压力，从而削弱俄罗斯的战争资源。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国与日本达成5500亿美元投资协议，重点支持美国能源技术，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。白宫还宣布与西屋电气公司合作，建立800亿美元的核电站建设计划。该协议将推动美国几十年来最雄心勃勃的核能支持行动，但仍有诸多问题待解。日本预计在2029年前投资5500亿美元，资金将通过特别设立的基金进行管理，并按比例分配收益。此协议旨在促进美国核能产业复苏，应对融资和成本挑战，同时加强美日贸易平衡。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们讨论了水力压裂、否决权程序以及COP 30会议。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要翻译：）  
每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表和直观分析，解读当前热点趋势。他们探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等议题。本周聚焦水力压裂、否决权程序及COP 30会议。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普对战习近平：谁赢了？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/trump-vs-xi-who-won</link><description>美国总统特朗普在美中关系紧张之际，与习近平举行历史性双边会晤。主持人塞思·琼斯采访了朱迪·布兰切特，她是兰德公司中国研究中心的杰出唐氏主席及首任主任，探讨此次会晤成果及中国未来的国防战略。此次会谈对两国关系发展具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯与乌克兰战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）欧洲、俄罗斯和欧亚项目将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会高级研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部乌克兰前线引入新战术和技术，以及这些变化对战争未来走向的影响。此次会议由纽约卡内基基金会提供资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何应对中国</title><link>https://www.csis.org/analysis/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>这是一段2025年11月6日由CSIS举办的活动的记录。约翰·哈姆雷（John J. Hamre）欢迎与会者，并提到众议院少数党领袖亚当·史密斯（Adam Smith）的到来。史密斯曾率领代表团访问中国，讨论公共卫生问题。他强调了与中国进行严肃对话的重要性，认为美国需要更深入的交流策略。随后，史密斯分享了他与中国的会谈内容，包括台湾、贸易、芬太尼和公共卫生等议题。他指出，尽管存在分歧，但双方都意识到需要合作以应对全球挑战。史密斯还提到，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，需要找到共存的方式。

摘要翻译：
这段新闻记录了2025年11月6日由CSIS举办的一场活动。约翰·哈姆雷欢迎与会者，并特别提到众议院少数党领袖亚当·史</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/analysis/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>摘要：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼分析了两国关系的起伏，指出尽管过去存在分歧，但近年来关系有所改善。他提到沙特希望在安全、投资、能源和核合作方面获得支持，并强调沙特在地区事务中的角色日益重要。此外，他还探讨了沙特的人权状况、与以色列的关系以及与伊朗的缓和进程。此次访问被视为美沙关系回暖的标志。

翻译：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼分析了</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何与中国的互动</title><link>https://www.csis.org/events/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯（Adam Smith）率领跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军队高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此行经历及与中方交流情况，并探讨了未来双边关系发展，特别是在芬太尼等关键问题上的前景。该活动由CSIS首席执行官约翰·哈姆雷开场，全球健康政策中心主任乔·斯蒂芬·莫里森主持。

2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯率领跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军队高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此行经历及</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/events/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。此次会晤将探讨美沙关系的未来走向。该活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办，获得其一般性支持。

沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日访问华盛顿，与特朗普总统会面。这是他自2018年以来首次访美，也回应了特朗普2025年5月对海湾地区的访问。此次会晤旨在探讨美沙关系的未来发展。活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）组织，获得其一般性支持。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。他首次与习近平主席会面，这是其第二任期以来的首次。特朗普分别与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，并促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还会见了重要盟友，包括首次与日本新任首相安倍晋三会面，并受到韩国总统李在明的热情接待。此次访问凸显美国在亚太地区的战略重点及外交努力。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出，这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过调整贸易模式来应对制裁。自2022年俄乌冲突爆发以来，每当新制裁出台，俄罗斯石油价格会暂时下跌，但随后市场会适应并恢复原有贸易路径。尽管中国和印度等国表示将减少俄油进口，但很快俄方会通过“洗油”手段绕过制裁。若缺乏后续严厉制裁，此次制裁效果有限。专家建议，若配合对买家征税等措施，才能真正施压俄罗斯。目前，美国需加强执行力度，以有效支持乌克兰。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国与日本达成价值5500亿美元的投资协议，旨在支持美国能源技术，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。与此同时，白宫宣布与西屋电气公司（Westinghouse Electric Company）建立800亿美元的合作关系，以在美国建设一批新反应堆。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动之一，但仍有关键问题待解。

该协议涉及多家公司，如西屋电气、通用电气（GE Vernova Hitachi）、贝克特尔（Bechtel）和卡里尔（Carrier），并计划由美国商务部牵头的委员会进行监督。日本将设立一个战略投资基金，资金来源包括美元债券、日元贷款和外汇储备。投资回报分配初期为50/50，之后美国将获得90%。美国政府将提供土地、水力和电力等支持，并优先考虑日本企业作为供应商。

这些交易</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>本周，外交专家约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的节目中，探讨了水力压裂技术、参议院阻挠议事程序以及COP 30气候会议等热点议题。该节目通过图表和数据分析，帮助观众理解复杂议题。此次讨论涉及能源安全与气候变化等关键领域，体现了CSIS在推动政策对话中的重要作用。节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>