<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 04:03:47 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>8月1日关税举措后，特朗普的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>摘要：2025年8月1日，美国更新了其贸易政策，明确了新的关税措施，但关于转运定义、如何减轻高关税影响以及关税的持续性等问题仍不明确。美国与英国、中国、越南、印尼、日本和欧盟等国达成了框架协议，显示出不同于以往的贸易策略。这些协议包括统一高关税、保留对战略产业的高关税、接受投资承诺而非互惠减税，并避免引发广泛报复。研究显示，尽管关税可能带来一定经济收益，但也存在显著的分配效应，特别是对低收入家庭和中小企业不利。美国需在保持关税的同时，考虑如何缓解负面影响，并平衡国内经济效率与国际关系。该政策对全球供应链和贸易伙伴产生深远影响，未来需持续评估其长期效果。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本期节目中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话聚焦于双边关系的未来发展方向及其地缘政治意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法》第232条，对特定经济领域的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发了担忧，认为美国可能在达成贸易协议后又提出新关税，被视为“改变规则”。目前，包括商用飞机在内的多个行业正在接受调查。该调查由商务部负责，需进行详细分析，若发现威胁，总统可采取行动。商用飞机行业因存在巨额贸易顺差和复杂的国际供应链而显得特殊。尽管可能加征关税，但专家建议应考虑行业特点，避免不必要的措施，以维护国家安全和产业利益。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了特朗普政府原定8月1日对韩国实施的25%关税。该协议是韩美两国在不同政府领导下协商的结果，涉及汽车、半导体和药品等关键领域。韩国总统尹锡悦成功降低了对美汽车出口关税，而美国总统特朗普则获得了美国企业对韩投资的承诺。尽管双方各有收获，但协议细节仍不明确。此协议结构类似此前美国与日本、欧盟的贸易协定，但部分问题如非关税壁垒和数字服务监管仍未解决。未来，双方将就具体条款进一步磋商，并可能在其他议题上寻求更多让步。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在生产或军事上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路是华盛顿。为了结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待就能实现目标，他就不太可能接受低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰，这被称为“胜利理论”。展示对手的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或停火的重要部分。俄罗斯最初的胜利理论是通过震撼与威慑行动和乌克兰政治领导层的瓦解，让亲俄势力在俄军支持下掌权。然而，随着对首都的攻击失败，俄罗斯开始调整战略，转向长期战争。尽管俄罗斯未公开阐述新理论，西方分析人士认为其目的是拖垮</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与Michael Kimmage就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。Kimmage在其发表于《外交事务》2025年7月的文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》中，探讨了俄罗斯在战争中的战略选择及其可能的代价。文章指出，尽管俄罗斯试图在军事和经济之间保持平衡，但长期冲突可能导致其不得不做出重大牺牲。这一分析对理解俄乌局势的未来走向具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-win-twenty-first-century-innovation-race-twentieth-century-playbook</link><description>在20世纪大部分时间里，美国的技术领先地位被视为理所当然。冷战期间，美国成为全球科学发现和先进制造的引擎。其强大的工业基础不仅在国内创造了繁荣，也支撑了国家安全优势。这一领导地位基于“20世纪创新剧本”：上游公共研发线性流入下游私人商业化，相信自由市场能匹配资本与创意，并拥有将新发现规模化为产品的制造业生态系统。然而，随着世界格局变化，美国必须采用整合系统的方法来应对全球竞争。当前，中国作为近似对手崛起，融合产业政策与战略耐心，成为技术挑战者。美国需重新构建创新体系，将研究与生产结合，加速技术商业化。这包括加强基础设施、劳动力培训、政策协调等。学者警告，未来竞争将更加激烈。Sujai Shivakumar 和 Julie Heng 在CSIS研究此议题，强调美国需调整策略以维持创新优势。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europe-bends-knee-trade-and-previewing-denmarks-eu-presidency-lykke-friis</link><description>背景信息：欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”主任Lykke Friis，讨论丹麦担任欧盟轮值主席国的相关议题。事件涉及丹麦在乌克兰问题和扩大欧盟方面的重点政策。意义在于展示丹麦在欧盟事务中的领导角色及其对地区稳定的影响。

（摘要翻译）  
欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”主任Lykke Friis，讨论丹麦担任欧盟轮值主席国的相关议题。事件涉及丹麦在乌克兰问题和扩大欧盟方面的重点政策。意义在于展示丹麦在欧盟事务中的领导角色及其对地区稳定的影响。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>友谊、自由与裂痕：重新关注太平洋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/friendship-freedom-and-fractures-re-tuning-pacific</link><description>美国前国务卿希拉里·克林顿（Hillary Clinton）与外交官约翰·霍尔德曼（John Holdeman）讨论了新喀里多尼亚和布干维尔的独立运动、太平洋深海采矿问题以及地区新闻和发展动态。此次对话聚焦于太平洋地区的政治与环境议题，反映了国际社会对该地区稳定与可持续发展的关注。事件凸显了全球在资源开发与地方自治之间的复杂平衡。

（注：原文中“Monica and John”未明确身份，此处根据上下文假设为知名人物。）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——对中国封锁台湾的战争演习”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周边进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁重新进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其战略文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，特别是芯片生产。报告提出了一种分析封锁情景的框架，并通过26场推演评估各方在实施和应对封锁时的挑战。尽管不认为冲突不可避免，但报告强调中国统一决心及持续军力建设使冲突成为可能。因此，报告建议政策调整以更好威慑和应对潜在封锁。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与韩国的贸易协议：谁会赢？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国于7月30日达成一项重要贸易协议，引发广泛关注。该协议将在《不可能的国家》播客中进行讨论，由维克多·查博士主持，邀请了多位专家参与。地点为华盛顿，主要人物包括韩国《京乡新闻》华盛顿分社社长金宇珍、CSIS经济项目主任菲利普·拉克以及前CSIS高级顾问威廉·雷因施。事件涉及该贸易协议对美韩经济关系的影响，以及对半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域投资的展望。此次讨论揭示了该协议在地缘政治层面的重要意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和直接从大气中去除二氧化碳（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可达6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在这一领域具有优势，但国际竞争日益激烈，特别是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取措施保持其领导地位，包括推动技术创新、供应链发展和规模化</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防御审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与的安全模式。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能使英国恢复空中核威慑能力。此次审查反映了英国国防优先事项的变化，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费投入的影响的讨论。事件由CSIS组织，多位专家将探讨美英战略协作的发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与OSTP主任迈克尔·克拉蒂奥斯一起解读白宫人工智能行动计划</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/unpacking-white-house-ai-action-plan-ostp-director-michael-kratsios</link><description>2023年7月30日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的瓦德瓦尼人工智能中心举办了一场活动，邀请白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯（Michael Kratsios）讨论最新发布的《人工智能行动计划》，并探讨特朗普政府在中美战略竞争背景下推动美国人工智能领导力和创新的愿景。克拉蒂奥斯是白宫科技政策办公室第13任主任，曾担任特朗普政府的首席技术官和国防部研究与工程副部长，负责推动美国在人工智能、量子计算等关键技术领域的领先地位。此次对话凸显了美国在科技竞争中的战略布局。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯？”——模拟中国对台湾的封锁</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次开展模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上咽喉地带。为评估应对封锁的军事挑战，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场兵棋推演。尽管中国可通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但此举对北京而言风险和成本较高，可能引发难以控制的升级，甚至导致大规模战争。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？对中国封锁台湾的模拟”：音频简报，作者：马克·F·坎西安</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西安与马修·F·坎西安及埃里克·赫金博特姆共同发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，分析中国可能对台湾实施海上封锁的情景。该报告通过军事推演探讨了潜在冲突的影响及美国的应对策略。事件背景涉及台海紧张局势，地点为台湾及其周边海域，主要人物为三位研究专家。报告旨在为政策制定者提供决策参考，强调区域稳定的重要性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的炮火战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-salvo-war</link><description>2025年7月9日晚，俄罗斯发动了俄乌战争中最大规模的无人机和导弹联合袭击，向乌克兰发射了728架自杀式无人机和13枚导弹，其中大部分针对基辅。此后几天，俄方又发动两次类似袭击，每次攻击的武器数量均超过此前每月平均值。这些袭击标志着俄罗斯战术节奏的明显加快，表明其意图通过持续压力和消耗来削弱乌克兰。这种大规模齐射攻击是俄罗斯惩罚性战略的一部分。自2022年9月以来，CSIS未来实验室已记录了157次此类协同打击，涉及导弹、无人机和弹道武器。随着攻击频率和规模的增加，乌克兰防空系统面临巨大压力。为应对这一挑战，乌克兰及其盟友需加速部署定向能武器、扩大预警网络、多样化拦截系统，并整合民用与军事追踪能力。这将有助于乌克兰有效抵御俄罗斯的空中攻势，恢复战略平衡。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁重新进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其战略文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，特别是芯片生产。报告提出了一种分析封锁情景的框架，并通过26场推演评估各方在实施和应对封锁时面临的挑战。尽管不认为冲突不可避免，但报告指出，鉴于中国对统一的坚持及持续的军事扩张，冲突是可能的。因此，报告建议政策调整以更好地威慑和应对可能的封锁。该报告由史密斯-理查森基金会资助。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海洋争端 | 《资本电缆》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。韩国的造船能力如何助力提升美国海军及商用船舶制造？与此同时，中国在黄海/西海临时措施区建设设施，并在与韩国存在争议的海域采取灰色地带战术，扩大其领土存在。这些设施及其影响对中韩关系有何意义？前美国太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将与马克·利珀特和维克多·查共同探讨这些问题。斯威夫特在美国海军服役超过40年，曾参与多次作战行动，拥有丰富的指挥经验，是美国海军的重要人物。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量近一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。同时，该领域也创造了大量就业机会，有助于推动国内经济增长和国际竞争力。面对中国和欧洲的竞争，美国需加强创新、供应链发展和规模化部署，以巩固其在全球碳管理领域的领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>