<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 03:21:02 +0000</lastBuildDate><item><title>21世纪的制空权：从伊朗与乌克兰汲取的教训</title><link>https://www.csis.org/analysis/air-superiority-twenty-first-century-lessons-iran-and-ukraine</link><description>背景信息：俄罗斯在与乌克兰的冲突中未能获得制空权，而以色列在短短四天内就取得了对伊朗的制空权。这一对比揭示了现代战争中获取或阻止制空权的教训。以色列通过构建符合进攻性制空理论的组织、利用特种部队准备战场，并充分利用情报优势成功取得制空权，而乌克兰则通过分散和机动性防止其被压制的防空系统被摧毁。

主要人物：以色列国防军（IDF）、俄罗斯航空航天部队（VKS）、乌克兰空军、伊朗革命卫队空军（IRGC）。

地点：乌克兰、伊朗、以色列。

事件：以色列在四天内实现对伊朗的制空权，而俄罗斯在与乌克兰的战争初期虽短暂取得制空权，但最终失败。

意义：该分析强调了技术、训练、情报和联合兵种运用的重要性，以及对地面防空系统的打击能力。同时指出，特种作战和情报操作在</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA将何去何从？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whither-agoa</link><description>非洲增长与机会法案（AGOA）自2000年实施以来，一直受到广泛支持，但其在2024年9月30日到期后未能获得续期。该法案旨在促进美国与非洲国家的贸易关系，但近年来因国会政治极化、立法优先事项变化及贸易条款复杂性而屡遭搁置。尽管AGOA曾帮助部分非洲国家发展经济，如莱索托服装业，但整体影响有限，且仅26个非洲国家符合条件。美国政府对AGOA的要求日益严格，但政策不一致，导致非洲国家难以满足。专家建议扩大资格范围、简化程序，并加强与非洲的数字合作，但当前美国两党更关注自身利益，而非非洲发展。AGOA的失效反映了美国外交政策与非洲实际需求之间的脱节。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《速成交易，长久恐惧：格雷格·波林眼中的东南亚特朗普2.0》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/quick-deals-lasting-dread-trump-20-southeast-asia-greg-poling</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份题为《应对颠覆：盟友与伙伴对美国外交政策的回应》的报告。Greg 和 Elina 讨论了该报告中 Greg 负责的部分。Japhet 和 Lauren 则报道了该地区最新动态，包括抗议活动和受污染的虾类产品问题。事件涉及国际关系与地区安全议题，反映了全球外交与经济挑战的复杂性。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中紧张关系会主导东盟峰会吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/will-us-china-tensions-dominate-asean-summit</link><description>在东南亚领导人即将于东盟峰会上讨论地区安全与经济合作之际，特朗普总统可能出席引发外界对其未来在该地区参与度的关注。格雷格·波林和海伦娜·利文与嘉宾主持人凯瑟琳·努祖基一同分析东南亚面临的挑战，以及美中紧张关系是否会压倒峰会议题。此次峰会对区域稳定与国际合作具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中峰会幕后</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/behind-scenes-us-china-summitry</link><description>本集《北平学》中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与曾在美国国务院、美国驻华使馆及白宫国家安全委员会担任要职的莎拉·贝兰展开对话。在2025年APEC领导人会议期间，若特朗普总统与习近平主席可能举行会晤，莎拉解释了美中外交与峰会的实际运作方式。她分析了为两国领导人对话铺路的艰难谈判，中国官员最希望从这些对话中获得什么，以及习近平作为外交官多年来的演变。此次讨论揭示了美中关系背后的复杂机制及其重要性。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代的加墨关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/canada-mexico-ties-era-uncertainty</link><description>加拿大和墨西哥不仅是美国最大的贸易伙伴，也是北美供应链中不可或缺的参与者。然而，过去两国通常分别与华盛顿进行双边谈判。随着特朗普政府实施关税政策以将制造业回流美国，引发对竞争力、供应链及三国关系韧性的担忧，加拿大和墨西哥开始找到共同立场，重新调整政治策略，并开辟新的合作途径。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了前加拿大驻墨西哥、秘鲁、玻利维亚及美洲国家组织大使格雷姆·克拉克，探讨加墨关系的历史、面临的紧张局势以及潜在的合作机会。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。据报道，总统已秘密进行谈判，并计划近期在布达佩斯与俄罗斯总统普京会面。美国通过向乌克兰提供军事援助（包括可能的“战斧”导弹）和对俄油销印度施压，加大了对俄压力。同时，欧盟和英国考虑利用冻结的俄资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。俄罗斯面临西方支持乌克兰的同时，其经济因制裁和乌克兰对能源基础设施的攻击濒临崩溃。CSIS的研究指出，最可能的解决方案是暂时冻结冲突，而非全面和解，避免承认俄占领区，并搁置乌克兰加入北约的前景。AI模型与专家观点部分一致，但对乌克兰重整军备和资源开放持更谨慎态度。当前失败风险较高，历史表明多数停火协议脆弱，需外部监督和安全保证才能维持。若缺乏这些</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了个人消费支出及公众对成本的看法。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将核现代化与推动人工智能相权衡：特朗普对美国钚库存的计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/pitting-nuclear-modernization-against-powering-ai-trumps-plans-us-plutonium-stockpile</link><description>美国总统特朗普于2025年5月23日签署行政命令，提议将美国的钚库存重新用于核反应堆燃料。此举旨在重新评估废弃计划，并考虑将部分过剩钚转用于核能及新型反应堆，包括为人工智能数据中心供能。美国此前拥有约60吨“多余”钚，原计划将其转化为核废料并埋入地下。然而，该提案引发争议，参议员埃德·马卡伊警告称存在扩散风险和利益冲突，而《政客》杂志也指出国会担忧可能转移20%的钚库存。尽管特朗普的计划旨在提升清洁能源生产，但其对现有核现代化计划的影响仍存疑。该提案涉及复杂的政策挑战，需确保国家实验室资源充足，避免影响国家安全。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访国家能源发展委员会执行主任杰罗德·阿根</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen</link><description>背景信息：美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场特别活动，讨论美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施以满足工业和技术需求。主要人物包括白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）。事件发生地点为CSIS，内容围绕美国能源政策展开。此次讨论强调了能源安全对国家竞争力的重要性，具有重要的战略意义。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访NEDC执行主任杰罗德·阿根——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen-betting-america</link><description>2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）主办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特进行对话。他们将探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施，以满足工业和技术需求。该活动由CSIS一般性支持举办，旨在推动能源政策讨论，提升国家能源安全。

2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）主办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特进行对话。他们将探讨美国</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚与巴布亚新几内亚“普克普克”历史条约如何重塑太平洋安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-historic-australia-png-pukpuk-treaty-could-reshape-pacific-security</link><description>2024年9月17日，澳大利亚与巴布亚新几内亚（PNG）签署了名为“普克普克条约”的互防条约。“普克普克”在PNG当地语言中意为鳄鱼。该条约被视为澳巴关系的里程碑，标志着两国关系提升至前所未有的高度。条约内容包括加强军事合作、情报共享及允许最多1万名PNG士兵加入澳大利亚国防军。此举不仅强化了双方安全关系，也反映了澳大利亚在太平洋地区应对中国影响力的地缘战略调整。条约签署后，两国将面临如何平衡与中国关系及维护地区稳定的挑战。该条约对美国国家安全也有重要影响，有助于遏制中国在太平洋地区的扩张。Charles Edel和Kathryn Paik指出，该条约可能重塑太平洋地区的安全格局，促进区域稳定与繁荣。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改善美国与盟友和伙伴的合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/improving-us-cooperation-allies-and-partners</link><description>美国的国家安全长期受益于其遍布全球的盟友和合作伙伴网络。随着美中在印太地区的战略竞争成为美国政策的主要驱动力，这一网络将变得更加重要。然而，尽管合作带来诸多好处，这些关系往往存在问题，未能充分发挥潜力。报告指出，盟友与伙伴在情报共享、联盟规划和军售等方面存在挑战。该报告整合了CSIS盟友与合作伙伴项目中的四项研究成果，深入分析了美国在联合行动、情报共享、武器采购等方面可能遇到的问题，并提出了具体建议，以帮助美国政府更有效地与关键盟友合作，特别是在未来几十年内欧洲和印太地区。研究得到了史密斯理查德基金会的支持。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比动态：第五名疑似毒品运输者被摧毁</title><link>https://www.csis.org/analysis/caribbean-update-fifth-suspected-drug-runner-destroyed</link><description>美国国防部于10月14日摧毁了一艘疑似运毒船只，同时据称总统特朗普授权中情局在委内瑞拉开展秘密行动。此次行动显示，美军已将反毒品任务常态化，并持续扩大军事执法的范围。若发生严重事故，如误毁民用渔船，可能引发国内外强烈反对。特朗普称此次袭击发生在委内瑞拉附近国际水域，美军舰和特种部队正密切监视该区域。尽管美国尚未对委内瑞拉本土发动攻击，但此举可能升级为重大冲突。地区国家如圭亚那、特立尼达和多巴哥支持美国行动，而哥伦比亚则批评美方行动，认为其可能涉及误伤本国船只。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“特朗普在乌克兰的和平计划可能是什么样子？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-could-trump-peace-plan-ukraine-look</link><description>在加沙协议之后，特朗普团队正重新推动结束乌克兰战争。据称，总统已秘密进行谈判，并计划近期在布达佩斯与俄罗斯总统普京会面。与此同时，美国对乌克兰的军事援助（可能包括“战斧”导弹）和对俄油销印度施压等措施，使俄罗斯面临西方支持乌克兰的局势。欧盟和英国也考虑利用冻结的俄资产资助乌克兰武器采购，而美国则提出“胜利关税”以迫使莫斯科停火。尽管如此，俄罗斯经济因制裁和乌克兰对能源基础设施的攻击濒临崩溃。

根据CSIS未来实验室的研究，专家和AI模型均认为，避免承认俄占领区是关键，且乌克兰加入北约的可能性短期内将被搁置。最可能的协议是暂时冻结冲突，而非全面和解。然而，缺乏可信保障和维和力量仍是主要障碍。此外，经济手段将在特朗普的新外交政策中扮演核心角色，乌克兰的地理优势也将</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“汤姆霍克”能拯救乌克兰吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-tomahawks-save-ukraine</link><description>乌克兰总统泽连斯基第三次访问白宫，重点讨论向乌克兰提供“战斧”导弹的问题。美国前总统特朗普提出可能向乌克兰提供这种导弹，并称“如果战争无法解决，我可能会发送战斧导弹”。目前美国库存约有1000枚“战斧”导弹可供转移，但需快速部署以增强对俄谈判筹码。然而，乌克兰在太平洋地区的军事需求优先级更高，且俄罗斯总统普京已警告反对该转移。尽管如此，乌克兰及其支持者仍可在未来继续推动此事。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们讨论了个人消费支出及公众对成本的看法。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>