<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 03:18:27 +0000</lastBuildDate><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益增多的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私及攻击对手、平民和政府部队。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策和更新的战术来应对无人机威胁。此次会议将探讨犯罪无人机问题的性质、相关武装团体的行动，以及美国及其拉美盟友应如何应对这一趋势。此活动由美洲项目提供支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的美沙矿物协议包含哪些内容？</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-era-us-saudi-minerals-cooperation</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了武器合作、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署了《战略合作框架》，旨在加强铀、金属和稀土供应链合作，并计划在沙特建立一家稀土精炼厂，以减少对中国的依赖。沙特拥有丰富的稀土资源，这使其在全球关键矿物市场中占据重要地位。此次合作不仅深化了美沙关系，也重塑了全球稀土产业链格局。沙特正通过“2030愿景”推动矿业发展，成为全球关键矿物加工中心。此外，美沙还达成民用核能合作协议，进一步巩固双方在能源安全领域的合作。这一系列举措表明，美沙关系正从传统的石油-安全基础转向以关键矿物和未来战略产业为核心的新阶段。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款与感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了部分协议中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食物的影响。该节目聚焦美国贸易政策的最新动态及其对经济与日常生活的影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“Schadenfreude” 翻译成中文是 **幸灾乐祸**。</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>德国语言以长词著称，这些词由其他词组合而成，难以理解，除非你是德国人。但有时这些词会进入英语中，比如“Schadenfreude”，意为因他人的不幸而感到高兴。这种情绪虽常见，却令人内疚。为何他人遭遇不幸时我们会感到开心？我们应祝愿所有人好运，而非厄运。然而，当邻居在他们吹嘘的事情上明显失败时，我们有时确实会幸灾乐祸。这与美国的“自食其果”表达类似。

特朗普的关税政策似乎正在逐渐瓦解。此前我曾讨论过关税影响不如预期的原因：囤积、延迟实施和实际税率低于最初宣布的水平。现在，我们开始看到两个额外因素：豁免和转运。从一开始就有豁免，例如半导体和药品等类别被排除在关税之外，原因是它们正在接受1962年《贸易扩展法》第232</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济进展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并兼任北京大学访问教授。他谈及自己进入经济学领域的原因、中国经济增长的来源、对小米公司的看法、应对内卷化的挑战以及中美关系现状，并介绍了当前的研究方向。姚洋长期致力于政治经济学、中国经济转型与发展及政治哲学的研究，发表多篇权威论文并出版多部著作，是中国经济研究领域的权威人物之一。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲（Erin Murphy）发表报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》，指出全球通信依赖海底电缆，但其面临自然灾害、人为破坏等多重威胁。报告强调加强基础设施的冗余设计、提升恢复能力及国际合作的重要性。该报告旨在为各国提供应对策略，确保全球网络稳定与安全。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功与否取决于如何在不加剧欧洲不稳定或给俄罗斯进一步侵略机会的前提下达成持久协议。该计划的核心在于经济重建与能源合作，而非政治交易。然而，涉及领土、军事限制和赦免的条款可能引发乌克兰国内及西方盟友的强烈反对。专家认为，特朗普的计划应作为开启更大谈判的开端，而非最终方案。该计划若要成功，需结合更全面的安全保障和对俄制裁，同时确保乌克兰主权不受损害。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>150字摘要（中文）：  
2023年11月21日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底光缆基础设施”的公开活动。该活动由印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办，旨在探讨全球海底光缆面临的威胁，并发布相关研究报告。日本驻美使馆网络安全与数字政策顾问中村智宏、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗等专家将参与讨论。此次活动强调了在人工智能和数字连接日益增长的背景下，确保海底光缆安全的重要性，对全球通信安全具有深远意义。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国想要什么？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/what-does-china-want</link><description>背景信息：美国韩半岛问题专家维克多·查博士、陈志玲博士和海伦娜·利文女士在一次研讨会上探讨了中国是否为维护现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。主要人物包括三位学者，地点未明确提及。事件围绕中国在国际事务中的角色展开讨论。意义在于加深对中美战略竞争的理解，影响未来外交政策制定。  

维克多·查博士、陈志玲博士和海伦娜·利文女士在研讨会上探讨了中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次讨论有助于理解中美战略竞争，并影响未来外交政策的制定。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府学助理教授陈志明博士和卡内基国际和平研究院中国研究主席高级研究员莉文女士，与美国战略与国际研究中心（CSIS）的查维克博士共同探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国长期以来的战略目标及其演变。讨论聚焦于中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次会议由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《网络战壕的视角：理解美国军事网络动态》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/views-cyber-trenches-understanding-us-military-cyber-dynamics</link><description>在《Cache Me if You Can》特别节目中，CSIS副董事劳伦·威廉姆斯与三位退役网络作战人员——上校塞恩·科尔恩、中校托尼·西西利亚诺和上校本·林格展开对话，探讨美国军方网络作战体系面临的隐藏挑战。节目引用匿名现役操作员的发言，分析了影响网络人才的四大结构性压力，并指出建立专门的美国网络部队可能有助于提升国家网络安全能力。该节目由CSIS战略技术项目推出，旨在引发对网络战人才问题的关注。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的美国和平计划是转折点还是幻想？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/us-peace-plan-ukraine-game-changer-or-fantasy</link><description>2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于该计划的背景、内容及潜在影响，旨在分析其在当前国际局势下的可行性与意义。卢特作为资深外交官，提供了对美国外交政策的深入见解。

2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于该计划的背景、内容及潜在影响，旨在分析其在当前国际局势下的可行性与意义。卢特作为资深外交官，提供了对美国外交政策的深入见解。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的人口困境</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-demographic-dilemma</link><description>本期《北平学》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与新南威尔士大学人口老龄化研究中心实践教授菲利普·奥基夫展开对话。奥基夫是研究中国及亚洲人口趋势的权威专家。他们探讨了中国社会快速老龄化的现象，分析了人口减少对中国政治、经济、创新体系的影响，以及贸易失衡和北京的全球战略意义。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功与否取决于能否为持久和平创造条件。该计划需作为与俄罗斯总统普京谈判的开端，而非最终方案。分析指出，和平协议失败常因“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在未来再次发动攻击。特朗普计划在经济重建和能源合作方面具有潜力，但在安全保证和领土问题上存在重大缺陷。专家认为，若乌克兰接受军事限制和领土让步，将面临政治危机，且 amnesty 条款可能削弱国际合法性。该计划虽为谈判起点，但需进一步调整以确保可持续性。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中具体数据、图表及作者信息。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等议题。该活动由CSIS及其中心的常规资金支持。此次讨论聚焦于能源政策与地缘政治之间的关系，旨在通过数据与分析揭示当前能源趋势及其对全球安全的影响。

本次活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，围绕美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等议题展开讨论，旨在通过数据分析揭示当前能源趋势及其对全球安全的影响。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会围绕制造业政策的讨论多集中于大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合性法案，国会还频繁推出小型、针对性强的立法，以推动特定制造领域的发展。这些法案虽不显眼，却能填补关键空白，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会具有重要意义，因其直接关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。全球工业政策在过去十年增长超过700%，先进经济体尤为突出。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键部件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）期间，通过分析相关立法，可以看出能源制造政策的方向变化。目前，国会已提出23项与能源工业政策相关的法案，其中无一成法，仅5项通过一院。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，这是亚马逊雨林的门户城市。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动进入新阶段，强调问责和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域发挥领导作用，但减排目标仍显不足。会议还关注适应气候变化、健康与气候的联系、可持续燃料及雨林保护等议题，显示全球气候治理正向更务实方向发展。

（摘要翻译：第30届联合国气候变化大会（COP30）于巴西贝伦举行，尽管美国缺席，但会议在多个领域取得重要进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动进入新阶段，强调问责和可衡量的进展。中国在清洁能源领域发挥领导作用，但减排目标仍显不足。会议还关注适应气候变化</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物是埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个大事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在APEC峰会前与东亚领导人进行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后继续从与俄罗斯的重新合作中获益，并维持与中俄伊（CRINK）等国的关系。尽管CRINK并非正式联盟，但其成员国仍倾向于长期合作，以对抗美国及西方国家。崔善姬在莫斯科与拉夫罗夫和普京会晤，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯则强调与志同道合国家共同反对美国“霸权”和北约“战争机器”。尽管朝鲜向俄罗斯提供大量武器和兵力，但并未完全疏远中国，中国仍在协助朝鲜规避制裁。朝鲜的策略类似冷战时期金日成的做法，旨在最大化来自俄罗斯、中国及其他西方对手的经济和政治利益。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未竟计划：逐条分析》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>摘要：2023年11月19日，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的消息泄露，引发多方强烈反应。美国总统特朗普施压乌克兰签署协议，但美国国会、欧洲、乌克兰及评论界普遍批评该计划偏向俄罗斯。协议存在诸多漏洞，难以实施。欧洲提出了自己的28点方案，并 circulated 一份24点提案，更符合双方可能接受的立场。尽管协议尚未正式签署，但各方仍在谈判中。该协议涉及领土让步、军事限制、安全保证等关键问题，反映出战争三年半以来的变化。虽然短期内难以达成最终协议，但和平进程仍在继续。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）将于11月24日上午11点（东部时间）举办线上讨论会，邀请前驻伊拉克大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）分享其新书《中东危机》。该书记录了杰弗里在小布什、奥巴马和特朗普政府期间在伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区的外交经历，揭示了战区外交及军事与政治领导的平衡挑战。活动将由CSIS专家与杰弗里共同探讨中东局势的复杂性及其对美国外交政策的影响。此事件由CSIS一般支持基金提供资助。

（摘要翻译：）  
美国智库CSIS将于11月24日举行线上讨论会，邀请前驻伊拉克大使詹姆斯·杰弗里分享其新书《中东危机》。书中回顾了他在三位美国总统任期内在伊拉克、土耳其和叙利亚等地的外交经历，分析了战区外交及军事与</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等议题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论聚焦于能源政策与地缘政治之间的关系，旨在通过数据和分析揭示当前能源趋势。事件发生在华盛顿特区，对理解全球能源安全具有重要意义。

（150字）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会的工业政策讨论主要集中在大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合性法案外，国会还频繁推出针对制造业特定方面的小型、定向立法。这些法案虽不显眼，但能填补关键空白，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会至关重要，因为它直接关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。过去十年，全球工业政策的受欢迎程度增长超过700%，先进经济体引领了这一趋势。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键部件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

119届国会自2025年1月3日以来已提出23项与能源相关的工业政策法案，其中多数为两党共同签署，显示出对制造业重要性的广泛共识。这些法案主要聚焦于提升国内竞争力、加强供应链安全和减少对外依赖。尽管</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，这是亚马逊的“门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得了显著进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调了问责制和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域的领导地位增强，但其减排目标仍显不足。会议还关注了适应气候变化的资金和保险议题，以及健康与气候的关联。此外，巴西发起的“贝伦4倍承诺”旨在推动可持续燃料发展，而雨林保护成为焦点，涉及资金分配与土著社区权益问题。COP30虽未达成重大突破，但仍体现了全球应对气候变化的集体努力。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施对现代生活的各个方面至关重要，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口变化、数字连接不断增长以及地缘政治紧张加剧的背景下，网络中断与高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了公私部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：访谈音频，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的埃琳·墨菲在其报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施》中指出，海底电缆是全球互联网和通信的关键基础设施，其安全性和稳定性对国家安全和经济至关重要。她强调，随着地缘政治紧张局势加剧，需加强海底电缆的冗余设计、恢复能力和防护措施。该报告呼吁各国合作，提升对海底电缆系统的保护，以应对潜在威胁。这一研究对于维护全球信息流动的安全具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>