<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 03:19:31 +0000</lastBuildDate><item><title>当犯罪变成恐怖：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>近日，美国在加勒比海地区对涉嫌运毒的“快艇”发动了七次袭击，引发了政策和法律界关于此类行动合法性的讨论。特朗普政府将毒品集团和其他犯罪组织（通常被视为跨国犯罪组织TCO）列为外国恐怖组织（FTO），这一举措标志着美国政策的重大转变，并为行政部门提供了更多工具。然而，这种标签是否适用于拉丁美洲背景，以及其实际效果如何，仍需深入研究。

尽管FTO通常以政治目标为主，而TCO则更注重利润，但近年来两者在操作上已趋于模糊。例如，墨西哥的卡特尔使用无人机、简易爆炸装置等手段，暴力程度与恐怖组织相似。此外，一些犯罪组织甚至在疫情期间提供食品援助，影响地方治理。专家指出，即使TCO不寻求取代国家，它们的行为也具有高度政治性，需从更深层次审视其威胁。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由位于北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该任务部队旨在加强美军在加勒比海地区打击毒品贩运网络、破坏贩毒集团活动并保护国家安全的努力。此举反映了特朗普政府对拉丁美洲和加勒比地区犯罪组织的重视，这些组织已被列为外国恐怖组织。新部队将整合海上和情报资源，通过联合训练提高作战能力，并与国际伙伴合作增强反毒品行动效果。这一举措标志着美国国防政策的战略转变，将毒品贩运组织视为需要果断应对的安全威胁。

（摘要翻译：）作为加勒比地区军事部署的一部分，美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美军在加勒比</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这些行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉丁美洲的安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对区域的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境安全并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边会谈，以解决贸易及非贸易问题，为2026年《美墨加协定》（USMCA）审查做准备。尽管面临挑战，这亦是推动关键矿物、能源、人工智能、数字和金融等领域合作的机会。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球分裂加剧和地缘政治紧张的背景下更加强大。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土等关键矿物实施新的出口管制，并宣布下月将对中国商品征收100%的关税。美国总统特朗普与中共中央总书记习近平计划于10月底在韩国举行的APEC峰会期间首次会晤，这是自2019年以来的首次。双方仍存在诸多贸易分歧，是否有望达成协议尚不确定。持续的美中竞争对地区盟友如日本和韩国将产生深远影响。此次讨论由卡内基国际和平基金会、战略与国际研究中心及乔治城大学专家参与分析。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，全球领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济正处于关键时期。各国正面临在日益分裂的全球市场中维持增长的挑战，美国和中国作为两大市场，竞争加剧。APEC经济体因依赖美中市场而面临战略脆弱性，政策波动导致供应链重塑。尽管美国试图减少与印太经济框架的参与，但APEC仍可成为推动区域共识的重要平台。特朗普第一任期的贸易战促使企业采取“中国加一”策略，使东南亚国家受益。然而，随着关税增加，这种策略面临挑战。中美贸易关系紧张影响了亚太国家的经济稳定，需加强多边合作以应对不确定性。APEC会议将探讨供应链多元化、经济安全及规则制定，对地区经济未来具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前美中关系处于高度动荡阶段，新关税、出口管制和政治不确定性加剧了双方紧张局势。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而推动投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请专家分析美中关系对美国能源产业及全球能源技术发展的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策在能源领域的实际作用。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，以及乌方无人机袭击对俄炼油厂的后果。该对话凸显了国际社会对俄乌冲突及制裁措施的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠行动以及美国农产品出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了在美国施压下被取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及美国战略与国际研究中心（CSIS）关于报复性措施对美国农民造成严重冲击的新研究。该事件凸显了全球贸易与环境政策之间的复杂互动及其对经济的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷瑟在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏以了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标到底是什么，因为不清楚测量什么就难以衡量成效。这引发了对目标本身是否恰当的思考。格雷瑟在专栏中引用了美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上提出的观点：减少贸易赤字和提高制造业占GDP比重是“正确方向”。然而，经济学家普遍认为贸易赤字只是一个会计恒等式，不能准确反映经济活力。此外，美国制造业已不再是就业的主要来源。正确的宏观经济目标应是促进经济增长、控制通胀和创造就业机会。同时，应注重发挥比较优势、推动出口、增强供应链韧性及发展国家安全关键领域。目前的政策目标并不符合这些原则</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司（U.S. Steel）是近年来最引人注目的外资并购事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府曾否决该交易，最终在2025年6月特朗普批准，过程充满波折。此次事件对外国企业在美投资具有重要启示，同时美国政府在U.S. Steel中持有的“黄金股份”也引发了关于政府与企业关系的讨论。该案例对未来美国政策及美日关系可能产生深远影响。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办专题讨论会，邀请美日专家共同探讨相关问题。

（150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京日本国际会馆举行，美国时间则为10月29日晚8:30至10月30日凌晨1:30。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目与庆应大学量子计算中心联合主办，并得到日本内阁府及多个日本量子研究机构的支持。会议旨在探讨美日两国在量子科技领域的合作与投资，促进双方创新生态系统的成长。此次研讨会是CSIS评估美国量子机遇的重要组成部分，旨在识别支持量子产业发展的政策，推动技术发展与国际合作。会议吸引了来自美日顶尖高校、政府机构和企业的代表参与。

（摘要翻译：）  
本次会议于10月30日在日本东京举行，由美国战略与国际研究中心（CSIS）与庆应大学量子计算中心联合主办，旨在探讨美</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>美国美洲项目与北美繁荣与安全中心联合举办一场讨论，探讨塑造北美未来贸易与非贸易问题。在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境管控并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边接触，以解决贸易及非贸易摩擦，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查铺路。这既是挑战，也是机会，有助于在关键矿物、能源、人工智能、数字、金融等领域深化合作。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球分裂加剧和地缘政治紧张的背景下更加强大。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的欧洲应对方式是否适得其反？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-approach-trump-backfiring</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《解放军加速现代化：与约翰·卡弗的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/inside-plas-accelerating-modernization-conversation-john-culver</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布，为加强在加勒比地区的军事部署，国防部将成立一个由北卡罗来纳州勒琼营的第二海军陆战远征部队领导的反毒品任务小组。该举措是特朗普政府打击拉丁美洲和加勒比地区犯罪集团的重要组成部分，这些组织中许多已被列为外国恐怖组织。新任务小组旨在协调美军行动，打击毒品走私网络，保护美国免受持续的安全威胁。此举反映了美国国家安全政策的战略转变，将毒品贩运组织视为需要果断应对的紧迫威胁。

（摘要翻译：）作为加勒比地区军事部署的一部分，美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立由第二海军陆战远征部队领导的反毒品任务小组。这是特朗普政府打击拉丁美洲和加勒比地区犯罪集团的重要举措，这些组织中许多已被列为外国恐怖组织。新任务小组旨在协调美军行动，打击毒品走私网络</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注。  

此次对话于2025年10月23日进行，涉及美国对俄制裁及乌克兰军事行动对俄经济的影响，凸显了当前国际局势的复杂性。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被指定为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次事件将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>剑、盾与尺度定律：重新思考人工智能的算力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/swords-shields-and-scaling-laws-rethinking-ai-power</link><description>在《Cache Me if You Can》节目中，主持人采访了乔治城大学安全与新兴技术中心高级研究员德鲁·洛恩。他曾任国家安全委员会新兴技术主任。德鲁在AI规模定律、AI对网络攻防的影响以及提取型AI模型的经济和政治风险等议题上一直走在前沿。本次访谈探讨了全球AI竞赛的关键因素，超越了单纯追求更大模型的讨论，并探讨了政策选择如何推动更安全、更具韧性的AI发展。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治相冲突时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外资并购案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，也引发了关于美国政府“黄金股份”在美日关系及未来政策中的影响的讨论。美国战略与国际研究中心（CSIS）将邀请美日专家展开讨论，探讨该案例的多方面意义。

（150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media联合首席执行官兼Journey to Lead联合创始人Nina Easton展开深入对话，回顾她领导西南安全政策研究所（SWSP）的经历，并探讨如何为美国应对最紧迫的安全挑战提供新视角，包括与中国的战略竞争以及俄罗斯对乌克兰的战争。此次讨论凸显了女性领导者在全球安全议题中的重要角色。  

Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media联合首席执行官Nina Easton进行深入交流，回顾她在西南安全政策研究所的工作，并探讨美国如何以新视角应对包括中美战略竞争和俄乌冲突在内的安全挑战。该对话展示了全球女性领导人在国家安全领域的重要作用。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销量增长的主要动力，这使电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过研究哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于产业转型和技术变革的宝贵经验。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔（Spencer Dale）和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛（Gareth Ramsay）讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、能源转型前景等议题。CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）担任主持人。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资助支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论，分析铜未来发展的主要趋势及其对美国科技与经济领导力的重要性。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外效力的关键环保措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要替代来源。然而，欧盟的甲烷法规与美欧贸易协议存在冲突，双方需协商解决分歧以维持合作。美国公司正通过自愿减排和数据报告确保其天然气符合国际标准，同时推动碳捕集等技术应用。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克在《外交》节目中讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口与制裁问题。他们通过图表、视觉资料和直白分析，深入探讨当前热点议题，涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论揭示了国际能源政策对地缘政治的影响，凸显了制裁措施在经济与外交中的复杂作用。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在全球能源技术领域，如电池和太阳能板方面处于领先地位，但地缘政治风险仍阻碍投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业的影响。该活动由CSIS资助。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，将探讨朝韩关系的未来及即将举行的美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，邀请了CSIS韩国事务主席悉尼·西勒先生和布鲁金斯学会韩国研究高级研究员安德鲁·叶博士参与讨论。他们将分析朝韩关系的发展、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的会晤。此次活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等挑战，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美国在加勒比地区的军事行动，打击毒品贩运网络和帮派活动。此举反映了特朗普政府将毒品组织视为重大安全威胁的战略转变，并寻求与盟友合作，协调反毒品行动。

This task force is part of the U.S. strategy to counter drug trafficking and criminal organizations in Latin America and the Caribbean, with a focus on enhancing military and intelligence cooperation. It aims to disrupt drug shipments before they reach the U.S. and strengthen regional partnerships. The initiative highlights the Trump administration's prioritization of national security through a militarized approach to counternarcotics efforts.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国航母驶向加勒比海：离战争更近一步</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-carrier-caribbean-step-closer-war</link><description>美国政府宣布，吉米·卡特号航空母舰打击群将前往加勒比海，以协助“瓦解跨国犯罪组织并打击毒品恐怖主义，保卫本土安全”。此前该舰队在地中海进行演习，并应对以色列、加沙和红海地区的潜在冲突。此次调动标志着美国在加勒比海的海军存在扩大，显示出战略重心的调整。尽管航母主要用于空袭和两栖作战，但其强大的空中力量和导弹系统也增强了对毒品走私的打击能力。此举可能预示着美国在该地区军事行动的升级，但尚未涉及地面入侵。这一部署反映了美国在全球多个热点地区的战略平衡与资源分配问题。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与美国官员克莱顿·西格尔讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁与军事行动对能源市场的潜在影响。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与美国官员克莱顿·西格尔讨论了特朗普政府新制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的后果。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突及制裁措施持续关注，突显了制裁与军事行动对能源市场的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来最大规模的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，特别是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点强调国内安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全局势，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>此次由CSIS地缘政治与外交政策部及韩国事务中心联合举办的活动，探讨了中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，被部分人称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京胜利日阅兵中，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一关系加强的标志性事件。活动邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示基于数据挖掘、信息图表和卫星图像的研究成果。随后，专家们将就这些国家关系变化及其对全球治理的影响展开讨论。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>介绍最后一道防线</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/introducing-last-line-defense</link><description>在当前充满不确定性的时代，知识就是力量。由塞思·G·琼斯博士主持的《最后一道防线》节目，提供对最新国家安全新闻的清晰深入分析。每期节目探讨全球战争与和平问题，以及新兴技术在国防中的作用，并提出切实可行的解决方案，具有重要的现实意义。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的兴起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销售增长的主要因素，这使电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的见解。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔（Spencer Dale）和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛（Gareth Ramsay）讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、以及到2050年的能源转型前景。会议由CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）主持。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外效力的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上展现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要替代来源，双方在贸易协定中承诺采购大量美国能源产品。然而，甲烷法规与贸易协议之间仍存在摩擦，需协商解决。美国公司正通过自愿减排和数据报告确保其天然气符合国际标准，同时推动技术创新以</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。事件始于8月11日，中国海警船3104号与中国人民解放军海军“桂林”号驱逐舰相撞，导致菲律宾海岸警卫队船只“苏卢安”号被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并于9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤和外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾船只，引发强烈谴责。美国等国表示支持菲律宾，同时中国也展开军事演习。此次事件凸显了南海局势的复杂性和潜在风险。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，USCG首次拥有充足的资源来推动网络安全领域的变革。总统拜登签署的第14116号行政令，扩大了USCG对船舶、港口等设施的网络安全保护权限。此外，USCG还发布了关于网络安全要求的拟议规则，并加强了与私营部门的合作。尽管面临挑战，如人才短缺和资金分配问题，但通过确认高级领导、提升网络安全人才管理、推进立法和加强跨部门合作，USCG有望显著增强其网络安全能力，为未来几十年的海上安全奠定基础。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>