<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 03:54:31 +0000</lastBuildDate><item><title>从欺诈到前线：诈骗中心陷入柬埔寨与泰国的冲突中</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后由马来西亚和美国斡旋达成脆弱停火。但停火协议未能持久，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二份停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指控为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施涉及跨国犯罪集团，同时引发对柬埔寨军方使用这些设施的争议。泰国此举不仅针对边界争端，也涉及打击诈骗中心这一区域性问题。尽管泰国采取军事行动，但其效果和可持续性仍存疑，且诈骗中心的转移风险依然存在。两国虽承诺加强合作，但长期和平与有效打击诈骗中心仍面临诸多挑战。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府正推动降低处方药成本，旨在结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球约75%的制药利润，实际上通过高价为他国“补贴社会主义”。2025年5月，特朗普政府发布行政命令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内将药品价格与富裕国家持平。此举引发制药企业谈判降价以换取关税豁免，并加大国内制造投资。尽管取得一定进展，但仍有担忧认为国内基础设施和人才不足可能影响政策实施效果。该政策虽促进制造业回流，但也可能削弱创新动力，威胁美国在生物医药领域的领导地位。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国对日本的稀土战役</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物。此举被视为对日本首相高市早苗去年11月言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成对日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，凸显北京的战略意图。日本严重依赖中国的稀土和磁铁进口，尽管已尝试多元化供应链，但仍高度依赖中国。这一事件表明，中国通过经济手段施压，影响地区政治格局，对美国等国也产生深远影响。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系在一起</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物超过一半的消费也依赖进口，因此需要与盟国和伙伴国家加强合作以减少供应链脆弱性，降低对中国依赖。该行政令借鉴了中国的策略，强调加工能力的重要性。它将关键矿物视为国家安全、经济和能源安全的基础，要求商务部与外国伙伴谈判确保供应，并考虑使用关税等贸易措施保护国家安全。此行政令进一步将关键矿物纳入美国外交政策和经济战略中，推动全球供应链合作。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球率先实施事前数字市场监管的国家之一。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的高佣金，使用替代支付系统，并扩大消费者对浏览器和搜索引擎的选择。MSCA与《反垄断法》（AMA）共同构成日本竞争政策体系，旨在防止市场垄断行为。尽管法律已初见成效，但其成功仍取决于本土企业的成长能力。日本的风投生态系统尚不完善，创业公司融资规模未达目标，IPO门槛提高后，初创企业更依赖并购等退出路径。MSCA的实施标志着日本在数字经济监管上寻求平衡，既限制大企业又促进创新，为其他国家提供了参考模式。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对美中人工智能竞赛的押注</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/hedged-bets-us-china-ai-race</link><description>美国和中国在人工智能发展上的策略存在显著差异。美国更注重前沿AI技术的突破，希望通过高资本投入推动技术监管、实验室支持和基础设施建设，而中国则采取更聚焦的产业投资策略，通过竞争提升整体经济效率。两国都面临各自的风险与挑战，如美国过度依赖AGI（通用人工智能）可能导致市场波动，而中国则需应对工业政策带来的资本分配问题。尽管中国在部分领域如工业机器人和电力生产上领先，但其AI扩散优势尚未明确。同时，中美企业在金融和技术生态系统中相互依赖，未来全球AI发展将取决于双方能否互补合作。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术前沿：美国科技长期战略的活体手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/tech-edge-living-playbook-americas-technology-long-game</link><description>中国在人工智能、机器人和量子计算等领域取得进展，但无法制造认证的喷气发动机或高端机床；美国虽然控制了90%的AI芯片市场，但在制造业和关键材料方面依赖竞争对手。这种技术竞争不仅取决于研发投入和专利数量，更依赖于技术灵活性——即在不同技术领域建立优势的能力。报告指出，美国在堆栈技术和精密技术上领先，而中国则在基础技术和生产技术上占优。美国面临战略困境，需通过新的能力构建、贸易工具和盟友合作来应对中国的挑战。2026年，美国需要采取行动以保持技术领导地位。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>明亮的闪亮物件</title><link>https://www.csis.org/analysis/bright-shiny-objects</link><description>本文讨论了美国最高法院在关税案上的决策延迟，分析其可能因首席大法官希望获得更广泛的支持以影响国会与行政权之间的关系。文章还指出，政府常通过“闪亮新事物”转移公众注意力，如不断推出新的贸易谈判和关税措施，使公众忽略之前的政策失败。这种策略导致问责缺失，削弱了政府的制衡机制。作者威廉·雷因施是华盛顿智库CSIS的高级顾问，强调这种做法对民主制度的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架关键部分中剥离的安排。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交和经济紧张关系。这一议题反映了国际税收合作与地缘政治博弈的复杂互动。

（摘要翻译：）

本期《贸易伙伴》节目探讨了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架中剥离的安排，同时分析了美国对半导体实施的232条款关税及中美日之间不断升级的外交和经济紧张局势。这凸显了国际税收规则与地缘政治之间的复杂关系。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年美墨加协定（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>在2026年美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA）审查前夕，北美地区面临两大阻碍投资确定性的关键问题：双重征税和墨西哥司法改革。USMCA虽为区域贸易与投资的基石，但未设立专门解决双重征税的机制，仅依赖双边税收协定，导致跨国企业面临不确定性。同时，墨西哥的司法改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性、制度能力及复杂商业纠纷处理的担忧。此次会议将探讨这些问题与USMCA审查的关联，分析其对投资者、政策制定者和地区经济一体化的短期与长期影响。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的观点</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系的看法以及台湾与发展中国家的互动，CSIS中国研究弗里曼主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和实践者组成的国际工作组。在四次研讨会中，工作组成员分析了许多全球南方国家对北京支持台湾立场的增加，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何增强其在发展中国家的经济、外交和民间交流。这份简报总结了工作组讨论的关键观点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿的模糊信号。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美国和“全球北方”如何看待维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中国家的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家在台湾的未来中</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本次节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和郑比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核磋商小组、作战权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普为价格制定者，墨西哥为价格接受者</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/trump-price-setter-mexico-price-taker</link><description>在本期节目中，马里亚娜采访了亨利·基辛格的前合伙人、塔尔贝格基金会主席艾伦·斯托加，探讨特朗普总统任期的历史影响、我们成长的世界正在发生的变化，以及美国在未来世界中的角色。他们还讨论了墨西哥等国家不仅需要适应新环境，还需认识到特朗普不会回避将经济、商业、军事和安全工具结合以实现目标。最后，他们分析了唐-罗伊学说与传统美国对拉美政策的异同，以及中国在美洲影响力的可能挑战。

（150字）</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从经济合作与发展组织（OECD）15%全球最低税率框架关键部分中获得的豁免。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税政策，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一系列举措反映了国际经济规则调整及地缘政治博弈对全球贸易格局的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的新中国科技战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/washingtons-new-china-tech-strategy</link><description>美国国家安全战略正日益影响其与中国的科技竞争。在一次访谈中，迈克与美国新安全研究中心能源、经济与安全计划的高级研究员兼主任艾米丽·基尔克里奇探讨了这一议题。他们分析了华盛顿为何放松部分关税和技术出口限制，以及盟友对美国贸易政策变化的反应，并讨论美国是否仍有望在中美科技竞赛中胜出。此次对话揭示了当前国际科技竞争的复杂格局及其对全球战略平衡的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>量子状态设计：政策、权力与下一个科技前沿</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/quantum-statecraft-policy-power-and-next-tech-frontier</link><description>在《如果你能躲过我，就试试看》这一集中，节目探讨了量子技术如何迅速成为美中战略竞争中最关键的领域之一。曾担任CSIS战略技术项目主任的詹姆斯·刘易斯博士指出，量子技术从实验室走向实际应用，可能重塑网络安全、情报收集、先进传感及全球权力格局。他分析了量子计算对现有加密技术的威胁，量子传感可能比预期更早出现，以及北京在该领域的投资。他还强调，美国政策制定者需通过资金支持、商业化、人才培养和建立量子安全标准来保持领先地位。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《伊朗安全机构内部：这个政权有多稳固？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/inside-irans-security-apparatus-how-stable-regime</link><description>背景信息：美国国家情报总监办公室前伊朗事务负责人诺曼·鲁尔在2008年至2017年间负责伊朗情报工作。事件：主持人塞思·琼斯与鲁尔讨论了当前伊朗的抗议活动、政权的应对措施以及白宫可能采取的政策反应。意义：此次对话提供了对伊朗局势及美国潜在外交策略的深入见解。  

（翻译版）  
背景信息：美国国家情报总监办公室前伊朗事务负责人诺曼·鲁尔在2008年至2017年间负责伊朗情报工作。事件：主持人塞思·琼斯与鲁尔讨论了当前伊朗的抗议活动、政权的应对措施以及白宫可能采取的政策反应。意义：此次对话提供了对伊朗局势及美国潜在外交策略的深入见解。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同拍卖，重新分配电网建设和运营的风险。此举可能影响科技公司、传统发电资产及电网运营商，引发电力市场结构变化。政策意图是降低居民电价，但可能对部分企业造成财务压力，需州监管机构加强管控以确保公平。此举措将重塑电力市场格局，对未来发展具有深远影响。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场前景</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，讨论2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、主要石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，由Joseph Majkut主持的小组讨论将邀请Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri参与，探讨相关议题。此次会议旨在分析全球能源趋势及其对市场的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上各种形式的抵抗活动的兴起。自那时起，占领环境急剧恶化：广泛监控、胁迫和新的数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告分析了2024至2025年的变化，指出抵抗已演变为依赖分隔与信任、优先考虑生存而非可见性的模式。理解这一演变对评估影响、设定现实期望以及调整西方援助至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈和观察。乌克兰官员、协调者和民间社会人士的观点被纳入其中，部分匿名化以确保安全。报告结合了经过验证的公开资料和次级数据，以确保分析准确性。俄罗斯总统办公厅负责人谢尔盖·基里enko成为占领体制的主要监督者</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨印太地区未来一年的联盟发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。该活动将邀请专家分析相关议题，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。此次会议旨在深入理解印太地区的政治、经济与安全趋势。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>本次会议由CSIS欧洲、俄罗斯与欧亚项目主办，于1月14日上午11点（东部时间）在线举行，主题为格陵兰岛在北极安全中的角色。讨论将涉及美国对格陵兰的战略价值、来自俄罗斯和中国的区域威胁，以及该地区未来与美欧伙伴的安全关系。活动得到Lillan和Robert D. Stuart Jr.欧洲大西洋及北欧研究中心的资助。此次会议旨在加强国际社会对北极安全问题的关注与合作。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海的军事部署已持续六个月，每日花费约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减或寻求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外成本。由于没有应急资金，国防部可能需动用2026年和解法案中的资金，或请求白宫向国会申请更多拨款。此行动反映了战略资源分配的权衡，而非直接增加纳税人负担。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>这是一段2026年1月16日由CSIS举办的活动的记录。活动由杰里·麦金主持，他欢迎与会者参加海事安全对话，并介绍了美国海军学院的保罗·滕南特代表HII公司。随后，美国海军少将布雷丹·麦克莱恩分享了关于“竞争优势2.0”战略的见解，强调提升水面部队的作战能力。他提到通过训练和认证提高舰船的准备状态，并讨论了在红海的实战经验。最后，他强调了创新与培训之间的关系，以及未来发展的方向。

摘要：  
2026年1月16日，CSIS举办了一场海事安全对话活动，美国海军少将布雷丹·麦克莱恩分享了其关于“竞争优势2.0”战略的见解，强调提升水面部队的作战能力。他提到通过训练和认证提高舰船的准备状态，并</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本次节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和郑比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。活动将邀请美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩少将，与美国海军学会首席执行官雷蒙德·斯皮克尔中将进行对话，探讨海军水面作战的未来发展。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕致辞。该系列对话旨在汇聚美国海事领导层，讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海上力量可能经历的重大变革。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不仅仅是无人机：乌克兰冲突中的工业基础经验 | 关于基础的一切》</title><link>https://www.csis.org/events/its-more-just-drones-industrial-base-lessons-conflict-ukraine-all-about-base</link><description>本集《基地全知道》节目探讨了俄罗斯和乌克兰在生产与规模问题上的不同做法，尤其关注无人机的生产和部署。美国工业基础面临诸多挑战，从中可获得重要启示。节目由《基地全知道》主持人杰里·麦金尼和沃德瓦尼人工智能中心研究员凯特·邦达尔主持，分析了俄罗斯集中式工业模式与乌克兰去中心化商业模式的特点及其对美国的借鉴意义。该节目由CSIS一般支持资助。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明提出拍卖15年发电合同的新模式，将风险转移至技术行业，可能引发市场结构变化。此举虽能降低电价，但可能对传统发电资产造成冲击。政策还要求大型数据中心承担更多成本，以保护居民用户。此举措标志着PJM从统一市场向分层市场的转变，影响深远。

（摘要翻译：）  
美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明提出拍卖15年发电合同的新模式，将风险转移至技术行业，可能引发市场结构变化。此举虽能降低</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场前景</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目主办，邀请多位能源领域专家讨论美国能源信息署（EIA）2026年1月发布的《短期能源展望》（STEO）。EIA高级经济学家Sean Hill及管理员Tristan Abbey将参与演讲。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年底，并分析了布伦特原油价格、全球石油供应增长及委内瑞拉局势对油价的影响。随后的圆桌讨论由Joseph Majkut主持，嘉宾包括Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri。此次会议有助于加深对全球能源趋势的理解，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>摘要：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场海事安全对话活动。美国海军少将布伦丹·麦克莱恩（Vice Admiral Brendan McLane）作为主讲人，分享了其关于提升水面部队战斗力的“竞争优势2.0”战略。该战略旨在通过加强人员培训、提高舰船准备度和优化战术训练，确保80%的舰船具备战斗突袭能力。麦克莱恩强调了在红海行动中，水面部队成功应对多种威胁，包括反舰弹道导弹和无人机，并展示了通过AI技术提升作战效率的成果。此外，他还讨论了未来舰队的高-低混合配置及技术创新的重要性。此次对话凸显了美国海军在提升战斗力和适应现代战争挑战方面的努力。

翻译：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一场海事</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。活动将邀请美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩少将，与USNI前海军上校雷蒙德·斯皮克尔进行对话，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕讲话。该系列对话旨在汇聚海事领域专家，讨论美国海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内海上力量的演变。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>