<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 03:46:08 +0000</lastBuildDate><item><title>守卫门户：《数字市场法案》与事前监管的教训</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/guarding-gates-digital-markets-act-and-lessons-ex-ante-regulation</link><description>2022年，欧盟推出《数字市场法案》（DMA），旨在通过监管建立更公平、更具竞争力的数字经济。该法案将Meta、Alphabet、亚马逊、字节跳动、苹果、Booking和微软等七家“守门人”企业纳入监管范围，并明确了23项核心平台服务。违反规定的企业可能面临高达全球年收入4%至20%的罚款。该法案引发多起法律纠纷，反映了欧洲对科技巨头依赖的担忧，以及推动经济主权和战略自主性的意图。尽管面临美国政府和企业的反对，欧盟仍持续执行该法规，以限制大型科技公司对市场的控制，促进竞争和消费者选择。然而，其复杂性和高昂的合规成本也引发了对创新影响的担忧。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>委内瑞拉是否是关键矿物的目标？</title><link>https://www.csis.org/analysis/venezuela-critical-minerals-target</link><description>150字摘要（中文版）：

背景信息：2026年初，美国对委内瑞拉实施军事打击并拘留总统马杜罗，引发外界对其矿产资源的关注。尽管委内瑞拉拥有丰富的金矿和铝土矿资源，但其矿业发展长期受限。主要人物包括美国总统特朗普、委内瑞拉总统马杜罗及多家矿业公司。地点为委内瑞拉，事件涉及美国对委内瑞拉的干预及其矿产资源的战略意义。意义在于揭示了委内瑞拉矿产资源虽丰富，但因政治、经济和治理问题未能有效开发，影响其在全球矿业中的地位。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“被削弱的 CS3D 还是太强了吗？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/weakened-cs3d-still-too-much</link><description>欧盟正在应对《企业可持续性尽职调查指令》（CSDDD）引发的广泛争议。该指令要求在欧盟运营的企业承担更多责任，涉及人权、童工、气候变化等领域，但遭到欧洲企业、美国公司及部分政界人士的强烈反对。法国总统马克龙和德国总理梅尔茨均呼吁推迟或取消该指令，以提升欧盟竞争力。经过多轮修改，最终版本将适用范围缩小至大型企业，并降低了合规要求和罚款比例。该指令反映了欧盟在监管上的强硬立场，但也引发了关于其对跨国企业影响的讨论。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一个部分的前瞻</title><link>https://www.csis.org/analysis/partial-look-ahead</link><description>2025年是贸易领域充满动荡的一年，美国前总统特朗普的关税政策引发全球关注。2026年上半年，世界贸易组织（WTO）部长级会议、中美领导人会晤以及美墨加协议（USMCA）续约成为关键事件。WTO改革面临分歧，美国虽积极参与但进展有限；中美关系陷入报复循环，难以解决根本问题；USMCA续约可能带来经济影响。这些事件反映了当前国际经贸环境的不确定性，也凸显了多边合作的挑战。威廉·雷因施指出，2026年政策仍可能反复，难以实现实质性改变。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的EUV曼哈顿计划与出口管制的真相——克里斯·麦奎尔（Chris McGuire）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/chinas-euv-manhattan-project-and-export-control-mythbusting-chris</link><description>在本期节目中，我们邀请了克里斯·麦吉尔（Chris McGuire）讨论人工智能与半导体出口管制问题。他首先分享了自己从科技领域进入国家安全领域的职业经历，并探讨了近期关于中国EUV原型机的报道。随后，节目分析了关于AI出口管制的常见论点，判断其为事实、虚构或介于两者之间。克里斯是美国外交关系协会的中国与新兴技术高级研究员，曾在美国国家安全委员会任职。此次讨论凸显了中美在AI竞争中的战略考量及出口管制的重要性。</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径（附保罗·瑞安，前美国众议院议长）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/new-pathways-prosperity-ft-paul-ryan-fmr-speaker-us-house-reps</link><description>美国前众议院议长保罗·瑞安（Paul Ryan）近日在《押注美国》（Betting on America）播客节目中，与纳文·吉里尚卡尔（Navin Girishankar）展开对话。两人讨论了塑造美国政治与政策的诸多重大议题，包括竞争性民粹主义、美国贸易政策及其引发的不满、失控的财政赤字、美元的未来以及与中国的技术竞争。瑞安不仅分析了当前挑战，还提出了促进美国共同繁荣的潜在解决方案。此次对话凸显了美国在经济与国际竞争中的关键问题。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径，由美国众议院前议长保罗·瑞安主讲——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/new-pathways-prosperity-featuring-paul-ryan-former-speaker-us-house-representatives-betting</link><description>2026年1月7日，美国前众议院议长保罗·莱恩在纽约与纳文·吉里沙坎布尔就美国政治与政策的未来展开讨论。他们探讨了民粹主义竞争、贸易政策、财政赤字、美元地位及对华科技竞争等议题。莱恩分享了他对解决美国问题、实现共同繁荣的看法。该活动由CSIS提供支持。此次对话凸显了美国在经济与外交领域的关键挑战与应对策略。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院裁决与韩国</title><link>https://www.csis.org/analysis/scotus-ruling-and-korea</link><description>美国最高法院即将就“V.O.S. Selections, Inc. v. Trump”和“Learning Resources, Inc. v. Trump”两案作出裁决，该裁决将决定特朗普政府是否合法使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴征收全球关税。若裁决不利，政府可能需退还高达1500亿美元的关税收入，韩国企业或可追回自2025年2月起缴纳的所有关税。受影响最大的是韩国汽车、电子、医药及化工企业。若关税降至零，将引发对美韩贸易协议剩余条款的质疑，影响包括汽车配额、数字贸易、农业及医药等关键领域。若特朗普政府试图通过第338条维持关税，可能面临法律挑战。此裁决对两国关系及2026年选举具有深远影响。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“Bella-1”教给我们关于打击隐秘舰队的启示</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“马里纳拉号”（原名“贝拉-1号”）。该船曾多次更改身份和国籍，试图逃避国际监管。美国司法部长表示，联邦法院已下令扣押该船，因其从委内瑞拉和伊朗运输受制裁的石油。该船为超大型原油运输船（VLCC），载油量约200万桶。俄罗斯在未对船只进行检查的情况下为其注册国旗，涉嫌违反《联合国海洋法公约》。此外，俄罗斯还向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该船。2026年1月7日，俄罗斯派出潜艇护送该船。此次行动显示了美国打击专制政权非法收入、遏制其政治压迫的策略。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>数字时代的太空：超越地球的安全、竞争与治理</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/space-digital-era-security-competition-and-governance-beyond-earth</link><description>在《如果你能躲开就试试》这一集中，探讨了太空在数字时代成为地缘政治竞争、经济活动和国家安全核心领域的现状。过去由政府主导的太空探索，如今因商业实体、新技术和新兴安全风险而变得拥挤，挑战着现有规则与规范。嘉宾奥黛丽·M·沙弗是斯林格霍特航空航天公司的全球政策与政府战略高级副总裁，曾任国家安全委员会太空政策主任，她结合在白宫、国防部、国务院和NASA的工作经验，分析当前太空威胁环境，讨论中国日益增长的太空野心、商业卫星在现代冲突中的作用、人工智能与太空安全的交汇，以及美国如何在治理、可持续性和规范制定方面发挥领导作用，以维护其太空竞争优势。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院裁决与韩国</title><link>https://www.csis.org/analysis/scotus-ruling-and-korea</link><description>美国最高法院即将就“V.O.S. Selections, Inc. v. Trump”和“Learning Resources, Inc. v. Trump”两案作出裁决，该裁决将决定特朗普政府是否合法使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴征收全球关税。若裁决不利，政府可能需退还高达1500亿美元的关税收入，韩国企业或可追回自2025年2月起支付的关税。受影响最大的是韩国汽车、电子、医药及化工企业。裁决还可能使美韩贸易协定中的关税降至零，引发对协议其他条款的质疑。若特朗普试图通过第338条维持关税，将加剧不确定性。此案对美韩关系及双方国内政治均有深远影响。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击暗影舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该油轮因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。该船为超大型原油船（VLCC），载重达20万至32万吨，可装载约200万桶石油。俄罗斯在未对船只进行检查的情况下更改了国旗，涉嫌违反《联合国海洋法公约》。该船频繁更换所有权和国籍，以逃避监管。俄罗斯曾向美国提出罕见外交请求，要求停止追捕，甚至派遣潜艇护航。此次行动显示美国正通过海上拦截打击专制政权的非法收入来源，强化其全球战略中的反制裁措施。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·恩图斯关于2025年美乌关系的报道</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/adam-entous-us-ukraine-relations-2025</link><description>背景信息：2025年，美国特朗普政府对乌克兰的政策成为关注焦点。主要人物包括Max、Maria和《纽约时报》记者亚当·恩图斯。事件是他们就恩图斯关于美乌关系的文章进行讨论，该文章发表于2025年12月。地点未明确提及，但涉及美国与乌克兰的外交关系。意义在于揭示了美乌伙伴关系的紧张与变化。

2025年，美国特朗普政府对乌克兰的政策引发关注。Max和Maria与《纽约时报》记者亚当·恩图斯展开对话，探讨其深度调查文章《美乌关系的破裂》。该文章发表于2025年12月，揭示了美乌关系的紧张局势。此次交流发生在2026年1月7日，凸显了美乌外交关系的重要性及潜在问题。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“正义事业”行动与委内瑞拉</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/operation-just-cause-and-venezuela</link><description>1989年12月，美国军队入侵巴拿马，推翻独裁者曼努埃尔·诺列加，此次行动被称为“正义事业行动”。近期，随着美国在委内瑞拉海岸集结大量军队，该事件再次引发关注。在一次访谈中，克里斯托弗·埃纳迪斯-罗伊与曾任美国常驻美洲国家组织大使的路易吉·埃纳迪（1989-1993）讨论了巴拿马与委内瑞拉局势的异同，分析民主转型的挑战及巴拿马历史带来的经验教训。该访谈于2025年12月22日录制，正值“绝对决心行动”前夕，仍为委内瑞拉未来局势提供重要参考。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲2026年的仓促开端</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-frantic-start-2026</link><description>在最近的欧洲理事会会议上，欧盟领导人未能就与南方共同市场的贸易协议达成一致，但同意继续向乌克兰提供资金支持。与此同时，美国与欧盟之间的科技竞争加剧，因欧盟对科技公司X处以违反数字安全规定的罚款。此外，特朗普政府正加大对格陵兰的压力。这些事件反映了当前国际关系中的紧张局势与合作挑战。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在特朗普政府实施为期三周的美国海军封锁，阻止委内瑞拉大部分石油出口后，美方逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元振兴委内瑞拉破败的石油产业，收益将用于偿还投资、补偿美国债权并支持委内瑞拉人民。该报道分析了特朗普对委内瑞拉石油产业的愿景，指出需要哪些资源和条件才能吸引美国公司参与该行业重建，并讨论相关成本和时间表。委内瑞拉拥有全球最大的石油储量，但因管理不善和美国制裁，石油产量大幅下降。尽管有潜力恢复至历史高点，但其石油行业仍需大量修复和投资。然而，政治不稳定仍是吸引国际能源公司进入的关键障碍。特朗普希望现任政权合作，但缺乏明确的政治稳定前景，使这一目标充满</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次活动由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请Glen Sweetnam（亚太能源研究中心高级副总裁）介绍《APEC能源供需展望（第九版）》。该报告强调APEC经济体的能源政策决策对区域及全球的影响。随后，Glen与APERC研究员Yasmin Fouladi将与CSIS高级研究员Jane Nakano就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次活动展示了APEC在能源政策协调与可持续发展中的重要作用。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量冲刺：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目邀请了Joseph Majkut和Kevin Book，讨论委内瑞拉石油的最新动态。该活动由CSIS一般资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角分析全球能源趋势。此次讨论聚焦于委内瑞拉石油产业的现状及其对国际能源市场的影响，凸显了该国在能源安全和地缘政治中的重要地位。这一事件反映了国际社会对拉美能源问题的关注，以及对能源政策与经济稳定之间关系的深入探讨。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马杜罗突袭：一场没有可行结局的军事胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/maduro-raid-military-victory-no-viable-endgame</link><description>美国成功突袭并逮捕委内瑞拉总统马杜罗及其妻子，引发全球关注。此次行动由特朗普政府主导，强调通过现有政府而非反对派推进政策，但效果有限。马杜罗的副手仍掌权，而马杜罗本人被指控“偷油”和破坏经济。尽管军事行动高效，但政治和法律挑战依然严峻，未来可能面临更多空袭。美国试图通过法律手段为行动正名，但其合法性仍存争议。此事件标志着委内瑞拉危机进入新阶段，长期影响难以预测。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击隐秘舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该油轮涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油。美国司法部长表示，联邦法院已签发扣押令。该油轮为超大型原油船（VLCC），载油量约200万桶。俄罗斯在未检查船舶的情况下为其注册国旗，可能违反《联合国海洋法公约》。油轮多次变更名称、船籍和识别码，以逃避监管。俄罗斯还向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕。2026年1月7日，俄罗斯派出潜艇护航。此次行动显示美国对制裁网络的打击决心，旨在切断专制政权的资金来源。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰、稀土元素与北极安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/greenland-rare-earths-and-arctic-security</link><description>美国在突袭委内瑞拉并逮捕尼古拉斯·马杜罗的第二天，特朗普总统将目光转向了格陵兰岛。他强调国家安全需要格陵兰，并称美国可能夺取该丹麦领土以维护利益。格陵兰拥有丰富的稀土元素资源，而美国正面临供应链脆弱问题。尽管目前尚未开采，但随着冰川融化，其矿产资源和航运路线的重要性日益凸显。中国在该地区也有投资，但因安全顾虑受阻。美国希望通过合作开发资源，加强与格陵兰的战略关系，同时应对中国的竞争。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在经历三周的美国海军封锁后，美国阻止了委内瑞拉大部分石油出口。特朗普政府逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元以振兴委内瑞拉破败的石油产业，收益将用于偿还投资、补偿美国先前索赔并支持委内瑞拉人民。

该分析探讨了特朗普对委内瑞拉石油产业的愿景，描述了确保美国公司参与该行业复兴所需的资源和条件，以及相关成本和时间表。未来论文将讨论特朗普政策对地缘政治的影响。

委内瑞拉拥有世界上最大的石油储量，但因管理不善和美国制裁，产量大幅下降。其石油多为“超重油”，需特殊处理，成本高昂。尽管理论上可恢复高产，但需要大量投资和稳定的政治环境。然而，目前委内瑞</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请了亚太经合组织能源研究中心（APERC）高级副总裁格伦·斯威特纳姆（Glen Sweetnam）发表关于《APEC能源供需展望》第九版的演讲。该报告强调，APEC经济体的能源政策将对地区及全球产生深远影响。随后，斯威特纳姆与研究员亚丝明·福拉迪（Yasmin Fouladi）同CSIS高级研究员简·中野（Jane Nakano）展开讨论，聚焦中国和东南亚的能源趋势。此次活动展示了国际社会对能源安全与可持续发展的关注。

（中文摘要：150字左右）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉的继承问题与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表和直观讲解澄清信息噪音。本周他们将探讨委内瑞拉石油最新动态。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要：本新闻栏目《Energy Shots》由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克主持，聚焦能源领域的数据与政治动态，本周将讨论委内瑞拉石油情况。该活动由CSIS及其中东能源安全与气候变化项目资助，旨在深入分析能源市场与政策影响。）</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 教会我们如何打击隐秘舰队》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该船因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。这艘超大型原油运输船（VLCC）曾多次更改名称、船舶识别码和国旗，试图逃避国际监管，其行为可能违反《联合国海洋法公约》。俄罗斯还罕见地向美国提出停止追捕的外交请求，并派遣潜艇护航。此次行动揭示了制裁规避网络的复杂性，也展示了美国及其盟友通过海上拦截打击专制政权资金链的战略。该事件凸显了国际社会在应对非法石油贸易和维护全球安全方面合作的重要性。

（中文摘要：）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>