<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:57:59 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>在2022年俄乌全面战争爆发后，名为NoName057(16)的俄罗斯网络犯罪组织通过分布式拒绝服务攻击（DDoS）对北约成员国及支持乌克兰的国家发起大规模网络攻击。2024年7月，由19个国家、欧盟网络安全局和欧洲网络犯罪中心联合开展的“东木行动”成功打击了该组织，摧毁了其全球超过100个服务器，并逮捕两名嫌疑人。尽管此次行动取得阶段性成果，但此类组织具有高度流动性，未来可能重组并继续活动。国际协作对于应对俄罗斯日益加剧的混合战争策略至关重要，类似“东木行动”的合作模式应在全球范围内推广，以有效遏制俄罗斯的网络威胁。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本集《贸易伙伴》节目讨论了多项新关税公告及谈判可能的走向，同时探讨美元在国际货币体系中的作用以及可能导致去美元化的各种情景。节目还向同事安德鲁·施瓦茨致敬。该节目聚焦当前全球贸易与金融动态，反映了国际经济关系的复杂性与变化趋势。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，自8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法案》第232条进行的五个月调查，认为加强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中的参与度较低，仅占矿产铜和精炼铜产量的5.1%和3.3%，凸显了战略脆弱性。随着人工智能和数据中心发展对铜需求激增，美国亟需增强国内铜供应能力。然而，国内冶炼能力不足，且成本高、矿石品位低，导致大量铜需出口加工。尽管关税旨在促进本土产能，但面临高成本、低利润和政策不确定性等挑战。此外，关税可能引发市场转移，影响与智利、加拿大等主要供应国的关系。专家建议加强国内产业链建设，以应对未来铜需求</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对新兴市场产生了深远影响，推动了当地市场竞争和技术发展。各国政府正在探索如何通过政策实现经济与气候目标，同时应对中国技术崛起带来的挑战。美国需重新评估其在全球电动车竞争中的策略，以适应不断变化的国际格局。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>美国外交政策研究所CSIS的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最近发布的白皮书《潮汐变迁：美国太平洋战略收缩的国家安全影响》。该研究旨在加强美澳关系，由普拉特工业公司资助。白皮书分析了美国在亚太地区军事部署减少对国家安全的影响，强调维护地区稳定与盟友合作的重要性。这一研究为美澳战略协作提供了重要参考。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩国25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在新任韩国总统李在明和美国总统特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的同盟关系。此次对话凸显了美韩关系在当前国际局势下的重要性及未来合作方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议为美国的贸易政策目标提供了清晰的方向，并区别于以往的贸易框架。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税（中国除外），保留对战略产业的高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。

研究表明，在特定条件下，美国可能通过统一关税实现小幅福利增长，但需注意报复性措施可能导致福利下降。此外，关税对低收入家庭和小企业影响较大，可能加剧国内不平等。尽管关税能带来一定财政收入，但其效果有限，且行政成本较高。未来政策应考虑优化设计、合理利用关税收入、准备应对报复措施、加强多边合作及缓解分配问题，以平衡经济效率与战略目标。Philip A. Luck 和 Ina Simonovska 的研究为</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目由卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文主持，邀请了哈佛大学肯尼迪学院的李兆博美国-亚洲关系讲席教授罗纳·米特。两人探讨了当今中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的看法、以及新一代中共领导人的世界观等议题。该节目有助于理解中国当前的政治思维和民族主义趋势。  

（注：此为中文翻译版摘要，未包含原文内容。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化议题成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了悉尼·西勒先生参与。西勒曾担任美国国家情报委员会北朝鲜事务官员，并现任CSIS韩国项目高级顾问。事件发生在CSIS的支持下，旨在探讨在8月25日对韩国商品25%关税暂停前达成贸易协议的可能性，以及在新任韩国总统李在明和美国总统特朗普领导下如何更新这一持续72年的同盟关系。此对话凸显了美韩关系在当前国际局势下的重要性与挑战。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列实施全面封锁而陷入严重饥荒，导致大量民众面临饥饿和营养不良。联合国世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数不断上升。以色列设立的加沙人道基金会（GHF）被批评为不遵循中立原则，其援助方式引发争议。尽管国际社会呼吁改善援助，但以色列仍坚持军事优先，导致人道主义危机加剧。美国对以色列的支持削弱了国际压力，但国内和国际批评声浪促使以色列宣布“人道暂停”。然而，真正的解决方案需要以色列立即允许充足的食物援助，并与国际社会合作缓解加沙的人道灾难。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国在经济与安全合作上的重要性及未来发展方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路是华盛顿。为了结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这一信念。只要普京相信通过等待西方就能实现目标，他就极不可能接受低于强行吞并乌克兰大部分地区的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要持续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是指其认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰。这种理论是交战方自我讲述的战争胜利故事。证明对手的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或放下武器的重要部分。最初，俄罗斯的信念是通过震撼与威慑行动和乌克兰政治领导层的瓦解，让亲俄势力在俄军支持下掌权，这包括在三天内占领基辅。内部邮件显示，当时俄罗斯情报机构认为每个</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）部署中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与性的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，该模式基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁集体努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金梅格畅谈俄乌局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表的文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》指出，俄罗斯在战争中面临严峻挑战，可能不得不做出重大让步。文章强调，乌克兰局势的发展将深刻影响全球地缘政治格局。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在华盛顿特区，CSIS研究员伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布了一份报告，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪思想家托克维尔的观点，可以为现代技术治理提供重要启示。这一研究对全球人工智能政策制定具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰转移武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前若未谈判停火，美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯的能源收入，但面临供应减少导致油价上涨等挑战。文章提出通过浮动税费机制，让买家支付额外费用，从而减少俄罗斯石油收入，并将资金用于乌克兰的防御。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于美国实现地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的策略手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，随着人工智能（AI）数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心不同于传统的大型工业用户，它们通常自备发电、备用电源和储能设施，从而减少对电网的依赖。然而，许多地区电网仍将其视为固定负荷，导致接入流程缓慢。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活的电网规划加速数据中心接入，并允许在紧急情况下临时削减负荷。同时，德克萨斯州的ERCOT市场因具备更灵活的机制而具有优势。这些创新有助于提升电网效率，降低建设成本，并为AI数据中心提供更快速的电力接入服务，推动智能电网发展。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。这为华盛顿及全球政策制定者提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济与气候目标的宝贵经验，并难以理解中国在全球新技术提供中的角色。

尽管美国近期电动车销量放缓，但全球向电动车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。即便排除中国，仍有25%的年增长率。新兴市场的电动车迅速普及，令传统车企始料未及。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了产业格局。各国政府正寻求吸引下一代技术投资或扶持本土电动车企业，以应对传统</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，并在2050年达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管如此，美国仍需持续创新和政策支持以保持竞争力。中国和欧洲正在加速发展碳管理技术，对美国构成竞争压力。美国需要采取行动，加强基础设施建设、</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开对话，探讨其对未来数月的影响。迈克尔·金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出何种牺牲》，分析了俄罗斯在乌克兰战争中的战略选择及其可能的代价。文章指出，俄罗斯正面临内部与外部压力，其长期战略需作出重大调整。此次讨论揭示了俄乌冲突对国际局势的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，直到20世纪90年代中国成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制影响了美国对关键矿物的获取，这对美国国家安全、经济和能源安全构成重大风险。稀土元素广泛用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、MRI设备等。中国在稀土加工领域占据主导地位，而美国则依赖中国进行分离处理。为应对这一局面，美国正与澳大利亚、沙特阿拉伯等国合作，建立独立的稀土供应链，并投资建设国内加工设施。此举旨在减少对中国控制的依赖，确保关键材料的安全供应。

（注：以上为中文摘要内容，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在华盛顿特区的战略与国际研究中心（CSIS），伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布了一份报告，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明方向》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，人工智能技术的进步需要与民主价值观相结合，以确保技术发展服务于社会整体利益。这一研究对全球人工智能治理具有重要启示意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“发展稀土加工中心：一种分析方法”：音频简报，作者格拉塞林·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰与梅丽莎·施瓦茨共同发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨，地点为美国。事件是她们提出分析性方法，探讨如何建立稀土加工枢纽以增强全球供应链安全。意义在于推动各国在关键矿产资源上的自主能力，减少对单一供应源的依赖，提升地缘政治竞争力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《国家安全战略审查》（SDR），提出以全社会参与为核心的国家安全新战略。该战略计划投入10亿英镑加强本土防空和导弹防御系统，建造7000枚远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能使英国重新拥有空中核威慑能力。此次审查反映了英国国防重点的转变，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费承诺的影响探讨。CSIS将举办专题讨论会，邀请专家分析美英战略协作的发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。他在2025年7月14日的记者会上警告称，俄罗斯有50天（截至9月2日）时间谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯的能源收入，但面临供应减少导致油价上涨等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付附加费来降低俄罗斯石油价格，从而减少其战争资金，并为乌克兰提供资金支持。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的规则手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，人工智能数据中心的快速发展对电网规划提出了新挑战。传统电网将这些设施视为固定负荷，导致接入时间长。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革，旨在通过灵活处理数据中心的自备发电和储能资源，加快接入速度并优化电网运行。同时，得克萨斯州的ERCOT因市场结构优势，在非固定输电服务方面更具灵活性。这些改革有助于降低电网升级成本，提升电网可靠性，为AI发展提供更稳定的电力支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。美国等国的电动汽车销售虽有所放缓，但全球范围内的转型并未减缓。中国作为电动汽车出口大国，对新兴市场的影响力日益增强，推动了当地电动汽车市场的发展，并对传统汽车制造业构成挑战。各国政府正积极制定政策以应对这一变化，而美国需重新评估其在全球电动汽车竞争中的角色和策略。Ilaria Mazzocco指出，新兴市场在电动汽车领域的实践为全球提供了重要的政策借鉴，也凸显了中国在全球技术供应中的关键作用。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集技术方面具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取更多措施以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>