<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 03:09:26 +0000</lastBuildDate><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国海上灰色区域行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域频繁进行灰色地带活动，包括利用民用船只进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常借助模糊性、可否认性和非军事资产来实现。美国智库CSIS的报告提出了一种分类框架，结合地理空间数据与行为分析，以识别可疑船只。研究发现，约128至209艘船只可能参与此类活动。该研究旨在为政策制定者提供工具，以应对中国的灰色地带策略，维护地区安全。这一行动对于理解现代大国竞争中的隐蔽冲突具有重要意义。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>21世纪的制空权：从伊朗与乌克兰汲取的教训</title><link>https://www.csis.org/analysis/air-superiority-twenty-first-century-lessons-iran-and-ukraine</link><description>背景信息：俄罗斯在与乌克兰的战争中未能获得制空权，而以色列在短短四天内就获得了对伊朗的制空权。这种对比揭示了现代冲突中获取或阻止制空权的教训。以色列通过构建符合进攻性制空理论的组织、利用特种部队准备战场，并充分利用情报优势取得了成功；而乌克兰则通过分散和机动性防止其被压制的防空系统被摧毁。

主要人物：以色列国防军（IDF）、俄罗斯航空航天部队（VKS）、乌克兰空军、伊朗革命卫队空军（IRGC）。

地点：乌克兰、伊朗、以色列。

事件：以色列在四天内取得对伊朗的制空权，而俄罗斯在入侵乌克兰初期取得部分制空权，但随后失去。

意义：该分析强调了技术、训练、情报、联合兵种运用的重要性，以及攻击地面防空系统的新型能力。同时指出，特种作战和情报操作在现代制空权争夺中的</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>半导体出口管制的双刃剑：电子设计自动化</title><link>https://www.csis.org/analysis/double-edged-sword-semiconductor-export-controls-electronic-design-automation</link><description>本报告是“设计脱钩”系列的第三篇，聚焦中国在设计服务、电子设计自动化（EDA）和核心设计知识产权（IP）方面的“设计脱钩”与“设计绕过”策略，这些是开发半导体的关键工具。随着美国及其盟友扩大出口管制，中国获取先进半导体技术的渠道受限，这些设计工具对中国国家半导体战略愈发重要。尽管美国仍是半导体设计和EDA工具的主导者，但其市场份额正逐渐下降。随着中国及传统合作伙伴如韩国加强国内设计能力，美国企业面临关键收入来源流失的风险，尤其是中国占其销售的重要比例。在半导体供应链的设计环节，劳动力挑战和出口管制执行问题比“设计脱钩”更严重地威胁美国经济安全。

（150字）</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在农场上</title><link>https://www.csis.org/analysis/down-the-farm</link><description>美国农民是美国贸易政策的前线。过去四年间，美国农业贸易从盈余转为赤字，引发农民和经济学家的关注。中国及其他国家的贸易报复使农民面临困境，而部分问题源于特朗普政府的政策，如关税、美国国际开发署关闭和驱逐行动。尽管如此，这些政策难以逆转。为缓解农民压力，政府可能再次提供财政补贴，但资金来源仍需国会批准。尽管特朗普声称会用关税收入支付，但实际仍由纳税人承担。农民虽不满，但在选举中仍支持特朗普，使其政策难以改变。与此同时，美国农业部正推动新的贸易任务，以拓展市场机会。威廉·雷因施指出，贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的非洲政策：商业与国内政治的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-africa-policy-commerce-and-domestic-politics-clash</link><description>摘要：2025年，美国特朗普政府在非洲推行以贸易优先的外交政策，试图通过加强与非洲国家的商业合作来提升影响力。然而，这一策略面临挑战，如对非洲国家实施高关税引发经济动荡，并与“美国优先”理念产生矛盾。尽管美国促成刚果民主共和国和卢旺达的和平协议被视为积极举措，但其效果尚不确定。同时，美国对非洲的移民限制和教育交流政策也影响了双边关系。中国作为非洲最大贸易伙伴，正扩大在非洲的经济影响力。美国需重新审视其对非政策，平衡国内利益与国际关系，以实现真正的互利合作。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>家具、药品和电影的关税，中国在世贸组织的问题，以及AGOA到期</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/tariffs-furniture-pharma-and-films-china-wto-and-agoa-expiration</link><description>近日，在《贸易伙伴》节目中，讨论了多项近期的关税公告，涉及家具、药品和外国电影等领域。同时，节目还关注了中国放弃世界贸易组织（WTO）给予的“特殊与差别待遇”以及非洲增长与机会法案（AGOA）的到期。这些举措反映了全球贸易政策的调整，对国际贸易关系产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>红灯，绿灯：评估2025年欧盟的“三方”对华战略</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/red-light-green-light-assessing-european-unions-tripartite-china-strategy-2025</link><description>2024年7月24日，欧盟与中国举行峰会，纪念双方建立外交关系50周年。尽管双方仅在气候变化方面达成有限共识，但在结构性问题上进展甚微，尤其是中国对俄罗斯战争机器的支持以及欧盟的巨额贸易逆差。欧盟委员会主席冯德莱恩称此次峰会为“转折点”，表明欧洲开始调整对华政策。欧盟自2019年起将中国定位为“合作伙伴、经济竞争对手和系统性对手”的三重角色，但实际执行效果不佳。此次峰会虽未有重大让步，但欧盟在关键领域如稀土金属许可上取得小幅进展，显示出其寻求经济安全的决心。未来，欧盟正通过多元化贸易伙伴和加强内部经济安全措施，逐步减少对中美依赖，走向更独立的外交与经济战略。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蒂娜·多尔巴亚和瓦萨比杰特·巴纳吉眼中的俄印关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russia-india-relationship-tina-dolbaia-and-vasabjit-banerjee</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英贸易与技术协议：在国事访问后的更新</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-uk-trade-and-tech-agreements-update-after-state-visit</link><description>美国总统特朗普最近对英国的国事访问，尽管英美两国在政治立场上存在分歧，但双方关系依然保持良好，这为美国推动一项可持续且全面的数字贸易协定提供了机会。该协定应包括取消英国的数字服务税（DST），这是美国国会和私营部门长期以来的目标。尽管双方签署了《美英经济繁荣协议》（EPD），但尚未达成涵盖数字贸易和科技合作的全面框架。英国的DST引发了美国的担忧，并可能引发新的调查。鉴于英国是美国最大的贸易和投资伙伴之一，加强双边数字贸易规则至关重要。特朗普政府在此次访问中更关注私人投资而非改善贸易协议，而英国则在科技和核能领域寻求更多合作。未来，美英应在数字贸易和科技领域深化合作，以应对中国等国家的竞争。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国新的稀土和磁铁限制措施威胁美国国防供应链</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-new-rare-earth-and-magnet-restrictions-threaten-us-defense-supply-chains</link><description>中国在总统唐纳德·特朗普本月晚些时候访问韩国前夕，宣布扩大对稀土和永磁材料的出口限制。此举旨在增强北京在即将举行的会谈中的谈判筹码，同时削弱美国加强工业基础的努力。这些新措施首次采用外国直接产品规则（FDPR），允许中国控制含有美国技术的外国产品出口。由于中国在全球稀土市场占据主导地位，这些限制将对国家安全产生重大影响。美国国防和半导体产业面临严峻挑战，而中国则加速军事力量扩张。为减少中国影响力，美国正努力建立国内稀土供应链。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尼古拉斯·伯恩斯大使——盟友、伙伴与美中关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/amb-nicholas-burns-allies-partners-and-us-china-relationship</link><description>美国前驻华大使尼古拉斯·伯恩斯近日在接受采访时表示，近年来美中关系日益复杂，美国正与印太地区的盟友和伙伴加强合作，以维护其战略利益。伯恩斯曾于2021年至2025年担任美国驻华大使，目前是哈佛大学肯尼迪政府学院的外交与国际关系实践教授。此次访谈探讨了当前美中关系的现状及未来走向。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>大国外交——与A·韦斯·米切尔的对话</title><link>https://www.csis.org/events/great-power-diplomacy-conversation-wess-mitchell</link><description>10月7日（星期二）下午2点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）主席兼首席执行官约翰·哈姆雷将与前美国欧洲和欧亚事务助理国务卿A. Wess Mitchell展开对话，探讨其新书《大国外交》。该书回顾了从阿提拉到基辛格的历史中，各大帝国如何运用外交作为战略工具，战胜军事上占优的对手。Mitchell是历史学家和外交官，曾担任美国助理国务卿，并著有《哈布斯堡帝国的大战略》。此次讲座旨在探讨历史上的外交智慧及其对当今国际关系的启示。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>习近平时代的中国：实地研究与治理——来自中佛罗里达大学杰西卡·蒂茨的反思</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/field-research-and-governance-xis-china-reflections</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国海上灰色地带行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域频繁进行灰色地带活动，包括利用民用船只进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常避免直接军事冲突，而是通过模糊性、可否认性和非军事资产的使用来实现长期施压。美国智库CSIS的研究团队提出了一种结合地理空间数据和行为分析的分类框架，以识别可能参与灰色地带活动的船只。该研究发现，约128至209艘船只表现出可疑行为，如长时间停留在军事演习区域或故意关闭AIS信号。这一方法有助于政府机构更有效地监测和应对中国的灰色地带策略，从而维护地区安全与稳定。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校将举办第二届“关键矿物与国家安全会议”，由战略与国际研究中心（CSIS）和西点军校民用军事行动研究中心联合主办。会议聚焦关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的重要性。关键矿物是现代军事技术的基础，但其供应链面临来自中国的威胁，影响美国经济、技术和军事竞争力。为应对挑战，美国正通过多种政策工具加强国内生产并拓展海外资源获取。此次会议旨在培养未来领导者，以应对高风险安全环境下的资源开发问题。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：有什么期待？日本的新领导层</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-expect-new-leadership-japan</link><description>日本自民党新任领导人田中角荣（Sanae Takaichi）有望在10月中旬的议会投票后成为下一任首相。近日，由维克多·查（Dr. Victor Cha）主持的播客节目《不可能的国家》邀请了Teneo公司副总裁詹姆斯·布雷迪（Dr. James Brady）和日本前瞻公司创始人托比厄斯·哈里斯（Mr. Tobias Harris），探讨日本新领导层及其对美日韩三边关系的影响。该活动由CSIS提供支持，旨在分析日本未来外交政策走向及地区安全局势。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲是否正在放弃其气候议程？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europe-abandoning-its-climate-agenda</link><description>在最近的捷克议会选举中，亿万富翁企业家兼前总理安德烈·巴比什及其政党“ANO”大获全胜。此外，欧盟领导人在哥本哈根举行的非正式峰会上讨论了如何加强欧洲安全。节目还采访了布鲁盖尔研究所能源与气候政策研究员本·麦克威廉姆斯，探讨欧盟的能源与气候议程。此次对话反映了欧洲在政治、安全和能源方面的关键议题。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来中东北关系：与穆罕默德·阿尔苏戴里博士和安德烈亚·吉西利博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/future-sino-middle-eastern-relations</link><description>在《中国力量播客》的一集中，Dr. Mohammed Alsudairi 和 Dr. Andrea Ghiselli 讨论了他们新出版的书籍《中东风向的叙事》。他们挑战了将中国与中东关系主要视为美中竞争的观点，通过大量阿拉伯语和中文资料，展示了地区国家如何自主解读并塑造与北京的关系。他们以沙特和叙利亚为案例，分析了不同因素如何影响地区对中国的看法。此外，他们还探讨了中国对伊朗的外交政策及对以伊冲突的低调回应。两位学者认为，未来中东风向关系将保持谨慎的延续性。Dr. Alsudairi 是澳大利亚国立大学阿拉伯世界政治与国际关系讲师，曾参与“一带一路”倡议相关研究；Dr. Ghiselli 是埃克塞特大学国际政治讲师，曾在中国复旦大学工作多年。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蒂娜·多尔巴亚和瓦萨比杰特·巴纳吉眼中的俄印关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russia-india-relationship-tina-dolbaia-and-vasabjit-banerjee</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校将举办第二届“关键矿物与国家安全会议”，由战略与国际研究中心（CSIS）和西点军校民用军事行动研究中心联合主办。会议聚焦关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的重要性。关键矿物是现代战争的关键资源，但其供应链面临来自中国等外国对手的威胁，影响美国经济、技术和军事竞争力。此次会议旨在推动政策制定者采取更有效的策略，加强国内生产并拓展海外资源获取渠道，以确保国家安全。该活动由CSIS及其关键矿物安全项目提供资金支持。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了个人消费支出及公众对成本的看法。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>摘要：2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场题为“国会视角下的海洋安全”的活动。参议员蒂姆·凯恩（Tim Kaine）和蒂姆·希伊（Tim Sheehy）出席并讨论了美国在海洋安全方面的挑战和应对策略。凯恩强调了与中国在台湾问题上的潜在冲突以及维护盟友关系的重要性，而希伊则关注中国在军事工业和经济上的崛起对美国构成的威胁。两人均认为，加强私营部门参与、改革采购流程和提升国防工业基础是关键。此次对话凸显了美国在应对中国日益增长的影响力时所面临的复杂挑战。

翻译如下：

2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场题为“国会视角下的海洋安全”的活动。参议员蒂姆·凯恩（Tim Kaine）和蒂姆·</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的观点</title><link>https://www.csis.org/events/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将联合举办一场海事安全对话活动。活动邀请到参议员蒂姆·凯恩（民主党，弗吉尼亚州）和蒂姆·希伊（共和党，蒙大拿州），他们将与DSD主席塞思·琼斯博士讨论国会对于海军和商船建造的观点、立法监督在海军现代化中的作用，以及两党合作如何影响美国在大国竞争时代的海权战略。美国海军学会首席执行官雷蒙德·斯皮策少将发表开场致辞。该活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。此次对话旨在探讨美国海事力量未来十年可能面临的重大变化及应对策略。

（字数：150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国投票设立海地帮派镇压部队：现在怎么办？</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-votes-establish-haiti-gang-suppression-force-now-what</link><description>联合国安理会批准了一项新的国际安全任务部署到海地，该任务旨在“消除”长期威胁该国的犯罪团伙。9月30日的决议由美国和巴拿马共同发起，将组建一个最多有5500名成员的“帮派镇压部队”（GSF），并授权其主动打击帮派。该部队将取代两年前由肯尼亚领导的多国安全支持任务（MSS），规模更大、更偏向军事，并可独立或与海地方面合作开展“情报主导”的行动。然而，新任务仍需克服资金和人员不足的问题。海地面临建立合法民主政府的最大挑战，而民间社会正在努力填补这一空白。此外，海地的经济困境和贸易政策变化也对其未来构成威胁。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国海上灰色地带行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域通过非军事手段进行“灰色地带”活动，包括利用渔船等民用船只进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常具有模糊性、可否认性和战略性使用非军事资产的特点。美国智库CSIS的报告提出了一种分类框架，结合地理空间数据与行为分析，以识别可疑船舶。该研究发现，约128至209艘船舶可能参与了此类活动。报告建议建立联合异常监测中心、发布黑名单、创建透明度仪表板，并定期评估灰色地带威胁，以应对中国的灰色地带策略。这一研究为识别和遏制中国的非军事扩张提供了新的方法。

（注：以上为中文摘要内容，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校将举办第二届“关键矿物与国家安全会议”，由战略与国际研究中心（CSIS）和西点军校民用军事行动研究中心联合主办。会议聚焦关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的重要性。关键矿物是现代战争的关键资源，但其供应链面临来自中国等国家的威胁，影响美国经济、技术和军事竞争力。美国正通过多种政策工具加强国内生产并拓展海外资源获取。此次会议旨在培养未来领导者，以应对高风险环境下的资源开发挑战。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“赫格塞思部长在昆蒂科会议上的启示”：与马克·坎西亚的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/takeaways-secretary-hegseths-quantico-meeting-audio-brief-mark-cancian</link><description>背景信息：美国国防部长帕特里克·希金斯（Patrick Shanahan）在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地与国防政策顾问马克·坎西亚（Mark Cancian）进行会谈。主要人物包括希金斯和坎西亚，地点为匡提科。事件是希金斯就其政策立场发表讲话，坎西亚对此进行评论。意义在于揭示美国国防政策的最新动态及专家对其影响的分析。  

美国国防部长希金斯在弗吉尼亚州匡提科海军陆战队基地与国防政策顾问马克·坎西亚会面，讨论国防政策相关议题。坎西亚对希金斯的讲话进行了点评，反映了当前美国国防战略的重点与挑战。此次会议凸显了政府与智库之间的互动，有助于外界理解国防政策的走向。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜简报 | 首都电缆 第122期</title><link>https://www.csis.org/events/north-korea-update-capital-cable-122</link><description>朝鲜于10月10日（星期五）庆祝朝鲜劳动党成立80周年，将举行一系列活动，包括可能的军事阅兵。今年的庆典将有包括中国国务院总理李强在内的高级外国领导人出席，他是自2019年以来首位访问朝鲜的中国最高官员，以及越南共产党领导人阮富仲，他是近20年来首位访问朝鲜的越南领导人。此次纪念活动具有重要政治意义，反映了朝鲜与邻国的关系动态及地区安全局势。

（摘要翻译：朝鲜于10月10日庆祝劳动党成立80周年，将举行包括可能的军事阅兵在内的系列活动。中国总理李强和越南领导人阮富仲等高级外宾将出席，这是自2019年以来中国最高官员首次访朝，也是越南领导人近20年来的首次访问。该事件凸显了朝鲜与周边国家的关系及地区安全形势。）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国应延长新削减战略武器条约的限制吗？</title><link>https://www.csis.org/events/should-united-states-extend-new-start-limits</link><description>2026年2月，新削减战略武器条约（New START）将到期。9月22日，俄罗斯总统普京提议在条约到期后继续遵守其限制措施一年。该条约自2011年起对美俄战略核力量进行限制，并是两国间唯一的此类军控协议。美国总统特朗普在最近的记者会上表示可能在条约到期后继续遵守限制。然而，新START的未来仍不确定。专家们就普京提议的真实性、美国是否应接受非正式延长以及遵守该条约对美国威慑和现代化计划的影响展开讨论。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：到最后关头：电价与认知</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-down-wire-power-prices-and-perception</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克在《外交》节目中讨论了个人消费支出及公众对成本的看法。这档节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。两人通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。该节目旨在帮助观众理解当前热点趋势，提供深入见解。

（摘要翻译：）  
每周五，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白分析，解读当前热点趋势。他们探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本期节目聚焦个人消费支出及公众对成本的认知。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，旨在为观众提供深入见解。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>摘要：2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于海上安全的对话活动。活动由美国海军学院出版商雷蒙德·斯皮克中将主持，邀请了弗吉尼亚州参议员蒂姆·凯恩和蒙大拿州参议员蒂姆·谢伊参与讨论。两位参议员就中国在印太地区的行动、美国海上工业基础的重要性以及国防预算等问题发表了见解。他们强调了加强与盟友合作、推动私营部门参与及改革采购流程的必要性。此次对话突显了美国在维护海上安全和应对中国挑战方面的战略考量。

（中文版摘要已提供）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的视角</title><link>https://www.csis.org/events/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将联合举办“海上安全对话”活动。活动邀请到参议员蒂姆·凯恩（民主党，弗吉尼亚州）和蒂姆·希伊（共和党，蒙大拿州），他们将与DSD主席塞思·琼斯博士讨论国会对于海军和商船建造的观点、立法监督在海军现代化中的作用，以及两党合作如何影响美国在大国竞争时代的海权战略。美国海军学会CEO雷蒙德·斯皮策少将发表开场致辞。该活动由HII公司支持，旨在探讨美国海军建设面临的挑战与未来发展方向。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国“灰色区域”行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域通过非军事手段进行“灰色地带”活动，包括利用渔船进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常具有模糊性、可否认性和非军事资产的使用。美国智库CSIS的研究团队提出了一种分类框架，结合地理空间数据与行为分析，以识别可疑船只。该研究发现，约128至209艘船只可能参与此类活动。这一方法有助于政府机构更有效地识别和应对中国的灰色地带策略，维护地区安全。研究还提出了多项政策建议，如建立联合异常监测中心、发布黑名单等，以增强对灰色地带活动的监控和威慑。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>