<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 04:27:27 +0000</lastBuildDate><item><title>项目金库：矿物安全担保</title><link>https://www.csis.org/analysis/project-vault-pillar-economic-security</link><description>美国国务院上周举办了四年多来规模最大的部长级会议——关键矿物部长级会议，邀请了55个国家的外长参加。会议前夕，特朗普政府宣布启动“项目 vault”（战略关键矿物储备），该计划由美国进出口银行提供100亿美元融资，旨在储存60种关键矿物，以增强工业韧性并保障经济安全。该项目由公私合作模式运作，由制造商根据需求确定所需材料，并承诺资金以确保供应稳定。其目标是减少对纳税人补贴的依赖，同时促进国内矿业发展。该项目与国家国防库存不同，专注于民用制造业，对美国经济安全至关重要。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物部长发布新的国际合作战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/critical-minerals-ministerial-introduces-new-international-cooperation-strategy</link><description>2月4日，美国国务院举行了首届关键矿物部长级会议，55个盟友和伙伴国家的代表团齐聚一堂，旨在加强关键矿物安全合作。会议期间宣布了多项重要举措，包括“项目 vault”——由美国出口银行提供最大贷款的国内储备计划，以及新成立的多边“资源地缘战略参与论坛”（FORGE）的启动，还有13项新的双边关键矿物框架和谅解备忘录的签署。讨论还涉及价格下限和建立优惠贸易集团的可能。这些发展表明，特朗普政府正在通过更广泛的多边策略来补充其双边合作，认识到要实现有效的市场影响力，需要主要消费国和生产国的集体规模。

FORGE是一个多边努力，专注于政策协调和跨境项目协作，旨在推动多元化、有弹性和安全的关键矿物供应链。此次部长级会议强调了建立价格下限的重要性，以稳定市场价格，吸引私人投资。此外，</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《关税豁免、印度交易、欧美中紧张关系及苏伊士运河的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/house-tariff-override-india-deals-eu-china-tension-and-return-suez</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特分析了众议院为何投票推翻特朗普对加拿大的关税，并探讨接下来的动向。他们还关注印度与美国和欧盟的近期贸易谈判，以及欧盟与中国之间日益加剧的贸易紧张关系，同时提到苏伊士运河航线的航运活动重新恢复。该节目聚焦当前全球贸易动态及其影响。

本期《贸易伙伴》节目讨论了众议员推翻特朗普对加拿大加征关税的决定，分析其后续影响。节目还关注印度与美欧的贸易合作、欧美中贸易摩擦升级，以及苏伊士运河航运恢复情况，反映了当前全球贸易格局的变化与挑战。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹：应对世界上最大的人道主义危机</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/sudan-navigating-worlds-largest-humanitarian-crisis</link><description>随着全球最大的人道主义灾难进入第三年，国际援助正面临大幅削减。当地和国际人道主义组织正在调整策略，以继续为超过3000万急需帮助的民众提供救命援助。最近，苏丹人道主义基金正式启动，包括区域和国际合作伙伴在内的美国和阿联酋承诺提供7亿美元支持，表明了对苏丹人道资金缺口的关注，但也凸显了应对该冲突的复杂性。本期节目邀请了苏丹活动人士汉宁·艾哈迈德和红十字会国际委员会驻苏丹代表丹尼尔·奥马利，分享他们对危机规模、当前援助状况及解决社会分裂的见解。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSC 预览与欧洲选举前景</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/msc-preview-and-europes-electoral-outlook</link><description>在慕尼黑安全会议即将召开之际，Max 和 Donatienne 首先对会议进行了前瞻。随后，Max 与曼达特公司（Mandate）首席执行官马库斯·罗伯茨（Marcus Roberts）进行对话，探讨欧洲的民意趋势及其对未来一年的影响。该讨论为理解欧洲政治动态提供了重要视角。此次会议是全球安全议题的重要平台，吸引了各国领导人和专家参与，具有深远影响。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么投资不确定性阻碍了墨西哥的发展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/why-investment-uncertainty-holding-mexico-back</link><description>近年来，墨西哥经历了创纪录的外国直接投资，由于供应链安全需求增加，其制造业部门受到广泛关注。然而，总体投资却有所下降，主要原因是财政治理和税收监管执行的不确定性。在本期节目中，瑞安·伯格采访了CSIS美洲计划高级研究员、墨西哥国立技术研究所教授丹妮丝·德斯勒，讨论墨西哥监管环境特别是税收政策的变化如何削弱投资者信心，并影响2026年美墨加自由贸易协定的联合审查。他们还探讨了税收政策与墨西哥司法独立、安全问题及与美加外交紧张之间的关联。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰持续的能源危机</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/ukraines-ongoing-energy-crisis</link><description>背景信息：俄罗斯对乌克兰能源基础设施的持续轰炸，使乌克兰民众在冬季面临严峻生存挑战。主要人物包括Max、Maria、Andrian Prokip和Tim McDonnell。地点为乌克兰。事件是他们讨论了俄军轰炸的影响。意义在于揭示战争对普通民众生活造成的深远影响。

Max和Maria与Andrian Prokip及Tim McDonnell一起探讨了俄罗斯对乌克兰能源设施的持续轰炸，以及这对乌克兰普通民众在寒冬中生存带来的影响。Tim McDonnell的能源新闻简报《Semafor Energy》值得关注。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国动态：NDS、Coupang 与国会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/korea-update-nds-coupang-and-congress</link><description>近日，美国外交政策专家维克多·查博士主持了一场讨论，邀请亚当·法拉尔和伊戈尔·赫雷斯汀参与。他们探讨了近期对Coupang公司的调查、特朗普的国家安全战略核心内容，以及这些内容对韩国的影响和未来应对朝鲜威胁的可能措施。此次讨论聚焦于美韩安全合作及地区战略动向。

（摘要翻译：）  
在本期节目中，维克多·查博士主持了一场讨论，与亚当·法拉尔和伊戈尔·赫雷斯汀探讨了近期对Coupang公司的调查、特朗普国家安全战略的核心内容，以及这些内容对韩国和未来应对朝鲜威胁的意义。该讨论关注美韩安全合作及地区战略动态。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的具身人工智能：与威廉·汉纳斯和休·格兰特-查普曼的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-embodied-ai-conversation-william-hannas-and-hugh-grant-chapman</link><description>在《中国力量播客》的一集中，威廉·汉纳斯和休·格兰特-查普曼讨论了比尔的新报告《中国的具身人工智能：通往通用人工智能的路径》以及CSIS的报告《中国是否引领机器人革命？》。他们分析了为何中国研究人员视具身人工智能为实现高级智能的关键路径，北京如何优先发展机器人技术和现实世界的人工智能应用，以及中国人工智能战略对其他国家的启示。威廉·汉纳斯是乔治城大学安全与新兴技术中心的首席分析师，曾任职于美国中央情报局。休·格兰特-查普曼是战略与国际研究中心经济项目及施奥尔国际商务主席的研究员。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《超越云端：数据中心的未来》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/beyond-cloud-future-data-centers</link><description>在《Cache Me if You Can》节目中，我们深入探讨了支撑当今数字经济的物理基础设施——数据中心。随着云计算、人工智能和高性能计算需求的激增，数据中心已成为关键的国家资产，同时也引发了关于能源使用、土地、劳动力和地方治理的争论。嘉宾克里斯·金姆曾担任Equinix高级副总裁，拥有丰富的全球数据中心运营经验。他解释了现代数据中心的运作方式、其演变过程以及为何对其影响存在误解。节目还讨论了数据中心内部运作、不同部署模式、创新热点，以及行业如何应对能源与可持续性挑战，并分析了像弗吉尼亚北部这样的数据中心枢纽的形成及其对当地经济的影响。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么普京在乌克兰的“必然”胜利是一个神话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/why-putins-inevitable-victory-ukraine-myth</link><description>背景信息：随着俄乌战争进入第五年，美国外交记者凯特·巴彻尔·奥德尔与主持人塞思·琼斯讨论当前局势。主要人物包括美国参议员J.D.瓦恩斯和马可·鲁比奥。事件涉及乌克兰的战场韧性、俄罗斯的伤亡情况以及和平谈判的可能性。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突持续关注及其未来走向的担忧。

在俄乌战争进入第五年之际，美国媒体探讨了乌克兰的战场韧性、俄罗斯的伤亡情况及和平谈判前景，反映了国际社会对局势持续关注。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>紧急事件：慕尼黑会议后的欧洲安全局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/emergency-episode-european-security-after-munich-conference</link><description>在慕尼黑安全会议期间，马克斯·伯格曼分享了他对跨大西洋关系的观察。他讨论了欧洲领导人对鲁比奥部长演讲的反应、美国对欧洲的战略以及美国向欧洲转移防务责任所面临的挑战。此次会议凸显了欧美之间在安全与战略上的互动与分歧。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AI准备就绪的配电公司：推动电网数字化的政策举措</title><link>https://www.csis.org/events/ai-ready-discoms-policy-actions-advance-grid-digitalization</link><description>本次会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）印度与新兴亚洲经济主席主办，联合全印度配电公司协会（AIDA）和美国国家州能源官员协会（NASEO）共同举办，主题为“AI-ready DISCOMs：推动电网数字化的政策行动”。会议于2月11日在新德里印度文化中心举行，邀请了印美两国的高级官员和专家，探讨电网数字化政策、人工智能在配电公司的应用及全球最佳实践，旨在推动印度电力部门的数字化转型。此次会议对促进印美在能源领域的合作具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“沃茨法则”的兴起以及为何权力可能成为美国创新的天花板</title><link>https://www.csis.org/analysis/rise-watts-law-and-why-power-could-put-ceiling-american-innovation</link><description>在当前全球人工智能快速发展背景下，美国的计算优势正面临挑战。过去几十年，美国依赖摩尔定律和登纳德缩放定律带来的计算能力提升，构建了商业模型、国家安全能力和供应链体系。然而，随着AI对算力需求激增，电力成为新的关键约束。美国联邦储备银行的研究表明，微型化技术对美国生产力增长有显著贡献。如今，AI训练需要大量电力，推动“算力”向“电力效率”转变。ASML等企业指出，能源使用可能成为训练能力的瓶颈。为应对这一变化，提出“瓦特定律”，强调系统设计、软件优化和基础设施的重要性。美国需将能源与算力结合，作为国家战略优先事项，以维持其在全球AI竞争中的领先地位。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>是什么导致电价上涨？</title><link>https://www.csis.org/events/what-causing-electricity-prices-rise</link><description>随着电价持续上涨，关于推高电价的因素以及人工智能数据中心的迅猛发展是否会加剧或缓解这一趋势的激烈争论不断升级。这一现象也引发了关于成本分摊、电网规划及美国电力行业治理未来的关键问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，邀请ASG合伙人兼804咨询公司首席顾问艾莉森·克莱门茨和Brattle集团高级顾问瑞安·赫利迪，探讨电价上涨的复杂因素、人工智能数据中心在未来电价中的作用，以及创新政策解决方案，以保障可负担性、维持可靠性并提升美国在高科技领域的竞争力。活动由CSIS能源安全与气候变化项目主任乔瑟夫·马吉库特致开幕词。本活动由Google.org慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果特朗普袭击伊朗：绘制石油供应中断的情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-trump-strikes-iran-mapping-oil-disruption-scenarios</link><description>近期，由于有关可能对伊朗发动军事打击的新闻，原油价格波动加剧。2月17日，美国与伊朗代表的第二轮间接谈判结束，未能解决核心分歧。尽管布伦特原油价格在当天跌至约67美元，但市场仍面临高于美国能源信息署预测的2026年58美元均价的风险。特朗普总统暗示，若伊朗不放弃核浓缩、接受导弹限制并停止支持地区代理势力，将考虑军事打击。分析指出，中东海湾地区冲突可能导致石油供应中断，影响全球油价。当前伊朗因以色列打击而处于脆弱状态，而特朗普正加大军事压力，可能引发伊朗的反击，威胁区域石油供应。六个国家依赖霍尔木兹海峡的航运通道，若发生冲突，可能造成严重供应中断，推高油价。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北方联系：2035年的欧洲北极地区</title><link>https://www.csis.org/analysis/northern-connections-european-arctic-2035</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》直播播客：韩国更新版——NDS、Coupang 与国会</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-korea-update-nds-coupang-and-congress</link><description>近日，由维克多·查博士主持的《不可能国家》播客节目邀请了美国战略与国际研究中心（CSIS）的亚当·法拉尔和乔治·W·布什研究所的伊戈尔·赫雷斯坦，讨论朝鲜半岛最新动态，包括Coupang调查、2026年国防战略（NDS）及其影响。NDS强调盟国应承担地区威胁的主要责任，美国仅提供有限支持。此次讨论分析了该战略对韩国及应对朝鲜威胁的潜在影响，探讨了制裁的有效性等议题。该活动由CSIS资助。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯如何重塑指挥与控制以适应人工智能作战”：音频简报，采访凯特·邦达（Kate Bondar）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/how-russia-reshaping-command-and-control-ai-enabled-warfare-audio-brief-kate</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的凯特·邦达尔发表了一篇题为《俄罗斯如何重塑人工智能作战指挥与控制》的白皮书。主要人物是凯特·邦达尔，地点为美国。事件是她通过一段简短的口语化摘要介绍了该白皮书的内容。意义在于揭示俄罗斯在人工智能军事应用方面的战略调整，对全球安全格局产生重要影响。  

俄罗斯正在重新塑造其人工智能作战的指挥与控制系统，这一趋势对全球军事战略具有深远影响。凯特·邦达尔在CSIS发布的白皮书中详细分析了这一变化，强调了俄罗斯在人工智能军事应用上的战略调整。该研究有助于理解未来战争形态及国际安全局势。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰持续的能源危机</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/ukraines-ongoing-energy-crisis</link><description>背景信息：俄罗斯对乌克兰能源基础设施的持续轰炸，使乌克兰民众在冬季面临严峻生存挑战。主要人物包括Max、Maria、Andrian Prokip和Tim McDonnell。地点为乌克兰。事件是他们讨论了俄军轰炸的影响。意义在于揭示战争对普通民众生活的深远影响。  

Max和Maria与Andrian Prokip及Tim McDonnell一起，探讨了俄罗斯对乌克兰能源设施的持续轰炸，以及这对乌克兰普通民众在寒冬中生存带来的影响。Tim McDonnell的能源新闻简报《Semafor Energy》值得关注。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金色圆顶：一年时光</title><link>https://www.csis.org/analysis/golden-dome-one-year</link><description>这是一场于2026年2月13日由CSIS举办的活动的记录。卡里·宾根介绍了特朗普政府于2025年1月发布的一项行政命令所启动的“美国金穹倡议”，并邀请了 Melissa Dalton（前空军副部长）、Dan Karbler（前陆军将军）和 Tom Karako（CSIS导弹防御项目主任）进行讨论。他们探讨了过去一年中该倡议的发展、已知与未知的问题，以及未来需关注的事项。讨论涉及威胁演变、防御需求、技术挑战及政策问题。该倡议旨在整合现有能力并发展新一代防御系统，以应对日益增长的无人机、巡航导弹、弹道导弹和高超音速武器等威胁。专家们强调了跨部门合作、国际盟友协作以及公众教育的重要性，并指出需要平衡成本、技术和战略稳定性。

摘要：  
2026年2月13日，CSIS举办了一场</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国2020年罗布泊疑似核试验的卫星图像分析</title><link>https://www.csis.org/analysis/satellite-imagery-analysis-chinas-alleged-2020-nuclear-test-lop-nur</link><description>2020年6月22日，美国军控与国际安全副国务卿托马斯·迪纳诺指控中国进行了达到超临界当量的核试验。这是美国首次在联合国裁军会议中详细披露此类信息。此前，特朗普曾表示美国将与中国和俄罗斯平等进行核试验。美国指责中俄均在地下隧道进行低当量核试验，并提到中国使用“解耦”技术以隐藏测试痕迹。尽管卫星图像和地震数据未能证实指控，但美国情报机构掌握更多数据。该事件引发对核试验定义及国际核不扩散机制的讨论。美国应避免重返全面核试验时代，因核试验成本高且风险大。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄金穹顶一年</title><link>https://www.csis.org/events/golden-dome-one-year</link><description>2020年，特朗普总统发布行政命令，启动“黄金穹顶”计划，旨在加强美国的导弹防御系统。2021年2月13日下午3:30，CSIS航空航天安全项目与导弹防御项目将举办线上会议，邀请Melissa Dalton、LTG Daniel Karbler、Kari Bingen和Tom Karako等专家，回顾过去一年的进展，探讨未来发展方向。此次会议对评估美国导弹防御战略具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与伊朗濒临危机：各方在赌什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-and-iran-brink-whats-stake</link><description>这是一段2026年2月18日由CSIS举办的活动的记录。Mona Yacoubian指出，美国与伊朗之间的紧张局势凸显了重新对抗的可能性。包括关键海湾国家在内的地区行为体鼓励特朗普政府寻求谈判解决方案。目前，该地区正处于冲突与外交的临界点。美国和伊朗能否通过谈判弥合分歧？所有关于伊朗核野心、弹道导弹能力和对地区代理人的支持等关键问题是否能得到解决？中东和美国的利益何在？

Mona Yacoubian是CSIS中东项目的主任，她邀请了四位杰出的非驻地附属专家：前美国驻沙特大使Michael Ratney，前美国驻卡塔尔大使Susan Ziadeh，约翰斯·霍普金斯大学高级国际研究学院中东研究教授Vali Nasr，以及曾负责也门和海湾事务的国务院高级政策顾问Joseph Farsakh。

Vali Nasr表示，伊朗国内</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与伊朗濒临危机：各方在赌什么？</title><link>https://www.csis.org/events/united-states-and-iran-brink-whats-stake</link><description>美伊紧张关系因伊朗对近期抗议活动的镇压而升级。上月，特朗普总统下令将航母战斗群派往该地区，威胁可能重启军事对抗。为防止地区局势进一步动荡，一些地区势力积极进行调解，推动美伊重启对话。2月6日，两国在阿曼举行首轮高风险谈判。尽管特朗普表示希望继续谈判，但双方分歧巨大，冲突再次爆发的可能性依然很高。此次会议由CSIS中东项目举办，邀请多位专家探讨相关局势发展。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本的选举及其对韩国和美国的影响 | 《资本有线》第129期</title><link>https://www.csis.org/events/japans-election-and-implications-korea-and-us-capital-cable-129</link><description>日本首相高市早苗领导的自民党联盟在2月8日的提前大选中赢得465个议席中的316席，巩固了其执政地位，有助于推进政策议程。此次胜利对日本与韩国、美国的地区安全和经济关系有何影响？也反映出中国经济施压的局限性。此外，是否可能在朝韩关系上取得突破？本文将探讨日本选举结果对地区及全球的影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>是什么导致电价上涨？</title><link>https://www.csis.org/events/what-causing-electricity-prices-rise</link><description>随着电价持续上涨，关于推高电价的因素以及人工智能数据中心的快速增长是否会加剧或缓解这一趋势的激烈争论日益升温。这一现象也引发了关于成本分摊、电网规划及美国电力行业治理未来的关键问题。CSIS能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，邀请ASG合伙人兼804咨询公司首席顾问Allison Clements和The Brattle Group高级顾问Ryan Hledik，探讨电价上涨的复杂因素、AI数据中心在未来电价走势中的作用，以及创新政策解决方案，以保障可负担性、维持可靠性并提升美国在尖端技术领域的竞争力。活动由Google.org慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果特朗普袭击伊朗：梳理石油供应中断的可能情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-trump-strikes-iran-mapping-oil-disruption-scenarios</link><description>近期，由于美国与伊朗代表第二轮间接会谈于2月17日结束但未解决分歧，以及有关可能对伊朗发动军事打击的新闻，国际油价出现波动。美国总统特朗普威胁若伊朗不放弃核浓缩、限制导弹能力并停止支持地区代理势力，将采取军事行动。分析指出，中东海湾地区冲突可能导致石油供应中断，影响全球油价。伊朗当前面临前所未有的脆弱性，而特朗普则在该地区集结军事力量，施压伊朗。若冲突升级，伊朗可能视其为生存威胁，进而威胁区域石油供应。六个国家依赖霍尔木兹海峡运输石油，若发生冲突，可能引发油价飙升至每桶90美元以上。该分析由CSIS研究员 Clayton Seigle 撰写。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>