<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 03:44:00 +0000</lastBuildDate><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，分析这些措施可能标志着新的贸易前沿。节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁（或缺乏制裁）对俄罗斯和中国的影响。这一系列政策反映了美国在全球贸易中的新动向，可能对国际经济格局产生深远影响。

（150字）</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《进退之间5：出口管制是否削弱了美国的领先地位——还是保护了它？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/back-forth-5-do-export-controls-erode-united-states-lead-or-protect-it</link><description>摘要：美国与中国的科技竞争日益激烈，美国政府通过出口管制限制中国获取先进技术，以维护自身技术优势。然而，此类措施也对国内企业造成负面影响，导致利润下降。专家指出，出口管制可能促使中国加快自主创新，同时存在绕过管制的风险。此外，出口管制是否真正提升美国国家安全仍存疑问。尽管如此，出口管制仍是保护美国经济安全的重要工具，需与其他政策配合使用，并加强国际合作。未来应明确目标、评估效果并优化执行。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人马里亚纳与美国精神组织创始人兼首席执行官吉姆·哈克共同出席。他们缅怀已故联合主持人安德鲁·施瓦茨，他与吉姆及该组织关系密切。吉姆分享了组织的起源与使命，探讨了美国在国际上的形象，并讲述了自己从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。该节目强调了跨文化交流与国际合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国政府近期与英伟达（Nvidia）和超微（AMD）达成新的半导体出口许可协议，旨在加强国家安全。该协议允许向特定国家出口高性能芯片，引发对技术扩散的担忧。同时，专家警告人工智能可能催生经济泡沫，而美国政府正加速采用AI技术，联邦机构已批准OpenAI、Anthropic和谷歌作为供应商。此举标志着美国在AI领域战略的进一步推进。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运基础》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协定中存在一个未明确定义的关键问题——“转运”（transshipment）。这一问题的定义将对协定运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时可能涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过第三国进入市场，同时应对中国产能过剩问题。主要人物是威廉·雷因施（William A. Reinsch），他是美国战略与国际研究中心的高级顾问。地点包括美国、墨西哥、越南等。事件涉及美国试图通过定义转运来改变国际贸易规则，影响供应链布局和关税政策。意义在于，这一问题不仅关乎贸易规则，还涉及地缘政治和经济竞争。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误做法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察力量。此举引发了关于军事力量是否适合执法的讨论。专家指出，军队缺乏执法所需的法律知识和与市民互动的经验，且可能加剧问题。相比之下，加强本地警察力量是更有效的解决方案。尽管总统有权采取此类行动，但这一做法可能面临法律挑战。未来，如何平衡国家安全与地方治理仍是关键议题。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《移民如何塑造欧洲政治：大卫·列奥纳多的视角》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/how-migration-came-define-european-politics-david-leonhardt</link><description>在欧洲和美国移民政策的政治议题上，马克斯与多纳蒂恩采访了《纽约时报》普利策奖得主记者兼编辑总监大卫·莱昂哈德。此次访谈探讨了当前移民问题的复杂性及其对政治格局的影响。事件发生在CSIS（战略与国际研究中心）的背景下，旨在引发公众对移民政策的深入思考。此次对话反映了全球范围内右翼民粹主义兴起下的政治挑战。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国在药品供应链中的影响力：与黄燕忠博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-influence-pharmaceutical-supply-chains-conversation-dr-yanzhong-huang</link><description>在《中国力量播客》的一集中，黄燕忠博士探讨了中国在全球制药业日益增长的影响力及其对美国构成的风险。他指出，中国已从廉价化学原料供应商发展为能够生产先进药物并在全球制药创新中发挥重要作用的综合性医药强国。他强调了美国在抗生素、维生素和关键前体化学品等方面的严重依赖，并指出新冠疫情暴露了美国供应链的脆弱性。黄博士还指出全球药品供应链高度相互依赖，即便其他国家试图绕开中国建立替代产能，仍需依赖中国的供应环节，且难以在短期内复制中国的产业生态系统。他最后评估了美国增强供应链韧性的政策选项，包括针对关键药品进行风险管控和多元化供应商。

（150字）</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国与俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但多数停火协议在10天内出现小规模失败，65至193天后可能爆发更大冲突。因此，需要外部监督和安全保证来确保停火有效。俄罗斯过去多次违反停火协议，如明斯克协议，这进一步证明了建立多国联合监督机制的重要性。此外，停火需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁和军事支持措施。只有通过全面且可信的框架，才能避免重蹈历史覆辙，真正结束乌克兰战争。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客现场直播：特朗普-李峰会预览</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-preview-trump-lee-summit</link><description>此次“不可能国家”播客将邀请专家讨论即将于8月25日举行的特朗普与韩国总统尹锡悦峰会。节目由维克多·查博士主持，嘉宾包括韩国事务主席的非驻地高级顾问悉尼·西勒、CSIS经济项目资深顾问比尔·莱因施以及《华尔街日报》韩国记者蒂莫西·马丁。他们将探讨此次峰会的议程，重点包括美韩贸易协定、美韩同盟现代化、朝鲜问题及其他地缘政治议题。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各个层面造成了毁灭性影响。除了基础设施的破坏，战争还导致近三分之一的人口流离失所，造成近50万士兵和4万平民伤亡。女性在战争中承担了更多责任，面临性别暴力、家庭分离、贫困和双重负担等问题。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在战争中承受着沉重的负担。尽管面临挑战，乌克兰女性在社会中的地位有所提升，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军事、经济和政治领域的作用日益增强，成为国家重建的重要力量。国际社会应加强支持，推动性别平等，以促进民主、和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目支持。主要人物是Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析能源趋势，结合数据、人物和政治因素进行解读。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。意义在于提供深入的能源分析，帮助公众理解复杂议题。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析当前能源热点，帮助公众更清晰地认识能源领域的变化与挑战。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：特朗普与普京在阿拉斯加会晤背后有何利害关系？</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-whats-stake-trump-putin-alaska-meeting</link><description>美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于周五在阿拉斯加举行峰会，引发外界对会谈议程及其对乌克兰战争影响的担忧。乌克兰总统泽连斯基预计将缺席此次会谈，这引发了关于可能达成协议范围、乌克兰盟友角色及协议持久性的关注。专家指出，和平协议很少能真正结束战争，且多数协议会因国内支持度下降、条款违反或政策变化而失败。为使协议有效，双方需认为军事胜利可能性低，并有外部压力和内部支持。此外，美国需提供有力制裁和激励措施，以阻止俄罗斯破坏协议。目前，乌克兰战场形势严峻，俄罗斯持续推进，但其损失巨大。特朗普可能寻求和平协议，但乌克兰及其盟友仍保有自主权。分析显示，任何协议都需涉及领土、资金和安全等多方面内容，过程复杂且耗时。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误做法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发争议，批评者认为军队不适合执法，可能使情况恶化。他们主张应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但法律上存在争议，尤其是涉及《民兵法》的问题。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这反映了政治与执法之间的复杂关系，以及如何正确使用工具解决问题的重要性。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸的广泛关注，包括高空核试验（HANEs），可能影响现代通信、遥感及众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施依赖的增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。此次事件引发关于太空核武器对威慑与危机稳定的影响、对《外层空间条约》的冲击以及北约如何应对太空核威胁的讨论。活动由CSIS组织，邀请多位专家参与探讨。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/analysis/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了当前全球安全形势的严峻性。拉达金指出，北约比以往任何时候都更强大，俄罗斯力量薄弱，西方国家具备足够的军事、经济和智力优势来维护全球秩序。他还提到乌克兰战争中英国的支持以及未来对人工智能等技术的投资。此次演讲标志着他作为国防参谋长的最后一次公开讲话。

翻译：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了当前全球安全形势的严峻性。拉达金指出，北约比以往任何时候都更强大，俄罗斯力量薄弱，西方国家具备</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会晤，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火期间，双方可能因谈判桌上的利益博弈而发生小规模冲突，因此需要外部监督和安全保障。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议，这使得建立多国联合监测机制成为必要。此外，停火需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁与军事支持，以确保和平谈判的空间。下一步是制定全面的谈判框架，明确各方责任，确保停火的有效执行。只有通过多维度、可信的机制，才能避免重蹈历史覆辙。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国在清洁能源领域的政策出现倒退，包括资金冻结、行政命令和税收抵免的取消，这削弱了对清洁能源的支持。尽管过去四年美国在全球减排方面处于领导地位，但当前的政治环境变化令国内项目开发商、投资者和全球观察者感到不安。然而，全球清洁能源投资仍具韧性，受经济、安全和环境需求推动。为避免长期地缘政治后果，美国必须重新确立领导地位，否则可能被排除在全球价值链之外。

与此同时，特朗普政府将化石燃料视为能源主导的核心，并专注于先进核能和地热能等有限的清洁能源资源。尽管面临地缘政治紧张和经济不确定性，2024年全球清洁能源投资达到创纪录的2.1万亿美元，预计2025年将增至3.3万亿美元。中国在清洁能源领域贡献显著，成为全球经济增长的重要动力。面对这一趋势，美国需调整其发展融资机构，以更有效地支持清洁能源技术出口，</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的数据、人物和政治动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场、政治风险及民生问题等。此次活动旨在通过图表和直观分析，帮助公众理解复杂的能源议题，提升对能源政策的认知。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据和人物故事揭示能源领域的现状与挑战，促进公众对能源问题的理解。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>