<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 03:44:33 +0000</lastBuildDate><item><title>守卫门户：《数字市场法案》与事前监管的教训</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/guarding-gates-digital-markets-act-and-lessons-ex-ante-regulation</link><description>2022年，欧盟为促进更公平、更具竞争力的数字经济，推出了《数字市场法案》（DMA）。该法案将Meta、Alphabet、亚马逊、字节跳动、苹果、Booking和微软等七家“守门人”企业纳入监管范围，并明确了23项核心平台服务。违反DMA的企业可能面临高达全球年收入4%至20%的罚款。该法案引发了多起法律纠纷，也引发了关于欧洲经济主权和对美国科技公司依赖的讨论。尽管面临阻力，欧盟仍继续执行DMA，以限制大型科技公司的市场控制力，但其实施效果和对中小企业的影响仍存在争议。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“弱化的CS3D是否仍然过于强大？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/weakened-cs3d-still-too-much</link><description>欧盟正在应对《企业可持续性尽职调查指令》（CSDDD）引发的广泛争议。该指令要求在欧盟经营的企业承担更多责任，涵盖人权、童工、强迫劳动、气候变化等问题，但遭到欧洲企业、美国等国家以及部分欧盟政界人士的强烈反对。2025年5月，法国总统马克龙呼吁推迟甚至取消该指令，德国总理默茨也表示将撤销国内相关法律，并希望欧盟跟进。尽管已提出多项修正案，但其效果仍不确定。该指令旨在推动企业在全球价值链中履行可持续责任，但其实施面临合规成本高、跨国适用性及民事责任等挑战。目前，经过多轮谈判，最终版本已获欧盟议会批准，将适用于大型企业，并降低罚款上限和延期合规时间。这一变化反映了欧盟在监管与竞争力之间的权衡。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一个部分前瞻</title><link>https://www.csis.org/analysis/partial-look-ahead</link><description>2025年是贸易政策充满动荡的一年，尤其是特朗普的关税政策引发广泛争议。2026年上半年，全球将关注三个关键事件：3月底在喀麦隆举行的WTO第14届部长会议、4月可能举行的特朗普与习近平会晤，以及7月美国、墨西哥和加拿大就USMCA协议续约的决定。这些事件将影响全球经济稳定，尤其对美国经济至关重要。尽管美国在WTO中积极发声，但印度的反对态度仍成障碍。同时，中美贸易摩擦持续，双方难以解决核心问题。不确定性仍是2026年的主旋律，政策反复可能阻碍美国制造业复兴。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>委内瑞拉是否是关键矿物的目标？</title><link>https://www.csis.org/analysis/venezuela-critical-minerals-target</link><description>1956年，纽约时报曾报道，委内瑞拉发现了大量矿藏，地质学家认为这些矿产资源的重要性可能接近其石油储量。然而，近70年后，这一承诺大多未能实现。委内瑞拉的矿业部门长期处于边缘化、碎片化和严重欠发展的状态。2026年初，美国对委内瑞拉实施打击并拘留了总统马杜罗，特朗普表示将暂时“管理”该国，直至政治过渡完成。尽管委内瑞拉拥有丰富的矿产资源，但其开发受制于国家控制、基础设施崩溃和运营不力。虽然委内瑞拉拥有大量黄金和铝土矿等资源，但由于政治风险、制裁和法律环境不佳，西方投资仍难以进入。要吸引投资，需进行政治、法律和安全改革，以改变当前的风险格局。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的EUV曼哈顿计划与出口管制的真相揭秘——克里斯·麦奎尔（Chris McGuire）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/chinas-euv-manhattan-project-and-export-control-mythbusting-chris</link><description>在本期节目中，我们邀请了克里斯·麦圭尔（Chris McGuire）讨论人工智能与半导体出口管制问题。他首先分享了自己从科技领域进入国家安全领域的职业经历，并探讨了中国在极紫外光刻技术上的进展。随后，节目分析了关于AI出口管制的常见论点，判断其为事实、虚构或介于两者之间。克里斯是美国外交关系协会的高级研究员，专注于中美AI竞争，曾在美国国家安全委员会任职。此次讨论凸显了美国对华技术管控的复杂性及其战略意义。</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径，由美国众议院前议长保罗·瑞安主讲——对美国的下注</title><link>https://www.csis.org/events/new-pathways-prosperity-featuring-paul-ryan-former-speaker-us-house-representatives-betting</link><description>2026年1月7日，美国前众议院议长保罗·瑞安在“押注美国”节目中与纳文·吉里尚卡尔展开对话，讨论塑造美国政治与政策的诸多关键力量，包括竞争性民粹主义、贸易政策、财政赤字、美元未来及对华科技竞争。瑞安分享了他对挑战及解决方案的看法，旨在推动美国实现共同繁荣。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国无法单独应对委内瑞拉问题</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-go-it-alone-venezuela</link><description>前参议员丹尼尔·帕特里克·莫伊尼汉曾在1990年写道：“弱国希望强国遵守法律。”莫伊尼坎并非为弱国辩护，他是一位冷战强硬派，曾公开反对1975年将锡安主义等同于种族主义的联合国决议。他在担任美国常驻联合国代表期间撰写的回忆录名为《危险之地》。尽管如此，他对美国上周在委内瑞拉的行动可能感到担忧。他的担忧并非出于对马杜罗政权的同情或对美国力量展示的尴尬，而是担心美国的单边行动可能引发盟友和对手的长期反应。文章指出，美国的行动虽显示其强大实力，但也可能促使其他国家联合抵制美国，尤其是俄罗斯和中国。作者呼吁美国加强国际合作，以维护其领导地位。Jon B. Alterman是战略与国际研究中心的全球安全与地缘战略主席。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马杜罗突袭：一次没有可行结局的军事胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/maduro-raid-military-victory-no-viable-endgame</link><description>美国成功突袭并逮捕委内瑞拉总统马杜罗及其妻子，引发全球关注。此次行动由特朗普政府主导，强调通过现有政府而非反对派推进政策，但效果有限。马杜罗的副手仍掌权，而马杜罗本人被关押，其政府拒绝合作。该行动被视为军事典范，但也面临法律和政治挑战。美国试图恢复委内瑞拉石油生产，但政治不稳定阻碍了经济复苏。未来需解决法律问题，并可能采取更多军事行动。此事件标志着委内瑞拉危机的中期阶段，长期影响难以预测。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃利·拉特纳——亚洲需要集体防御条约吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/ely-ratner-does-asia-need-collective-defense-pact</link><description>背景信息：美国前国防部印太安全事务助理部长迈克（Mike）加入智库“马拉松倡议”并担任高级顾问。他曾在拜登政府中任职，后在国家安全中心担任要职。此次与艾利·拉特纳（Ely Ratner）展开对话，讨论美中战略竞争、应对中国挑战的机遇与挑战、拜登政府在盟友合作方面的举措，以及建立太平洋防御协议的必要性。此次交流凸显美国对印太地区安全局势的重视及加强区域合作的意图。

（摘要翻译：）

背景信息：美国前国防部印太安全事务助理部长迈克加入智库“马拉松倡议”并担任高级顾问。他曾任职于拜登政府，并在国家安全中心担任要职。他与艾利·拉特纳讨论了美中战略竞争、应对中国挑战的机遇与挑战、拜登政府在盟友合作方面的举措，以及建立太平洋防御协议的必要性。此次交流凸显美国对</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在经历三周的美国海军封锁后，美国阻止了委内瑞拉大部分石油出口。特朗普政府逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元振兴委内瑞拉破败的石油产业，收益将用于偿还投资、补偿美国债权并援助委内瑞拉人民。然而，委内瑞拉石油产业面临诸多挑战，包括政治不稳定和基础设施落后。尽管美国希望吸引能源公司投资，但缺乏稳定的政治前景仍是主要障碍。分析指出，除非委内瑞拉实现长期政治稳定，否则国际能源公司不会大规模投资。特朗普的政策可能对全球能源格局产生深远影响。</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马杜罗突袭：一场没有可行结局的军事胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/maduro-raid-military-victory-no-viable-endgame</link><description>美国成功突袭并逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子，引发全球广泛关注。此次行动由特朗普政府主导，强调通过现有委内瑞拉官员而非反对派推进政策，但效果有限。马杜罗政府仍掌控国家，而反对派领导人马里亚·马查多虽获国际认可，却未被特朗普重视。行动被视为军事典范，但政治和法律挑战依然严峻。委内瑞拉经济依赖石油，其衰落对国家影响深远。未来需解决法律问题、稳定局势及推动民主转型，但过程复杂且漫长。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>委内瑞拉是否是关键矿物的目标？</title><link>https://www.csis.org/analysis/venezuela-critical-minerals-target</link><description>150字摘要（中文版）：

2026年初，美国对委内瑞拉采取军事行动并拘留总统马杜罗，引发外界关注其矿产资源的战略价值。尽管委内瑞拉拥有丰富的金矿、铝土矿等矿产资源，但因政府控制严格、投资不足及基础设施薄弱，矿产开发长期滞后。目前，委内瑞拉的黄金产量仅占全球的0.84%，铝土矿产量为0.1%。虽然其矿产储量在全球排名靠前，但实际开发受限于政治风险和法律环境。美国对委内瑞拉矿产的兴趣主要集中在战略资源上，但该国缺乏稳定的制度和投资环境，使得西方资本难以进入。要吸引投资，需进行政治、法律和安全改革，以降低风险。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在经历三周的美国海军封锁后，委内瑞拉大部分石油出口被中断。特朗普政府逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元振兴委内瑞拉破败的石油产业，收益将用于偿还投资、补偿美国债权并支持委内瑞拉人民。然而，委内瑞拉石油产业面临诸多挑战，包括政治不稳定和基础设施落后。尽管美国希望吸引能源公司投资，但缺乏稳定的政治前景可能阻碍这一目标的实现。</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>