<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 03:04:10 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性。随着技术发展，传统人力情报（HUMINT）面临挑战，AI和量子计算等新技术正在重塑情报领域。乌克兰和中东的冲突进一步证明了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。未来，情报工作将更加依赖数据和透明度，同时需平衡隐私与安全。该报告强调了情报机构适应新技术、加强合作及提升伦理意识的必要性。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中陷入僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。然而，过度依赖技术也带来了风险，如以色列在加沙的防御系统失效及AI误判问题。未来战争将更加依赖快速迭代的技术创新，同时强调伦理考量和测试。各国正加速军事科技的采购与适应，以保持战略优势。这场变革不仅影响作战方式，也对政治体制和商业合作提出新挑战。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟-美国紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此加征的关税产生了宏观经济影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这一举措引发关注，反映出贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。为帮助公众更好地理解贸易政策，"贸易专家"栏目将于秋季推出《贸易政策速成课》，课程于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主持——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）在活动中分享了公司在全球物流中的作用及其应对全球挑战的经验。UPS每天运输近2%的全球GDP，其业务覆盖全球200多个国家。在疫情期间，UPS通过调整运营流程、保障员工安全和与政府合作，成功应对了供应链中断。汤姆强调了技术如人工智能、机器人和数据分析在提升物流效率中的重要性，并提到UPS正在投资未来劳动力，推动数字化转型。她还讨论了全球贸易政策变化对物流的影响，以及UPS在医疗物流和全球南方国家项目中的角色。此次对话凸显了全球物流企业在应对不确定性、推动创新和促进国际合作中的关键作用。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主持——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易争端和技术变革的背景下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎德探讨了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术合作的一部分。此次对话还分享了大规模运营、构建韧性及将供应链转化为发展机遇的领导经验。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前在布鲁塞尔而非华盛顿，欧洲议会正就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈讨论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏”的选择。许多欧洲人认为特朗普通过施压迫使欧盟做出更多让步，导致欧洲议会各党派普遍不满。此外，协议还存在诸多问题，如关税削减对农业的影响、投资承诺的具体细节以及是否符合世界贸易组织规则等。尽管欧盟委员会试图以《关贸总协定》第24条为由进行辩护，但协议仍面临质疑。最终能否通过，还需看议员们是否能克服不满并解决这些问题。威廉·雷因施指出，美国国会缺乏类似审议机制，这与欧洲形成鲜明对比。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保捍卫者在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为“碳汇”，对全球气候变化至关重要。尽管多国和富豪纷纷投资保护雨林，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。环保活动人士为弱势群体争取权利，这些权利是民主的核心。巴西是牛肉和皮革的主要出口国，非法砍伐森林现象严重，涉及强迫劳动问题。环保捍卫者不仅保护环境，也推动民主进程。在玻利维亚，环保人士曾促使莫拉莱斯下台。面对腐败和专制政权，环保捍卫者面临巨大风险，需国际社会支持。Xanthe Scharff指出，COP 30应关注本地环保运动，确保民主与环境保护并重。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《微小的巨龙：中国科技霸权的路径》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔与战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问、中国商业与经济信托主席斯科特·肯尼迪展开对话。他们探讨了北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局，美国可从盟友中汲取哪些经验，并分析华盛顿在科技竞赛中面临的重大抉择。此次讨论凸显了中美科技竞争的深远影响。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，推动先进技术伙伴关系与供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年美韩国防工业合作会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心与韩国国防采购计划局（DAPA）联合举办，旨在加强两国在先进科技合作和供应链韧性方面的伙伴关系。会议聚焦可能的合作领域，如美韩互惠国防采购协议、舰船建造与维修以及协同作战飞机。此次会议体现了美国政府强化国防工业基础、加快获取关键能力的目标。该会议得到了韩国DAPA和Channel K的支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解锁美拉教育交流的潜力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/unlocking-potential-us-latin-america-education-exchange</link><description>长期以来，教育交流一直是美国软实力的重要支柱，旨在促进与拉丁美洲和加勒比地区的好感、跨文化理解和长期区域合作。每年有超过8万名该地区学生赴美学习，同时也有超过3万名美国人前往该地区留学。在本期节目中，朱莉安娜·鲁比奥采访了波士顿学院高等教育与国际高等教育中心的副教授杰拉尔多·布兰科，探讨教育交流对美国及拉美国家的益处，以及其在软实力和外交竞争中的重要性，并分析近期移民问题如何影响教育领域，以及美国与地区伙伴如何在当前环境下推进合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸冲突更新：苏蒙·桑特</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/myanmar-conflict-update-su-mon-thant</link><description>背景信息：缅甸近期局势持续紧张，即将在12月举行选举。主要人物包括Greg、Elina以及亚洲太平洋地区高级分析师Su Mon Thant。地点为缅甸。事件是他们讨论了缅甸战场现状及即将到来的选举。意义在于分析当前局势对缅甸政治未来的影响。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉施加压力能取得什么效果？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-can-us-pressure-venezuela-achieve</link><description>美国军事力量在加勒比南部的增强，反映了其战略重点的变化。分析人士马克·坎西亚和瑞安·伯格与威尔讨论了这一动向对委内瑞拉及整个地区的潜在影响，以及美国施压是否能达成目标。此次军事部署可能表明美国对拉丁美洲安全局势的关注加深，尤其在应对委内瑞拉危机方面。这一举动也凸显了美国在该地区的地缘政治意图。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章以古罗马皇帝奥古斯都为例，指出他通过精准的信息传播巩固权力，实现和平稳定。如今，随着AI技术的发展，美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在信息战中需提升内容生成和精准投放能力。AI代理可帮助分析目标网络环境、筛选高质量信息，并优化内容发布时间与对象，提高影响力。然而，美国在海外进行信息作战时应遵循伦理规范，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用先进技术和人才优势，保持道德底线，有效应对全球信息战挑战。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《心灵、思想与制服：新数据揭示中国和俄罗斯在拉丁美洲和加勒比地区的军事外交足迹日益扩大》</title><link>https://www.csis.org/analysis/hearts-minds-and-uniforms</link><description>中国与俄罗斯在拉美和加勒比地区（LAC）的军事合作日益增强，引发了对“威权国家轴心”崛起以挑战西方集体影响力的担忧。美国南方司令部（SOUTHCOM）自2010年起持续将与中国和俄罗斯在该地区的竞争列为关键挑战。尽管美国仍是LAC国家的主要安全伙伴，但近年来中国和俄罗斯通过军事外交、联合军演和培训项目等手段加强了与该地区的军事合作。数据显示，中国在LAC国家军事院校的学生数量已超过美国五倍，显示出其在该地区的影响力正在扩大。与此同时，美国面临资源削减和官僚障碍，削弱了其在该地区的军事合作能力。中国和俄罗斯的军事外交虽尚未构成直接威胁，但长期来看可能影响美国在拉美的主导地位。美国需加大投入，巩固其优势，并应对中俄在非传统安全领域的扩展。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：在全球减少交通部门排放的背景下，印度和非洲等新兴经济体正加速向电动交通转型。印度与非洲在城市人口增长、技能培养及能源安全方面面临相似挑战。为推动这一进程，印度与非洲国家计划通过“EMBRACE平台”加强合作，促进知识共享、技术交流和产业合作。该平台旨在通过区域协作，推动电动汽车的普及，建立可复制的全球南方模式。此举不仅有助于应对气候变化，还能促进经济发展和就业机会。印度作为全球南方电动车转型的先行者，与非洲国家的合作将推动创新、降低成本，并构建区域协调机制。此次合作对实现可持续发展目标具有重要意义。

（注：以上为中文版摘要）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益受到关注。随着数据中心的快速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用潜力巨大，可帮助电网运营商、公用事业公司和消费者降低成本并提升性能。然而，这也带来了新的风险，需要政策制定者优先考虑实用且可扩展的AI应用，同时注重安全、透明和广泛受益。

AI不仅影响电力需求，还可能改变电网运营方式。现代AI工具能处理大量数据，优化复杂问题，并被用于集中和分散决策，这对数据丰富且有明确绩效指标的电力行业尤为有益。尽管AI在电力领域有诸多优势，但其推广仍需平衡创新与风险管控。

美国政府正在推动AI发展，以增强经济竞争力和能源安全。通过投资、加速审批和基础设施策略，AI有望帮助解决电网复杂性问题，确保未来产业对电力的需求得到</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国国防部报告指出，中国正在加速发展核武器，包括具备双重能力的导弹系统。同时，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜加强了在军事、经济和政治领域的合作，包括核问题。2024年7月，俄中举行联合轰炸机巡逻，接近美国领空。法国总统马克龙表示欧洲可能需要减少对美国的依赖，甚至考虑将核威慑扩展至欧洲。波兰呼吁北约在波兰部署核武器以应对俄罗斯在白俄罗斯的核部署。韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。该报告强调，未来战争将更加依赖核武器，需重新评估核战略以防止误判和维持稳定。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个缺口：在战斗开始前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻报道来自美国战略与国际研究中心（CSIS）的国防与安全部门，题为《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。文章指出，美国及其盟友面临自冷战以来最危险的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海和朝鲜半岛局势紧张。尽管战争的本质未变，但战争形式正在演变，包括无人机、人工智能等技术的应用。美国在应对未来战争方面准备不足，需发展新的战略以对抗中国。该战略强调通过先进技术和作战概念来弥补中国在规模和数量上的优势。文章还回顾了美国历史上三次“抵消战略”，并提出针对中国的新作战概念，包括打击解放军的入侵力量，利用潜艇和无人机等能力。这一战略对维护地区稳定具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布，题为《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。报告指出，战争模式正在经历快速变化，传统的渐进式演变模型已不再适用。当前的冲突，如乌克兰和中东的战争，展示了战争在规模、持续时间以及技术应用上的新特点。这些战争涉及大规模的民用基础设施破坏，并且对抗的是由多个国家支持的联盟。同时，无人机、导弹和人工智能等新技术的应用改变了战场格局。此外，核武器的战略重要性重新显现，而太空和网络空间也成为新的战场。报告强调，面对这些变化，需要从多角度理解战争，并对未来的军事预算、后勤和采购提出新的思考。该研究对于理解21世纪战争的复杂性和挑战具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国在AI驱动的信息操作中面临挑战。随着AI技术的发展，美国需要更有效地利用AI进行精准内容投放和时间安排，以应对竞争对手的攻击。同时，文章呼吁在海外信息战中保持道德标准，避免对平民造成伤害。作者认为，AI代理可帮助美国深入敌方网络，实现有效影响，但需确保伦理规范。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为“碳汇”，对全球气候变化至关重要。尽管多国和富豪已投入大量资金保护雨林，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。环保人士捍卫弱势群体权益，这正是民主的核心。巴西是牛肉和皮革的主要出口国，非法砍伐森林现象严重，涉及强迫劳动问题。环保人士不仅保护环境，也推动民主进程。在玻利维亚，环保人士曾促使莫拉莱斯下台。面对腐败和专制政权，环保人士面临巨大风险，需国际社会支持。COP 30期间，各国应加强支持本地环保组织，以维护民主和生态平衡。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要推动力。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足日益增长的需求、保持低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用不可避免，同时也带来了新的风险。政策制定者应优先考虑可立即实施且可扩展的电网AI应用，同时管理风险并强调安全、透明和广泛受益。AI不仅影响电力需求，还可能改变电网运营方式，提升可靠性、效率和增长。尽管AI在电力领域有巨大潜力，但其广泛应用仍需平衡创新与风险。美国政府正在推动AI发展，以确保经济安全和竞争力。Joseph Majkut和Leslie Abrahams指出，AI是解决电网挑战的工具，但也需谨慎管理新风险。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>