<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 04:36:20 +0000</lastBuildDate><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为此付出了巨大代价，仅获得微小收益，并且正逐渐衰落为一个次要大国。自2022年2月起，俄军已损失近120万人员，超过二战以来任何大国在战争中的伤亡人数。目前，俄乌双方伤亡总数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军一度掌握主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，速度低于过去百年几乎所有重大战役。同时，俄罗斯经济面临压力，制造业下滑，2025年经济增长仅0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术企业。尽管俄总统普京和部分美国政策制定者声称俄罗斯将取得胜利，但数据表明俄罗斯实际上正在衰退。该分析评估了俄军的伤亡率、推进速度和领土扩张情况，揭示了其军事表现和经济状况的</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战”：音频简报，由塞思·G·琼斯和莱利·麦凯布主持</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布雷对俄罗斯在乌克兰的战争进行了简要分析。主要人物是两位专家，地点为乌克兰，事件是他们对俄罗斯持续作战策略的讨论。意义在于揭示俄罗斯战争的长期性和消耗性，强调其对乌克兰及国际局势的影响。

俄罗斯在乌克兰的持久战由美国战略与国际研究中心的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布雷进行分析，揭示了俄军长期消耗作战的特点，凸显了战争对乌克兰及全球地缘政治的深远影响。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们应如何应对中国的经济胁迫？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/how-should-we-combat-chinas-economic-coercion</link><description>在一本关于中国利用贸易进行战略施压的新书发布之际，威尔主持了一期特别直播节目，邀请该书作者、美国智库布鲁金斯学会高级研究员维克多·夏博士，以及贝萨尼·艾伦和梅丽娜·哈特两位专家进行讨论。他们分析了中国经济策略的演变，对比了其与特朗普时期经济胁迫的不同之处，并探讨了各国和企业如何应对这一挑战。此节目揭示了中国在全球经济中日益增长的影响力及其带来的地缘政治影响。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考比较优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-comparative-advantage</link><description>由于最高法院未就其关税决定发表声明，作者无法按计划撰写相关文章，该文章将推迟到2月。与此同时，关税支付将持续增加，若总统在案件中败诉，需退还的金额也将上升。文章探讨了比较优势理论的演变及其被政策制定者误用的情况。大卫·李嘉图提出的理论强调不同国家在生产要素上的相对优势，日本等国通过政府干预发展出具有竞争力的企业。现代经济中，劳动力质量也成为比较优势的重要因素，德国的学徒制经验值得借鉴。作者认为，美国应学习欧洲的成功经验，专注于自身优势，而非盲目复制他国产业。威廉·雷因施是战略与国际研究中心高级顾问。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将发生的格陵兰贸易战争、中美加缓和以及制药协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/greenland-trade-war-almost-was-china-canada-detente-and-pharma-deals</link><description>在本期《贸易达人》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统针对格陵兰的关税威胁，以及达沃斯世界经济论坛的成果。他们还分析了一系列新的贸易协议，包括中国与加拿大之间的协议，并最后解析了特朗普在药品定价方面的交易。这一内容反映了当前国际经贸关系的动态及政策走向。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california</link><description>加州永恒公司（California Forever）首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）近日在播客《押注美国》（Betting on America）中，与纳文·吉里尚卡尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨该公司如何重新构想美国城市的发展模式，以及美国如何重拾建设能力，这对国家经济安全至关重要。他们还讨论了从零开始建设一座城市所需的努力，以及政府、企业和劳工如何协作打造未来的工厂。此次交流凸显了美国在基础设施和制造业复兴方面的战略思考。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california-forever-betting</link><description>2026年1月26日上午10点（东部时间），加州永恒公司（California Forever）首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）在节目《押注美国》中与纳文·吉里尚卡尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨该公司如何重塑美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何合作打造未来工厂。该活动由CSIS获得一般性支持举办。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么对格陵兰的经济胁迫会适得其反</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-economic-coercion-over-greenland-would-backfire</link><description>美国特朗普政府暂时撤销了对欧洲盟友加征关税的威胁，这些盟友支持格陵兰岛。尽管这一问题可能再次出现，但理解对条约盟友施压的经济成本并权衡其安全利益至关重要。美国无需拥有格陵兰岛来确保国家安全，因为根据1951年美丹协议和北约安排，美国已享有在格陵兰的广泛军事存在和设施使用权。特朗普政府曾威胁对八国加征关税，但因市场反应强烈而撤回。研究表明，这些关税将主要损害美国企业和消费者，而非欧洲出口商。若欧洲报复，将影响双方经济，甚至可能加剧贸易冲突。总体而言，通过施压欧洲获取格陵兰岛不会增强美国安全，反而会削弱联盟凝聚力和经济竞争力。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁能源竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感产业的碳关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，对GDP影响微乎其微。其气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，推动全球减排合作。该法案在维护美国工业竞争力的同时，促进国内外减排，具有重要经济与气候意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在2030年前，人工智能（AI）军备竞赛可能决定21世纪的国际格局。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI领域领先，谁就能成为世界霸主。然而，面对AI带来的变革，美国的战略选择面临挑战。AI不仅重塑经济、军事和外交，还改变了私人企业如科技巨头在战略政策中的角色。文章指出，克制战略（restraint）可能是AI时代的合理选择，它更注重经济利益而非全球军事干预，并通过新的经济网络连接国家与企业。尽管特朗普政府试图调整监管环境以支持AI发展，但其部分政策与克制战略存在矛盾。未来三年，美国需重新评估其战略优先事项，以适应AI时代的变化。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）傅雷门主席职位召集了一个关于台湾与全球南方国家的国际工作组。该小组在一年内评估了台湾与全球南方国家的关系现状、拓展合作的机会以及全球南方国家对两岸关系的看法，并最终发布了报告《理解全球南方对台湾的观点》。此次线上活动由CSIS中国研究傅雷门主席主持，多位专家将就报告内容进行讨论，探讨台湾如何加强与全球南方国家的互动，并分析全球南方国家对台海和平稳定的看法。活动由亨丽埃塔·莱文主持，参与者包括来自卡塔尔大学、CSIS及南非大学的多位学者。该活动由台北经济文化代表处美国办事处支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国使用民用登陆艇：与托马斯·舒加特和迈克尔·达姆的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-use-civilian-landing-craft-conversation-thomas-shugart-and-michael-dahm</link><description>在《中国力量播客》的一集中，托马斯·舒格特和迈克尔·达姆讨论了他们最新报告《淹没区域：解放军两栖作战中民用登陆艇的使用》的主要发现。他们分析了在台海冲突中，民用登陆艇可能为解放军提供比传统登陆舰更强大的岸上运输能力，填补海滩攻击与港口登陆之间的空白。该讨论还探讨了登陆艇的运作限制和脆弱性，以及这些发展如何融入北京的总体战略和2027年军事现代化目标。舒格特是美国新安全研究中心国防项目的高级研究员，曾在美国海军服役25年。达姆是米切尔航空航天研究所的高级驻所学者，也是乔治华盛顿大学的讲师，曾在海军情报部门任职25年。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达沃斯、格陵兰岛和欧盟-印度协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/davos-greenland-and-eu-india-deal</link><description>在达沃斯世界经济论坛上，美国总统特朗普的关税威胁成为焦点，Max和Donatienne对此进行了讨论。随后，他们采访了CSIS高级顾问Rick Rossow，探讨欧盟与印度新签署的自由贸易协定。该协议标志着双方在经济合作上的重要进展，对印欧关系及全球贸易格局具有深远影响。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大总理卡尼所说的，中等强国能否建立一个新的世界秩序？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/can-middle-powers-build-new-world-order-pm-carney-says</link><description>在达沃斯论坛上，加拿大总理指出基于规则的体系正在减弱，中等强国必须携手构建新的世界秩序。克里斯·亨里克斯-罗伊和克里斯蒂·戈韦拉与威尔讨论，美国关键盟友如加拿大和日本是否能够实现这一目标，新秩序可能呈现何种形态，以及其中存在的风险。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是由战略与国际研究中心未来实验室和现代战争研究所共同推出的系列项目，旨在纪念美国陆军250周年纪念日及陆军转型计划。该系列探讨了新兴技术、组织改革以及战略环境的重大变化如何塑造2040年及以后的军队。为了在现代战场生存，美军需要复兴“幽灵军队”——用于大规模联合行动的欺骗单位。随着低成本持续监视和精确打击的普及，地面部队将面临无人机和导弹袭击的威胁。通过整合欺骗手段，可以扰乱敌人，削弱其火力效果。历史上的“幽灵军队”曾成功实施战术欺骗，如1944年的第23总部特别部队在欧洲战场执行了多次欺骗行动。现代军事欺骗需要专门的单位、训练和资源支持。建议在陆军预备役中建立由上校领导的欺骗小组，以支持军团指挥官并协调信息优势分队等高层实体。这将有助于降低</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第14次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在选举新一届领导层并制定国家未来发展方向。主要人物包括越南共产党领导人及国际观察员。地点为越南河内。事件是Greg和Elina与Alex Vuving一起讨论大会成果。意义在于揭示越南政治格局变化及其对地区和全球的影响。

格雷格和埃琳娜与亚历克斯·弗明共同讨论了越南第十四次全国代表大会的成果。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战争”：音频简报，由塞思·G·琼斯（Seth G. Jones）和瑞利·麦凯布（Riley McCabe）主持</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布贝就俄罗斯在乌克兰的战争发表了一段简短的演讲。主要人物是两位研究员，地点为CSIS。事件是他们对“俄罗斯在乌克兰的消耗战”进行分析。意义在于揭示战争的长期性和复杂性，以及对国际安全的影响。

简要摘要：美国战略与国际研究中心研究员塞思·G·琼斯和瑞利·麦克布贝就“俄罗斯在乌克兰的消耗战”发表演讲，分析了战争的持续影响及地缘政治意义。该研究强调了战争的长期性及其对全球安全格局的深远影响。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：2026年的朝鲜——意图、现实与应对</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-north-korea-2026-intentions-realities-and-response</link><description>本播客节目由《不可能的国家》（The Impossible State）推出，探讨2026年朝鲜的发展方向。节目由悉尼·西勒主持，邀请了亨德森研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁、斯蒂姆森中心韩国项目高级研究员李敏英以及大西洋理事会斯科夫罗特战略与安全中心印太安全倡议负责人马克·加拉斯基。他们将讨论朝鲜在2026年的外交动向，特别是与莫斯科和北京的关系，以及朝鲜核武与常规武器计划的进展。节目还分析韩国的应对措施及美国政策的调整方向。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探者和驾驶员</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年7月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次讨论旨在通过数据与政治视角分析全球能源趋势，推动对能源安全与气候变化问题的深入理解。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的碳进口关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效减少温室气体排放，同时增加政府收入，且对美国GDP影响微乎其微。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，从而推动全球减排。该法案对美国及全球工业具有重要经济与环境意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？在《一个美丽的大法案》通过后，CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉克特与DCVC普通合伙人米洛·韦纳尔将探讨这些问题，分析清洁能源的未来。该活动由气候工作基金会慷慨资助。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈旨在加强两国在安全和经济领域的合作。为深入探讨双边关系的未来发展，CSIS日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度对话，分析地区安全形势、两国外交政策重点及经济安全合作机遇。该活动得到日本政府支持。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府的新国防战略对中国的看法是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-trump-administrations-new-national-defense-strategy-say-about-china</link><description>2026年1月23日，美国国防部（原战争部）发布了备受期待的《国家防御战略》（NDS）非机密版。该战略与特朗普政府于2025年底发布的《国家安全战略》（NSS）相呼应，显示出美国国防战略和优先事项的转变，尤其是在对华表述上有所调整。尽管如此，NDS仍强调在印太地区遏制中国的重要性。该文件将本土防御和西半球列为首要区域，将遏制中国作为第二战略重点，同时提出与中国建立“尊重关系”，并寻求扩大与中国人民解放军的军事交流，以促进战略稳定。此举标志着美国对华政策从对抗转向寻求稳定关系，但并未放弃对中国的战略竞争。此战略发布之际，正值特朗普计划于2026年4月访华前夕，显示了美国在对华关系上的谨慎态度。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往策略的显著不同，强调“半球安全”、军事精神和责任转移。该文件受到军方领导人的反对，部分内容与之前的策略有连续性。新战略将重点转向本土和美洲安全，减少对欧洲的依赖，并重新评估与中国和俄罗斯的关系。此战略反映了特朗普第二任期的政策方向，旨在强化国防工业基础并提升军事威慑力。其发布体现了政治化倾向，同时在预算和兵力部署方面缺乏具体细节，引发对实施可行性的关注。

The Trump administration's 2026 National Defense Strategy (NDS) marks a significant shift from previous strategies, emphasizing hemispheric security, a "warrior ethos," and burden shifting. The document faced pushback from military leaders but maintains some continuity with past strategies. It prioritizes homeland and Western Hemisphere security, reduces reliance on Europe, and re</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在21世纪，人工智能（AI）军备竞赛被视为决定未来军事力量的关键因素。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI领域领先，谁就能成为世界的主宰。然而，有观点认为，21世纪的主导技术可能奖励最“十九世纪”的策略——即以克制为核心的战略。文章探讨了AI如何重塑美国的全球战略，包括经济、军事和外交等方面，并指出在AI时代，克制战略更符合美国利益，强调经济优先而非过度军事扩张。同时，AI的发展也改变了国家与私营企业之间的关系，影响全球供应链和规则制定。该报告由哥伦比亚大学学者撰写，旨在为美国在AI时代的战略提供新思路。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是由CSIS未来实验室和现代战争研究所联合推出的系列文章，旨在纪念美国陆军250周年诞辰及陆军转型计划。该系列探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的军队。为适应现代战场，美军需要复兴“幽灵部队”——用于欺骗的单位。随着低成本持续监视和精确打击的普及，地面部队将面临无人机和导弹袭击。通过整合欺骗手段，可以扰乱敌人、削弱其火力效果。历史上的“幽灵部队”在二战中成功实施了多次战术欺骗行动。现代美军需建立由上校领导的欺骗小组，以支持军团指挥官并协调信息优势单位。这将降低成本并吸引多样化技能。欺骗是现代作战的核心，历史上多个案例证明其有效性。当前，美军需建立专门的欺骗组织，以执行大规模欺骗任务。通过将欺骗小组纳入演习，提升人员、装备和</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“俄罗斯在乌克兰的消耗战”：音频简报，由塞思·G·琼斯和瑞利·麦凯主讲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/russias-grinding-war-ukraine-audio-brief-seth-g-jones-and-riley-mccabe</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）的塞思·G·琼斯和瑞利·麦凯布就其简报《俄罗斯在乌克兰的消耗战》发表了一段简短的演讲。主要人物是两位研究员，地点为CSIS。事件是他们对俄罗斯在乌克兰战争中采取的持久战策略进行分析。意义在于揭示俄罗斯通过长期消耗战削弱乌克兰的意图，为国际社会提供战略洞察。

简要摘要：CSIS研究员塞思·G·琼斯和瑞利·麦凯布就其简报《俄罗斯在乌克兰的消耗战》发表演讲，分析了俄罗斯通过长期作战削弱乌克兰的战略，揭示了战争的深远影响，为国际社会提供了重要战略视角。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本能源公司加大在美国的投资</title><link>https://www.csis.org/analysis/japanese-energy-companies-step-us-investments</link><description>自2025年中以来，日本多家大型能源公司、天然气和电力公用事业公司以及贸易公司开始投资美国的天然气资产。随着美国预计到2030年代初将供应全球三分之一的液化天然气（LNG），进口商希望控制更多自身供应链以降低价格上涨的风险。日本企业也预计美国电力部门和工业对天然气的需求强劲。这些投资显示了美国页岩气和LNG资产的吸引力，但也暗示了美国主导LNG供应带来的风险。

例如，三菱公司于2026年1月16日宣布以52亿美元收购Aethon Energy的股权，而东京燃气计划在未来三年内将一半的23亿美元海外投资用于美国。这些投资表明日本企业正积极布局美国天然气市场，以应对未来价格波动和供应不确定性。这一趋势反映了日本在能源安全方面的战略考量，同时也显示出其在全球能源格局中的重要角色。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探者和驾驶员</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年7月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次会议由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据和人物分析，揭示能源领域的趋势与挑战，为政策制定者和公众提供深入见解。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案通过国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的进口碳关税相结合的方式实现目标，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA的双重机制能有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，且对GDP影响微乎其微。若仅实施碳关税而无国内政策，效果将大打折扣。气候俱乐部机制鼓励其他国家采取类似措施，从而扩大全球减排效应。该法案在维护美国竞争力的同时，为全球气候与贸易合作提供了新路径。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸现场</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将更多资源用于其他地缘政治目标？此次会议由卡内基国际和平基金会的约瑟夫·马杰克特与DCVC普通合伙人米洛·韦纳尔共同探讨，分析《一个美丽的大法案》通过后清洁能源的未来。该活动由气候工作基金会提供支持。此次讨论对理解美国能源政策走向具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保非洲未来的用水需求</title><link>https://features.csis.org/securing-africas-future-water-needs</link><description>由于提供的正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要撰写和翻译。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第14次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在选举新一届领导层并制定国家发展政策。主要人物包括越南共产党领导人阮富仲、范明政以及国际专家亚历克斯·弗宁。地点为越南河内。事件是三人讨论大会成果，分析其对越南政治与经济的影响。意义在于揭示越南未来发展方向及国际关系动向。

摘要翻译：格雷格和埃琳娜邀请国际专家亚历克斯·弗宁，共同探讨越南第十四次全国代表大会的成果。此次大会在河内举行，选举了新的领导层并制定了国家发展政策。阮富仲和范明政等重要人物参与其中，会议结果对越南的政治和经济走向具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>