<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 03:24:18 +0000</lastBuildDate><item><title>《转运指南》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协议中存在一个未明确界定的关键问题——转运（transshipment）。这一问题的定义将对协议运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造，可能违反国际海关规则。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过第三方国家进入市场，并应对中国产能过剩问题。意义在于，如何界定转运将影响全球供应链布局和国际贸易规则。

翻译如下：

近期贸易协议中存在一个未明确界定的关键问题——转运（transshipment）。这一问题的定义将对协议运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造，可能违反国际海关规则。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与手2Mind及Learning Resources首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2心公司（hand2mind）和学习资源公司（Learning Resources）的首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场关于该法案合法性的法律争议中，涉及关税对美国企业的影响。此案件反映了企业对政府经济权力的挑战及其对贸易政策的深远影响。

摘要翻译：  
“贸易人士”节目欢迎手2心公司及学习资源公司首席执行官里克·沃尔登伯格，其公司因起诉特朗普政府滥用《国际紧急经济权力法》而成为案件原告。节目探讨了此案及其更广泛的影响，以及关税对美国企业造成的影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片及美国超微公司（AMD）的类似芯片，并要求两家公司从销售中支付15%的收入给政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题。支持者认为这些芯片未超过限制，有助于推动AI发展并增加企业收益；反对者则担忧其可能威胁美国安全，并质疑收费是否合法。此事件反映了美国长期存在的技术出口管控争论，也凸显了中美科技竞争的复杂性。该政策可能影响全球AI技术标准，同时暴露美国在国家安全与经济利益之间的平衡难题。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《墨西哥番茄出口暂停协议》。该协议规定了墨西哥向美国出口番茄的最低价格，确保了市场稳定和消费者选择。协议在2002、2008、2013和2019年多次重新谈判，但特朗普政府以“加强执行”为由宣布终止。此举将影响墨西哥番茄出口量、美国进口商、消费者价格与选择，以及美墨双边关系。协议终止后，美国对墨西哥新鲜番茄征收17.1%的反倾销税，可能短期内降低消费者价格，但长期可能引发供应短缺和价格上涨。美国东南部和西部种植者对此意见不一，墨西哥则表示将继续支持国内产业并寻求新协议。这一决定反映了特朗普政府对双边关系的国内政治考量。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业所需关键矿物的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与期待。

（摘要翻译：）  
2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与期待。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛关于海底矿物的声明是否预示着大国竞争的新战线？</title><link>https://www.csis.org/analysis/does-us-cook-islands-seabed-minerals-announcement-signal-new-front-great-power-competition</link><description>2024年8月4日，正值库克群岛成为自治国家60周年之际，美国与库克群岛宣布将合作推进其海域的深海采矿勘探。此举紧随美国总统特朗普今年4月签署的《释放美国离岸关键矿物和资源》行政令，为美国在本国领海及国际水域进行资源勘探和开采铺平道路。该新闻分析了美国近期行动的动机及其对太平洋地区和大国竞争的影响。库克群岛海底矿产资源丰富，估计含有约67亿吨多金属结核，其中钴、镍等关键金属储量巨大。然而，这些资源能否实现商业可行、环境可持续的开采仍不确定。与此同时，中国也在太平洋地区积极拓展深海采矿合作，引发西方国家对安全问题的担忧。美国与库克群岛的合作可能加剧与部分太平洋伙伴的紧张关系，同时带来新的机遇。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多位官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国部队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并维持停火。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役军队规模。此外，空中和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海通道安全。同时，空间和网络能力也是关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰军队，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰上空建立空中优势所需的飞机数量。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战和权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯、白俄罗斯的边境地区。

事件：文章提出，在停火和和平进程中，需要40至160架飞机来确保乌克兰领空安全，以阻止俄罗斯的挑衅行为。

意义：文章强调了建立强大空中巡逻机制的重要性，以支持乌克兰的和平进程，并防止俄罗斯利用空中力量威胁和平。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美安全联盟（AUKUS）等框架下，美澳加强合作具有重要意义。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。事件包括讨论区域内的发展金融趋势，以及雅各布和劳伦报道了南海对峙和新加坡国庆活动。主要人物有Greg、斯科特·莫里斯、雅各布和劳伦，地点涉及亚太地区。此次对话反映了国际社会对区域经济与安全问题的关注。

Greg与亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯讨论了该地区发展融资的变化。雅各布和劳伦则报道了南海冲突及新加坡国庆情况。此次交流凸显了国际社会对亚太地区经济与安全议题的重视。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>背景信息是2025年8月20日，Max和Maria讨论了俄罗斯与乌克兰之间近期的和平谈判进展。他们分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平的尝试。事件凸显了美国在调解冲突中的角色，以及各方在寻求解决方案上的努力。此次对话具有重要的外交意义，可能影响未来局势发展。

Max和Maria讨论了2025年8月20日关于俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在白宫的会谈。这些会议显示了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平的努力，突显了美国在调解冲突中的作用，对未来局势发展具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>1948年成立的美洲国家组织（OAS）是西半球国家进行区域合作与对话的主要平台，也是该地区历史最悠久、唯一的多边机构。2024年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他是历史上首位担任该职务的加勒比代表。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了OAS秘书长拉姆丁，探讨OAS当前面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并讨论OAS在海地危机中的作用。这一任命标志着OAS领导层多元化的重要进展。

（150字）</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各个层面造成了毁灭性影响，不仅破坏了基础设施，还导致数百万人流离失所，其中近三分之一人口被迫离开家园。战争加剧了性别暴力、家庭分离和贫困问题，女性和儿童占难民的90%。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在战争中承担了沉重负担。尽管面临挑战，乌克兰女性在政治、经济和社会领域的作用日益增强，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军队、商业和公共服务中的参与度上升，推动了性别平等进程。乌克兰政府正通过多项倡议促进性别平等，以加强民主、和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻报道由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势，使用图表和直观信息帮助公众理解复杂议题。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场及政治风险等。意义在于提升公众对能源问题的认知，促进政策讨论与决策。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的框架下，美澳加强合作显得尤为重要。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜太空能力的历史与演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/history-and-evolution-north-koreas-space-capabilities</link><description>近年来，外太空在各国的经济和军事战略中日益重要，朝鲜也不例外。自1998年首次尝试发射卫星以来，朝鲜已进行了十次发射，并于2023年11月成功将首颗军事侦察卫星送入轨道。尽管朝鲜强调和平利用外空，但联合国认为其发射活动是发展洲际弹道导弹（ICBM）的幌子，并因此对朝鲜实施制裁。自2017年起，朝鲜频繁测试ICBM，已不再掩饰其发射行为的真实目的。该报告回顾了朝鲜的航天计划、太空能力及反太空能力，分析了其与俄、中、伊的关系，探讨了朝鲜未来太空发展的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多位官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施包括在乌克兰境内部署外国部队和观察员，以支持谈判进程。这一重大转变引发了关于多国维和部队构成的讨论。根据研究，该部队规模可能从6000人到超过10万不等，具体取决于任务需求。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是不可或缺的部分。这项长期承诺旨在建立一支强大且具备自我防御能力的乌克兰军队，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰实施空中巡逻任务所需的具体规模。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战与权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯和白俄罗斯的边境地区。

事件：文章提出，为确保乌克兰领空安全，需要40至160架飞机参与空中巡逻任务，以阻止俄罗斯的挑衅行为。

意义：文章强调了建立强大空中威慑的重要性，以支持乌克兰的和平进程，并防止俄罗斯利用空中力量威胁和平。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系的进一步紧密具有重要意义。前澳大利亚总理、现美澳大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格拉塞琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与期待。

（摘要翻译：）  
2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄乌和平谈判的最新动态，包括特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在白宫的会谈。他们探讨了这些外交行动对当前局势的意义及未来影响，体现了国际社会对乌克兰危机的高度关注。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻报道来自“能源速览”（Energy Shots）栏目，由CSIS（战略与国际研究中心）主办，专注于通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。地点为CSIS，事件是该栏目对能源市场的深入探讨，涵盖清洁能源、原油市场及政治风险等议题。该栏目旨在提供清晰、有深度的能源信息，帮助公众理解复杂问题。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全领域展开更深入合作，标志着这一关系进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域的合作对国防和先进制造业的重要性。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障需包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字是超过10万，相当于希腊或西班牙的现役兵力。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰军队，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>