<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 03:25:53 +0000</lastBuildDate><item><title>中国的经济进展与挑战：与著名中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并担任北京大学访问教授。他讨论了自己进入经济学领域的心路历程、中国经济增长的来源、对小米公司的看法、应对内卷化的挑战以及中美关系现状等议题。姚洋的研究方向涵盖政治经济学、中国经济转型与发展，其学术成就显著，曾获多项重要奖项，是国内外知名的经济学者。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>寻找出口产品</title><link>https://www.csis.org/analysis/looking-exports</link><description>这篇文章讨论了美国在贸易政策上的分歧，主要体现在关注进口还是出口。支持保护主义的人关注国内产业和成本问题，而支持自由贸易的人则强调经济增长和就业。文章提到美国政府对出口的重视不足，尽管出口对经济有积极影响。作者指出，虽然近年来出口有所增长，但增速缓慢，且政府在促进出口方面的努力不够。文章还提到美国出口-进口银行（EXIM）的活动减少，以及相关立法的实施滞后。最后，作者呼吁美国需要一位“首席推销员”来推动出口，以实现双赢局面。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美战略论坛2025</title><link>https://www.csis.org/events/rok-us-strategic-forum-2025</link><description>第十届韩美战略论坛将于华盛顿特区举行，这是美国战略与国际研究中心（CSIS）的年度旗舰活动，旨在汇聚官员、政策制定者和专家，讨论对美韩同盟至关重要的议题。今年重点将围绕朝鲜半岛无核化、美韩双边经济关系以及与中日俄的地区关系展开讨论。该活动由CSIS与韩国基金会联合主办，具有重要战略意义。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>投资美国活力，由安德里森·霍罗维茨普通合伙人戴维·乌列维奇主讲</title><link>https://www.csis.org/events/investing-american-dynamism-featuring-david-ulevitch-general-partner-andreessen-horowitz</link><description>2025年12月3日，美国知名风险投资公司安德里森·霍罗威茨的普通合伙人戴维·乌列维奇在“押注美国”节目中与纳文·吉里尚卡尔展开对话，讨论美国活力基金及国家利益投资趋势。他们探讨了投资者如何通过支持提升美国竞争力和国家安全的领域获取回报，并分析了美中科技竞争及主权财富基金的可行性。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及随之而来的快速外交行动进行了对话。该和平计划旨在推动俄乌冲突的解决，引发国际社会广泛关注。此次讨论反映了当前国际社会对乌克兰局势的高度关注及各方在危机中的积极应对。此事件凸显了外交谈判在解决地区冲突中的关键作用。

2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及随之而来的快速外交行动进行了对话。该和平计划旨在推动俄乌冲突的解决，引发国际社会广泛关注。此次讨论反映了当前国际社会对乌克兰局势的高度关注及各方在危机中的积极应对。此事件凸显了外交谈判在解决地区冲突中的关键作用。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>背景信息：2025年11月24日，关于乌克兰的新28点和平计划发布后，外交活动迅速展开。主要人物是Max和Michael Kimmage。地点未明确提及。事件是Max与Kimmage讨论该和平计划的初步反应及随之而来的快速外交行动。意义在于展现国际社会对乌克兰局势的关注及推动和平进程的努力。

Max与Michael Kimmage就乌克兰新28点和平计划的初步反应及随之而来的快速外交行动进行了讨论。此次对话于2025年11月24日录制，反映了国际社会对乌克兰局势的高度关注及推动和平进程的努力。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IP4合作伙伴：北约与印太地区的交汇点</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/ip4-partners-where-nato-meets-indo-pacific</link><description>本集节目中，迈克采访了三位国际安全领域的专家：哥伦比亚大学政治学教授、萨尔茨曼战争与和平研究学院主任伊丽莎白·桑德斯；布鲁塞尔治理学院安全、外交与战略研究中心主任兼国际安全研究教授路易斯·西蒙；以及卡内基国际和平基金会亚洲项目高级研究员郑敏。他们共同探讨了印太四国（澳大利亚、日本、韩国和新西兰）作为北约伙伴的现状，并分析在美国政策重心变化背景下，印太与欧美安全关系的未来走向。这一讨论对理解当前全球安全格局具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>摘要 – 秩序的支点</title><link>https://www.csis.org/analysis/executive-summary-fulcrums-order</link><description>这份报告是“全球南方”项目的一部分，由华盛顿特区战略与国际研究中心的布热津斯基全球安全与地缘战略主席主持。报告包含一本题为《秩序的支点：崛起国家与未来之争》的编辑文集。美国在过去一个世纪中一直是世界主导力量，预计未来多年仍将是世界上最强大的国家。然而，美国及其盟友所享有的主导程度正在减弱，并可能进一步下降。这不仅是由于中国的发展，更是由于全球范围内广泛而稳定的增长。曾经贫穷的国家已进入中等收入水平，前殖民地也已成为独立强国。40年前，经济合作与发展组织（OECD）国家控制了约80%的全球经济总量，如今这一比例已减半，且不会回升。

中国和俄罗斯正试图在最富裕国家与其余国家之间制造分裂，强调“全球南方”身份，并声称自己是其中的一部分，而美国及其盟友则是其对立面。这种做法</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度未来的战略选择：大众的复杂性</title><link>https://www.csis.org/analysis/indias-future-strategic-choices-complications-mass</link><description>摘要：印度在2023年G20峰会前通过展示总理莫迪的广告牌，强化其作为全球南方领导者的形象。此举不仅旨在突出印度在国际事务中的角色，还意在巩固其在全球南方国家中的影响力。印度自独立以来一直寻求在非殖民化国家中发挥领导作用，并在冷战期间推动不结盟运动。如今，印度通过“全球南方之声”峰会等平台，呼吁改革国际机构，以提升自身在全球治理中的地位。尽管印度经济快速增长，但其国际影响力仍受制于与中国的竞争及地区安全挑战。未来，印度需在保持战略自主的同时，平衡与其他大国的关系。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中的参考文献和作者信息。）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>秩序的支点：崛起大国与未来之争</title><link>https://www.csis.org/analysis/fulcrums-order-rising-states-and-struggle-future</link><description>该文集是“全球南方”项目的一部分，由布热津斯基全球安全与地缘战略主席领导。全球南方国家的崛起正在重塑国际政治格局，挑战二战后权力结构的假设。这些国家认为现有秩序不再符合其利益，尽管常被视为统一阵营，但实际成员间差异较大，更多因被排除在精英决策机制外而形成共同感受。该项目聚焦八个关键国家：巴西、印度、印尼、墨西哥、土耳其、沙特、南非和阿联酋，它们的战略选择将深刻影响国际秩序未来。通过分析这些国家的身份、利益和外交行为，该项目为美国及其盟友提供了更有效参与和管理大国竞争的框架。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略模糊性：多极世界中的埃尔多安土耳其</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-ambiguity-erdogans-turkey-multipolar-world</link><description>摘要：2022年俄罗斯入侵乌克兰后，芬兰和瑞典申请加入北约，引发国际关注。土耳其在批准芬兰加入后，于2024年1月才批准瑞典加入，条件是瑞典通过反恐立法，并获得美国同意向土耳其出售F-16战斗机。这反映出土耳其在西方与中东之间的复杂角色，其外交政策兼顾与美国的盟友关系、与俄罗斯和中国的合作，以及对全球南方国家的影响力。土耳其追求“战略自主”，强调独立外交政策，同时寻求扩大其在地区和全球事务中的影响力。该事件凸显了土耳其在多极世界中的地缘政治重要性及其复杂的外交策略。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>投资美国活力，特邀安德森·霍罗维茨合伙人戴维·乌列维奇（David Ulevitch）参与</title><link>https://www.csis.org/events/investing-american-dynamism-featuring-david-ulevitch-general-partner-andreessen-horowitz</link><description>2025年12月3日，美国知名风投机构安德里森·霍罗威茨（Andreessen Horowitz）合伙人戴维·乌列维奇（David Ulevitch）与纳文·吉里沙卡尔（Navin Girishankar）在“押注美国”节目中讨论了美国活力基金及国家利益投资趋势。他们分析了投资者如何通过支持提升美国竞争力和国家安全的行业获取回报，并探讨了美中科技竞争及主权财富基金的可行性。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）提供支持。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家回应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动的转折点，强调问责和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域发挥领导作用，但其减排目标仍显不足。COP30还关注适应性措施和健康议题，推动气候与健康行动计划。此外，巴西主导的“贝伦4倍承诺”呼吁增加可持续燃料生产，美国面临机遇与挑战。雨林保护成为焦点，热带雨林永久基金旨在通过长期资金支持保护雨林，但需加强与原住民合作以确保有效性。

（摘要翻译：）

第30届联合国气候变化大会（COP30）于巴西贝伦举行，尽管美国缺席，但会议在多个领域取得重要进展</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请埃克森美孚首席经济学家泰勒·古德斯皮德（Tyler Goodspeed）与该项目主任约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）进行对话，探讨埃克森美孚2025年全球能源展望报告。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，涵盖能源结构变化、油气角色、可再生能源增长及减排努力。此次讨论旨在深入解读报告内容及其对全球能源未来的影响。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《环境影响评估的未来：与管理员特里斯坦·阿比对话》</title><link>https://www.csis.org/events/future-eia-conversation-administrator-tristan-abbey</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目举办了一场关于美国能源信息署（EIA）未来发展的领导力讨论。主要人物包括EIA负责人特里斯坦·阿比和ClearView能源伙伴公司高管凯文·布克。事件发生于CSIS，内容涉及EIA在能源行业快速变化中的转型，包括引入人工智能工具和优化数据采集方式。此次讨论体现了对能源信息透明度和技术创新的重视，有助于提升全球能源治理水平。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>背景信息：2025年11月24日，美国外交官麦克斯（Max）与专家迈克尔·金马格（Michael Kimmage）讨论了对乌克兰新28点和平计划的初步反应，以及该计划发布后迅速展开的外交行动。主要人物包括麦克斯和金马格，事件发生在国际外交背景下，地点未明确提及。该和平计划旨在推动俄乌冲突的解决，其发布引发了全球关注和快速外交回应，具有重要的地缘政治意义。

Max与Michael Kimmage讨论了乌克兰新28点和平计划的初步反应，以及该计划发布后迅速展开的外交行动。此次对话于2025年11月24日录制，凸显了国际社会对该计划的高度关注及应对措施的紧迫性。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎巴嫩的前进之路：与共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood，伊利诺伊州）的炉边谈话</title><link>https://www.csis.org/events/lebanons-path-forward-fireside-chat-congressman-darin-lahood-r-il</link><description>黎巴嫩正处于关键转折点。10月7日次日，真主党对以色列发动袭击，引发大规模冲突，超出加沙地带的范围。数月来的报复性升级导致以色列大规模军事干预，重创真主党并击毙其领导人。这一局势颠覆了黎巴嫩的政治与军事现状，为新总统和承诺改革的政府上台铺平道路。然而，真主党拒绝了黎巴嫩军队逐步解除其武装的计划，以色列持续空袭，并占领南部部分地区。黎巴嫩能否抓住这一机遇开启新道路，还是重回动荡？美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办会议，邀请共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood）探讨黎巴嫩当前的危机与未来改革方向。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乔纳森·弗里茨的主旨演讲 | 2025年韩美战略论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/keynote-remarks-jonathan-fritz-rok-us-strategic-forum-2025</link><description>美国国务院东亚及太平洋事务副助理国务卿乔纳森·弗里茨（Jonathan Fritz）在2025年韩美战略论坛上发表演讲，强调美韩同盟是东北亚和印太地区和平与繁荣的基石。他提到，特朗普总统与韩国总统文在寅建立了良好关系，并通过历史性访问达成多项合作成果，涵盖经济、安全和技术等领域。弗里茨指出，韩美正推动同盟向更全面的经济与工业合作转型，以应对区域挑战并促进共同利益。此次论坛展示了双方深化合作的决心，标志着美韩关系进入新阶段。

（150字）</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务部长赵薰在2025年韩美战略论坛上的祝贺致辞</title><link>https://www.csis.org/analysis/congratulatory-remarks-foreign-minister-cho-hyun-rok-us-strategic-forum-2025</link><description>韩国外交部长赵乐贤在2025年韩美战略论坛上发表讲话，强调韩美同盟的稳固基础及未来合作方向。他提到，双方在首尔峰会达成的共识已转化为具体行动，包括加强核威慑和军事合作，并推动战时指挥权移交。赵乐贤还提出“交流、正常化、无核化”倡议，以促进朝韩关系改善。此外，他指出韩美需在经济与科技领域深化合作，应对地区安全挑战。此次论坛由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办，旨在推动双边对话与战略协作。

（150字）</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国和委内瑞拉是否正走向战争？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/are-united-states-and-venezuela-brink-war</link><description>背景信息：美国与委内瑞拉之间的紧张关系持续升级，美国军队在该地区的角色成为关注焦点。主要人物包括主持人塞斯·琼斯和卡西斯美洲项目高级顾问胡安·克鲁兹。地点为美国。事件是讨论美国军队在委内瑞拉危机中的作用以及马杜罗政权的武装力量情况。此访谈揭示了美国在该地区安全事务中的立场及其对当地局势的影响。

主持人塞斯·琼斯采访了卡西斯美洲项目高级顾问胡安·克鲁兹，探讨美国军队在委内瑞拉危机中的作用及马杜罗政权的武装力量。此次对话凸显了美国在该地区安全事务中的重要角色及其对当地局势的影响。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美战略论坛2025</title><link>https://www.csis.org/events/rok-us-strategic-forum-2025</link><description>第十届韩美战略论坛将于华盛顿特区举行，由美国战略与国际问题研究中心（CSIS）和韩国基金会联合主办。该论坛是韩美同盟的重要年度活动，邀请政府官员、政策制定者及专家参与，讨论朝鲜半岛无核化、美韩双边经济关系以及与中日俄的地区关系等议题。此次会议旨在加强双方合作，推动地区稳定与安全。

第十届韩美战略论坛将于华盛顿特区举行，由美国战略与国际问题研究中心（CSIS）和韩国基金会联合主办。该论坛是韩美同盟的重要年度活动，邀请政府官员、政策制定者及专家参与，讨论朝鲜半岛无核化、美韩双边经济关系以及与中日俄的地区关系等议题。此次会议旨在加强双方合作，推动地区稳定与安全。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家回应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得显著进展。CSIS专家分析了COP30的主要成果及其对未来气候、能源、健康和全球气候治理的影响。中国在清洁能源领域地位上升，但其减排承诺仍显不足。美国的缺席为其他国家提供了领导机会。COP30强调适应性措施，推动气候融资目标。健康议题也受到关注，会议通过了《贝伦健康行动计划》。可持续燃料成为新焦点，巴西等国提出“贝伦4倍承诺”。雨林保护成为重点，热带雨林永久基金面临资金分配争议。COP30虽未达成重大突破，但仍具象征意义，需转向问责与实际进展。

（摘要翻译：第30届联合国气候变化大会（COP30）于巴西贝伦举行，尽管美国缺席，但</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目举办，邀请埃克森美孚首席经济学家泰勒·古德斯皮德（Tyler Goodspeed）与该项目主任约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）进行讨论，介绍埃克森美孚2025年全球能源展望报告。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，涵盖能源结构变化、油气角色、可再生能源增长及减排努力。此次讨论旨在探讨未来能源发展路径及其对全球气候和能源安全的影响。事件由CSIS及该项目的资助支持。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《环境影响评价的未来：与管理员特里斯坦·阿比的对话》</title><link>https://www.csis.org/events/future-eia-conversation-administrator-tristan-abbey</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目举办了一场关于美国能源信息署（EIA）未来发展的领导力讨论。主要人物包括EIA负责人特里斯坦·阿比和ClearView能源伙伴公司董事总经理凯文·布克。事件发生在CSIS，讨论了EIA在能源行业快速变化中的转型计划，包括引入人工智能工具和更新调查方法。此次会议体现了对能源数据准确性和前瞻性的重视，有助于提升全球能源政策的制定水平。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>