<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 04:14:58 +0000</lastBuildDate><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的战果付出了巨大代价，并且作为大国正在衰退。自2022年2月起，俄军已遭受近120万伤亡，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡总数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军取得主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，速度低于过去一个世纪的大多数重大进攻战役。同时，俄罗斯经济面临压力，制造业下降，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术企业。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场即将取得胜利。然而，数据表明俄罗斯实际上并未获胜，且正逐渐成为二流或三流经济强国。分析指出，俄军伤亡惨重，推进缓慢，领土增益</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从经合组织15%全球最低税率框架关键部分中获得的豁免。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一系列举措反映了国际经济政策的复杂变化及其对全球贸易格局的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年美墨加协议（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>背景信息：北美地区即将对《美墨加协定》（USMCA）进行2026年审查，其中双重征税和墨西哥司法改革成为影响投资确定性的两大障碍。美国、墨西哥和加拿大通过该协定推动区域贸易与投资，但缺乏专门解决双重征税的机制，依赖双边税收协议，导致企业跨境运营存在不确定性。同时，墨西哥的司法改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性和机构能力的担忧。此次研讨会将探讨这些问题对投资者、政策制定者及区域经济一体化的影响。

（摘要翻译：）

在2026年《美墨加协定》（USMCA）审查前夕，双重征税和墨西哥司法改革成为影响北美地区投资确定性的主要问题。尽管USMCA是区域贸易与投资的核心，但未设立专门应对双重征税的机制，仅依赖双边税收协议，造成企业跨境运营的不确定性。与此同时，墨西哥的司法</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与英国建立真正的可信贸易伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/building-true-trusted-trade-partnership-united-kingdom</link><description>2025年12月1日，美国和英国达成一项关于创新、双边投资和增长的双赢协议，重点涉及制药和医疗技术领域。这是继2025年5月5日领导人首次宣布的美英经济繁荣协定（EPD）后的第三次细化，被称为《与英国关于药品定价的初步协议》。该协议使英国向美国出口药品和医疗产品免征关税，同时英国承诺提高国家医疗服务体系（NHS）预算，以增加对新药的支出。此举旨在加强两国贸易关系，并应对中国等国的地缘政治挑战。该协议还涉及降低英国对制药公司的“回扣税”比例，以及美国免除英国药品的关税。此协议被视为美国重建安全医疗供应链的重要先例，也对其他国家产生示范效应。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们应如何应对中国的经济胁迫？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/how-should-we-combat-chinas-economic-coercion</link><description>在一本关于中国利用贸易施加影响的新书发布之际，节目主持人威尔回应特别直播节目，邀请该书作者、美国战略与国际研究中心高级研究员维克多·查博士，以及贝萨尼·艾伦和梅琳娜·哈特两位专家进行讨论。他们分析了中国经济战略的演变，对比了其与特朗普时期经济胁迫政策的异同，并探讨了各国和企业如何应对这一挑战。此次讨论揭示了全球贸易关系中日益复杂的地缘政治因素。

（150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考比较优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-comparative-advantage</link><description>由于最高法院未就其关税决定发表声明，作者无法撰写相关文章，预计该专栏将推迟到2月。与此同时，关税支付将持续增加，若总统在案件中败诉，需退还的金额也将随之上升。文章探讨了比较优势的概念，从大卫·李嘉图的理论出发，分析其演变及政策制定者的运用与误用。随着技术成为第四生产要素，国家通过政策塑造比较优势，如日本、韩国、中国等国通过政府干预培育了强大企业。如今，劳动力质量也成为关键因素，美国因缺乏训练有素的工人而面临半导体投资瓶颈。德国的学徒制模式值得借鉴，而美国应学习欧洲经验，专注于自身优势，而非盲目复制已转移至亚洲的产业。威廉·雷因施指出，承认比较优势有助于优化资源配置。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将发生的格陵兰贸易战争、中美加缓和以及制药协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/greenland-trade-war-almost-was-china-canada-detente-and-pharma-deals</link><description>在《贸易专家》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普针对格陵兰的关税威胁，以及达沃斯世界经济论坛的成果。他们还分析了一系列新的贸易协议，包括中国与加拿大之间的协议，并探讨了特朗普在药品定价方面的交易。这一集反映了当前全球贸易政策的动态及重要人物的立场。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california</link><description>加州永恒公司（California Forever）首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）在播客《押注美国》（Betting on America）中与纳文·吉里尚卡尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨该公司如何重新构想美国城市的发展模式，以及美国如何重拾建设能力，这对国家经济安全至关重要。他们还讨论了从零开始建设一座城市所需条件，以及政府、企业和劳工如何协作打造未来的工厂。此次对话强调了创新与合作在推动美国基础设施和经济发展中的重要性。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california-forever-betting</link><description>2026年1月26日上午10点（东部时间），加州永恒公司首席执行官扬·斯拉梅克在节目《押注美国》中与纳文·吉里尚卡尔展开对话，探讨该公司如何重塑美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设一座城市所需条件，以及政府、企业和劳工如何合作打造未来工厂。该活动由CSIS提供一般性支持。

（字数：150）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么对格陵兰岛实施经济胁迫会适得其反</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-economic-coercion-over-greenland-would-backfire</link><description>摘要：2026年1月，特朗普政府暂时撤回了对支持格陵兰的欧洲盟友加征关税的威胁。这一事件源于八国（英国、法国、德国等）在格陵兰部署军队，引发美国威胁加征关税。尽管目前局势缓和，但该事件凸显了经济胁迫的代价。美国无需拥有格陵兰即可确保国家安全，因其已通过《1951年美丹防务协议》获得军事设施使用权。若再次施压，欧洲可能采取报复措施，如限制美国科技服务，这将损害双方经济。总体而言，经济胁迫不仅削弱美国竞争力，还可能破坏盟友关系，不利于国家安全。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业的进口碳关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效降低碳排放，增加政府收入，同时保持美国经济竞争力。其气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，推动全球减排。该法案对美国及全球工业排放有显著影响，具有重要的经济与环境意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家如何塑造中国的外交政策</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/how-experts-shape-chinese-foreign-policy</link><description>在《北京学》节目中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与汉堡大学和平研究与安全政策研究所博士后研究员萨宾·莫克里进行访谈。莫克里探讨了外部专家如何影响中国共产党国家安全理念的形成，以及中国智库和学者在政策制定中的作用。她还解释了中国虽远离北极，却成为“近北极国家”的原因。该节目揭示了中国在国际事务中日益增长的影响力及其战略思维的演变。

（150字）</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗活动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新报告《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》。该报告揭示了乌克兰民众在俄军占领下的抵抗行动及其对战争局势的影响，具有重要的战略意义。

《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》由Jade McGlynn于2026年1月发布于CSIS.org，Max和Maria与其讨论了该报告内容。报告分析了乌克兰被占领土上的抵抗活动，揭示了当地民众在俄军占领下的生存状况及抵抗行动，对理解当前战局具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都电缆》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展问题。此次访问旨在加强韩中日三国关系，并推动区域稳定。对于美国而言，这可能影响其在亚太地区的战略布局。李在明的外交政策显示出对多边合作的重视。此次行程反映了其平衡大国关系、寻求区域共识的外交理念。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈旨在探讨两国关系的未来发展。为深入分析地区安全形势、外交政策重点及经济安全合作机会，CSIS日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度双边关系对话。本次活动得到日本政府的支持。

2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈旨在探讨两国关系的未来发展。为深入分析地区安全形势、外交政策重点及经济安全合作机会，CSIS日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度双边关系对话。本次活动得到日本政府的支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>定义的迷失：对代理型人工智能的误解如何危及治理</title><link>https://www.csis.org/analysis/lost-definition-how-confusion-over-agentic-ai-risks-governance</link><description>摘要：随着人工智能技术的快速发展，"自主AI"（agentic AI）成为各国关注的焦点。据调查，全球116个国家中35%的组织已开始使用此类系统，政府和军队在规划、物流和情报分析等领域进行试验，而私营部门的投资也在迅速增长。然而，目前对自主AI的定义尚不统一，导致测试评估、采购和治理面临挑战。该报告指出，政府应更积极地参与定义自主AI，以建立与组织动态变化相匹配的治理基础。通过采用基于能力的分类体系，强调系统如何重塑组织决策流程，有助于提升采购、评估和治理的有效性。报告作者来自美国战略与国际研究中心（CSIS），呼吁美国在负责任的人工智能治理方面发挥领导作用。

（注：以上为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数据中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往策略的显著变化。该战略将重点转向美洲安全、军事精神和责任分担，减少了对俄罗斯、欧洲和气候变化的关注。尽管部分变化较为激进，但也有一定的连续性。新战略在语气上更具民粹主义色彩，强调总统特朗普的领导，并批评了前政府的国家安全政策。这一文件反映了特朗普第二任期的全球视野和政策目标，对美国国防预算和军事行动具有重要影响。中文版摘要如下：

2026年，特朗普政府发布新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往策略的重大转变。该战略强调美洲安全、军事精神和责任分担，减少了对俄罗斯、欧洲和气候变化的关注。尽管部分变化激进，但也存在一定的连续性。新战略在语气上更具民粹主义色彩，强调特朗普的领导，并批评前政府的</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在21世纪，人工智能（AI）军备竞赛被视为决定未来军事力量的关键因素，甚至可能在2030年前就见分晓。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI领域领先，谁就能成为世界的主宰。然而，这一技术革命是否真的需要激进的军事扩张？文章提出“克制”战略可能是更合理的选项，它强调经济利益而非全球军事干预，主张通过经济网络而非传统联盟来应对AI时代的挑战。文章还指出，AI正在重塑经济、军事和外交格局，而美国需重新思考其全球战略，以适应AI带来的新变化。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的观点</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）傅雷曼中国研究主席组建了一个关于台湾与全球南方国家的国际工作组。该工作组在一年内评估了台湾与全球南方国家的关系现状、拓展合作的机会以及全球南方国家对两岸关系的看法，并最终发布报告《理解全球南方对台湾的观点》。此次线上会议将邀请工作组成员讨论报告内容，探讨台湾如何加强与全球南方国家的互动，并分析全球南方国家对台海和平稳定的看法。会议由来自多国的专家参与，包括卡塔尔大学、美国战略与国际研究中心等机构的学者。此活动由台北经济文化代表处美国办事处支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场前景</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，讨论2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、全球石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，由Joseph Majkut主持的小组讨论将邀请Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri参与，探讨相关议题。此次会议旨在分析全球能源趋势及其地缘政治影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来引发高度争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。这表明尽管存在出口记录问题，一些盟友仍愿意在商业事务上与中国合作。与此同时，美国正日益关注与中国的技术竞争，而部分盟友可能正在考虑更广泛的科技策略，包括与中国的合作。虽然减少风险仍是布鲁塞尔和渥太华的重点，但目前并未提出全面孤立中国的战略。

1月12日，欧盟发布指导文件，鼓励企业提交自愿定价承诺以替代反补贴调查后的关税。同时，中国商务部支持该做法，显示出对中欧贸易的重视。此外，加拿大总理马克·卡尼访华期间，双方达成协议，允许4.9万辆中国电动车以6.1%的税率进入加拿大，远低于此前100%的税率。这些事件显示，西方国家仍希望维持</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>摘要：在华盛顿特区的美国战略与国际研究中心（CSIS），能源专家约瑟夫·马杰库特和凯文·布克于每周五探讨全球能源趋势。本周，他们将聚焦委内瑞拉和格陵兰的最新动态，以及解放日以来的金融市场与能源市场变化。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题，为政策制定者和公众提供深入见解。

（中文摘要）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞争法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁竞争法案》（CCA），旨在提升美国工业竞争力并加速工业脱碳。该法案通过国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的碳进口关税相结合的方式实现目标，并包含建立国际气候俱乐部的条款。该分析使用全球一般均衡贸易模型评估了CCA对美国及全球经济和气候的影响。结果显示，CCA的双重机制能有效减少温室气体排放，同时增加政府收入，且对美国GDP影响微乎其微。此外，气候俱乐部条款可激励其他国家采取类似政策，推动全球减排。该法案对美国和全球气候与经济具有重要影响。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？此次会议由卡内基国际和平研究院能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特和DCVC普通合伙人米洛·沃纳主持，探讨《一个美丽的大法案》通过后清洁能源的未来。该活动由气候工作基金会资助。此次讨论对理解美国能源政策及全球绿色转型具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何使叙利亚成功实现库尔德人融合</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-syria-can-succeed-integrating-kurds</link><description>叙利亚过渡政府（STG）与库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）之间的冲突加剧，成为叙利亚脆弱转型过程中最大的威胁。总统艾哈迈德·沙拉阿面临类似的风险。一项为期四天的停火协议将于1月24日到期，此时双方需要通过诚意举措缓解紧张局势，以避免叙利亚转型受阻并引发地区动荡。此前，双方在2025年3月达成的整合协议未能解决关键问题，导致矛盾激化。SDF误判了权力格局变化，高估了美国支持，并未能赢得当地民众支持，最终被STG击败。若停火破裂，暴力可能升级，甚至引发ISIS复兴和区域不稳定。为避免进一步冲突，沙拉阿需证明其主权诉求不会威胁少数群体。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗活动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn，后者是该报告的作者。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新研究报告。意义在于揭示乌克兰民众在占领区的抵抗行动，为国际社会提供重要情报，增强对乌克兰局势的理解。

《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》由Jade McGlynn于2026年1月发布于CSIS.org，探讨了乌克兰被俄占领区的抵抗活动。Max和Maria与她进行了交流，了解该报告内容。此报告有助于外界更深入理解乌克兰人民在困境中的抗争，提升国际社会对乌克兰局势的关注与支持。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都电缆》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统尹锡悦本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展。此次访问旨在加强三国关系，推动区域稳定。对于美国而言，这可能影响其在亚太的战略布局。尹锡悦的外交政策显示出对中日两国的重视，强调多边合作与平衡外交。此次行程反映了韩国在大国博弈中的谨慎立场。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈为两国关系的未来发展奠定了基础。为深入探讨这一关系的演变，CSIS日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度双边关系对话，分析地区安全形势、两国外交政策重点及经济安全领域的合作机遇。该活动由日本政府支持。

（摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，商定推进美日同盟进入新阶段。为探讨未来合作方向，CSIS与日本国际问题研究所联合举办年度对话，分析地区安全、外交政策及经济安全合作机会，活动获日本政府支持。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府的新国防战略对中国的看法是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-trump-administrations-new-national-defense-strategy-say-about-china</link><description>2026年1月23日，美国国防部（原战争部）发布了备受期待的《国家防御战略》（NDS）非机密版本。该文件与特朗普政府于2025年底发布的《国家安全战略》（NSS）相呼应，显示出美国国防战略和优先事项的变化，特别是在提及中国方面。尽管如此，NDS仍强调在印太地区遏制中国的必要性。该战略将本土防御和西半球列为首要区域，将遏制中国作为第二战略重点，同时呼吁与中国建立“尊重的关系”，并扩大与中国人民解放军的军事交流。此举旨在减少不必要的对抗，寻求稳定和平的中美关系。NDS未将中国明确列为战略竞争对手，而是以中立措辞描述其为“世界第二大强国”。这一变化可能反映美国希望为总统特朗普访华预留更多外交空间，同时也表明美国在印太地区的战略重点仍是应对中国挑战。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往策略的显著变化。该战略强调美洲安全、战士精神和责任转移，减少了对俄罗斯、欧洲和气候变化的关注。尽管部分调整具有激进性，但也有一定的延续性。新战略在语气上更具民粹主义色彩，且较少提及前总统特朗普的政策。其重点包括加强本土安全、应对毒品和移民问题，以及将欧洲防务责任交还给欧洲国家。该战略反映了特朗普政府的外交理念，旨在通过强化军事力量实现“美国优先”。这一文件对于理解特朗普第二任期的政策方向具有重要意义。

（注：以上为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在2030年前，人工智能（AI）军备竞赛可能成为21世纪的关键议题。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI领域领先，谁就能统治世界。然而，面对AI技术的崛起，传统的“克制”战略或许更符合美国的长远利益。该战略主张优先发展经济而非军事扩张，通过经济网络而非传统军事联盟来应对全球挑战。随着AI重塑经济、军事和外交格局，美国需重新思考其全球战略，平衡国内投资与国际合作，以适应AI时代的变革。这一战略不仅涉及国家行为体，也包括私营企业如谷歌、微软等在AI基础设施中的关键作用。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）的关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，发布并解读2026年1月的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、全球石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri将参与讨论，由Joseph Majkut主持。此次会议有助于深入理解未来能源市场趋势及其地缘政治影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来引发高度争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。这表明尽管存在出口记录问题，一些盟友仍愿意在商业事务上与中国合作。与此同时，美国正日益关注与中国的技术竞争，而部分盟友可能正在考虑更多样化的技术路线，包括与中国合作。虽然布鲁塞尔和渥太华在某些领域仍以去风险为优先，但目前并未提出全面孤立中国的战略。

欧盟和加拿大的做法反映了它们对中国投资的兴趣，希望通过技术转移促进本国就业和创新。此外，中国商务部对价格承诺的支持也显示出中国在该领域的灵活性。加拿大总理马克·卡尼访华期间，两国达成一系列商业协议，包括降低中国电动车关税，这标志着政策的重大转变。这些动态显示，西方国家仍重视中国技术，并希望减少竞争而非完全阻断贸易。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本能源公司加大在美国的投资</title><link>https://www.csis.org/analysis/japanese-energy-companies-step-us-investments</link><description>**摘要（中文）：**  
自2025年中以来，日本多家大型能源公司、燃气和电力企业及贸易公司开始投资美国天然气资产。随着美国预计在2030年代初供应全球三分之一的液化天然气（LNG），日本企业希望通过控制更多供应链来降低价格上涨的风险。三菱、东京燃气、JAPEX和Jera等公司已相继在美国页岩气区进行大规模投资，显示出对美国天然气资源的兴趣，但也面临价格波动等风险。这些投资反映了日本在能源安全方面的战略考量，同时也与美日贸易谈判中的能源合作密切相关。日本计划增加对美国天然气的依赖，并通过上游投资来降低价格风险，这标志着其能源战略的进一步深化。

**翻译版（仅中文）：**  
自2025年中以来，日本多家大型能源公司、燃气和电力企业及贸易公司开始投资美国天然气资产。随着美国预计在2030</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于全球能源市场的讨论。活动由Joseph Majkut和Kevin Book主持，聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次会议旨在通过数据和政治视角分析能源趋势，为政策制定者和行业人士提供参考。该活动由CSIS及其能源安全项目资助，体现了其在能源议题上的持续关注。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁能源竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的碳进口关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制可有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，且对美国GDP影响微乎其微。若仅实施碳关税而无国内碳费，则减排效果有限。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，从而扩大全球减排成效。该法案在维护美国工业竞争力的同时，推动了全球气候治理合作。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？Joseph Majkut（CSIS能源安全与气候变化项目主任）和Milo Werner（DCVC合伙人）将探讨这些问题，并分析《一大美好法案》通过后清洁能源的未来。此次活动由气候工作基金会提供支持。该活动旨在深入探讨美国在能源政策上的战略方向及其全球影响。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>