<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 03:07:47 +0000</lastBuildDate><item><title>当犯罪变成恐怖主义：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>近期，美国在加勒比海针对涉嫌运毒的“快艇”发动了七次袭击，引发了政策和法律界对这些打击行动合法性的讨论。特朗普政府将毒品卡特尔和其他犯罪组织（通常被视为跨国犯罪组织，TCOs）列为外国恐怖组织（FTO），这一举措标志着美国政策的重大转变，并为行政部门提供了更多工具。然而，这种标签是否适用于拉丁美洲的实际情况，以及其实际效果如何，仍需进一步探讨。

尽管FTO通常以政治目标为导向，而TCO则更注重利润，但近年来两者在操作上已逐渐模糊。例如，墨西哥的毒品卡特尔使用无人机、简易爆炸装置等手段，暴力程度与恐怖组织相似。此外，这些组织通过控制地区、实施恐怖行为来影响选举和公共秩序，显示出高度的政治性。尽管它们并非旨在取代国家政权，但其活动已深深嵌入政治体系之中。因此，重新审视FTO定义</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布，为加强在加勒比地区的军事部署，国防部将成立一个由北卡罗来纳州勒琼营的第二海军陆战远征部队领导的反毒品任务小组。该任务小组旨在协调美军行动，打击贩毒网络和破坏贩毒集团活动，以应对持续的安全威胁。此举反映了美国对拉丁美洲和加勒比地区犯罪组织的战略转变，这些组织已被列为外国恐怖组织。任务小组将整合海上和情报资源，通过联合训练提高各军种间的协作能力，并与国际伙伴合作增强反毒品能力。这一举措凸显了特朗普政府将毒品贩运组织视为重大安全威胁的决心。

（摘要翻译：）  
作为加勒比地区军事部署的一部分，美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立由第二海军陆战远征部队领导的反毒品任务小组，旨在打击贩毒网络并保护国家安全。此举标志着美国</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与出口故事播客一起分享贸易故事</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trading-tales-export-stories-podcast</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，Betsy Olim 与《出口故事播客》合作，分享了数十年来在贸易领域的丰富经验。该节目聚焦国际贸易，探讨全球贸易动态及企业家的实战故事。此次合作旨在促进对贸易政策和实践的理解，推动国际合作与交流。通过分享真实案例，帮助听众更好地把握全球贸易趋势，提升国际商务能力。

（摘要翻译：在本期《贸易男儿》节目中，Betsy Olim 与《出口故事播客》合作，分享了数十年来在贸易领域的丰富经验。该节目聚焦国际贸易，探讨全球贸易动态及企业家的实战故事。此次合作旨在促进对贸易政策和实践的理解，推动国际合作与交流。通过分享真实案例，帮助听众更好地把握全球贸易趋势，提升国际商务能力。）</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>错误的选择：在美国对非政策中平衡民主与发展</title><link>https://www.csis.org/analysis/false-choices-balancing-democracy-and-development-us-africa-policy</link><description>美国国务卿马科·鲁比奥于7月发布指令，要求国务院及美国官员避免对外国选举的“公正性或诚信”发表评论。此举正值非洲多国即将举行关键选举之际，包括今年的喀麦隆、科特迪瓦和坦桑尼亚，以及明年的乌干达和赞比亚。这一指令被许多观察家视为美国长期支持民主、法治和治理的外交政策发生转变的信号。尽管特朗普政府强调以贸易而非援助为核心的对非战略，但美国仍需支持非洲民主稳定，以实现其商业外交目标。此次事件反映出美国在非洲角色的调整及其对全球影响力的潜在影响。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易政策与美国地缘政治战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/trade-policy-and-us-geopolitical-strategy</link><description>美国前贸易代表办公室官员迈克与卡内基国际和平研究院亚洲项目非驻地研究员芭芭拉·魏塞尔进行访谈。魏塞尔曾在该办公室任职23年，于2017年10月担任东南亚事务副代表后离职。两人讨论了美国贸易政策的历史与现状、贸易谈判机制、贸易协定对国家安全和地缘战略的影响，以及盟友和伙伴未来应如何处理与美国的经济关系。此次对话有助于理解当前美国贸易政策的演变及其全球影响。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要和翻译。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>美国美洲项目与北美繁荣与安全中心联合举办一场讨论，探讨塑造北美未来贸易与非贸易问题。在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境管控并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边会谈，以解决贸易及非贸易摩擦，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查做准备。这既是挑战，也是机会，有助于在关键矿物、能源、人工智能、数字、金融等领域深化合作。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球分裂与地缘政治紧张加剧的背景下更加强大。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，市场面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴斯卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土等关键矿物实施出口管制，并计划下月对所有中国商品征收100%关税。美国总统特朗普与中共中央总书记习近平预计将于10月底在韩国APEC峰会期间首次会面，这是自2019年以来的首次。双方仍存在诸多贸易争端，是否有望达成协议尚不确定。持续的美中竞争将对地区盟友如日本和韩国产生深远影响。此次讨论由卡内基国际和平基金会、战略与国际研究中心及乔治城大学专家参与分析。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度动荡阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍阻碍投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或协议，进而促进投资。此次会议由伊莉亚·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业及全球能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，聚焦朝韩关系的未来及即将举行的美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，邀请了CSIS韩国事务主席悉尼·西勒先生和布鲁金斯学会高级研究员安德鲁·叶博士参与讨论。他们将探讨朝韩关系的发展、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的峰会。此次活动得到了CSIS的慷慨支持。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>背景信息：美国学者及官员就朝韩关系、亚太经合组织（APEC）会议及特朗普与李明博总统会晤进行讨论。主要人物包括维克多·查博士、安德鲁·尤博士和西德尼·塞勒先生。地点未明确提及，但涉及国际外交事务。事件是他们探讨了朝韩未来互动、APEC会议筹备及美韩领导人峰会。意义在于反映了国际社会对东北亚局势的关注及外交沟通的重要性。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越世界：韩世麟谈领导力、金融与中美关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/crossing-worlds-han-shen-lin-leadership-finance-and-us</link><description>本集《中国观察》节目由主持人斯科特·肯尼迪采访了亚洲集团中国区负责人、纽约大学上海分校金融实践副教授韩申林。韩申林讲述了他从美国海军陆战队服役到在花旗银行中国工作，再到在纽约大学上海分校任教的经历。他分析了当初金融开放的期望未能实现的原因，以及这对中国经济和外国银行的影响。他还解读了美中贸易全国委员会2025年商业环境调查数据，解释了美国企业信心下降的原因。最后，两人讨论了潜在的特朗普与习近平会晤前景、稳定中美关系所需明确的“护栏”以及持续参与中国市场对商业竞争力和相互理解的重要性。

韩申林是亚洲集团（TAG）中国区负责人，领导公司在上海的运营，并与华盛顿总部的中国业务团队紧密合作。他拥有近二十年在中国金融市场和企业战略方面的经验。同时，他在纽约大学上海分校担任金融实践副教授，教授全球金融</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境安全并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美国进行双边会谈，以解决贸易及非贸易问题，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查铺平道路。尽管面临挑战，这亦是加强关键矿物、能源、人工智能、数字和金融等领域合作的契机。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球碎片化和地缘政治紧张加剧的背景下更加强大。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次会议由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征军（II MEF）领导的反毒品任务部队，该部队将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。此举是特朗普政府加强拉丁美洲和加勒比地区反犯罪行动的一部分，旨在打击被列为外国恐怖组织的犯罪集团。新任务部队将整合海上和情报资源，以拦截毒品运输并保护美国安全。其战略意义在于将毒品贩运组织视为重大安全威胁，并通过与盟友合作深化区域反毒努力。

The U.S. Department of Defense has established a new counternarcotics task force led by the U.S. Marine Corps' Second Marine Expeditionary Force (II MEF) based in North Carolina, as part of the Trump administration's intensified efforts to combat criminal groups in Latin America and the Caribbean, many of which are now designated as foreign terrorist organizations. The task force aims to</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的欧洲应对方式是否适得其反？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-approach-trump-backfiring</link><description>欧盟外交官员马克斯与多纳蒂恩就欧盟下一阶段长期预算的谈判展开讨论，并提及德国政府呼吁建立共同的欧洲股票市场。随后，他们采访了欧洲国际关系委员会研究主任杰里米·夏皮罗，探讨欧洲领导人如何应对特朗普政府。分析欧洲是否成功避免最坏情况，还是对特朗普的让步已开始产生反效果。此次对话聚焦欧洲在面对美国政策变化时的战略选择及其影响。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《解放军加速现代化进程：与约翰·卡弗的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/inside-plas-accelerating-modernization-conversation-john-culver</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能源主导地位——专访国家能源部主任杰罗德·阿根——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/us-energy-dominance-featuring-nedc-executive-director-jarrod-agen-betting-america</link><description>2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根和CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特，探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施以满足工业和技术需求。该节目旨在分析美国在能源领域的战略方向及其对未来发展的影响。

2025年10月15日上午10点（东部时间），《Betting on America》特别节目将播出一场由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办的活动，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根和CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特，探讨美国如何快速且有预见性地构建能源基础设施以满足工业和技术需求。该</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国前总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了一项关键矿物框架协议，标志着两国在能源和矿产主导地位方面迈出重要一步。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟国矿物供应链，减少对对手的依赖。协议包括至少10亿美元的投资，用于支持美澳两国的采矿、加工和回收项目，以确保未来国防技术所需的矿物供应。此举也意在遏制中国获取新矿产资产，强化美澳在关键矿物领域的合作，特别是在稀土等战略资源上的竞争。该协议进一步深化了美澳长期的防务伙伴关系，反映了双方在应对中国崛起方面的共同利益。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体中的产业政策</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动部分市场销售增长的主要动力，这使电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家出于经济考虑，也在推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进国内产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的见解。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛，讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、能源转型前景等议题。CSIS项目负责人约瑟夫·马吉库特担任主持人。该报告分析了未来能源发展的关键趋势，对政策制定和能源战略具有重要参考价值。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上展现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要供应来源。尽管面临环保法规挑战，欧洲仍需依赖美国LNG以维持经济和工业竞争力。未来，美欧关系将优先于严格的甲烷法规，双方正寻求解决分歧，以维护贸易合作。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，乔瑟夫·马吉库特和凯文·布克在《外交》节目中讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口与制裁问题。他们通过图表、视觉资料和直白分析，深入探讨当前热点议题，涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论凸显了国际能源政策与地缘政治之间的紧密联系，对理解全球能源格局具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。此次会议由信托主席Ilaria Mazzocco主持，邀请专家Michael Davidson和Kate Logan分析美中可能的互动及其对能源产业的影响。该活动得到CSIS的慷慨支持。

（字数：约150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国总统唐纳德·特朗普与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞签署了一项关键矿物框架协议，标志着两国在能源和矿产主导地位上的重要进展。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。协议包括至少10亿美元的投资，用于支持美国和澳大利亚的矿产项目，以确保未来国防技术所需的矿物供应。此举也意在遏制中国在矿产领域的扩张，加强美澳在关键矿物领域的合作，巩固双方的防御伙伴关系。这一框架被视为美澳长期安全合作的自然延伸，有助于提升全球市场稳定性和战略竞争力。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>胡佛研究所的瑞安·伯格：半球防御再度回归</title><link>https://www.hoover.org/research/hemispheric-defense-back</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当犯罪成为恐怖主义：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>近日，美国在加勒比海对涉嫌运毒的“快艇”发动了七次袭击，引发了政策和法律界关于此类行动合法性的讨论。特朗普政府将毒品集团和其他犯罪组织（通常被视为跨国犯罪组织TCO）列为外国恐怖组织（FTO），这一举措标志着美国政策的重大转变，并为行政部门提供了更多工具。然而，这种标签是否适用于拉丁美洲的实际情况，以及其实际效果如何，仍需深入研究。

尽管FTO通常以政治目标为主，而TCO则更注重利润，但近年来两者在操作上已逐渐模糊。例如，墨西哥的卡特尔使用无人机、简易爆炸装置等手段进行暴力活动，与恐怖组织的战术相似。此外，一些犯罪组织还通过提供食物、控制疫情措施等方式介入地方治理，显示出强烈的政治理性。

美国将部分拉美犯罪组织列为FTO，旨在加强打击力度，但墨西哥等国对此持谨慎态度，担心此举</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客由《不可能国家》节目举办，聚焦朝韩关系的未来及即将举行的美韩峰会。活动由维克多·查博士主持，邀请了CSIS韩国事务主席悉尼·西勒和布鲁金斯学会韩国研究高级研究员安德鲁·叶共同参与讨论。他们将探讨朝韩关系的发展、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的会晤。此次会议得到了CSIS的慷慨支持，旨在促进对东北亚地区局势的深入理解。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征部队领导的反毒品任务小组，该小组将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。此举是特朗普政府加强加勒比地区军事存在的一部分，旨在打击拉丁美洲和加勒比地区的犯罪集团，这些组织已被列为外国恐怖组织。任务小组将整合海事和情报资源，以拦截毒品运输并保护美国安全。这一举措反映了美国国家安全政策的重大转变，将毒品贩运组织视为需要果断应对的威胁。

The U.S. Department of Defense has established a new counternarcotics task force led by the U.S. Marine Corps' Second Marine Expeditionary Force, based in North Carolina, as part of its growing military presence in the Caribbean. This move is part of the Trump administration's focus on combating criminal groups in Latin America and the Caribbean, many of which have been designated as foreign terrorist organizations. The</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的兴起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销售增长的主要动力，这加剧了电动汽车转型带来的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的宝贵经验。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛，讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、能源转型前景等议题。CSIS项目负责人约瑟夫·马杰库特担任主持人。该活动由CSIS及其能源项目一般资助支持。此次讨论有助于理解未来能源发展趋势及国际能源政策方向。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担心甲烷法规可能阻碍其向欧洲的LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业的可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着对非俄天然气的依赖增加，欧洲将需要更多来自美国的LNG。然而，欧盟的甲烷法规与美欧贸易协议存在矛盾，双方需协商解决分歧以维持合作。美国公司正努力减少甲烷排放，以确保其LNG符合国际标准，同时推动技术创新以</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新消息</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。事件始于8月11日，中国海警船3104号与解放军海军舰艇桂林号发生碰撞，导致菲律宾海岸警卫船BRP Suluan被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并于9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤和外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾船只，引发强烈谴责。美国等国表示支持菲律宾，同时中国举行军事演习并安装无人浮标。10月19日，中国战机在国际空域对澳大利亚巡逻机进行危险拦截。美国和澳大利亚对此表示不满。特朗普总统及内阁成员即将访问东南亚，可能</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统（MTS）免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，USCG首次拥有充足的资源来推动网络安全领域的变革。总统拜登签署了一项行政命令，扩大了对船舶、港口和水域设施的网络安全保护，并更新了相关法规。此外，USCG还发布了关于网络安全要求的提案，旨在提升其网络安全能力和人员配置。尽管面临挑战，如人才短缺和资金限制，但通过加强领导层确认、吸引和保留网络安全人才、推进立法以及整合私营部门工具，USCG有望在未来几年内显著增强其网络安全能力。这一系列举措标志着美国在海上网络安全领域的重要进展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>