<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 03:51:04 +0000</lastBuildDate><item><title>从诈骗到前线：诈骗中心卷入柬埔寨与泰国的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后，在马来西亚和美国的斡旋下达成脆弱停火。但停火协议未能持久，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二份停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指控为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施涉及跨国犯罪集团，且可能被柬埔寨军队使用。泰国此举不仅针对边界争端，还涉及打击诈骗中心这一区域问题。柬埔寨是诈骗活动的中心，拥有超过50个诈骗中心，年收入超125亿美元。泰国则作为人口贩卖的中转站，其官员因腐败协助诈骗活动，导致国内经济损失和国际声誉受损。尽管泰国采取军事行动，但诈骗问题复杂，需长期合作解决。专家警告，仅摧毁建筑难以</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易高手 x Simply Trade：混乱的一年交易》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>《贸易专家》节目在2026年开启特别跨界播客，邀请了“简单贸易”播客的主持人拉洛·索洛萨诺和安迪·希尔斯。他们共同探讨2026年的全球贸易趋势，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。该节目旨在分析未来贸易政策的发展方向及其对全球经济的影响。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府正推动降低处方药价格，旨在结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球75%的制药利润，实际上通过高价为他国“补贴社会主义”。2025年5月，特朗普政府发布行政令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内使美国药品价格与富裕国家接轨。此举引发制药企业通过降价换取关税豁免，并加大本土制造投资。尽管如此，仍存在对国内基础设施和人才短缺的担忧。该政策虽刺激了制造业回流，但也可能削弱创新动力，影响美国在全球医药领域的领导地位。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国对日本的稀土战役</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体等关键矿物。此举被视为对日本首相田中角荣在11月表示台湾遭攻击可能构成日本“生存威胁”的回应。这些措施加剧了中日紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口控制与台湾问题挂钩，凸显中国战略与军事目标的紧密联系。中国此前的出口管制多针对贸易争端，而此次则更侧重于外交政策信号。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系在一起</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，特朗普总统签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费超过一半依赖进口，因此需要与盟友和伙伴国家加强合作，以减少供应链脆弱性和对中国依赖。该行政令强调了加工能力的重要性，指出即使国内开采矿物，若依赖外国加工仍无法保障国家安全。此举借鉴了中国通过盟友获取资源的策略，但将重点放在国际协调与贸易措施上，如关税或进口限制，以确保关键矿物供应安全。这标志着美国将关键矿物纳入其外交政策和经济战略的核心部分，强化了其在国家安全、经济和能源安全中的地位。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的高佣金，使用替代支付系统，并扩大消费者对浏览器和搜索引擎的选择。MSCA与《反垄断法》（AMA）协同作用，旨在防止市场垄断行为。尽管法规已初见成效，但日本能否通过此政策培育出具有竞争力的企业，仍取决于其风险投资、退出机制和劳动力市场的配套发展。该法案标志着日本在数字经济监管上的重要转变，可能为其他国家提供参考。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对美中人工智能竞赛的押注</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/hedged-bets-us-china-ai-race</link><description>美国和中国在人工智能（AI）发展方面采取了不同的战略路径。美国更关注前沿AI技术，希望通过提高生产力实现经济快速增长，并推动技术监管和基础设施建设；而中国则通过制造业和消费领域的定向投资，希望将AI的效益广泛扩散，避免泡沫风险。两国在AI应用、工业政策和资本市场的策略各有侧重，也面临不同的挑战。尽管中国在部分领域如工业机器人和电力生产上具有优势，但其AI普及率与美国相比仍有差距。同时，美国在云计算和半导体等核心技术上仍占优势。两国在AI发展上的不同路径反映了各自经济体系的特点，但也存在相互依赖的关系。未来，两国能否在AI领域实现持续增长，取决于如何平衡创新与应用、市场与政策。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术前沿：美国科技长期战略的活体手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/tech-edge-living-playbook-americas-technology-long-game</link><description>中国在电动汽车、电池和太阳能板等领域表现出色，但在高端航空发动机和精密机床方面仍存在短板。美国在人工智能芯片市场占据主导地位，但制造业基础薄弱，依赖他国关键材料。两国技术竞争不仅取决于研发投入或专利数量，更在于技术灵活性——即在不同技术领域建立优势的能力。报告指出，美国在AI和精密技术方面领先，而中国在基础技术和生产技术上占优。面对中国使用贸易工具和战略资本的挑战，美国需加强国内和盟友合作，构建新的能力以维持技术领导地位。2026年将是关键的一年，美国必须采取行动，否则可能失去竞争优势。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>明亮的闪亮物件</title><link>https://www.csis.org/analysis/bright-shiny-objects</link><description>本文讨论了美国最高法院在关税案上的延迟裁决，指出这一拖延可能源于首席大法官希望获得更广泛的多数支持，以影响国会与总统之间的权力关系。文章还批评了特朗普政府频繁使用“闪亮新事物”作为政治转移注意力的手段，如不断推出新关税、贸易谈判和对伊朗的威胁性措施，使公众忽略政策失败。这些策略虽引发争议，但有效分散了对实际问题的关注，导致问责缺失。威廉·雷因施指出，这种做法削弱了制衡机制，最终损害民主制度。

（150字）</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税率</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从经合组织15%全球最低税率框架关键部分中剥离的措施。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税政策，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一系列举措反映了全球税收规则调整及地缘政治摩擦对国际贸易的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年美墨加协定（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>在2026年美国-墨西哥-加拿大协定（USMCA）审查前夕，北美地区面临两大影响投资确定性的挑战：双重征税和墨西哥的司法改革。USMCA虽为区域贸易与投资提供基础，但未设立专门应对双重征税的机制，仅依赖双边税收协议，导致跨境企业面临不确定性。同时，墨西哥的司法改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性及机构能力的担忧。此次会议将探讨这些问题与USMCA审查的关联，分析其对投资者、政策制定者及区域经济一体化的短期与长期影响。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论选举的国内国际影响。意义在于揭示选举对缅甸政治局势及地区稳定的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续选举的国内及国际影响。此次选举受到广泛关注，涉及缅甸国内政治格局变化及其对地区稳定的影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，CSIS专家最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位CSIS专家与Will一起分享他们认为2025年世界各地最重要的发展。他们还预测了2026年可能发生的事件。这份名为《印太地区2026年展望》的报告由CSIS于2026年1月14日发布，旨在分析全球关键地区的趋势与未来走向，具有重要的战略参考价值。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>连线：非洲的未来一年</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>2025年，非洲经历了一系列关键事件，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起以及安全与经济形势的变化。在2026年展望中，ISS执行主任Fonteh Akum和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家Raymond Gilpin指出，非洲正面临重要转折点。经济上，非洲持续从新冠疫情中复苏，并逐步将投资从公共部门转向私营部门。他们强调，未来需加强安全、发展、金融与治理之间的联系，保持政策一致性。这一分析为非洲未来发展提供了重要参考。

（150字）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的观点</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系的看法以及台湾与发展中国家的互动，CSIS中国研究弗里曼主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和专家组成的国际工作组。在四次研讨会中，工作组成员分析了越来越多的全球南方国家对北京关于台湾立场的支持，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何加强其在发展中国家的经济、外交和民间交流。该简报总结了工作组讨论的关键要点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿的模糊信号。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美国和“全球北方”如何看待维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中国家的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家在台湾的未来中有着</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本次节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普为价格制定者，墨西哥为价格接受者</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/trump-price-setter-mexico-price-taker</link><description>在本期节目中，Mariana采访了亨利·基辛格的前合伙人、塔尔贝格基金会主席艾伦·斯托加，讨论特朗普总统任期的历史影响、我们成长的世界正在发生的变化，以及美国在未来世界中的角色。他们还探讨了墨西哥等国家不仅需要适应新环境，还需认识到特朗普不会回避运用经济、商业、军事和安全工具以实现目标。最后，他们分析了唐-罗伊学说与传统美国对拉美的态度有何异同，并探讨中国在美洲的影响力可能面临的挑战。

（150字）</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架关键部分中剥离的安排。他们还分析了针对半导体的232条款关税这一非传统措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。该事件反映了国际税收合作与贸易摩擦的复杂互动。

（摘要翻译：）

本期《贸易伙伴》节目探讨了美国跨国公司从OECD 15%全球最低税率框架中获得的特殊安排，同时分析了针对半导体的232条款关税政策，以及中美日之间不断升级的外交与经济紧张局势。这凸显了国际税收规则与贸易政策之间的复杂关系。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的新中国科技战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/washingtons-new-china-tech-strategy</link><description>美国国家安全战略正日益影响其与中国的科技竞争。在一次访谈中，迈克与美国新安全中心能源、经济与安全计划的高级研究员兼主任艾米丽·基尔克雷斯特探讨了这一议题。他们分析了华盛顿为何放松部分关税和技术出口限制，以及盟友对美国贸易政策变化的反应，并讨论美国是否仍有望在中美科技竞赛中胜出。此次对话揭示了当前国际科技竞争的复杂格局及其对全球战略平衡的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM为居民客户降低电力成本并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设稳定电源。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同分配风险，可能影响技术行业和电网结构。此举虽有助于降低电价，但也带来结构性风险，如人为供过于求可能导致基荷电厂退役。政策还要求大型数据中心承担更多基础设施成本，以减轻居民负担。然而，中小型企业可能面临更大压力，需适应新的市场规则。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目主办，邀请多位能源领域专家讨论美国能源信息署（EIA）2026年1月发布的《短期能源展望报告》（STEO）。EIA高级经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey将参与活动。该报告首次将全球能源市场预测延长至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测及委内瑞亚近期局势对油价的影响。随后的圆桌讨论由Joseph Majk特主持，嘉宾包括Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri。此次会议旨在分析全球能源趋势，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年美韩同盟将走向何方？《不可能的国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·西勒主持，邀请到世宗研究所外交战略中心研究员李灿松博士和安全战略中心研究员乔比恩博士。他们讨论了美韩同盟在2026年前的总体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战权移交、舰船建造等战略问题。该活动由CSIS慷慨资助。

（150字）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的情报行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>背景信息：近年来，中国间谍活动引发国际关注。主要人物包括主持人塞思·琼斯和前美国国防情报局局长戴维·R·谢德。地点为美国。事件是他们讨论现代中国间谍案件的影响。意义在于揭示国际安全形势及各国对间谍活动的应对措施。

主持人塞思·琼斯与前美国国防情报局局长戴维·R·谢德探讨了现代中国间谍案的影响。该节目在美国播出，旨在分析当前国际安全形势及各国对间谍活动的应对策略。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上各种形式的抵抗活动的兴起。自那时起，占领环境显著恶化：广泛监控、胁迫和新的数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告分析了2024至2025年的变化，指出抵抗活动已演变为依赖分隔与信任、优先生存而非可见性的模式。理解这一演变对于评估影响、设定现实期望并使西方援助与被占领地区的实际生活相一致至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈和观察，结合乌克兰官员、协调者和民间社会人士的意见，以及经过验证的公开资料和次级数据。俄罗斯总统办公厅负责人谢尔盖·基里enko成为占领体制的主要监督者，其“主权管理”旨在通过</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际问题研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨明年印太地区联盟网络的发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。活动将邀请专家分析相关议题，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2024年1月14日上午11点（美国东部时间），CSIS欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《Eurofile》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。该活动将讨论格陵兰对美国的战略价值，以及来自俄罗斯和中国的地区威胁，同时分析其未来与美欧伙伴的安全关系。此次活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.欧洲大西洋及北欧研究中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性，以及美欧在该地区的合作需求。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球权衡</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海地区的军事部署已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减、使用和解法案资金或向国会申请额外拨款。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘军舰和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外开支。由于缺乏应急资金，国防部可能需调整其他计划。此行动反映了战略资源的重新分配，对全球军事部署有深远影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>本集节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论美韩同盟在2026年前的整体展望，涵盖延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次对话聚焦美韩关系的关键领域，强调双方在安全与合作方面的紧密联系。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举办“海上安全对话”活动。美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩中将将与USNI前首席执行官雷蒙德·斯皮克尔少将进行讨论，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕演讲。该系列对话旨在汇聚海事领域领导人物，探讨海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，特别是在预算紧缩、技术发展和战略调整背景下，美国海事力量可能经历的重大变革。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不仅仅是无人机：乌克兰冲突中的工业基础经验 | 关于基础的一切》</title><link>https://www.csis.org/events/its-more-just-drones-industrial-base-lessons-conflict-ukraine-all-about-base</link><description>本集《基地全知道》探讨了俄罗斯和乌克兰在生产与规模问题上的不同做法，特别是无人机的生产和部署。美国工业基础正面临诸多挑战，从中可以吸取重要经验。节目由《基地全知道》主持人杰里·麦金及工业基础中心负责人主持，与瓦德哈尼人工智能中心研究员凯特·邦达尔共同讨论俄罗斯集中式工业模式、乌克兰去中心化商业模式及其对美国的启示。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为推动前瞻性行动措施和预先安排融资方法快速发展的关键时期，以更好地应对日益增加的灾害风险。全球传统援助计划（如官方发展援助）正面临下降，部分原因是美国政府的缩减，但其他捐助国也在减少支出。这种削减正在影响发展中国家的社区、政府以及双边和多边捐助机构。与此同时，企业与社区因气候变化加剧的极端天气事件而愈发脆弱。为应对这些挑战，多方利益相关者已开始探索创新方案，包括提前安排资金和快速响应机制。本报告分析了适用于发展中国家的灾害风险融资、预警和应对的预设计划，并提出了多项建议。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>在极端天气事件日益频繁和严重的情况下，脆弱国家面临经济和发展挑战。联合国世界粮食计划署（WFP）与全球盾牌融资设施等机构合作，在叙利亚推出了首个宏观层面的参数干旱保险产品，以应对2025年初的严重干旱。该保险在干旱期间为11.7万人提供了790万美元的现金援助，显著提高了响应效率。尽管面临数据不足、安全局势复杂等挑战，这一创新机制展示了参数保险在快速获取资金、增强抗灾能力方面的重要作用。此案例为其他冲突地区提供了可借鉴的经验，强调了保险在国际人道主义响应中的关键作用。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳，一个拥有约3400万人口的西非国家，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的影响。加纳经济中约40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大威胁。在首都阿克拉，洪水已造成多次人员伤亡，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人被迫迁移。尽管政府采取了一些措施，如引入参数保险等创新融资机制，但实施过程中仍面临政治动荡、疫情和公众信任不足等问题。2025年，加纳成为首个从全球气候风险盾计划获得赔付的国家，显示出保险在应对气候变化中的潜力。然而，资金分配延迟也暴露出治理和行政过渡中的挑战。加纳的经验为其他发展中国家提供了重要借鉴。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着对市场常规的重大改变，提出15年发电合同拍卖机制，将风险转移至技术行业，可能影响数据中心等大型用户。此举可能打破统一市场结构，形成财务分离但物理整合的电网格局，从而降低消费者电价。然而，政策也可能导致电力过剩，威胁现有发电资产。此政策凸显了政府在能源转型中的角色变化，对未来电网管理具有深远影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，发布2026年1月短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、全球石油供应增长来源及委内瑞亚近期发展对油市的影响。随后，由Joseph Majkut主持的小组讨论将邀请Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri参与，探讨相关议题。此次会议有助于加深对全球能源趋势的理解，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。活动将邀请美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩少将，与USNI前海军上校雷蒙德·斯皮克尔进行座谈，探讨海军水面作战的未来发展。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕讲话。该系列对话旨在汇聚海事领域领导人物，讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，特别是在预算紧张、技术发展和战略调整背景下，美国海上力量可能经历的重大变革。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>