<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 03:21:14 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普的加勒比行动：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正濒临战争边缘。即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母打击群可能使局势升级。这些图表和表格展示了当前局势——美国的军事力量以及美委军事平衡，包括这一局势如何因加强反毒品行动和扩大海军存在而发展，冲突可能如何展开，以及美国胜利可能呈现的形式。

持续的行动中，针对疑似毒品走私船只的袭击成为焦点。首次袭击发生在9月2日的加勒比海，此后袭击频率增加并扩展到东太平洋。图1显示，这些袭击在10月下旬之前每周约发生一次，之后加剧，特别是在东太平洋开始打击后。伤亡人数也随之上升。

最近袭击和伤亡的减少可能代表美国军事行动的变化，也可能代表海上毒品走私的减少。据报道，加勒比海的袭击靠近委内瑞拉海岸。此前的CSIS分析描述了美国为识别和打击可能的毒品贩运</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普亚洲之行的启示</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/takeaways-trumps-trip-asia</link><description>背景信息：美国总统特朗普访问亚洲，与中、韩及东盟国家进行会谈。主要人物包括美国总统特朗普。地点为亚洲多国。事件是特朗普在访问期间与各国展开贸易谈判。意义在于推动双边关系及区域经济合作。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-next-agoa</link><description>美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）自2000年通过以来一直是美非贸易的核心。该法案为32个撒哈拉以南非洲国家的1800多种产品提供免税进入美国市场的便利，使这些国家在2002至2022年间对美出口达到近5000亿美元。AGOA也体现了美国在非洲的软实力，试图将贸易与民主、人权和市场经济理念联系起来。然而，9月30日AGOA到期后，尽管特朗普政府支持延长一年，但进展有限。随着今年晚些时候美非领导人峰会临近，若国会无突破，美非贸易前景愈发不确定。AGOA虽象征美国对非洲的承诺，但其效果不均，主要依赖石油出口，而中国已成为非洲最大贸易伙伴，美国需重新审视AGOA以增强竞争力。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相安倍晋三，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的外交重点及对盟友的重视。

（摘要翻译：）美国总统特朗普上周访问了马来西亚、日本和韩国，首次与习近平会面，并与多国达成贸易和和平协议。他与新任日本首相安倍晋三首次会面，受到韩国总统李在明的热情接待。此次行程展示了美国在亚太地区的重要外交布局。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术投入大量资金，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。同时，政府宣布与核能制造商西屋电气公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建造一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资承诺将用于西屋项目。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要翻译：**  
美国白宫近日公布与日本达成的5500亿美元投资协议细节，重点支持美国核能技术发展，包括核反应堆、电力设备等。同时，美国与西屋电气公司签署800亿美元合作计划，推动新建核电站。该协议由美日共同投资，涉及多个企业，日本将在2029年前注资。此合作被视为</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院（第二部分）</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes-part-ii</link><description>一位前总统利用《国际紧急经济权力法》对加拿大、墨西哥和中国等国家加征关税，被法院裁定越权。美国最高法院近日就此事进行口头辩论，可能在年底前作出裁决。此案涉及总统权力的边界及国会授权问题，若败诉，总统可能改用其他法律继续实施关税。分析认为，最高法院多数法官可能倾向支持原告，但最终结果仍可能引发新一轮诉讼。此案不仅影响总统权力范围，也关系到国际贸易政策的稳定性。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院的关税、CS3D更新以及英伟达芯片出口至阿联酋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/tariffs-supreme-court-cs3d-update-and-nvidia-chips-uae</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，比尔和菲尔总结了本周美国最高法院关于《国际紧急经济权力法》（IEEPA）关税的口头辩论。他们还更新了欧盟《企业可持续尽职调查指令》（CS3D）的进展，并讨论了微软获得许可向阿联酋出口数千块先进的Nvidia人工智能芯片的事件。该事件反映了全球供应链与技术监管的动态变化。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普总统的关税有效吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-president-trumps-tariffs-working</link><description>美国总统特朗普将他的经济和外交政策重点放在广泛使用关税上。尼文·吉里尚卡尔和菲利普·卢克与威尔讨论这些关税旨在实现的目标、其经济影响以及引发的地缘政治变化。这一政策引发了国内外广泛关注，被视为美国重塑全球经济秩序的重要举措。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在中国学习的持久价值：与HNC的亚当·韦伯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/enduring-value-studying-china-conversation-hncs-adam-webb</link><description>在《中国观察》节目中，斯科特·肯尼迪采访了约翰霍普金斯-南京中心联合主任亚当·韦伯。两人结合自身经历，探讨了该中心在国际高等教育中的独特性，以及其双语、双校模式如何促进交流与相互理解。韦伯还谈到中心如何应对政治变化、疫情和对合作的怀疑，同时保持学术自由与开放对话。节目最后讨论了中美国家认同的变化及其在校园和课堂中的影响，强调将辩论扩展至两国之外的重要性。该中心作为中美教育合作的重要平台，具有深远意义。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>荷兰选举的意外与欧盟的大笔资金问题</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/dutch-election-surprises-and-eus-big-money-questions</link><description>在最新一期《欧洲档案》节目中，Max和Donatienne讨论了荷兰近期的选举情况，中间派自由党D66以微弱优势击败极右翼自由党（PVV），而欧盟高层人物弗朗斯·蒂默曼斯及其绿左-工党联盟则遭遇失利。随后，他们采访了布鲁盖尔研究所高级研究员兹沃尔特·达瓦斯，探讨欧盟长期预算——多年度财政框架是否仍符合当前需求。此次选举结果反映了欧洲政治格局的变动，而预算问题则关乎欧盟未来的发展方向。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>APEC、东盟与特朗普-习近平会晤：与亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/apec-asean-and-trump-xi-meeting-conversation-henrietta-levin-and-gregory-poling</link><description>在第27届东盟峰会及APEC会议期间，美国与中国的双边会谈成为焦点。亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林分析了双方如何将经济稳定置于战略对抗之上，并探讨了台湾和南海议题未被提及的原因。他们还指出，东盟正通过新的贸易和数字倡议寻求平衡。此次讨论强调了未来需关注中国贸易政策及南海紧张局势的发展。亨丽埃塔·利文是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员，曾在美国国务院和白宫任职。格雷戈里·波林是CSIS东南亚项目及亚太海洋透明度倡议负责人，专注于印太地区的海上安全与区域外交。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>修辞与现实：菲律宾、东盟与中国南海</title><link>https://www.csis.org/analysis/rhetoric-vs-reality-philippines-asean-and-south-china-sea</link><description>随着东盟峰会在马来西亚吉隆坡结束，菲律宾将于2026年接任东盟主席国。这一角色正值关键时期，恰逢2016年南海仲裁案裁决十周年，同时面临与中国的紧张局势。菲律宾总统马科斯强调将推动《南海行为准则》的达成，但实际行动显示，菲律宾更依赖与美国等国的军事合作来应对安全挑战。尽管马科斯公开支持东盟内部解决争端，但菲律宾正扩大与其他国家的安全合作，以遏制中国在南海的行动。菲律宾的外交政策体现出在坚持东盟核心地位的同时，加强与外部伙伴的战略联系。其2026年的主席任期不仅象征意义重大，也具有战略价值，标志着菲律宾对基于规则的海洋秩序的持续承诺。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的加勒比竞选：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正面临战争边缘的紧张局势，即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母战斗群可能使局势升级。这些图表和表格展示了当前局势——美国的军事力量和美委军事平衡，以及这一局面如何通过加强反毒品行动和扩大海军存在而形成，冲突可能如何展开，以及美国胜利的可能情形。

近期的袭击主要针对疑似毒品走私船只，自9月2日首次袭击以来，频率增加并扩展到东太平洋。这些袭击在10月下旬加剧，导致伤亡人数上升。最近袭击次数和伤亡减少可能表明美国军事行动的变化，也可能反映海上毒品走私的减少。

美国海军此前在加勒比海的部署较为低调，但8月后因反毒品行动而增加。随着“杰拉德·R·福特”号航母战斗群的到来，部署规模将进一步扩大。这些部署包括大型舰船，带来强大的火力和其他作战能力</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达拉·马西科特和卡特琳娜·邦达尔的俄乌战场适应策略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations-dara-massicot-and-kateryna</link><description>2025年11月5日，马克斯和玛丽亚在CSIS布雷克工作室与达拉·马西科特和卡特琳娜·邦达尔进行了一场直播对话，探讨俄乌战场上的适应策略及技术革新。此次讨论基于三篇相关文章，分别分析了俄罗斯从乌克兰战争中学习的经验、乌克兰军队数字化转型的动因与方式，以及俄罗斯对乌克兰战争的新阶段展望。该活动聚焦于现代战争中的战略调整与科技应用，具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《台湾的现状：特朗普与习近平会晤后将如何发展？》</title><link>https://www.csis.org/events/state-taiwan-whats-next-after-trump-xi-meeting</link><description>2023年11月10日上午9点至10点半（东部时间），CSIS中国力量项目将举办一场讨论会，探讨中美关系变化下两岸关系及美国对台政策。此次会议是在特朗普总统与习近平主席在APEC期间会晤后举行的。四位专家将分析此次会晤对美台关系的影响、中国大陆可能对台湾采取的新策略，以及日本等美国盟友对台湾局势的看法，并展望两岸关系的未来。活动由CSIS中国力量项目主任林博恩主持，获得台北经济文化代表处的资助。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海底电缆的战略未来：埃及案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-future-subsea-cables-egypt-case-study</link><description>摘要：埃及位于欧亚非三洲交界处，是连接地中海与红海的最短且安全的海底电缆路径。自19世纪以来，埃及一直是全球通信的关键节点，承担着约17%的全球互联网流量。红海狭窄的海域和频繁的海盗及恐怖袭击使埃及成为全球海底电缆系统的“咽喉要道”。2024年3月和2025年9月，红海多条海底电缆被切断，导致亚洲、欧洲和非洲之间的通信中断。埃及的海底电缆基础设施不仅支撑全球互联网流量，还推动了其数字经济发展。中国在该地区投资显著，占中东和北非62条海底电缆中的13条。埃及面临来自沙特、阿联酋等国的竞争，需加强监管、提升安全防护以维持其作为全球通信枢纽的地位。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>压力之下的电缆：保障欧洲的海底电缆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/cables-under-pressure-securing-europes-subsea-cables</link><description>在《如果你能躲过我，就试试看》节目中，我们探讨了维系全球连接的脆弱网络。嘉宾、美国华盛顿特区爱沙尼亚大使馆的网络与经济顾问安娜-玛丽亚·奥斯拉博士，分析了保护海底电缆的地缘政治和技术风险。节目讨论了欧洲新推出的海底电缆安全行动计划、北约新的波罗的海监视任务，以及从锚损到隐蔽破坏等混合威胁如何重塑盟友对韧性的看法。我们还探讨了当全球数据高速公路成为战场时可能发生的情况，并分析欧洲的经验对全球数字时代基础保护的启示。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：韩国核潜艇交易：下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-south-koreas-nuclear-submarine-deal-whats-next</link><description>本次外交新闻涉及《不可能国家》播客节目，讨论亚太经合组织（APEC）会议成果及韩国与美国的核潜艇协议。活动由维克多·查博士主持，邀请了安山政策研究所所长康成哲博士和韩国前国防部副部长申炳旭博士参与。此次对话聚焦APEC会议成果、韩美核潜艇合作及其后续发展，体现了国际社会对地区安全与合作的关注。该活动由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国与日本达成价值5500亿美元的投资协议，旨在支持美国能源技术，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。白宫还宣布与西屋核电公司合作，投资800亿美元建设新反应堆。这些举措可能成为几十年来美国政府对核能最雄心勃勃的支持行动。协议中涉及多家企业，如通用电气、贝克特尔等，并设定了资金分配机制和收益分成方式。尽管这些交易被视为推动美国核能复兴的重要步骤，但仍有诸多细节尚未明确，如资金使用方式、法律授权及关键利益相关方的参与情况。这些协议对美国核能产业的发展具有重要意义，但也面临融资和成本挑战。

（摘要约150字）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>本周，外交专家约瑟夫·马克特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的节目中，探讨了水力压裂技术、参议院阻挠议事程序以及COP 30气候会议等议题。该节目通过图表和数据分析，深入解析当前热点问题，涵盖清洁能源、石油市场、政治风险及民生议题。此次讨论旨在提供清晰见解，帮助公众理解复杂议题。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国正在推动新兴经济体的电动汽车普及率</title><link>https://www.csis.org/analysis/china-driving-ev-adoption-rates-emerging-economies</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/events/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。此次会晤将探讨美沙关系的未来走向。该活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办，获得其一般性支持。

沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日访问华盛顿，与特朗普总统会面。这是他自2018年以来首次访美，也是对特朗普2025年5月海湾之行的回应。此次会晤将探讨美沙关系的未来发展，相关讨论由美国战略与国际研究中心（CSIS）组织。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相田中角荣，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点及对盟友的重视。

（摘要翻译：）  
美国总统特朗普上周访问了马来西亚、日本和韩国，这是他连任后的首次亚洲之行。他首次与中方领导人习近平会面，并与多国达成贸易协议，推动地区和平。他还会见了多位重要盟友，展现了美国在亚太的战略布局。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的加勒比竞选：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正濒临战争边缘。即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母战斗群（CSG）可能使局势升级。这些图表和表格展示了当前局势——美国的军事力量以及美委军事平衡，包括这一局势如何通过加强反毒品行动和扩大海军存在而形成，冲突可能如何展开，以及美国胜利可能的表现形式。

持续行动的尖锐部分是对疑似毒品走私船只的攻击。首次袭击发生在9月2日的加勒比海。此后，袭击频率增加并扩展到东太平洋。图1显示，这些袭击在10月下旬之前每周约发生一次，之后加剧，特别是在东太平洋开始打击后。伤亡人数也随之增加。

最近的袭击和伤亡减少可能代表美国军事行动的变化，也可能代表海上毒品走私的减少。据报道，加勒比海的袭击发生在委内瑞拉海岸附近。此前的CSIS分析描述了美国为识别和打击</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达拉·马西科特和卡捷琳娜·邦达尔的俄乌战场适应情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations-dara-massicot-and-kateryna</link><description>2025年11月5日，Max和Maria在CSIS的Brack工作室与Dara Massicot和Kateryna Bondar进行了一场直播对话，探讨了俄乌战场上的适应策略及技术革新。此次讨论聚焦于俄罗斯从乌克兰战争中吸取的经验、乌克兰军队的数字化转型以及未来战局的发展。相关文章分别发表于《Foreign Affairs》和CSIS.org，内容涉及俄罗斯的恢复策略、乌克兰的军事变革及战争的下一步走向。这次交流为理解当前俄乌冲突提供了重要视角。

（摘要翻译：）  
2025年11月5日，Max和Maria在CSIS的Brack工作室与Dara Massicot和Kateryna Bondar进行直播对话，探讨俄乌战场上的适应策略和技术发展。讨论涉及俄罗斯从乌克兰战争中学习的经验、乌克兰军队的数字化转型及未来局势。相关文章发表于《Foreign Affairs》和CSIS.org，分析了俄罗斯的</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>招聘启事：人工智能需要领域专家</title><link>https://www.csis.org/analysis/help-wanted-ai-needs-domain-experts</link><description>两位普林斯顿大学的计算机科学家于8月发表了一篇文章，认为人工智能（AI）是一种“正常”的技术。这一观点与主流观点形成鲜明对比，后者将AI视为一种不可阻挡的技术浪潮，最终可能成为超级律师、超级医生，甚至仁慈的独裁者或邪恶的统治者。文章指出，“正常”技术虽然具有变革性，但遵循电力等其他战略技术的模式，其发展过程会遇到阻力，并需要数十年时间让政府、企业和社会各界做出决策。2025年CSIS报告《人工智能与战争：国防部如何负责任地领导》也支持这一观点，强调在高风险领域使用AI时需警惕错误，并与专家合作开发工具来预测和减少这些错误。报告还指出，AI的误判可能导致军事行动失误，因此必须提前识别潜在问题。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：韩国核潜艇交易：下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-south-koreas-nuclear-submarine-deal-whats-next</link><description>本次播客由《不可能国家》节目举办，围绕亚太经合组织（APEC）会议成果及韩国与美国的核潜艇协议展开讨论。活动由维克多·查博士主持，邀请了安山政策研究所所长康成哲博士和韩国前国防部副部长申秉淑博士参与。此次对话探讨了APEC会议的成果、韩国核潜艇合作进展及未来可能举措，体现了美韩在安全领域的紧密合作。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）支持。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术（包括核反应堆、发电厂和电网组件及关键矿物）投入大量资金。同时，政府宣布与核能公司西屋电气达成800亿美元合作，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资将用于支持西屋项目。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要翻译：**  
美国白宫近日公布与日本达成的5500亿美元投资协议细节，承诺向美国核能等能源技术投入大量资金，并与西屋电气达成800亿美元合作，推动新建核反应堆。这些举措被视为美国政府近年来支持核能发展的重大行动，但具体实施机制和资金分配仍存疑问。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本周，他们讨论了水力压裂技术、否决权程序以及COP 30会议。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克定期分析时事趋势，涵盖能源、政治等领域。本周聚焦水力压裂、否决权及COP 30会议，内容由CSIS资助。）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国正在推动新兴经济体的电动汽车普及率</title><link>https://www.csis.org/analysis/china-driving-ev-adoption-rates-emerging-economies</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>