<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 03:05:35 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普与李会晤发生了什么？|《首都有线新闻》第119期</title><link>https://www.csis.org/events/what-happened-trump-lee-summit-capital-cable-119</link><description>韩国总统尹锡悦将于8月24日至26日访问美国，8月25日与美国总统特朗普举行首次峰会。双方将讨论加强美韩同盟关系，包括在半导体、电池和造船等领域的经济合作，提升国防安全协作，并深化在先进技术与关键矿物方面的伙伴关系。此次访问具有重要的战略意义，旨在巩固双边关系并应对地区安全挑战。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的关税、莫迪前往东京和天津</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/tariffs-washington-modi-tokyo-and-tianjin</link><description>自8月27日凌晨起，美国将从印度进口商品的关税税率提高至50%，涉及价值约482亿美元的商品。此举源于五轮贸易谈判未果，且针对印度购买和转售俄罗斯石油的行为，加剧了美印贸易关系紧张。与此同时，印度总理莫迪正在访问日本，并即将出席上海合作组织峰会。中国外长王毅近期访印，双方同意恢复直飞航线并加强贸易投资合作。印度在能源和经济上对中俄存在依赖，而美国则试图通过关税施压，迫使印度做出更明确的立场选择。未来印度如何平衡与美、中、俄的关系，将决定其地缘经济战略的成败。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《驾驭全球公域》</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-global-commons</link><description>当前，美国国内最热门的口号是“让美国再次伟大”。然而，实现这一目标的方式不止一种。特朗普式的做法是以牺牲他国利益为代价，这与传统贸易谈判中寻求双赢的思维方式相悖。在当前的贸易谈判中，美国要求其他国家做出让步，而自身仅降低威胁性关税。这种策略并未真正体现共赢精神。

文章指出，真正的“让美国再次伟大”应基于对全球共同利益的理解与尊重。气候变化、疫情、海洋污染等问题超越国界，影响全人类。特朗普政府退出世卫组织和巴黎协定等多边机制，削弱了全球合作。若美国放弃领导责任，将导致国际影响力下降，可能被中国取代。

作者认为，衡量总统是否成功不应只看短期经济状况，而应关注其是否为子孙后代创造更好的未来。移民群体最理解这一点，他们为了下一代努力奋斗。因此，美国应选择有远见的领导人，为未来</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《揭开“微小利益”之谜——轻松贸易播客》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/demystifying-de-minimis-simply-trade-podcast</link><description>在此次特别联合播客《Trade Guys》中，比尔和斯科特邀请了《Simply Trade Podcast》的拉罗·索洛萨诺和安迪·希尔斯，共同探讨“最小限度”贸易政策及当前贸易政策。该播客由全球培训中心推出，可在各大平台收听。由于贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此《Trade Guys》将在秋季重新推出《贸易政策速成课》。课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，注册截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新灯泡：美国技术创新与生产之间的差距日益扩大</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovation-lightbulb-growing-gap-between-us-technology-innovation-and-production</link><description>1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。尽管美国在知识产权贸易中仍占优势，但先进制造业逐渐向东亚转移，削弱了其创新与工业生产的联系。高科技产品包括生物技术、航空航天、新材料等，而美国在这些领域的制造能力不足，导致供应链风险和战略脆弱性增加。美国虽在科技设计和商业化方面领先，但缺乏制造能力使其难以维持长期竞争力。要恢复工业优势，需加强研发、生产与商业化的整合。

（摘要翻译：）  
1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。尽管美国在知识产权贸易中仍占优势，但</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正经历经济转型的关键时期，过去二十多年依赖房地产和基础设施建设推动的高增长模式在2021年达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国到2035年希望构建的经济图景，并探讨其可能的发展路径及对美国和西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口和去全球化等挑战，尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径值得深入研究。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么重新授权《非洲增长与机会法案》（AGOA）对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）于2000年由比尔·克林顿总统签署，将于2025年9月到期。该法案是美国对非贸易优惠计划，其续签引发关于是否以及如何延长和改革的讨论。AGOA涉及33个非洲国家，其中许多国家拥有丰富的关键矿物资源，如刚果民主共和国、南非、莫桑比克等。这些国家在稀土、锰、铂族金属等方面储量巨大，对全球供应链至关重要。若AGOA失效，可能削弱美国在非洲的商业外交努力，使中国在非洲的影响力进一步扩大。AGOA不仅提供关税优惠，还通过软实力促进美非经济合作。此外，AGOA支持劳动密集型产业，如纺织业和农业，有助于创造就业。例如，纳米比亚的牛肉出口受益于AGOA，而赞比亚的铜矿项目也依赖AGOA的税收</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文与威尔讨论中印关系是否真的改善，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次互动反映了地区大国间复杂的战略关系及全球地缘政治格局的变化。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>杰德·麦格林恩带来的乌克兰最新消息</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/jade-mcglynn-update-ukraine</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的努力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-quest-engineer-future</link><description>在《北京学》与《中国力量播客》的特别联合节目中，美国战略与国际研究中心（CSIS）高级研究员亨丽埃塔·利文与《中国力量》项目副主管布莱恩·哈特邀请了丹·王，探讨其新书《飞驰：中国打造未来的努力》。该书分析了中国对大规模建设的痴迷、超大规模发展的后果、关键技术的快速进步，以及中国将工程思维应用于社会挑战的影响。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。此次讨论揭示了中国在科技与政策上的发展动向及其全球影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK”经济关系：合作的不均衡模式</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-economic-ties-uneven-patterns-collaboration</link><description>摘要：2022年后，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK国家）之间的经济联系日益增强。尽管历史上这些军事盟友的经济合作并不紧密，但近年来在能源和双用途技术贸易方面出现了增长趋势。中国是CRINK中最活跃的成员，与伊朗签署了25年协议，以换取投资。中俄之间虽无正式条约，但建立了“无限制”伙伴关系。尽管存在制裁等障碍，中俄贸易在2022年后显著增长，中国成为俄罗斯主要贸易伙伴。此外，俄罗斯与伊朗、朝鲜也加强了经济合作，包括签署长期战略伙伴关系和建设交通路线。然而，数据不透明和部分国家的孤立状态使得评估这些关系充满挑战。CRINK国家的经济合作反映了对西方制裁的应对，但也显示出不对称性，尤其是中国在其中扮演关键角色。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西半球的台湾：最新进展》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/taiwan-western-hemisphere-status-update</link><description>七个国家在拉丁美洲和加勒比地区承认台湾，而非中华人民共和国，这是全球其他地区中最多的。然而，台湾的正式盟友数量自2017年以来持续减少，当时巴拿马从承认台北转为承认北京，并加入“一带一路”倡议。如今，台湾在其剩余盟友中的地位正面临更大压力。本期节目中，瑞安·伯格采访了牛津大学拉丁美洲研究博士生亨利·莱奇，探讨巴拿马2017年转变立场的历史背景、台湾与该地区当前的关系，以及外交盟友对台北的重要性，并讨论美国如何在不正式承认台湾的情况下，更好地促进与该地区的联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋电波——论坛、钓鱼与外国投资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-forums-fishing-and-foreign-investment</link><description>背景信息：美国国务卿安德鲁·杰克逊与太平洋岛国论坛代表约翰讨论了美国在该地区的参与情况及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括美国国务卿安德鲁·杰克逊和约翰。地点为美国。事件是双方就太平洋岛国论坛、美国在该地区的战略以及瑙鲁与中国签订的投资协议进行交流。此次对话反映了美国对太平洋地区影响力的重视，以及对中国在该地区日益增长的经济影响力的关注。意义在于加强美国与太平洋岛国的关系，并回应中国在该地区的扩展。

安德鲁·杰克逊与约翰讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。此次对话凸显了美国对太平洋地区影响力的重视，以及对中国在该地区经济扩张的关注。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税正在将印度和中国拉近吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤标志着中印关系的缓和，引发了外界对两国关系是否真正改善的讨论。有分析认为，这一进展可能与美国总统特朗普对中国加征关税有关。此次互动不仅体现了中印在地区事务上的合作意愿，也对美国在亚太地区的战略产生影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙赫里尔·哈姆丹眼中的马来西亚对外与国内政策格局</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/malaysias-foreign-and-domestic-policy-landscape-shahril-hamdan</link><description>背景信息：马来西亚在担任东盟轮值主席国期间，其外交政策受到关注。主要人物包括Greg、Elina和Shahril Hamdan。地点为马来西亚。事件是他们讨论了马来西亚国内政治的最新发展及其在东盟主席国期间的外交政策。意义在于分析马来西亚在区域事务中的角色与影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国塑造未来的努力：与王丹的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-quest-engineer-future-conversation-dan-wang</link><description>在《北京学》与《中国力量播客》的联合节目中，美国战略与国际研究中心（CSIS）高级研究员亨丽埃塔·利文与播客主持人布莱恩·哈特邀请了丹·王，探讨其新书《飞速前进：中国打造未来的工程探索》。该书分析了中国在大型工程项目中的宏大主义，大规模建设的优势与影响，以及中国在关键技术领域的领导努力和其社会工程举措。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。他的文章《真正的中国模式：北京创造财富与权力的持久策略》也值得关注。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>美国前国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员麦克马斯特（LTG H.R. McMaster）与纳文·吉里沙坎达尔（Navin Girishankar）展开对话，探讨当前美国经济安全政策的现状。双方讨论了与中国在经济与科技领域的竞争、对发展中国家的经济倡议，以及“爱国投资者”在美国高科技领域创新中的作用。此外，还分析了政治极化对美国经济外交的挑战。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中情局内部：直面中国的数字战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/inside-cia-confronting-chinas-digital-strategy</link><description>2019年，珍妮弗·欧巴克被任命为中央情报局数字创新团队负责人后，迅速将该团队的数字任务聚焦于应对中国全面国家数字战略，这一威胁当时在美国政府内部被严重低估。在本期节目中，主持人凯瑟琳·麦克因尼深入探讨了这一决策背后的原因，并详细介绍了珍妮弗在中情局和国务院的职业生涯。此举标志着美国对华数字战略的重要转变，凸显了中国在全球数字竞争中的崛起及其对美国国家安全的影响。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：工作、英热单位和二氧化碳</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-jobs-btus-and-co2</link><description>本周，约瑟夫·马克特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）将探讨在国内外背景下，应对碳排放与保持经济增长之间的动态关系。这两位专家通过图表、视觉资料和直白分析，帮助观众理解从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类议题。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论旨在为政策制定者和公众提供深入见解，推动可持续发展与经济繁荣的平衡。

（150字）</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>摘要：在地缘政治格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、可靠且经济的能源创新以维持长期技术与经济竞争力。下一代地热能作为可再生、灵活的能源来源，为美国在战略产业中重拾领导地位提供了独特机遇。美国在该领域拥有显著优势，若行业成功扩展，将有助于实现商业机会、外交目标并巩固创新领导力。报告分析了下一代地热能对美国国家利益的价值，评估了其在全球市场中的竞争地位，并提出了推动国际部署的政策框架。美国应通过行业合作和试点项目积极引领下一代地热能的全球部署，以加强其技术、工业和金融优势，同时促进全球发展。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年与20个国家达成新的核能合作协定。为实现这些目标，美国正寻求与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和高浓铀燃料供应方面。此外，美国还希望通过立法解除对外国资本的限制，以吸引更多国际投资。此举旨在加强国内核能产业并推动出口，同时应对全球核能市场的不公平竞争。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播在线注册观看。请联系Madeline Cano咨询相关问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和该项目主任Joseph Majkut参与。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导地位的未来展望。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南》第五部分：评估美国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-5-evaluating-us-cyber-strategy</link><description>美国在网络领域的工具和精准度无可匹敌，强大的盟友关系也增强了其力量。然而，其在网络空间的进攻能力受到一个致命弱点的制约：庞大的攻击面和薄弱的国内防御。这种状况导致美国在使用进攻性工具和对攻击者进行报复时犹豫不决。为将当前的被动态度转变为强有力的政策工具，美国需建立一个关于网络作用的框架，明确其在网络行动中如何与整体外交政策、威慑、适度回应及国际规范相协调。本报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动手册：第四部分：评估伊朗的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-4-evaluating-irans-cyber-strategy</link><description>伊朗正以激进姿态进入网络战场，企图利用美国在关键基础设施上的弱点发动攻击。随着与以色列及美国紧张关系的升级，伊朗正迅速提升其网络作战能力，不容小觑。这一动态凸显了地区安全局势的复杂性，也反映出网络战已成为现代国际冲突的重要组成部分。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的指南：第三部分：评估中国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和专注力，北京已成为强大的网络间谍中心，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络环境中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确，旨在破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯实施了最早的已知网络攻击，并且从未停止。如今，俄罗斯网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能进一步加剧。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽拥有强大的进攻能力，却严重忽视了防御。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出了提升美国在网络安全领域竞争力的策略，指出了与对手之间的战略差距，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出切实可行的解决方案。报告由史密斯理查德森基金会支持完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并以身作则弘扬人类共同价值观。两天后，他在北京举行的阅兵式上接待了多国领导人，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新先进武器，向潜在买家展示其军事实力。此举也意在彰显中国崛起不可阻挡。此次事件对澳大利亚的政治和安全政策产生影响，凸显了中澳关系的复杂性及澳大利亚需加强与美国等盟友的安全合作。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的指南：第七部分：美国如何赢得网络战争》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域正逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探究这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。结果显示，政策制定者缺乏对网络冲突的系统性应对框架。该报告由史密斯理查德森基金会资助，强调美国不能等到灾难发生才面对网络冲突中的艰难抉择。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化推进之际，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空反导系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>摘要：在地缘政治格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、可靠且经济的能源创新以维持长期技术与经济竞争力。下一代地热能作为可再生、灵活的能源来源，为美国在战略产业中重拾领导地位提供了独特机遇。美国在该领域拥有显著优势，若行业成功扩展，将有助于实现商业机会、外交目标，并巩固其创新领导力。报告指出，美国应通过行业合作和试点项目推动下一代地热能的国际部署。下一代地热能不仅具有巨大商业潜力，还能作为外交工具，帮助伙伴国家发展能源供应，同时强化美国的技术、工业和金融优势。美国在地热能价值链的多个环节占据领先地位，包括设备供应商、项目开发商和资本支持者。未来，美国应通过多边和双边合作，加强全球市场基础，促进地热能的可持续发展，以巩固其在全球能源领域的领导</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府在5月底发布四项与核能相关的行政命令后，推动核能发展的势头达到新高。该政策旨在利用先进反应堆满足人工智能能源需求，并确保国防设施的稳定运行。特朗普政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为实现这些目标，美国正寻求与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和铀燃料供应方面。此外，美国通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁能源法案》（ADVANCE法案），放宽了外国资本对核能企业的限制，以吸引更多国际投资。这标志着美国在核能领域加强国际合作、提升全球竞争力的决心。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播在线注册观看。请联系Madeline Cano咨询相关问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS能源安全与气候变化项目主任Joseph Majkut出席。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导地位的未来展望。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>