<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 03:21:34 +0000</lastBuildDate><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被指定为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失利的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>150字左右的摘要（中文版）：

2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请乔治城大学外交事务教授、大西洋理事会高级研究员保罗·米勒博士，以及CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕尔默，探讨米勒新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，反思其对国家安全政策的影响。此次讨论将聚焦阿富汗战场的复杂性及关键决策点，具有重要的战略意义。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，世界领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济面临重大挑战。各国在日益分裂的全球市场中努力维持增长，同时应对贸易中断、关税报复和供应链断裂等问题。美国与中国的经济竞争加剧，使亚太经济体面临战略脆弱性。尽管美国试图减少对印太经济框架的参与，但APEC仍可作为推动区域共识的重要平台。特朗普政府时期的贸易战促使企业调整供应链，转向“中国+1”策略，导致东南亚国家受益。然而，当前美国的关税政策可能逆转这一趋势，影响地区经济稳定。此次会议将探讨如何在中美之间保持平衡，确保供应链安全和经济韧性。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在全球能源技术领域处于领先地位，但地缘政治风险仍阻碍投资与合作。在特朗普与习近平可能举行会晤的背景下，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请了迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对电池、汽车、太阳能等行业的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策在能源领域的实际作用。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，以及乌方无人机袭击对俄炼油厂的后果。该对话凸显了国际社会对俄乌冲突及制裁政策的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠行动与美国农业出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了在美国施压下被取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及新发布的CSIS报告指出美国农民面临严重报复性影响。该事件凸显了全球贸易与环境政策之间的紧张关系，以及地缘政治对经济的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位星期前，进步政策研究所的埃德·格雷塞在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么。如果不知道测量什么，就很难衡量是否达成目标。这促使他思考这些目标是否真的值得追求，如果不是，那么更好的目标又是什么。文章引用了美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上提出的观点：贸易赤字应下降，制造业占GDP比重应上升。然而，大多数经济学家认为贸易赤字只是一个会计恒等式，反映的是国内投资超过储蓄，不能作为经济活力的指标。此外，美国制造业已不再是就业的主要来源，因此这些目标并不恰当。正确的宏观经济目标应是提高GDP增长、降低通胀和创造新就业。同时，应注重发挥比较优势、促进</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治相冲突时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司（U.S. Steel）是近年来最引人注目的外资并购事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月批准，过程充满波折。此次事件对外国企业在美投资具有重要启示，也引发关于美国政府“黄金股份”政策及其对未来美日关系影响的讨论。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办专家 panel 讨论，探讨该案例对美日政策及政企关系的深远影响。

（摘要共150字左右）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京日本国际会馆举行，同时提供线上参会方式。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目与庆应大学量子计算中心联合主办，并得到日本内阁府及多个日本量子研究机构的支持。会议旨在探讨美日两国在量子科技领域的合作与投资，促进双方创新生态系统的共同发展。此次研讨会是CSIS评估美国量子机遇计划的重要组成部分，旨在推动美国量子产业的发展并加强国际合作。该活动由美国国家标准与技术研究院通过SRI国际公司提供部分支持。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外资并购案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月批准，过程充满波折。此次事件对外国企业在美国投资有何启示？美国政府在美钢中持有的“黄金股份”是否为政府与企业关系树立了先例？该案例对未来美国政策及美日关系有何影响？卡内基国际和平研究院邀请美日专家展开讨论，探讨相关问题。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能否立即恢复核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-united-states-immediately-return-nuclear-testing</link><description>在与习近平主席会晤前夕，美国总统特朗普在社交媒体上表示，由于其他国家进行核试验，他已指示国防部开始“平等地”测试美国核武器。自1990年代末以来，除朝鲜外，其他任何国家均未进行核试验，而1997年《全面禁止核试验条约》（CTBT）已获187国签署。特朗普的言论引发了关于美国是否能“立即”重启核试验的技术和政治讨论。尽管技术上存在困难，但其言论反映出美、俄、中之间日益加剧的核竞争。中国可能因核试验数据不足而处于劣势，若美国重启试验，中国或将成为最大受益者。特朗普的表态也可能旨在为与中俄的谈判争取筹码。未来，美国需加强核力量建设，同时明确回应中俄的核发展动向，并重申对核协议的承诺。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋之声——竞争、韧性与地区团结</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-rivalry-resilience-and-regional-unity</link><description>在太平洋地区，美国副国务卿莫妮卡与所罗门群岛和瑙鲁的官员就大国竞争、气候变化及国内政治问题进行了讨论。此次会谈旨在加强美国与太平洋岛国的关系，并应对区域面临的共同挑战。会议地点未明确提及，但背景涉及美国在该地区的战略利益及对全球气候议题的关注。此次对话有助于推动区域合作与稳定。

（摘要翻译：）  
莫妮卡与所罗门群岛和瑙鲁官员讨论了太平洋地区的大国竞争、气候变化及国内政治问题。会谈旨在加强美国与太平洋岛国的关系，应对共同挑战，推动区域合作与稳定。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从反毒品到反恐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/counter-narcotics-counterterror</link><description>美国大幅升级了在西半球对毒品贩运组织的武力打击，这些组织中许多已被特朗普政府列为恐怖组织。此举标志着美国国家安全优先事项的转变，但也引发了关于军事力量在打击有组织犯罪中作用的政治、法律和实际问题。在这期节目中，Rubi Bledsoe与德克萨斯A&amp;M大学布什政府与公共事务学院国际事务系助理教授Aileen Teague进行访谈，探讨她新书《禁毒执法：美国、墨西哥与现代禁毒战争的起源（1969-2000）》，并分析近期美国对毒品贩运组织的干预及未来安全政策的发展方向。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在东盟与布莱恩·艾勒（Brian Eyler）和普拉桑特·帕拉梅斯瓦兰（Prashanth Parameswaran）在一起</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trump-asean-brian-eyler-and-prashanth-parameswaran</link><description>背景信息：美国总统特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚，引发广泛关注。主要人物包括格雷格、埃琳娜、普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，他们讨论了此次访问。事件涉及美国与东南亚国家的关系及地区动态。地点为马来西亚及东南亚其他地区。意义在于凸显美国在该地区的外交影响力及区域局势的复杂性。

格雷格和埃琳娜邀请普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，探讨特朗普总统在东盟峰会期间访问马来西亚的情况。贾佩特和劳伦则报道了东南亚最新动态，包括柬埔寨的大规模诈骗活动以及缅甸即将举行的全国大选。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的亚洲之行是否成功？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/was-president-trumps-asia-trip-success</link><description>美国总统特朗普结束亚洲之行，期间宣布达成多项经济协议、签署和平条约，并与习近平举行成功会晤。专家维克多·查和布莱恩·哈特讨论此次行程是否达到预期，有哪些意外收获，以及对美中关系未来的影响。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点，也反映了两国在经贸与安全领域的互动。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>150字左右的摘要（中文）：

2020年10月31日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办线上研讨会，邀请乔治城大学教授保罗·米勒（Paul D. Miller）及其合著者丹尼尔·比曼（Daniel Byman）和亚历山大·帕默（Alexander Palmer）讨论其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。该书分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，揭示了政策制定中的复杂性与挑战，对美国安全政策和战略领导力具有重要启示意义。此次会议旨在探讨阿富汗局势及美国长期战争中的关键决策点。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media的联合首席执行官Nina Easton及Journey to Lead联合创始人展开讨论，回顾她在SWSP的工作经历，并探讨如何为美国应对最紧迫的安全挑战提供新视角，包括与中国战略竞争以及俄罗斯在乌克兰的战争。此次对话凸显了女性领导人在全球事务中的重要角色。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《低轨道中的人类：与宇航员佩吉·惠特森的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/humans-low-orbit-conversation-astronaut-dr-peggy-whitson</link><description>美国宇航员佩吉·惠特森是累计在太空停留时间最长的美国宇航员，也是全球在太空停留时间最长的女性宇航员。本期节目由CSIS国防与安全部门副总裁艾米丽·哈丁担任嘉宾主持人，她采访了Axiom Space人类航天副总裁、前NASA宇航员佩吉·惠特森，探讨了太空中的健康突破、人类航天的未来以及她在近地轨道的创纪录旅程。此次访谈揭示了太空探索的重要进展及其对未来的深远影响。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，乔瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的节目中讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口和制裁问题。两人通过图表、视觉资料和直白分析，探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生议题等广泛话题。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论凸显了国际能源政策与地缘政治之间的紧密联系，对理解全球能源格局具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在全球能源技术领域处于领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对电池、汽车、太阳能等行业的影响。该活动由CSIS资助。

（字数：150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过延长商业挑战来维持石油贸易。自2022年俄乌冲突以来，每当新制裁出台，俄罗斯石油价格会下跌，但随后市场调整，价格回升，制裁效果减弱。类似情况在2022、2023、2024年多次出现。此次制裁后，中国和印度可能暂时减少俄油进口，但俄方很快会通过“洗油”手段恢复出口。若无后续严厉制裁，俄油仍将继续流入市场。尽管制裁短期内拉大了俄油折扣，但长期效果有限。若配合关税等措施，可有效削弱俄财政支持战争的能力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来最大规模的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点关注国内安全和西半球安全。此次活动探讨了这些新动态如何重塑拉美安全环境及美国的战略目标，以及美国重新关注西半球对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>此次由CSIS地缘政治与外交政策部及韩国事务中心联合举办的讨论会，聚焦中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的联系，被外界称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京阅兵式上，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一趋势的标志性事件。会议邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的互动，并探讨其对全球治理的影响。活动由CSIS与韩国基金会联合主办。

（150字）</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>介绍最后一道防线</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/introducing-last-line-defense</link><description>在当前充满不确定性的时代，知识就是力量。由塞思·G·琼斯博士主持的《最后一道防线》节目，提供对最新国家安全新闻的清晰深入分析。每期节目探讨全球战争与和平问题，以及新兴技术在国防中的作用，并提出切实可行的解决方案，具有重要的现实意义。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与乌克兰矿产协议签署六个月后——接下来会怎样？</title><link>https://www.csis.org/analysis/six-months-us-ukraine-minerals-deal-was-signed-what-now</link><description>六个月内，美国与乌克兰正式成立了“美乌重建投资基金”，也被称为“矿物协议”。该协议体现了华盛顿与基辅在战后经济复苏和长期工业韧性方面的战略一致。乌克兰的矿业曾是苏联国防体系的支柱，尤其在钛金属生产方面具有重要战略意义。随着战争对基础设施的破坏，乌克兰的矿业逐渐失去优先地位，缺乏现代地质评估。为重振矿业，乌克兰正与欧洲复兴开发银行合作，数字化苏联时期的地质档案，并计划于2026年重启钻探。该基金旨在通过私人资本推动乌克兰工业基础重建，可能成为美国后冲突恢复和经济外交的新模式。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普拥有足够的火力，可以立即对委内瑞拉发动袭击。</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-has-sufficient-firepower-launch-immediate-strikes-venezuela</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国失去阿富汗的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）将于10月31日下午4点至5点（东部时间）举办线上讨论会。主要人物包括乔治城大学教授保罗·米勒、丹尼尔·比曼博士和亚历山大·帕默。事件是围绕米勒的新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败》展开，探讨美国在阿富汗战争中的决策过程及对国家安全政策的影响。地点为虚拟会议。意义在于分析美国在阿富汗战争中的关键决策及其对战略领导力的启示。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出，这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过“石油洗白”策略绕过制裁，恢复原有贸易模式。自2022年俄乌冲突以来，每当新制裁出台，俄油价格会暂时下跌，但随后市场调整，压力减弱。尽管中国和印度近期表示将减少俄油采购，但预计这一趋势不会持久。若缺乏后续严厉制裁，俄油仍可通过第三方实体继续流通。目前制裁效果有限，真正有效的措施可能是对俄油买家征收附加税，以提高其销售成本，从而削弱俄方战费来源。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>