<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 03:00:11 +0000</lastBuildDate><item><title>华盛顿的关税、莫迪前往东京和天津</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/tariffs-washington-modi-tokyo-and-tianjin</link><description>自8月27日起，美国将从印度进口商品的关税税率提高至50%，涉及价值约482亿美元的商品。此举是对印度购买和转售俄罗斯石油的回应，加剧了美印贸易关系紧张。与此同时，印度总理莫迪正在访问日本，并即将出席上海合作组织峰会。中国外长王毅近期访印，双方同意恢复直飞航班并加强经贸合作。印度在能源和经济上对中俄存在依赖，同时又面临美国施压，其地缘经济战略充满挑战。未来印度如何平衡与美、中、俄的关系，将决定其在全球贸易格局中的地位。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《驾驭全球公域》</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-global-commons</link><description>当前，美国正面临如何“让美国再次伟大”的问题。特朗普的策略是通过牺牲他国利益来实现这一目标，这与传统的双赢贸易谈判理念相悖。然而，另一种更有效的方式是采取共赢思维，并尊重全球共同利益。气候变化、疫情、海洋污染等全球性问题影响所有国家，需要国际合作解决。特朗普政府退出世卫组织和巴黎协定等多边机构，削弱了美国在全球事务中的领导地位。真正的“让美国再次伟大”应着眼于未来几代人的福祉，而非短期利益。威廉·雷因施指出，选民应关注总统是否为子孙后代创造更好的生活。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《揭开“微小利益”之谜——在“简单贸易播客”中》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/demystifying-de-minimis-simply-trade-podcast</link><description>在此次特别联合播客节目中，贸易专家比尔和斯科特邀请了《Simply Trade Podcast》的主持人拉洛·索洛萨诺和安迪·希尔斯，共同探讨“最小限度”贸易政策及当前贸易议题。该节目由全球培训中心推出，可在各大播客平台收听。华盛顿的贸易政策仍是热门话题，因此“贸易 guys”将在秋季重新推出《贸易政策速成课》，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新灯泡：美国技术创新与生产能力之间的差距日益扩大</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovation-lightbulb-growing-gap-between-us-technology-innovation-and-production</link><description>1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。尽管美国在知识产权贸易中仍居全球领先地位，但先进制造业产能大量转移到东亚等海外地区，削弱了其创新成果的经济和战略收益。高科技产品包括生物技术、航空航天、先进材料等，许多原本在美国研发的技术如今多由外国生产。缺乏强大的国内制造业基础，使美国难以将科研成果转化为产业优势，增加了供应链风险和地缘政治脆弱性。要维持科技领导地位，美国需加强制造业，推动研发、生产和商业化的深度融合。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正处于经济转型的关键时期。过去二十多年，依赖债务驱动的房地产和基础设施建设推动了中国经济的快速增长，但这一模式在2021年达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国希望到2035年构建的经济图景，并探讨其可能的发展路径及对美国和西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口老龄化和全球化退潮等挑战，尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径值得深入研究。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么延长AGOA对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签及改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，其中许多国家拥有丰富的关键矿产资源，如刚果民主共和国、南非、莫桑比克等。AGOA对美国在非洲的商业和矿产外交至关重要，若终止可能削弱美国与非洲的经济关系，并促使非洲国家转向与中国合作。此外，AGOA还促进了劳动密集型产业的发展，如纺织业和农业，有助于创造就业。重新授权AGOA对于加强美国与非洲的长期矿产外交具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税正在将印度和中国拉近吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤标志着中印关系的缓和，引发了外界对两国关系是否真正改善的讨论。专家瑞克·罗索夫和海伦娜·利文认为，这种缓和可能与特朗普政府的关税政策有关，并对美国产生影响。此次会面体现了双方寻求对话与合作的意愿，对地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的努力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-quest-engineer-future</link><description>在《Pekingology》与《ChinaPower播客》的特别合作节目中，CSIS弗里曼主席高级研究员亨丽埃塔·利文和中国力量项目副主管兼研究员布莱恩·哈特邀请了丹·王，讨论其新书《疾驰：中国打造未来的努力》。该书探讨了中国对宏大工程的痴迷、大规模建设的后果、关键技术的快速发展，以及北京将工程思维应用于社会挑战的影响。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。此次对话揭示了中国如何通过工程思维塑造未来，对全球具有深远意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK”经济关系：合作的不均衡模式</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-economic-ties-uneven-patterns-collaboration</link><description>摘要：2022年后，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK）之间的经济联系日益增强。尽管历史上这些国家的经济合作并不紧密，但近年来在能源和双用途技术贸易方面出现了增长趋势。中国是CRINK中最具外交和经济活跃度的国家，与伊朗签署了25年协议，以换取投资。中俄关系因“无限制友谊”而加强，但中国对俄投资仍有限。俄罗斯与朝鲜的经济关系受联合国制裁影响，但中国仍是朝鲜的主要贸易伙伴。此外，俄罗斯与伊朗签署了长期战略伙伴关系，并计划建设南北运输走廊。尽管存在数据不透明的问题，CRINK国家间的贸易额已超过2550亿美元，显示出显著增长。这一趋势可能对西方经济体系构成挑战。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西半球的台湾：最新进展》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/taiwan-western-hemisphere-status-update</link><description>七个国家在拉丁美洲和加勒比地区承认台湾，而非中华人民共和国，这是全球其他地区中最多的。然而，台湾的正式盟友数量自2017年巴拿马从承认台北转为北京并加入“一带一路”倡议后持续减少。目前，台湾在其剩余盟友中的地位正面临日益增大的压力。本期节目中，瑞安·伯格采访了牛津大学拉丁美洲研究博士生亨利·莱奇，探讨巴拿马2017年转向中国的背景、台湾与该地区当前关系现状，以及外交盟友对台北的重要性，并讨论美国如何在不正式承认台湾的情况下更好地促进与该地区的联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋电波——论坛、钓鱼与外国投资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-forums-fishing-and-foreign-investment</link><description>背景信息：美国国务卿安德鲁·杰克逊与澳大利亚外长约翰在会谈中讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括美国国务卿安德鲁·杰克逊和澳大利亚外长约翰。地点为华盛顿。事件涉及双方就地区合作与安全展开交流，强调美国对太平洋地区的关注。意义在于展现美澳在该地区的战略协调，同时回应中国在该区域影响力的上升。  

安德鲁·杰克逊与约翰讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。此次会谈旨在加强美澳在太平洋地区的合作，回应中国在该地区的影响力增长。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉近？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文讨论了中印关系是否真的有所改善，是否因特朗普政府的关税政策而促成，以及这对美国意味着什么。此次互动反映了地区大国间复杂的战略关系及地缘政治影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙赫里尔·哈姆丹眼中的马来西亚对外与国内政策格局</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/malaysias-foreign-and-domestic-policy-landscape-shahril-hamdan</link><description>背景信息：马来西亚在担任东盟轮值主席国期间，其外交政策受到关注。主要人物包括Greg、Elina和Shahril Hamdan。地点为马来西亚。事件是他们讨论了马来西亚国内政治的最新发展及其在东盟主席国期间的外交政策。意义在于分析马来西亚在区域事务中的角色与影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国塑造未来的努力：与王丹的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-quest-engineer-future-conversation-dan-wang</link><description>本次《北京学》与《中国力量播客》联合节目邀请了卡内基国际和平基金会弗里曼主席高级研究员海伦娜·利文和中国力量项目副主管兼研究员布莱恩·哈特，共同采访斯坦福大学胡佛历史实验室研究员王丹。他们讨论了王丹的新书《飞速：中国打造未来的努力》，内容涵盖中国在大型工程项目的宏伟主义、大规模建设的利弊、在关键技术领域的领导追求以及北京的社会工程努力等。王丹曾任职于耶鲁大学，并在中国担任科技分析师多年，其最新文章《真实的中国模式：北京创造财富与权力的持久公式》发表于《外交》杂志。此次对话揭示了中国在科技与社会发展的战略方向及其全球影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：对美国的下注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>前美国国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员H.R.麦克马斯特与纳文·吉里沙恩卡进行了一场广泛讨论，探讨了当前美国经济安全政策的现状。他们讨论了与中国在经济和技术领域的竞争、美国对发展中国家的倡议，以及“爱国投资者”在美国先进科技领域推动创新的作用。同时，也分析了政治极化对美国经济外交带来的挑战。该活动由CSIS提供一般性支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正在将印度和中国推向一起？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）推出新播客《State of Play》，由专家亨丽埃塔·利文和里克·罗索在主持人威廉·托德曼的主持下，探讨本周最重要的地缘政治事件。本期节目聚焦中印关系，尽管中国国家主席习近平与印度总理莫迪在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上热情会面，但中印关系的缓和是否真实，以及这对美国意味着什么，仍是外界关注的焦点。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：工作、英热单位和二氧化碳</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-jobs-btus-and-co2</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）将探讨在国内外背景下，应对碳排放与保持经济发展之间的动态关系。这两位专家通过图表、视觉资料和直白的分析，帮助观众理解当前趋势。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。他们的讨论涵盖从清洁能源到原油市场，以及政治风险和民生问题等广泛议题。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在当前全球地缘战略格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济的能源创新以支撑长期技术与经济竞争力。下一代地热能作为可再生、可靠且灵活的能源来源，为美国在战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化下一代地热系统方面具有显著优势，若行业成功扩大规模，将有助于其抓住商业机会、推进外交目标并巩固创新领导力。本文探讨了如何通过国际部署和试点项目推动下一代地热能的发展，强调了其对美国国家利益的战略意义。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国白宫于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府强调先进反应堆在满足人工智能能源需求和保障国防设施运行中的作用，并计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年与20个国家签署新的核能合作协议。为实现这些目标，美国需加强与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和高浓低富集铀燃料供应方面。此外，美国正通过立法放宽外国资本参与核能项目的限制，以促进国际合作和国内核能产业发展。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播观看活动。如需咨询，请联系Madeline Cano。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场座谈会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和该项目主任Joseph Majkut进行讨论。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导地位的未来展望。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中国与俄罗斯达成一项初步协议，计划建设“西伯利亚力量2号”（PoS-2）天然气管道，将俄罗斯的天然气输往中国。该管道预计每年输送500亿立方米天然气，从俄罗斯尤卡斯半岛经蒙古至中国北方，可能使中国在2030年后进口超过1000亿立方米俄气，占其需求的五分之一以上。尽管价格、时间表和承包商等细节尚未敲定，但该协议对中国的能源安全、全球天然气市场格局及中美能源关系均具有深远影响。同时，这也标志着中俄经济合作加深，进一步削弱美国在全球能源市场的影响力。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南》第五部分：评估美国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-5-evaluating-us-cyber-strategy</link><description>美国在网络领域的工具和精准度无可匹敌，强大的联盟与伙伴关系增强了其影响力。然而，其进攻能力也受到严重弱点的制约：庞大的攻击面和薄弱的国内防御。这种状况导致美国在使用进攻性工具和对攻击者进行报复时犹豫不决。为将当前的谨慎态度转化为强有力的政策工具，美国需建立一个关于网络作用的框架，明确其在网络行动中如何与更广泛的外交政策目标相协调，包括威慑、适度回应和国际规范。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第四部分，评估伊朗的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-4-evaluating-irans-cyber-strategy</link><description>伊朗正以大胆的网络攻击进入网络战场，试图利用美国在关键基础设施方面的弱点。随着与以色列和美国紧张关系的升级，伊朗正在迅速提升其网络能力，不应被低估。该报告得到了史密斯理查德森基金会的项目支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第三部分：评估中国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和坚定的专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络环境中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略在各类冲突中主要目标是破坏、摧毁和控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯实施了最早的已知网络攻击，并且从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能变得更加严重。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美对手在意志与能力上的优势，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美国及其盟友在网络空间的战斗力。此报告由史密斯理查德森基金会资助完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并倡导全人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新先进武器，向潜在买家展示其军事实力。这被视为对美国在印太地区经济和安全政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的变化。对于澳大利亚而言，此次事件凸显了其与美国的联盟关系的重要性，以及加强国防和安全讨论的必要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的指南：第七部分：美国如何取得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域正逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份将网络从弱点转化为战略优势的实用蓝图。该报告由史密斯理查德基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动手册：第六部分：通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个危险的空白：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持完成。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化推进之际，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空反导系统等新能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国面临着电力需求上升和能源安全挑战加剧的双重压力。为了保持长期的技术和经济竞争力，需要高效、有韧性且负担得起的能源创新。下一代地热能技术能够利用地球热量作为可再生、可靠和灵活的电源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。

美国是下一代地热系统开发和商业化的先驱，在价值链上拥有显著优势。如果该行业成功扩大规模，美国将有机会抓住商业机会，推进外交目标，并重申其创新领导地位。为此，美国应积极主导下一代地热系统的国际部署，通过行业层面的合作和试点项目来把握先发优势。

这份白皮书探讨了下一代地热能如何成为美国能源领导力的战略杠杆。它评估了下一代地热能对美国国家利益的价值主张，分析了美国在产业链中的竞争地位，并提出了通过美国主导的行业合作和试点</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协定。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，以弥补国内供应链不足。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩燃料方面的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁能源法案》，美国欢迎外国投资，以支持国内核能项目的发展。这标志着美国正积极构建全球核能合作新格局。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播在线注册观看。请如有疑问联系Madeline Cano。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS该项目负责人Joseph Majkut出席。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导地位的未来展望。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，成功推动了俄罗斯天然气向东输送的“西伯利亚力量2号”（PoS-2）管道项目。若该项目落实，将重新确立俄罗斯资源的战略地位，尤其是在2022年乌克兰战争后。美国和卡塔尔分别主导着大西洋和太平洋的液化天然气市场。尽管关键细节尚未达成一致，但该协议对中国的天然气进口结构及美国在全球能源市场的角色具有重要意义。

中国与俄罗斯在普京总统9月访华期间初步达成建设PoS-2管道的协议，计划建设一条2600公里的管道，每年输送最多500亿立方米天然气，从俄罗斯亚马尔半岛经蒙古输往中国北方。目前价格、时间表和承包商等细节仍待协商。该项目若实施，到2030年后，中国将从俄罗斯进口超过1000亿立方米天然气，占其2030</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>