<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 03:51:37 +0000</lastBuildDate><item><title>从诈骗到前线：柬埔寨与泰国冲突中的诈骗中心被抓获</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边境争端升级为直接武装冲突，持续五天后由马来西亚和美国斡旋达成脆弱停火。但停火协议未能持久，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二份停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指控为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施涉及人口贩卖和跨国犯罪集团。泰国称这些地点也被柬埔寨军队使用，而柬埔寨则否认这一说法。泰国此举不仅针对边境争端，还涉及打击诈骗中心，反映出区域安全与经济犯罪的交织。尽管双方承诺加强合作，但长期和平与打击诈骗仍面临诸多不确定性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物皆相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，我曾与一位参与VCR发明的创业者会面，目睹其制造过程转移到亚洲。他提醒我“一切都在各地生产”，虽有夸张，却体现了全球经济一体化的现实。如今，他更可能说“一切相互连接”。经济行动常有意外后果，如特朗普关税导致美国农民损失市场、中国转向巴西大豆引发亚马逊森林砍伐、狼群回归减少 deer 事故等。这些案例显示政策制定需考虑多方面影响。政府通过公众意见征询和跨部门评估来规避风险，但当前行政流程被压缩，导致决策失误。经验丰富的专业人士至关重要。威廉·雷因施是美国战略与国际研究中心高级顾问。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易高手 x Simply Trade：混乱的一年交易》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>《贸易专家》节目在2026年开启特别跨界 episode，邀请了《简单贸易》播客的主持人拉罗·索洛萨诺和安迪·希尔斯。他们共同探讨2026年的全球贸易趋势，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。该节目为贸易政策与国际关系提供了深入分析，具有重要参考价值。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府旨在降低处方药成本，以结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球制药利润的75%，相当于通过高价为国外“社会主义”提供补贴。2025年5月，特朗普政府发布行政命令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内将药品价格与富裕国家接轨。此举引发企业回应，部分公司通过降价换取关税豁免，并加大国内制造投资。尽管有企业承诺投资，但仍有担忧认为国内基础设施和人才不足。此外，MFN政策可能削弱知识产权保护，影响医药创新。特朗普政府的政策虽推动制造业回流，但也面临利润下降威胁创新的风险。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国对日本的稀土战役</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物。此举被视为对日本首相田中角荣2024年11月言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成对日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向其他在两岸问题上表态的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，凸显北京的战略意图。中国此前的出口控制多针对贸易争端，而此次则明确关联外交政策信号。

（摘要翻译：中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及稀土等关键矿物，作为对日本首相田中角荣言论的回应。此举加剧中日紧张，并向其他国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，显示北京的战略意图。）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系起来</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政命令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费也有一半以上依赖进口，因此与盟国和伙伴国家加强合作成为减少供应链脆弱性和对中国依赖的关键。该命令强调了加工环节的重要性，而非上游开采，并考虑通过贸易措施如关税来保护国家安全。此举标志着美国将关键矿物纳入其外交政策和经济战略的核心，以确保经济、能源和国防安全。该政策延续了特朗普此前在2017年发布的相关行政命令，进一步推动与多国的双边协议，以增强供应链韧性。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的高佣金，使用替代支付系统，并扩大消费者对其他浏览器和搜索引擎的访问。MSCA与《反垄断法》（AMA）协同作用，旨在防止市场垄断行为，特别是在智能手机操作系统、应用商店等领域。尽管如此，该法案的成功仍取决于日本能否培育出具有竞争力的本土企业。目前，日本的创业投资体系尚不完善，退出机制也在调整中，这影响了初创企业的成长路径。MSCA的实施标志着日本在数字经济监管上的重要进展，其效果将影响全球竞争格局。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在没有美国的情况下能否维持乌克兰军队的运转？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/can-europe-keep-ukraines-military-afloat-without-us</link><description>在一次访谈中，Max和Donatienne讨论了欧盟国防委员安德里乌斯·库比柳斯关于建立欧洲常备军队的最新言论。随后，他们采访了卡内基国际和平基金会俄罗斯与欧亚项目高级研究员迈克尔·科夫曼，探讨欧洲在乌克兰战争中的角色。此次对话聚焦于欧洲军事一体化及地缘政治影响，反映了当前欧洲在安全与战略上的重要议题。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>退出：美国将停止与更多联合国机构合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/opting-out-united-states-stop-engaging-more-un-entities</link><description>2024年1月7日，特朗普政府发布总统备忘录，指示美国机构“退出”35个政府间组织和31个联合国实体，认为这些组织不符合美国国家利益。此举主要针对较小的机构和专业联盟，而非主要联合国机构。美国退出了推动性别平等、气候解决方案和可持续发展的组织，并停止参与和平建设、国际法和科学联盟。尽管美国强调审查和改革，但其政策反映出对全球合作的不信任，可能对联合国及自身产生长期影响。该决定涉及多个领域，包括环境、人权和多边合作，显示出美国在外交上更注重本国利益，但也可能削弱其在国际事务中的影响力。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海地区的军事行动已持续六个月，每日花费约3100万美元，其中2800万已包含在预算中，其余300万需从其他项目削减、使用和解法案资金或请求国会追加拨款。该行动的代价是战略上的权衡：加勒比海的部队减少了其他热点地区（如中东或印太）的可用资源。尽管如此，政府表示愿意接受这一权衡。此次部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队如轰炸机、卫星和网络力量也参与其中。由于这些费用已计入预算，不会影响教育或医疗开支，但超出预算的部分将增加约10%的成本。若无法内部解决，可能需要通过补充拨款或2027年和解法案获得资金。此举虽带来机会成本，但也符合国家安全战略调整全球军事部署的要求。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论该国选举的国内与国际影响。意义在于揭示选举对缅甸政治稳定及地区关系的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续选举的国内与国际影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年CSIS专家最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位CSIS专家与威尔共同分享他们认为2025年全球各地最重要的发展事件，并预测2026年的趋势。该报告聚焦印太地区，发布于2026年1月14日的CSIS报告《2026年印太展望》中。这一分析为理解未来国际局势提供了重要参考。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>连线：非洲的明年</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>2025年，非洲经历了多项关键变化，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的演变以及经济动态的调整。在2026年展望中，专家强调了安全、发展、金融与治理之间的联系。Oge邀请了国际安全研究所执行主任Fonteh Akum和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家Raymond Gilpin，共同探讨这些趋势及其影响。此次讨论突显了非洲在面对复杂挑战时保持政策连贯性的重要性。

（150字）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系的看法以及台湾与发展中国家的互动，CSIS中国研究弗里曼主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和实践者组成的国际工作组。在四次研讨会中，工作组成员分析了许多全球南方国家对北京关于台湾立场的支持增加的情况，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何增强其与全球南方国家在经济、外交和民间交流方面的联系。本简报总结了工作组讨论的主要观点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿信号的不确定性影响。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美国和“全球北方”如何看待维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中国家的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家对</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本期节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。

本次讨论由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，共同探讨2026年前美韩同盟的总体前景，涵盖延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交及舰船建造等关键战略议题，旨在深化双方合作与战略协调。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》。该声明源于与中大西洋地区各州州长达成的协议，旨在促使PJM降低居民用电成本并增强电网可靠性，通过建设超过150亿美元的稳定基荷发电能力。该声明标志着对市场常规的重大改变，提出15年发电合同拍卖机制，将风险转移至技术行业，可能影响未来电价和电网结构。此举可能引发多种结果，包括数据中心承担更多成本，而居民用户受益，但也可能对传统发电资产造成冲击。此政策反映了政府在能源安全和气候变化方面的战略考量。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill及管理员Tristan Abbey，介绍2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、全球石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri将参与讨论，由Joseph Majkut主持。此次会议有助于加深对全球能源趋势的理解，为政策制定提供参考。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年美韩同盟将走向何方？《不可能的国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松和安全战略中心研究员朴比云，讨论美韩同盟在2026年前的前景，包括延伸威慑、核咨询小组、战区指挥权移交、舰船建造等战略问题。该活动由CSIS提供支持，旨在深入分析同盟关系的发展方向及其重要性。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的情报行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>背景信息：近期多起中国间谍案引发关注，美国对此高度警惕。主要人物包括主持人塞思·琼斯和前美国国防情报局局长大卫·R·谢德。地点为美国。事件是他们讨论现代中国间谍案的影响。意义在于揭示中美在安全领域的紧张关系及对情报工作的重视。

主持人塞思·琼斯与前美国国防情报局局长大卫·R·谢德探讨了近期多起中国间谍案的潜在影响。该讨论聚焦于中美之间日益加剧的安全紧张关系，凸显了美国对中国情报活动的高度关注。此次对话反映了两国在国家安全领域的复杂互动。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上多种形式的抵抗活动。随着占领环境日益严峻，监控、胁迫和数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗转入地下。该报告分析了2024至2025年的变化，指出抵抗已转向依赖分隔与信任，以生存优先。理解这一演变对评估影响、设定现实期望及协调西方援助至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括采访和观察，结合乌克兰官员、协调者和民间社会人士的意见，以及公开资料和次级数据。俄罗斯总统办公厅主任谢尔盖·基里enko成为占领体制的主要监督者，其“主权管理”策略旨在通过控制机构和人口来制造合法性。占领区的法律体系以强制性为主，居民面临拘留、失踪或非法惩罚。经济控制强化了</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨未来一年印太地区联盟网络的发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。活动将邀请专家分析该地区的政治、经济和安全动态，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2024年1月14日上午11点（美国东部时间），CSIS欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《Eurofile》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。讨论将涉及格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的地区威胁，以及其未来与美欧伙伴的安全关系。该活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性，以及美欧在该地区的合作需求。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国向加勒比海地区增派军事力量已持续六个月，每日开支约3100万美元，其中2800万美元已列入预算，其余300万美元需从其他项目削减、使用和解法案资金或请求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源受限，但政府表示愿意接受这一权衡。加勒比海部署的舰船和人员费用已包含在2026财年预算中，但额外开支可能增加10%。由于没有应急基金，国防部需内部调整或寻求额外拨款。此部署反映了战略优先级的变化，强调对美洲安全的关注。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本期节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。

本集由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，共同探讨2026年前美韩同盟的总体前景，涵盖延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等关键战略议题，强调双方在安全与合作方面的紧密联系。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行海事安全对话活动。美国太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩少将将与USNI前首席执行官雷蒙德·斯皮克尔少将展开讨论，探讨海军水面作战的未来方向。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕讲话。该系列对话旨在汇聚海事领域领导人物，探讨海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海上力量可能经历的重大变革。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不仅仅是无人机：乌克兰冲突中的工业基础经验 | 关于工业基础的一切》</title><link>https://www.csis.org/events/its-more-just-drones-industrial-base-lessons-conflict-ukraine-all-about-base</link><description>本集《基地全知道》探讨了俄罗斯和乌克兰在生产与规模问题上的不同做法，特别是无人机的生产和部署。美国工业基础在应对国家挑战时可从中获得重要启示。节目由该系列主持人杰里·麦金尼及工业基础中心负责人主持，与瓦德哈尼人工智能中心研究员凯特·邦达尔共同讨论俄罗斯集中式工业模式、乌克兰去中心化商业模式及其对美国的启示。该节目由CSIS一般支持制作。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为推动前瞻性行动措施和预先安排资金方法迅速发展和扩大规模的关键时期。全球传统援助计划正面临下降，尤其是美国政府的缩减，其他国家也在减少支出。这导致发展中国家社区、政府及捐助机构面临压力，需更有效地使用资金，并与私营部门合作，利用资本市场。随着气候变化加剧，发展中国家越来越感受到极端天气的影响，许多利益相关方正在探索创新方法以更快应对灾害。本报告分析了针对发展中国家的预设灾害融资、预警和响应机制，并提出相关建议。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>在极端天气事件日益严重和频繁的背景下，全球面临经济和发展挑战。冲突影响着25个最易受气候变化影响的国家中的一半以上，这些地区的灾害死亡率比非脆弱国家高出34%。世界粮食计划署（WFP）与多个国际组织合作，在叙利亚试点了首个宏观级参数干旱保险产品，以应对2025年初的严重干旱。该保险产品成功支付了790万美元，帮助11.7万人获得紧急现金援助。这一创新机制为脆弱国家提供了快速融资渠道，有助于提高应对灾害的能力。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳是西非一个人口约3400万的国家，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的威胁。加纳经济中约40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大风险。在首都阿克拉，洪水已造成多起死亡事件，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人流离失所。尽管政府采取了保险等创新融资措施，但实施过程中仍面临政治动荡、疫情及公众信任不足等问题。2025年，加纳成为全球首个获得全球气候风险盾（Global Shield）保险赔付的国家，显示出保险在应对灾害中的潜力。然而，资金未能及时发放至受灾地区，反映出治理和行政过渡中的挑战。加纳的经验为其他发展中国</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的经济性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明提出拍卖15年发电合同，将风险转移至电力企业，可能改变技术行业的现状。此举可能分割市场结构，影响电价和现有发电资产。政策意图是保护居民免受数据中心需求激增的影响，但可能加剧科技企业的负担，并对传统发电资产造成冲击。此举措标志着美国能源政策的重大转变，未来需关注其实际效果及对市场的影响。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，就2026年1月发布的短期能源展望报告（STEO）进行讨论。该报告首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、全球石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri将参与讨论，由Joseph Majkut主持。此次会议有助于深入理解全球能源市场趋势及其地缘政治影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行海事安全对话活动。活动将邀请美国太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩少将，与USNI首席执行官雷蒙德·斯皮克尔少将（退役）进行对话，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕讲话。该系列对话旨在汇聚海事领域专家，讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海事力量可能发生的重大变化。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>