<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 03:02:29 +0000</lastBuildDate><item><title>与帮派作战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此举是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的延续。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五将10架F-35战斗机部署至波多黎各作为回应。国防部官员警告称，军事行动可能不止于此。此次袭击是总统向公众和贩毒集团展示力量的一种象征性方式，但随后应由海岸警卫队等执法机构接手此类任务。虽然使用军事力量打击毒品走私并非首次，但此次用导弹直接击沉船只的方式具有开创性。特朗普是否拥有发动这场“战争”的法律授权仍存在争议，而长期来看，加强海岸警卫队的能力才是更有效的解决方案。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中形成僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。然而，过度依赖技术可能带来风险，如2023年10月7日以色列防御系统的失败。这些技术不仅改变了战术，还推动了信息战和网络战的发展。未来战争将更加依赖快速适应和技术创新，同时需平衡技术使用与伦理考量。这场变革对全球军事战略产生了深远影响。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼，Bellingcat研究人员通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性。随着人工智能和量子计算的发展，传统间谍活动面临挑战，情报机构需适应透明化趋势。乌克兰和中东的冲突展示了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。该报告强调了情报工作在信息时代的变化，以及未来应对技术挑战的必要性。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，而俄罗斯自2022年起持续对乌克兰进行侵略。这些冲突凸显了社会韧性在抵御外来侵略中的关键作用。乌克兰和以色列均展现出强大的社会韧性，通过动员民众、维持基础设施和有效信息传播来应对危机。美国智库CSIS的研究指出，未来战争中，中俄等国可能通过信息战和经济压力削弱对手的韧性。该研究强调，国家需在平时培养民众的抵抗意志和恢复能力，以增强威慑力并维护国家安全。这一分析为理解现代战争中的非传统挑战提供了重要视角。

（注：此为中文版摘要，未包含英文原文。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院（CIT）和联邦巡回上诉法院（CAFC）驳回。两案均涉及特朗普政府对加拿大、墨西哥和中国等国征收的与芬太尼相关的关税，以及针对其他国家的“解放日”关税。法院认为，IEEPA并未明确授权总统征收关税，且国会此前已通过其他法律赋予总统有限的关税权。尽管案件仍在上诉至最高法院，但目前关税仍有效。此案可能限制总统权力，强化国会的贸易政策主导权，但短期内不会影响美国生产者和消费者。William A. Reinsch指出，此案凸显了法律界在贸易政策中的重要角色。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及科技产业的崛起、消费行为的变化，以及美中关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，长期驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业发展，并撰写专栏分析中国与全球的关系。她拥有纽约大学新闻学、城市设计与建筑研究学位。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据协议，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将相互关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。新文件包括总统特朗普签署的行政命令、关于投资监管的备忘录以及联合声明，进一步明确了双方的义务和未来可能的调整机制。这些文件不仅缓解了近期美日关系中的紧张局势，也为其他国家与美国达成类似协议提供了潜在先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，由CSIS信托人约翰·赫斯创立的赫斯新前沿中心，旨在帮助领导者应对未来挑战。文中分析了人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化和科技准备度等五大趋势，并指出这些趋势对未来的深远影响。通过战略远见和情景规划，决策者可以更好地应对不确定性和潜在风险，推动安全与繁荣。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，由CSIS信托人约翰·赫斯创立的赫斯新前沿中心，旨在帮助领导者应对未来挑战。文中分析了人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化和科技准备度等五大趋势，并指出这些趋势对未来的深远影响。通过战略远见和情景规划，决策</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：与格拉塞林·巴斯基兰的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西之间的经济合作关系正在深化，特别是在关键矿产资源领域。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是Gracelin Baskaran在与Meredith Schwartz和Bryan Harris的简报中讨论了“友岸外包”政策，特别是铜资源合作，作为美巴经济伙伴关系的新支柱。意义在于加强两国在供应链安全和绿色能源转型方面的合作。

“友岸外包”铜资源合作成为美巴经济伙伴关系新支柱。CSIS专家Gracelin Baskaran在与Meredith Schwartz及Bryan Harris的会谈中强调，该合作旨在增强供应链韧性，推动绿色能源发展。此举标志着美巴关系向更紧密的经济协作迈进，有助于应对全球供应链挑战。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有世界上最大的关键矿物储备，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个前沿是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将几乎翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则仍处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这一战略金属，需要双边努力。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可制度；美国方面则需部署战略融资、促进垂直供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以推进国家安全目标。巴西的矿产资源对其经济至关重要，2023年矿业贡献了862亿雷亚尔（约160亿美元）的经济</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海事燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，探讨了国际海事组织（IMO）为减少船舶温室气体排放制定的净零框架。美国虽拥有资源成为该战略的主要受益者，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个方面的潜力与挑战，指出其需加强政策支持、基础设施建设和市场需求以在全球竞争中占据领先地位。美国当前的政策如《通胀削减法案》和《大美丽法案》对清洁燃料发展起到推动作用，但政策不确定性仍影响其竞争力。

（注：以上为中文摘要内容，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟-美国紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此的关税政策产生广泛影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这反映出贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。为帮助公众更好地理解贸易政策，"Trade Guys"团队将在秋季推出“贸易政策速成课”，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情、贸易战和技术变革的影响下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎共同探讨人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术合作的关键部分。此次对话展示了UPS在应对全球挑战中的领导力与韧性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>无人机替代品：重新思考以美国优先的外交政策中的陆地力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/drone-substitutes-rethinking-landpower-america-first-foreign-policy</link><description>该文章讨论了美国陆军在2040年及以后的转型，特别是在技术进步、组织改革和战略环境变化背景下，如何重新定义陆地力量。美国国防部长皮特·赫格塞思要求全面转型，而陆军部长丹尼尔·德里索尔和参谋长兰迪·乔治则推动“陆军转型倡议”等项目。同时，美国国家安全战略正在调整，欧洲角色减弱，而亚太地区更注重分布式作战能力。文章强调利用无人机替代人力，提高灵活性和多任务能力，并建议将部分部队置于国民警卫队和预备役中以降低成本。此外，文章指出美国需要与国防部和国务院协调，通过出售无人机系统支持盟友，同时保持对中俄的战略威慑。

（注：此为原文摘要翻译，未包含作者信息）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>工业障碍：规模化生产与采用新技术</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-14-industrial-roadblocks-producing-scale-and-adopting-new-technologies</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非常规战争的演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-12-irregular-warfare</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，造成大量平民伤亡并劫持人质。2022年2月，俄罗斯入侵乌克兰时伴随网络攻击和针对总统泽连斯基的企图，并利用深度伪造技术试图促使乌克兰投降。乌克兰则通过游击战、破坏和暗杀对抗莫斯科。这些事件表明，未来冲突中将出现多种非正规战争形式。美国及其盟友需调整战略，重视特种部队和情报机构的作用，并整合私营部门的技术。俄乌及中东战争显示，非正规战争常与常规战争并存，代价高昂，且常用于胁迫和威慑。以色列和乌克兰在应对非正规战争方面取得一定成效，但平民伤亡严重。未来，各国需加强情报、网络安全和与私营企业的合作，以应对日益复杂的非正规战争挑战。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中形成僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。然而，过度依赖技术可能带来风险，如2023年10月7日以色列防御系统的失败。这些技术不仅改变了战术，还推动了信息战、网络战和自主武器的发展。未来战争将更加依赖快速适应和技术创新，强调小型化、灵活化的作战单位。同时，技术的伦理问题和对商业技术的依赖也引发关注。这场变革要求各国在创新与安全之间找到平衡。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat研究团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性。随着人工智能和量子计算的发展，传统间谍活动面临挑战，情报机构需适应新的透明环境。乌克兰和中东的冲突展示了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。未来，情报工作将更加依赖数据和技术，同时需要平衡信息获取与公民权利保护。纳瓦利内的案例表明，即使在高度机密的情报环境中，公开信息也能揭示真相。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列的袭击以及俄罗斯对乌克兰的持续攻击，凸显了社会韧性在现代战争中的重要性。文章指出，国家的意志和能力是抵御外部压力的关键，包括信息战、网络攻击和军事侵略。乌克兰和以色列通过动员民众、保护基础设施和有效传播叙事展现出强大的韧性。俄罗斯和哈马斯则试图通过破坏社会凝聚力来削弱对手。作者强调，未来冲突中，对抗方可能优先通过非传统手段削弱敌方韧性，而国家需提前做好准备，以确保长期抵抗能力。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中的引用和详细数据。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《微小的巨龙：中国科技霸权的路径》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔与战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问斯科特·肯尼迪展开对话。肯尼迪是研究中国创新体系的专家，两人探讨了北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局，以及美国可从盟友身上学习的经验，同时分析了华盛顿在科技竞赛中面临的重大抉择。该节目揭示了中美科技博弈的关键议题。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，以实现先进技术伙伴关系和供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年美韩国防工业合作会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心（CIB）与韩国国防采购计划管理局（DAPA）联合举办，旨在加强美韩在先进科技和供应链韧性方面的合作。会议将探讨包括美韩互惠国防采购协议、舰船建造与维修以及协同作战飞机等议题，符合美国政府强化国防工业基础并加快获取关键能力的目标。此次会议得到韩国DAPA和Channel K的支持，凸显双方深化军事合作的意愿。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Joseph Majkut邀请了国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen，探讨美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。Agen解释说，该委员会旨在通过减少官僚障碍、促进国内能源项目和加强与盟友的贸易来实现这一目标。他提到，能源主导不仅有助于国内能源安全，还能推动经济增长，特别是在液化天然气（LNG）出口方面。此外，他还强调了核能在美国未来能源结构中的重要性，并提到了在阿拉斯加建设新管道等关键项目。这次讨论展示了美国在能源政策上的新方向及其对全球经济和安全的影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。乔</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>本文是一篇关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分。国际海事组织（IMO）最近通过了一项具有法律约束力的净零框架，旨在减少船舶温室气体排放。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家采取经济报复。尽管美国具备成为该战略最大受益者的资源。

作为主要的海运贸易国，美国有机会塑造航运脱碳的叙事，但需迅速行动以提升自身能力并巩固其作为主要供应国的地位。美国在生物燃料和合成电燃料方面具备潜力，但也面临挑战。当前政策虽支持清洁燃料发展，但缺乏针对航运市场的明确需求刺激措施。

作者Mathias Zacarias是华盛顿特区战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目的研究员。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将作战空间扩展到太空</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-8-extending-battlespace-space</link><description>摘要：2022年2月24日，俄罗斯入侵乌克兰前夕，乌克兰遭遇了针对卫星系统的网络攻击，导致大量卫星调制解调器断线。乌克兰副总理兼数字转型部长米哈伊洛·费多罗夫呼吁埃隆·马斯克提供星链终端以维持通信。随后三年内，乌克兰接收了超过5万套星链终端，显著提升了战场通信能力。这场战争标志着太空在现代战争中的关键作用，从战略领域转变为日常作战的一部分。商业卫星技术的普及使乌克兰等军事力量较弱的国家也能利用太空优势，同时引发对手对太空资产的攻击。此次冲突凸显了太空作为新战场的重要性，并推动了各国在太空领域的政策调整和技术创新。

（注：以上为中文版摘要）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat研究团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性。随着人工智能和量子计算的发展，传统情报收集方式面临挑战，信息获取变得更容易但保密更难。乌克兰和中东的冲突展示了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。未来，情报工作将更加依赖数据和技术，同时需平衡透明度与隐私保护。纳瓦利内事件及乌克兰战争表明，现代情报工作正从秘密行动转向公开协作。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国及其盟友面临核威慑可信度下降的问题，法国总统马克龙提出欧洲可能减少对美国的依赖，甚至考虑将核威慑扩展至欧洲。同时，韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。报告指出，现代战争中核武器使用风险上升，美国需重新评估核战略，加强与盟友合作，并提升核知识水平以应对多极化安全环境中的挑战。该报告由CSIS国防与安全部门发布，分析了乌克兰和中东战争对全球核态势的影响。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个临界点：在战斗开始前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）的报告《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》，分析了当前美国及其盟友面临的严峻安全环境，包括欧洲和中东的战争以及台海、南海等地区的紧张局势。报告指出，尽管战争的本质未变，但作战方式正在演变，如无人机、人工智能等技术的应用。美国在应对未来战争方面准备不足，尤其在同时应对多场大规模战争的能力上存在缺陷。报告强调需要发展新的“抵消”战略来对抗中国，重点在于建立有效的作战概念并结合先进技术。这一战略旨在阻止中国人民解放军对台湾的入侵，并提出了一系列关键能力需求，如核潜艇、远程导弹和隐形战机等。该报告对理解未来战争趋势及美国国防政策具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布，题为《战争与现代战场：乌克兰和中东的见解》。报告指出，战争形态正在迅速变化，传统的进化模型已不再适用。当前的冲突，如乌克兰和中东的战争，展示了战争在规模、持续时间以及技术应用上的重大转变。这些战争涉及大规模的民用基础设施破坏，并且对抗的是国家联盟支持的代理人。同时，无人机、导弹和人工智能等新技术的应用改变了战场格局。此外，核武器的战略作用也重新显现，而太空和网络空间成为新的作战领域。报告强调，面对这些变化，需要从多角度理解战争，并重视工业生产、情报分析和军事策略的重要性。该研究对理解未来战争的复杂性具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了“能源主导”概念及其对美国未来的影响。他提到，该委员会旨在通过减少官僚主义、推动能源项目来增强美国能源独立性，并促进国内经济和海外贸易。Agen还强调了能源主导对于保障国内能源安全、降低油价波动以及推动核能和可再生能源发展的重要性。此次会议展示了美国在能源政策上的新方向，旨在通过协调政府与行业合作，实现能源自主并加强国际关系。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了“能源主导”概念及其对美国未来的影响。他提到</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，探讨了国际海事组织（IMO）为减少船舶温室气体排放制定的净零框架。美国虽拥有资源成为该战略的最大受益者之一，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个方面的潜力与挑战，指出其需加强政策支持、基础设施建设和市场需求以在全球竞争中占据主导地位。美国在低碳航运燃料领域的表现将影响其未来在全球贸易中的领导地位。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨当前的热点趋势。他们将深入分析从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类议题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>