<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 02:54:39 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜拉火车”贩毒恐怖分子。此次行动是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘战舰，并在上周五将10架F-35战斗机部署至波多黎各以应对委内瑞拉的威胁。国防部长皮特·赫格塞思警告称，军事行动“不会仅限于这次袭击”。尽管海岸警卫队通常负责此类任务，但特朗普的行动凸显了对毒品走私的强硬立场。该事件引发了关于总统是否有权发动“战争”的法律争议，并引发了对军事力量在打击毒品集团中的作用和限制的讨论。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销以及对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，一项罕见的行政撤销针对世界贸易组织展开，此外，美国还撤销了向中国出口的台积电、SK海力士和三星的出口许可。贸易政策仍是华盛顿最热门议题之一，因此“贸易专家”栏目将于秋季推出《贸易政策速成课》，于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口制度中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而加强国家安全并创造更多制造业岗位。如果美国的目标是创造就业机会并保护战略产业，应考虑采用类似墨西哥政府的配额制度。自2004年以来，墨西哥政府根据汽车制造商对国内经济的贡献授予关税配额（TRQ）。为避免对进口汽车支付20%的关税，原始设备制造商（OEM）每年必须证明其对政府的重大经济贡献。墨西哥政府在分配配额时会考虑多个因素。首先，每个OEM可以获得其年度产量的10%作为配额；其次，新投资也可计入配额；最后，本地采购金额也与配额直接相关。这种配额制度鼓励企业增加本地生产和采购。此外，美国还可考虑基于研发支出和员工培训分配配额，以促进创新和增强国家安全。通过</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院（CIT）和联邦巡回上诉法院（CAFC）裁定其行为缺乏法律依据。两案均涉及特朗普政府针对加拿大、墨西哥和中国等国的关税措施，法院认为IEEPA并未明确授权总统征收关税。尽管案件已上诉至最高法院，但目前关税仍有效。此案可能限制总统权力，强化国会的贸易政策主导权，但短期内不会影响美国企业和消费者。William A. Reinsch指出，此案凸显了法律与政治之间的复杂互动。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，过去七年常驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并撰写每周专栏“中国连线”。此前她在新泽西总部负责投资与美股报道，拥有纽约大学新闻、城市设计与建筑研究学士学位。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了贸易协议的后续文件，明确了双方在投资和关税方面的具体承诺。美国承诺将对日汽车和互惠关税从25%和27.5%降至15%，并授权商务部调整部分商品的关税。日本则承诺向美国投资5500亿美元，并改善市场准入。这些文件旨在减少美日关系中的不确定性，但也揭示了潜在风险。该协议为其他国家与美国达成类似协议提供了先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：巨变趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到的关键趋势包括人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化和技术准备度。这些趋势相互作用，塑造未来的地缘政治图景。文章指出，面对快速变化的世界，领导者需要具备战略远见和灵活应对的能力，以适应不断演变的全球环境。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到的关键趋势包括人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友谊外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，作者格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西的经济伙伴关系正寻求新的支柱，以加强两国在关键矿产资源上的合作。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是Gracelin Baskaran在与Meredith Schwartz和Bryan Harris的简报中讨论了“友岸外包”铜矿的重要性。意义在于推动美巴经济合作，增强供应链安全与战略自主性。

“友岸外包”铜矿：美巴经济伙伴关系的新支柱</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有世界上最大的关键矿物储量，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个前沿是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将几乎翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为了使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这种战略金属，需要双边努力。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可制度。美国方面则需部署战略融资、促进垂直供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>本文是关于美国在低碳海事燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将聚焦新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实施其2023年减少船舶温室气体排放的战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国采取经济报复。尽管美国具备成为该战略最大受益者的资源，但其行动迟缓可能影响其在全球航运脱碳中的领导地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个方面的潜力与挑战，并指出政策支持、基础设施建设和市场需求是决定美国能否成为主要供应国的关键因素。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与把握美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题不再是AI是否会定义下一个地缘政治竞争时代，而是美国能否引领这一变革，还是让位给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的重新定位不再只是地区现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策举措，更是地缘政治意图的声明。微软副总裁布拉德·史密斯强调，将美国AI出口到盟友是实现未来四年美国科技成功和经济竞争力的关键支柱之一。阿根廷具备成熟的数字文化、高互联网渗透率以及核能创新传统，使其成为美国AI基础设施的重要合作伙伴。通过与美国合作，阿根廷不仅能够推动自身发展，还能在拉美地区确立美国AI的标准。2025年7月23日，特朗普签署新行政令，强调国务卿马科·鲁比奥和商务</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：巨变趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对世界的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”撰写，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到人口老龄化、水资源短缺、能源需求激增等重大趋势，并指出这些趋势如何影响未来全球市场和劳动力。此外，文章还讨论了贸易碎片化、地缘政治分裂以及技术创新的重要性。通过战略远见和情景规划，领导者可以更好地应对未来的挑战。

翻译如下：

本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对世界的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”撰写，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到人口老龄化、水资源短缺、能源需求激增等重大趋势，并指出这些趋势如何影响</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我若能，你便无法》或《如果你能缓存我，那你就试试看》

这是一句带有双关语和挑战意味的标题，通常用于技术领域，特别是与缓存机制相关的文章或项目名称。根据具体语境，可以灵活翻译。如果是一个项目名或口号，也可以保留英文原意，如：

《缓存我，如果你能做到》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：这是一则关于全球创新竞赛的外交新闻，旨在探讨谁将引领未来的科技创新。主要人物包括各国领导人和科技企业高管。地点涉及多个国家和地区。事件是通过一系列节目《Cache Me If You Can》来讨论全球创新趋势及竞争格局。意义在于揭示国际间在科技领域的合作与竞争关系，推动全球创新合作。

谁将引领全球创新竞赛？《Cache Me If You Can》节目将于9月17日起每两周更新一期，探讨全球科技创新趋势及各国在该领域的竞争与合作。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保持美印科技关系的势头</title><link>https://www.csis.org/analysis/sustaining-momentum-us-india-technology-ties</link><description>美国与印度的科技关系正进入关键阶段。过去五年，双边、四边机制和多边倡议将两国关系从广泛的政治共识转变为涵盖半导体、人工智能、量子科学、生物技术和先进通信等领域的具体框架。这些渠道——包括TRUST倡议、iCET、四边技术工作组和工业协议——正在产生可衡量的成果：半导体工厂从审批进入建设阶段，超大规模AI数据中心正在开发中，量子研究交流扩大，生物医药供应链正在重组以增强韧性。尽管贸易和关税不确定性增加，但合作仍将持续。对华盛顿而言，印度是东亚地缘政治瓶颈之外的关键技术合作伙伴；对新德里而言，这一伙伴关系加速了其在技术价值链上的攀升。然而，政治干扰可能减缓这一势头。半导体已成为美印科技合作的核心，双方签署了关于半导体供应链和创新合作的备忘录，并启动了TRUST倡议。此外，AI、量子科学和生物技术领域的合作也在深化，</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《复杂现状：欧盟贸易、南方共同市场与联盟现状的最新进展》（特别访谈桑德·托多尔和费德里科·斯坦伯格）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/its-complicated-status-update-eu-trade-mercosur-and-state-union-feat-sander</link><description>背景信息：2025年9月5日，外交节目《The Eurofile》邀请专家分析欧盟与南方共同市场（Mercosur）的贸易协议及欧盟近期贸易政策。主要人物包括欧洲改革中心首席经济学家桑德·托多尔和CSIS研究员费德里科·斯坦伯格。事件涉及欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩向欧洲议会发表的“联盟状况”演讲，以及《德拉吉报告》的实施进展。该节目旨在探讨欧盟在贸易领域的最新动态及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能赢得毒品战争吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/can-us-win-narcos-war</link><description>本集访谈中，Mariana与专注于有组织犯罪和毒品走私的记者兼作家Ioan Grillo讨论了美墨安全合作为何达到历史最高水平。这一合作受到特朗普政府施加的压力推动，对墨西哥部分地区有组织犯罪的控制以及美国庞大的毒品市场所带来的影响。他们还探讨了帮派内斗、将贩毒集团列为恐怖组织的潜在好处、追查资金的复杂性，以及军用武器使用如何改变这场战争的现实。此次对话揭示了美墨在打击毒品和犯罪方面的合作现状与挑战。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2023年9月3日，中国举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的密切。此次事件引发外界关注其对全球治理的影响。节目邀请了多位专家分析这一动态，包括前美国国务院东亚事务助理国务卿丹·克里滕布林克、前美军太平洋司令部司令哈里·哈里斯以及卡内基国际和平研究院的悉尼·西勒。他们从不同角度探讨了这一地区联盟的未来及其对国际秩序的挑战。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国在吃我们的午餐吗？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-china-eating-our-lunch</link><description>近日，由维克多·查博士主持的《不可能国家》播客节目邀请了埃利·拉特纳博士和斯科特·西德尼先生，探讨中国近期重要的外交活动及其与朝鲜、俄罗斯的关系。他们将分析上海合作组织峰会、胜利日阅兵以及习近平、普京与金正恩的会晤等事件，同时关注金正恩女儿金汝静的首次国际亮相，以及敌对势力日益紧密的联合对朝半岛、美国及盟友的影响。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动中，阿根将分享该委员会的目标及美国未来能源主导地位的展望。此次会议由CSIS及其能源项目的一般资金支持。此事件反映了美国在能源政策上的重要议题及国际合作的持续关注。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西伯利亚2号协议的力量如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，可能将俄罗斯天然气出口东向固定下来。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年乌克兰战争之后。美国和卡塔尔分别主导其各自领域：美国液化天然气主要输往大西洋，卡塔尔则输往太平洋。尽管还有一些关键细节待定，但PoS-2协议具有重大意义，从对中国天然气进口结构的影响到美国在全球能源市场中的角色。

Q1: 中国和俄罗斯达成了什么协议，还有哪些需要协商？

A1: 在俄罗斯总统普京9月访问北京期间，与中国国家主席习近平达成初步协议，建设一条额外的天然气管道。该协议涉及一条2600公里的管道，每年可输送高达500亿立方米的天然气，从俄罗斯的亚马尔半岛经蒙古东部运往中国北部</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的背景。他强调，该委员会旨在通过减少官僚障碍、促进能源项目实施来增强美国能源独立性，并推动国内和海外能源出口。Agen还提到，能源主导不仅关乎国内能源安全，也涉及经济和地缘政治利益，例如通过LNG出口和核能发展加强与盟友的关系。这一政策被视为提升美国在全球能源市场中竞争力的重要举措。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国进行经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策不确定性可能影响其在全球航运脱碳中的领导地位。美国在生物燃料和合成电燃料方面具备一定优势，但面临供应链、基础设施和市场需求等挑战。未来，美国需加强国内政策支持和国际合作，以确保在全球航运脱碳中保持竞争力。

（中文版）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前的热点趋势。他们将深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确，旨在破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯实施了最早的已知网络攻击，并持续不断。如今，俄罗斯网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能进一步加剧。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场自己尚未意识到的战争，并且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策工具箱，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全体系。该报告提出应对策略，指出美国内外对手在意志与能力上的优势，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美国及其盟友在网络领域的战斗力。该报告由史密斯理查德森基金会支持完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上表示，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并强调要倡导人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵有三个重要目标：重塑中俄在二战中的角色叙事，展示先进武器吸引潜在买家，以及彰显中国崛起的不可阻挡之势。阅兵还被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的变化。对于澳大利亚而言，此次事件凸显了其与中国关系的复杂性，以及加强与美国等盟友安全合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第七部分：美国如何赢得网络战争》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第六部分：通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险网络危机之中。演练揭示了一个严重问题：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。报告指出，美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会提供项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化的关键时期，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空反导系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行胁迫的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日的周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和少量巡航导弹和弹道导弹，造成广泛破坏，并首次直接攻击乌克兰政府所在地。这次袭击表明莫斯科继续依赖惩罚性战略，通过大规模无人机和导弹饱和攻击来施压乌克兰并测试西方决心。这反映了普京的胜利理论，即通过消耗战而非前线突破来实现目标。

翻译如下：

俄罗斯在9月7日至8日的周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和少量巡航导弹和弹道导弹，造成广泛破坏，并首次直接攻击乌克兰政府所在地。这次袭击表明莫斯科继续依赖惩罚性战略，通过</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布以色列空军在多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员表示其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都进行空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡称此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。此次行动表明以色列决心彻底击败哈马斯，并无视国际批评。卡塔尔强烈谴责此次袭击，认为这是对国际法的严重违反，并暂停了与哈马斯的调解工作，这可能使加沙停火前景更加渺茫。此次袭击也对特朗普政府的中东战略构成挑战，削弱了美国</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。此次讨论旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。该活动由CSIS的常规资金支持。此次会议凸显了美国在能源政策上的重要布局及其对全球能源格局的影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的背景和意义。他提到，该委员会旨在通过减少官僚障碍、促进国内能源项目和推动海外能源出口来增强美国的能源独立性。Agen还强调了能源主导对经济和国家安全的重要性，并提到了在阿拉斯加建设天然气管道等关键项目。此次会议展示了美国在能源政策上的新方向及其对全球能源市场的影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会的执行主任，解释了美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的背景</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的能力，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的成员国采取经济报复。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇。文章分析了生物燃料和合成电燃料两种路径，指出美国在生物燃料方面有成熟的工业基础，但在港口基础设施和可持续性标准上仍存在不足；在合成燃料方面，虽然政策支持有力，但需求不足和基础设施落后制约发展。美国需加强国内政策协调和国际市场布局，以在全球竞争中保持领先地位。

（注：以上为中文摘要内容，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们将聚焦贸易协议与边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>