<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 03:02:55 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月3日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此举是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的延续。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五因委内瑞拉F-16战机飞越一艘军舰而部署了10架F-35战机。此次行动引发了关于军事打击毒品集团的讨论。虽然海岸警卫队通常负责此类任务，但特朗普政府强调需要军事力量来应对毒品走私问题。尽管使用军事力量打击毒品走私并非首次，但这次袭击方式独特，直接用导弹击沉船只并导致船员死亡。这一行动引发了法律和政治上的争议，也凸显了美国在打击毒品集团方面的复杂策略和长期影响。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正经历经济转型的关键时期。过去二十多年，依赖债务驱动的房地产和基础设施建设推动了中国经济的快速增长，但这一模式在2021年达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国到2035年希望构建的经济图景，并探讨可能的发展路径及其对美国及西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口结构和去全球化等挑战，以塑造其未来经济走向。尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径值得深入研究。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么延长AGOA对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签和改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，这些国家拥有丰富的关键矿物资源，如钴、铂族金属和稀土等。AGOA对美国在非洲的商业外交和矿产外交具有重要战略意义。若不续签，可能削弱美国与非洲的经济关系，并促使非洲国家转向与中国合作。AGOA不仅促进贸易，还支持劳动密集型产业，如纺织业和农业。例如，纳米比亚的牛肉出口受益于AGOA，而赞比亚的铜矿项目也依赖AGOA的关税优惠。特朗普政府强调商业外交，AGOA的续签有助于加强美国与非洲的矿产供应链合作。未来AGOA 2.0可能结合投资激励措施，以吸引更多资本进入非洲矿业。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文与威尔讨论中印关系是否真的改善，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次会面显示出双方在地区稳定和经济合作上的共同利益。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销和对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，美国对世界贸易组织发起罕见的“口袋撤回”行动，并撤销向中国出口芯片的许可证，涉及台积电、SK海力士和三星等企业。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一，因此“贸易专家”团队将于秋季推出《贸易政策速成课》，于10月8日至9日通过线下或线上方式在CSIS总部举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口计划中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而加强国家安全并创造更多制造业岗位。如果美国的目标是创造就业和保护战略产业，应考虑采用类似墨西哥政府的配额制度。自2004年以来，墨西哥政府根据汽车制造商对国内经济的贡献授予其关税配额（TRQ）。为避免对进口汽车支付20%的关税，原始设备制造商（OEM）每年必须证明其对政府的重大经济贡献。墨西哥政府在分配配额时会考虑多个因素，包括生产量、新投资和本地采购金额。这种机制鼓励企业增加国内生产和投资，促进本地采购，从而增强制造业竞争力和国家安全。Yuri Unno 是美国战略与国际研究中心的经济学项目及国际商务施奥尔主席的兼职研究员。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院和联邦巡回上诉法院裁定其行为缺乏法律依据。两起案件均涉及特朗普政府针对加拿大、墨西哥和中国等国的关税措施，法院认为IEEPA并未明确授权总统征收此类关税。尽管政府已向最高法院提出上诉，但目前关税仍维持不变。此案不仅关乎总统权力边界，也涉及国会与行政部门在贸易政策中的角色划分，可能对未来的贸易政策产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC记者伊芙琳·程的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。伊芙琳自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳是CNBC资深记者，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并采访多位中国经济政策官员。她还撰写CNBC的每周中文经济通讯《中国连线》。此前，她曾在新泽西总部报道投资与美股市场。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步举措</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据这些文件，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。此外，还发布了总统行政命令、备忘录和联合声明，进一步明确投资机制和未来关税安排。这些文件不仅缓解了美日关系中的紧张局势，也为其他国家与美国达成类似协议提供了潜在先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着人口老龄化、水资源紧张和能源需求激增等长期趋势与快速变化的因素相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了赫斯新前沿中心，旨在帮助领导者通过数据驱动分析和战略远见来应对未来不确定性。文章指出，尽管存在风险，但机遇同样存在，领导者需要灵活的战略框架来适应不断变化的世界。作者还强调了技术进步与治理之间的关系，以及如何通过创新和合作解决全球性问题。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>前美国国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员H.R.麦克马斯特与纳文·吉里沙姆卡尔展开深入对话，探讨当前美国经济安全政策的现状。双方讨论了与中国在经济与科技领域的竞争、对发展中国家的援助计划，以及“爱国投资者”在美国高科技领域创新中的作用。此外，还分析了政治极化对美国经济外交带来的挑战。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正将印度和中国推向一起？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）推出新播客《State of Play》，由专家亨利埃塔·利文和里克·罗斯讨论全球重大地缘政治事件。本期节目由威尔·托德曼主持，重点分析了中印关系。在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。然而，中印关系的缓和是否真实，以及这对美国意味着什么，仍是外界关注的焦点。此次互动反映了地区局势的复杂性及大国间的战略博弈。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行威慑的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和少量巡航导弹和弹道导弹，击溃了防空系统并造成广泛破坏。此次袭击导致至少4名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。这次袭击规模甚至超过了5月份的攻势，表明莫斯科继续依赖惩罚性行动，通过大规模无人机和导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方的决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞、缺乏突破机会的替代方案。

（翻译：）  
俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，针对基辅及乌克兰多个地区，展示了前所未有的火力。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与抓住美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题不再是AI是否会定义下一个地缘政治竞争时代，而是美国能否引领这一变革，还是让位给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的政策转向不再只是地区现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策，更是地缘政治意图的声明。微软副总裁布拉德·史密斯强调，将美国AI出口到盟友是实现未来四年技术成功和经济竞争力的关键之一。阿根廷具备成熟的数字文化、高互联网渗透率以及核能创新历史，使其成为美国AI基础设施的重要合作伙伴。同时，阿根廷正在摆脱对中国的依赖，转向与美国合作，以确保其在拉美地区的技术标准由美国主导。这不仅关乎技术合作，更涉及价值观和全球治理规则的塑造。2025年7月23日</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的能动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了由政治、经济和技术力量驱动的新挑战。文章提到，由CSIS信托人约翰·赫斯创立的赫斯新前沿中心，旨在帮助领导者应对不确定性并推动未来安全与繁荣。文中分析了人口变化、水资源短缺、能源安全、全球秩序碎片化和科技准备度等五大关键趋势，并指出这些趋势对未来的深远影响。通过战略远见和情景规划，决策者可以更好地应对不确定性和潜在风险，从而制定更有效的政策。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了由政治、经济和技术力量驱动的新挑战。文章提到，由CSIS信托人约翰·赫斯创立的赫斯新前沿中心，旨在帮助领导者应对不确定性并推动未来安全与繁荣。文中分析了人口变化、水资源短缺、能源安全、全球秩序碎片化和科技准备度等五大关键趋势，并</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我，如果你能的话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>本新闻涉及全球创新竞赛的领导权问题，由“Cache Me If You Can”栏目探讨。节目将于9月17日起每两周更新一集，旨在分析各国在科技创新领域的竞争态势。主要人物包括相关国家的政策制定者和科技领袖，地点涵盖全球多个科技中心。该节目旨在引发对全球创新趋势的思考，推动国际合作与竞争。

谁将引领全球创新竞赛？《Cache Me If You Can》栏目将对此进行探讨。新一季节目自9月17日起每两周更新一次，聚焦各国在科技创新领域的竞争态势，分析相关政策与技术发展。节目关注全球科技中心的动态，旨在引发对全球创新趋势的思考，促进国际合作与竞争。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在当前全球地缘政治格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、可靠且经济的能源创新以维持长期技术与经济竞争力。新一代地热能作为可再生、灵活的能源来源，为美国在战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化新一代地热系统方面处于领先地位，具备显著的比较优势。若行业成功规模化，美国有望抓住商业机会，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。本文探讨了如何通过国际部署和试点项目推动新一代地热能的发展，强调其对美国国家利益的重要性。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府近期发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年与20个国家签署新的核能合作协议。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，以弥补国内供应链不足。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩燃料方面的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过这些举措，美国旨在提升国内核能产业并推动出口，同时确保能源安全和全球核能市场的公平竞争。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。此次讨论旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。该事件反映了美国在能源政策上的重要布局，以及智库在推动相关议题中的作用。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，成功推动了“西伯利亚力量2号”（PoS-2）天然气管道项目，这将巩固俄罗斯天然气向东输送的格局。该项目若落实，将重新确立俄罗斯资源的战略地位，尽管美国和卡塔尔分别主导着大西洋和太平洋的液化天然气市场。目前，价格、时间表和建设方等关键细节尚未达成一致。该协议对中国的天然气进口结构及美国在全球能源市场的角色具有深远影响。中国是全球最大的液化天然气进口国之一，而PoS-2项目可能进一步增强其管道气供应的比重。此外，这一协议也削弱了美国在对华天然气出口中的影响力，并对全球液化天然气市场产生重大影响。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。他提到，该委员会旨在通过减少官僚主义、促进能源项目实施来增强美国能源自主性，并强调了国内能源生产对经济和国家安全的重要性。此外，Agen还谈到了推动液化天然气（LNG）出口、核能发展以及电网现代化等关键议题，指出这些措施将有助于提升美国在全球能源市场的竞争力。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会的执行主任，解释了美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。他</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第三部分——评估中国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和坚定的专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络环境中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略在各类冲突中的主要目标是破坏、摧毁和控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯方面实施了最早的已知网络攻击，并且至今未减缓。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能变得更加严重。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美国对手在意志与能力上的优势，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美及其盟友在网络领域的竞争力。报告由史密斯理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周上海合作组织会议上的演讲中强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并倡导人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵有三个重要目标：重塑中俄在二战中的角色叙事、展示先进武器以吸引潜在买家，以及彰显中国崛起的不可阻挡之势。此次事件被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的变化。对于澳大利亚而言，这一事件凸显了其与美国的联盟关系的重要性，并促使重新思考国家安全战略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的指南：第七部分：美国如何取得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告由史密斯理查德基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个危险的漏洞：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会提供项目支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化的关键时期，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、具备核能力的弹道导弹以及防空和反导系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行胁迫的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，袭击了基辅及乌克兰多个地区，展示了前所未有的火力。超过800枚弹药被发射，主要为沙赫德无人机，辅以少量巡航和弹道导弹，击溃防空系统并造成广泛破坏。此次袭击导致至少四名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。这次袭击规模超过5月的攻击，凸显莫斯科继续依赖惩罚性行动，使用大量无人机和导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞、缺乏突破机会的替代方案。

（摘要翻译：）  
俄罗斯于9月7日至8日发动了战争以来最大规模的空袭，袭击了基辅及乌克兰多个地区，展示出强大的火力。超过800枚弹药被发射，包括沙赫德无人机和少量巡航导弹，造成</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员称其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都进行空袭之后，包括德黑兰、贝鲁特、大马士革和萨那。以色列总理内塔尼亚胡表示，此次袭击是对9月8日在耶路撒冷发生的枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。此次行动表明以色列决心迫使哈马斯投降，并无视国际批评。多哈强烈谴责袭击，暂停了与哈马斯的调解工作，这将严重影响加沙停火前景。此次袭击也削弱了美国在中东的信誉，加剧了地区</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国面临着电力需求上升和能源安全挑战加剧的双重压力。为应对这些挑战，美国需要通过高效、有韧性且经济可行的能源创新来巩固其长期技术和经济竞争力。下一代地热能技术利用地球热量作为可再生、可靠且灵活的电源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。

美国在开发和商业化下一代地热系统方面处于领先地位，拥有显著的比较优势。若该行业成功扩大规模，美国将能够抓住商业机会，推进外交目标，并重申其创新领导地位。为此，美国应积极主导下一代地热系统的国际部署，通过行业层面的合作和试点项目实现这一目标。

报告分析了下一代地热能在美国能源领导力中的战略作用，探讨了其对美国国家利益的价值、当前的竞争地位以及推动国际部署的政策框架。下一代地热能不仅具有巨大的商业潜力，还能成为外交</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。该政策旨在通过先进反应堆满足人工智能和国防设施的能源需求，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核能装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协定。为实现这些目标，需加强与盟友在关键部件制造和燃料供应方面的合作。例如，美国正寻求与韩国和日本等国合作，以弥补国内供应链不足。此外，美国还希望通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁能源法案》吸引外国投资，提升核能项目的商业化水平。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动中，阿根将分享该委员会的目标及美国未来能源主导地位的展望。此次会议由CSIS及其能源项目的一般资金支持。事件凸显了美国在能源政策上的战略重点，以及智库在推动相关议题中的作用。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力可能重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京达成一项外交和沟通上的重大协议，可能将俄罗斯天然气流向东方。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年入侵乌克兰之后。美国和卡塔尔分别主导其各自领域的液化天然气（LNG）市场。尽管仍有一些关键细节待定，但PoS-2协议具有深远影响，从对中国天然气进口结构的影响到美国在全球能源市场的角色。

中国和俄罗斯在普京总统9月访问北京期间初步同意建设一条新的天然气管道。该协议涉及一条2600公里的管道，每年输送高达500亿立方米的天然气，从俄罗斯的亚马尔半岛经蒙古东部输往中国北部。若PoS-2建成，中国在2030年后可能进口超过1000亿立方米的俄罗斯天然气，占其预计2030年需求</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Joseph Majkut邀请了国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen，探讨美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。Agen介绍了该委员会如何通过减少官僚障碍、促进国内能源项目和推动出口来实现这一目标。他提到，能源主导不仅有助于国内经济，还能增强与盟友的贸易关系，并强调了核能和电网现代化的重要性。此外，他还提到了阿拉斯加天然气管道项目以及与欧洲和亚洲伙伴的能源合作。这次对话展示了美国在能源领域的战略方向及其对全球经济和安全的影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一场活动，讨论了能源政策的转变。约瑟夫·马吉克特邀请了国家能源主导</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>