<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 03:41:17 +0000</lastBuildDate><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益严重的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私及攻击对手、平民和政府部队。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策和更新的战术来应对无人机威胁。此次会议将探讨犯罪无人机问题、相关武装团体的活动以及美国及其盟友可采取的应对措施。此活动由美洲项目提供支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《美墨加协定审查、美中贸易缓和以及国会的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/usmca-review-us-china-trade-thaw-and-return-congress</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了2026年美墨加协定（USMCA）的审查进程以及北美贸易现状。他们还分析了美中近期在禁毒和港口费用方面的合作，并探讨国会是否可能在政府停摆结束后对关税采取行动。此外，节目欢迎亚历克斯·基斯林担任新主持人。此次讨论凸显了北美及中美贸易关系的重要性与未来走向。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的美沙矿物协议包含哪些内容？</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-era-us-saudi-minerals-cooperation</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了包括军备合作、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署了《战略合作框架》，旨在保障铀、金属和稀土供应链，并计划在美国国防部支持下在沙特建设稀土精炼厂，以减少对中国的依赖。沙特丰富的稀土资源使其在全球关键矿物市场中占据重要地位，其能源成本低、政策环境友好，正努力成为全球关键矿物加工中心。此外，美沙还达成民用核能合作协议，进一步深化双边关系。这一系列举措表明，美沙关系已从传统的石油-安全基础转向以关键矿物和未来战略产业为核心的新阶段。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第四届全体会议与中国经济战略的演变：与伊丽莎白·埃克诺米博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/fourth-plenum-and-chinas-evolving-economic-strategy-conversation-dr-elizabeth</link><description>在本期《中国力量播客》中，伊丽莎白·埃克诺米博士分析了中国四中全会的关键成果，揭示了北京在发布第十五个五年规划前对经济优先事项和科技自主的重视。她讨论了中美贸易战中中国的战略，包括其扩大报复工具箱、稀土出口管制以及因工业产能过剩引发的全球反应。她还评估了国内压力与外部摩擦如何影响中国未来几年的政策方向及其对美经济关系。埃克诺米博士是胡佛研究所高级研究员，曾担任美国商务部中国事务高级顾问。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“欧盟中间偏右势力是否准备与极右翼合作？”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/eus-center-right-ready-work-far-right</link><description>近日，欧洲议会就欧盟绿色规则进行投票，中右翼的欧洲人民党与极右翼政党联合支持削减环保措施。此次事件引发广泛关注。随后，Max与Donatienne采访了Federico Steinberg和Nicolas Véron，探讨欧元及欧洲经济的未来。该事件反映了欧洲内部在环保政策和经济方向上的分歧，对欧盟未来发展具有重要意义。

（摘要翻译：）  
近日，欧洲议会投票通过削减欧盟绿色规则的提案，中右翼欧洲人民党与极右翼政党联合支持该决定。随后，Max与Donatienne采访专家，讨论欧元及欧洲经济前景。这一事件凸显了欧盟内部在环保与经济政策上的分歧，对未来欧洲发展具有重要影响。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京谈判的开端。该计划面临诸多挑战，包括如何确保长期和平、避免欧洲进一步动荡及防止俄罗斯再次侵略。分析指出，和平协议失败的主要原因是“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新攻击。特朗普的计划在经济重建和能源合作方面有潜力，但在安全保证和领土问题上存在严重缺陷。专家认为，该计划若要成功，需包含更全面的安全保障，并避免对乌克兰军事力量和领土做出限制。目前，该计划仍处于谈判初期阶段。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙特和叙利亚的特朗普访问是否达到了预期？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/did-saudi-syrian-trump-visits-meet-expectations</link><description>沙特王储和叙利亚总统访问白宫，促成了大规模投资协议和新的国防声明。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼与莫娜·亚库比安讨论此次访问的实际成效、未实现的承诺以及出现的意外情况。此次访问标志着中东地区外交关系的进一步升温，对地区安全与经济合作具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的关键，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口变化、数字连接不断增长以及地缘政治紧张加剧的背景下，这些网络的中断加上高监管壁垒，带来的经济和安全后果比以往任何时候都更加严重。该研究明确了公共和私营部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《陆奥号：推进澳大利亚与日本的国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本 Mogami 级护卫舰作为其新型通用护卫舰。同年9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣那卡塔尼举行第12次日澳2+2部长级会谈，并观摩了日本海上自卫队的“三隈”号护卫舰。这一合作将增强澳大利亚海军能力、提升两国互操作性、遏制中国在印太地区的影响力，并加强澳大利亚造船工业基础。会谈中，双方还强调与美国合作的重要性，以实现共同目标。此次合作标志着日本在国防出口政策上的重要进展，也体现了美日澳三边安全合作的深化。

（摘要翻译：2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本Mogami级护卫舰作为其新型通用护卫舰。同年9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>美国陆军正寻求在人工智能领域重现二战期间曼哈顿计划的成功，以确保其在科技竞争中的领导地位。该计划由政府和工业界呼吁，旨在通过集中化的国家主导努力协调私营部门的创新。当前，企业正在加速建设大规模数据中心和算力设施，而陆军则提出“Project FUZE”等现代化倡议，以提升基础设施和能力。这一努力不仅涉及物理安全，还需结合反情报、网络战和数据科学等跨职能团队，确保AI发展的安全与效率。陆军还计划通过培训下一代劳动力，推动商业应用，并在作战中广泛应用AI技术。这标志着陆军从传统战场控制转向构建计算和组织条件，以实现AI对军事力量的变革性影响。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：访谈音频，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为美国战略与国际研究中心（CSIS）。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>11月21日上午10点至11点30分，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底光缆基础设施”的公开活动。该活动由CSIS的印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办，旨在探讨全球海底光缆在人工智能发展和数字连接增强背景下的安全问题。活动将发布一份全面报告，分析海底光缆生态系统的主要威胁，并为公共和私营部门提供应对策略。演讲嘉宾包括日本驻美使馆网络安全与数字政策顾问中村智宏、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗等，活动将在CSIS总部举行并进行线上直播。此次会议有助于提升对关键通信基础设施安全的认知与合作。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IEEJ 2026年能源展望：能源转型挑战的深化不确定性</title><link>https://www.csis.org/events/ieej-energy-outlook-2026-deepening-uncertainties-surrounding-challenges-energy-transition</link><description>该新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目于11月14日举办《IEEJ 2026展望》的美国发布会。活动由CSIS项目主任约瑟夫·马吉库特主持，邀请日本能源经济研究所（IEEJ）高级主管肯·小山和 Yoshikazu Kobayashi 参与讨论。《IEEJ展望》是IEEJ每年发布的旗舰报告，提供至2050年的能源前景分析，涵盖可再生能源整合成本、人工智能与能源需求关系等议题。此次发布有助于促进国际能源政策交流与合作。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京展开更大谈判的开端。该计划面临挑战，包括如何在不加剧欧洲不稳定或给俄罗斯可乘之机的情况下达成持久协议。分析指出，和平协议失败常因“承诺问题”，即双方难以信任对方不会趁停火期重新集结进攻。特朗普计划中经济重建和能源合作部分较有希望，但军事限制和领土承认条款可能引发乌克兰强烈反对。专家认为，该计划是谈判起点而非终点，需进一步妥协以实现长期和平。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论。主持人约瑟夫·马吉特和凯文·布克分析了美国在制裁压力中的能源供应角色，以及国内生产总值（GDP）的能源强度作为安全指标的意义。此次讨论聚焦于能源政策、市场动态及地缘政治风险，旨在通过数据与分析揭示能源问题对全球安全的影响。活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益严重的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私和攻击。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策及更新的作战理念。此次会议将探讨犯罪无人机威胁、相关组织及美与拉美盟友的应对策略。此活动由美洲项目提供支持。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>近年来，随着人工智能的快速发展、人口结构变化以及全球数字化连接的不断加深，海底光纤电缆作为现代生活的重要基础设施，其安全与稳定显得尤为重要。该报告分析了公共和私营部门在保障海底电缆网络中的角色与责任，评估了构建冗余系统的威胁与挑战，并提出了增强网络韧性的具体建议。报告由史密斯理查德基金会资助完成，旨在应对日益加剧的地缘政治紧张局势带来的经济与安全风险。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《陆奥号：推进澳大利亚-日本国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本摩加级护卫舰作为其新型通用护卫舰。9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣那卡塔尼举行第12次日澳2+2部长级会谈，并观摩了日本海上自卫队的第四艘摩加级护卫舰“三隈号”。此次合作将提升澳大利亚海军能力，增强两国互操作性，遏制中国在印太地区的影响力，强化澳大利亚造船工业基础，并深化供应链合作。双方还强调加强与美国的合作对实现共同目标的重要性。该合作标志着日澳在安全领域的紧密关系，也体现了美日澳三边合作的重要性。此前，日本长期限制国防出口，但近年来逐步开放。此次摩加级护卫舰的交付是日本国防出口政策的重要进展。澳大利亚重视与中国在印太地区的对抗，此次合作有助于维护地区稳定。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>美国陆军正寻求在人工智能领域重现二战期间曼哈顿计划的模式，以成为国家科技与国防创新的核心整合者。这一举措旨在确保美国在与中国的长期技术竞争中保持领导地位。政府和工业界呼吁建立类似曼哈顿计划的集中式、国家主导的AI发展项目，协调私营部门的努力。同时，企业如xAI正在建设大规模数据中心和算力设施，以支持AI训练。陆军也在推动现代化项目，包括利用私人股权融资提升能力，并将基地转型为支持AI的数据中心和能源基础设施。这标志着土地力量不仅在于控制地形，更在于为后续行动创造条件。该倡议强调了构建和保护关键基础设施、加强安全以及培养专业人才的重要性，以实现AI领域的持续优势。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为美国战略与国际研究中心（CSIS）。事件是她通过简短的口语化总结介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IEEJ 2026年能源展望：能源转型挑战的深层次不确定性</title><link>https://www.csis.org/events/ieej-energy-outlook-2026-deepening-uncertainties-surrounding-challenges-energy-transition</link><description>该新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目于11月14日举办《日本能源经济研究所2026年展望》的美国发布会。活动由CSIS项目主任约瑟夫·马吉库特主持，邀请日本能源经济研究所高级主管兼首席经济学家肯·小山和高级研究员吉泽久保进行讨论。该报告是IEEJ年度旗舰出版物，提供至2050年的能源展望，分析可再生能源整合成本、人工智能对能源需求的影响等议题，具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论。节目由约瑟夫·马吉特和凯文·布克主持，探讨了美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等话题。此次讨论旨在通过数据、人物和政治视角解析当前能源趋势，帮助公众更清晰地理解复杂能源问题及其对经济和安全的影响。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施的安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施对现代生活的各个方面至关重要，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、日益增长的数字化连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了关键公共和私人部门利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络所面临的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为美国。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性，以应对潜在威胁和自然灾害。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>