<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 03:42:25 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化科技监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新行政令，旨在限制各州对人工智能的立法。该行政令与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治挑战。此外，新闻还提到路透社报道，Meta公司依赖欺诈性广告收入，这反映出监管人工智能的重要性。此事件凸显了在技术快速发展背景下，政府加强监管的必要性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>第二任特朗普政府对非洲的正式外交策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方针，符合特朗普的谈判式外交风格。然而，在解散美国国际开发署（USAID）及其相关援助架构的过程中，一些促进美非贸易与投资的平台也被一并取消，例如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如千年挑战公司（MCC）和美国国际开发金融公司（DFC）在政府削减中幸存，但其项目面临被取消的风险。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，尽管众议院已通过延长该法案的议案。这些变化反映了特朗普政府在非洲推动商业外交的复杂背景与挑战。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输华芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议进展，以及节前北极地区关税问题。这一系列议题反映了当前中美科技竞争和全球贸易关系的复杂性。事件涉及美国政府高层决策，凸显了国际贸易政策对全球经济格局的影响。此次讨论揭示了各国在技术出口和贸易谈判中的战略考量。

（摘要翻译版）：  
本周“贸易男”节目讨论了特朗普政府决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼贸易协定的现状，以及节前北极地区关税问题。这些议题反映了当前中美科技竞争和全球贸易关系的复杂性，涉及美国高层决策，凸显了国际贸易政策对全球经济格局的影响。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多从委内瑞拉秘密前往挪威，领取诺贝尔和平奖。她乔装打扮，避开军方检查站，并历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30出现在格兰德酒店阳台上向人群发表讲话。此次行程充满危险，体现了她对民主的坚持。该事件引发国际关注，也激励了全球的委内瑞拉人。

（摘要翻译：）  
上周，委内瑞拉反对派领袖玛丽亚·科琳娜·马查多秘密前往挪威领取诺贝尔和平奖。她乔装打扮，躲避军方检查，历经艰险抵达奥斯陆，并在凌晨现身酒店阳台演讲。此行象征着她对民主的坚持，也引起国际关注，鼓舞了全球委内瑞拉人。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年美国国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，并借鉴了19世纪末的政策，如罗斯福推定和马汉的“海权论”。该战略将美国的雄心缩小到西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需在威慑中国、管理核武对手的同时，加强关键海上航线的保障。战略还呼吁重建工业基础，投资人工智能和能源领域，并现代化核三位一体系统。同时，战略强调通过无人机等新装备改变海军作战经济性。尽管声称与过去决裂，但海军任务仍包括全球力量投射和保护贸易路线。此外，战略提出“特朗普推定”，强调西半球主导地位，并要求加强海岸警卫队与无人机船的合作以打击非法活动。总体而言，该战略旨在通过海权维护美国的全球影响力和安全利益。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，表明中国正加强与西半球国家的关系。该文件提出“构建中拉命运共同体”的五大计划，涵盖政治、发展、文明、和平及民间交流等方面。文件强调中国在该地区的战略目标包括提升政治影响力，推动经济合作，并扩大在安全和科技领域的参与。此举被视为中国对美国在该地区战略的回应，旨在增强自身在全球事务中的地位，同时减少美国的影响。该政策文件反映了中国对拉美地区日益增长的重视，以及其构建替代性国际秩序的意图。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大、政府能力强，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对安全危机和自然灾害的能力，并明确责任分工。报告由CSIS战略倡议基金资助。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国商会年度报告：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在《中国力量播客》的一集中，兰迪·施里弗和迈克·库伊肯讨论了美中经济与安全审查委员会2025年年度报告的关键发现。他们指出，北京正越来越多地利用中国人民解放军进行政治信号传递，中国将太空视为作战领域标志着重大转变，并强调中国在关键供应链节点的主导地位给美国及全球市场带来结构性脆弱性。此外，报告还提出多项建议，包括台湾在美国印太战略中的作用。施里弗曾任美国国防部印太安全事务助理部长，库伊肯则为斯坦福大学胡佛研究所高级访问学者。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>在近日的外交讨论中，Max与Donatienne探讨了德国总理弗里德里希·默茨关于“美式霸权时代终结”的言论。随后，他们展望即将举行的欧盟峰会，届时各国领导人将就南方共同市场（Mercosur）贸易协议及欧盟委员会利用冻结俄罗斯资产向乌克兰提供关键贷款的提案展开讨论。最后，他们采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主现状。此次讨论涉及欧洲地缘政治格局变化及国际关系的深远影响。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的提问。该活动促进了文化交流，增强了听众与主持人之间的互动，体现了媒体在连接公众与外交议题中的作用。

Greg和Elina为2025年特别节日节目解答了东南亚广播电台听众的问题。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回应听众关于节日的提问，增强了听众与主持人的互动，展现了媒体在促进文化交流和公众参与方面的重要作用。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方式，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易与投资的平台也被一并取消，例如“繁荣非洲”倡议下的非洲贸易与投资活动（AITA）。尽管部分机构如全球发展署（DFC）获得重新授权，但其部分项目面临取消风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，虽于2025年12月通过延长法案，但具体时间尚不明确。此外，美国商会积极促进美非企业合作。这一系列举措反映了特朗普政府在非洲推行商业外交的现状与挑战。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为多国，包括美国在内的国防现代化的核心，但如何确保AI在现实世界中有效仍是一个难题。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”计划，旨在建立多样化的国家安全和军事使用案例，以评估AI模型的可靠性。目前，全球AI基准测试主要针对商业或学术应用，未能充分反映国防环境的复杂性。缺乏针对性的基准测试可能导致大量投资回报递减，甚至导致决策失误。因此，建立专门针对战略和军事需求的基准测试体系至关重要。该倡议将联合学术界、非营利组织及政府与企业，开发能提升决策优势的AI评估框架，确保AI在冲突中的可靠性和适应性。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花光别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚娜采访了彭博社拉丁美洲商业、经济和政治专栏作家胡安·帕布罗·斯皮内托，讨论墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆执政的第一年。他们探讨了她与前任领导人的政策风格差异、政府福利措施的受欢迎程度及可持续性，以及2026年面临的主要挑战，尤其是重新谈判或续签美墨加协定（USMCA）的问题。此外，还分析了墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的原因及其对消费者和制造商的短期影响。最后，他们还谈及美国在加勒比地区的军事部署及对委内瑞拉政权的经济压力，以及该地区可能因美国干预带来的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马杰库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论分析当前趋势。本周，他们将探讨欧盟放宽并延长内燃机汽车禁令、美国环保局削减温室气体排放标准等议题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与大卫·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日，美国战略与国际问题研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长大卫·谢德与该中心总裁塞思·琼斯共同探讨其新书《大掠夺：中国窃取美国机密的史诗行动》。书中揭露了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为，涉及军事装备、芯片和电信等多个领域。此次讨论旨在分析中国通过政府支持的间谍活动获取美国科技与经济实力的策略及其影响。

事件背景为中美在科技与安全领域的竞争加剧，主要人物包括大卫·谢德和塞思·琼斯，地点为虚拟会议，事件意义在于揭示中国对美技术窃取的规模与手段，引发对国家安全与技术保护的深入思考。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，安倍晋三的继任者安倍晋三（Sanae Takaichi）迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。她在上任初期与特朗普会晤时承诺加强日美同盟，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能促使日本介入的言论反应激烈，甚至威胁和施压，凸显了地区安全形势的紧张。Takaichi的政策反映了日本在强化国防和深化美日关系方面的决心，但也面临国内政治、财政压力及美国战略重心转移等挑战。她的领导为日美同盟注入新动力，但未来仍需应对诸多不确定性。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长塞斯·琼斯讨论了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击行动"以及中国的阅兵活动。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次对话聚焦全球安全形势变化及其深远影响。

2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长塞斯·琼斯讨论了当年的重大军事事件，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤击行动"以及中国的阅兵活动。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们正在耗尽导弹防御拦截器吗？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）导弹防御项目近日发布新报告《导弹防御拦截弹库存逐渐耗尽》。随着导弹成为现代战争的首选武器，防空反导系统成为冲突中的基本要求。2025年6月以色列与伊朗的战争凸显了拦截弹需求激增的问题。报告基于预算和支出数据，评估了美国拦截弹库存状况。CSIS导弹防御项目研究员韦斯·伦巴赫将与项目主任托姆·卡拉科讨论该报告发现及其对美国政府采购策略的影响。该活动由CSIS一般支持资金资助。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空大国的影响</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美国-中国经济与安全审查委员会向国会发布年度报告，指出中国正通过协调一致的全政府太空战略，努力成为全球太空领域的领导者。该战略包括扩大航天发射、卫星制造和在轨空间基础设施建设，以增强解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日下午3:30（东部时间），CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请该委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库伊肯及CSIS副项目主任克莱顿·斯沃普，探讨中国太空战略及其对美国国家安全的影响。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>谢尔盖·拉奇科夫谈乌克兰和平谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大、政府能力强，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对能力。报告建议日本在安全和自然灾害上同等重视，并加强地方资源支持与危机应对责任分工。该研究由CSIS战略倡议基金资助。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多的国家开始在太空中展现存在感。与此同时，太空领域的操作、安全和安全挑战日益突出，外国卫星行为也引发更多关注。CSIS航空航天安全项目发布“年度回顾”，邀请专家探讨2025年的关键发展及2026年的趋势。Kari Bingen、Clayton Swope、Tony Frazier和Dr. John Huth将分享他们的见解，为政策制定者和行业领袖提供参考。该活动由CSIS支持举办。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年朝韩将有何表现？ | 《首都有线电视》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？韩朝是否将举行新的峰会？朝鲜半岛是否将重启对话或面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国是否会对中国与韩国的经济关系施加压力，以及中国在黄海地区的灰色地带策略是否会继续？专家Victor Cha、Sydney Seiler、Mark Lippert和Andrew Yeo对此进行了分析。Sydney Seiler曾担任美国国家情报委员会朝鲜事务负责人，是朝鲜问题权威专家；Andrew Yeo是布鲁金斯学会高级研究员，也是华盛顿天主教大学教授。

2026年，朝鲜半岛局势引发广泛关注。美国前总统特朗普是否将与朝鲜领导人金正恩会面？韩朝是否将举行新的峰会？半岛是否将重启对话或面临更多冲突？朝鲜与俄罗斯的关系是否会持续，中国是否会对中国与韩国的经济关系施</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马杰库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的分析，解读当前能源趋势。本周他们将讨论欧盟推迟并放宽内燃机汽车禁令的决定，以及美国环保署对温室气体排放标准的调整。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略（NSS）强调了海权对美国国家利益的重要性，借鉴了19世纪末的海权理论，如马汉的“海权论”和罗斯福修正案。该战略将美国的雄心聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛，并要求海军和海军陆战队采取更分散的海权形式，以威慑中国并管理核武对手。同时，战略呼吁加强从加勒比海到东太平洋的海上治安工作，并关注红海和巴拿马运河等关键节点。此外，战略还强调投资工业基础、发展人工智能和能源领域，以及现代化核三位一体和黄金穹顶项目。它还提出通过无人机和混合舰队改变海军作战的经济模式。尽管战略声称与过去决裂，但海军的任务和角色变化不大，仍需在全球范围内投射力量，确保贸易通道安全。在印太地区，战略强调维持</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>