<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 03:27:24 +0000</lastBuildDate><item><title>捉鬼敢死队：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济和军事援助。该舰队不仅带来战略风险，还对环境造成威胁。为有效应对，需结合情报、法律和外交手段，通过开放数据整合来识别和追踪这些船只。研究者应利用开源工具分析能源节点和船舶轨迹，并借助卫星图像识别非法转运行为。美国等国家可通过扩大制裁和推动国际协作，限制俄罗斯的非法贸易网络。Ben</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如果你不吃你的肉，你就不能吃任何布丁。</title><link>https://www.csis.org/analysis/if-you-dont-eat-your-meat-you-cant-have-any-pudding</link><description>本文讨论了美国贸易政策中“强硬施压”与“说服谈判”两种策略的对比。背景涉及前总统特朗普与以往政府的不同做法，主要人物包括国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）和学者威廉·莱因施（William A. Reinsch）。事件围绕贸易谈判方式展开，地点涵盖全球多个经济体。意义在于分析不同策略在短期和长期的效果，指出强硬手段虽能迅速达成协议，但可能损害国际关系；而传统谈判虽耗时，却有助于建立持久合作。文章最后以“只有说服才能带来真正的成果”作结。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将人工智能革命转化为美元霸权</title><link>https://www.csis.org/analysis/turning-ai-revolution-dollar-dominance</link><description>美国与沙特阿拉伯上月签署《战略人工智能伙伴关系》，继2025年5月与阿联酋达成协议后，美国批准向阿联酋G42和沙特Humain的国有公司出售先进半导体。此举使两国能出口AI驱动的物流、农业、医疗和金融等领域的商品和服务。然而，这些协议未涉及关键问题：使用美国芯片生成的AI出口是否以美元结算。文章指出，若不解决此问题，可能削弱美元的全球影响力。作者建议，美国应将美元结算作为获取先进芯片的条件，并利用美元稳定币作为结算工具，以维护美元主导地位。中国正通过其AI技术及数字人民币推广人民币结算，威胁美国的经济安全。文章呼吁美国加快构建“算力-美元”体系，确保技术优势转化为货币权力。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>白宫批准氢-200出口，能源部公布“创世纪”任务，保险公司试图限制人工智能保险范围</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/white-house-greenlights-h200-exports-doe-unveils-genesis-mission-and</link><description>美国白宫决定允许英伟达的H200芯片出口至中国，引发前总统特朗普的反对。同时，特朗普计划推出“一项规则”行政令以限制各州人工智能立法。此外，国防授权法案提议设立人工智能未来指导委员会，并分析了“创世纪任务”行政令与曼哈顿计划和阿波罗计划的对比。最后，讨论了主要保险公司试图将AI风险排除在企业保险之外，可能影响AI的发展与监管。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打造美日经济伙伴关系的黄金时代：确保印太地区的安全、稳定与繁荣</title><link>https://www.csis.org/events/building-golden-age-us-japan-economic-partnership-ensuring-security-stability-and-prosperity</link><description>在美日等国面临国内经济压力和政治制约的背景下，保持稳定的经济关系显得尤为重要。为探讨如何深化美日经济合作，构建面向未来的可持续经济框架，CSIS日本主席与日本外贸组织（JETRO）联合举办年度会议，邀请专家分析印太地区经济趋势、挑战及合作机遇。此次会议旨在推动贸易、投资、经济安全及第三方市场发展方面的合作，由JETRO提供支持。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破债务陷阱：为什么更聪明地消费比多花钱更有效</title><link>https://www.csis.org/analysis/breaking-debt-trap-why-spending-smarter-beats-spending-more</link><description>全球各国正面临日益严峻的财政挑战，债务负担加重和经济增长放缓威胁着未来的财政政策。在这一背景下，公共支出效率成为关键因素。国际货币基金组织（IMF）2025年财政监测报告指出，在财政受限的环境下，提高支出效率至关重要。例如，卢旺达通过扩大教育普及和引入技术项目提升了教育效率，克罗地亚通过改革税收和医疗支付模式提高了财政灵活性，牙买加则通过合理的财政规则成功降低了债务水平。这些案例表明，高效支出不仅能促进增长，还能增强财政可持续性。美国也正在通过药品价格改革、透明度提升和支付模式调整来提高医疗支出效率。公共支出效率是全球经济面临的重大挑战，但其成功依赖于特定的制度和政治条件。要实现全球范围内的财政优化，需优先加强制度建设、减少政治极化并提升透明度。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元能源相关投资。该法案预计即将以最小修改通过，分析其关键要素及其对美国能源政策的影响具有重要意义。DFC的重新授权增强了其财务和运营能力，扩大了其项目和市场覆盖范围，并引入了新的机制以更好地与美国战略优先事项保持一致。尽管如此，仍存在一些问题需要解决，如如何提升风险容忍度、吸引人才以及与其他机构协调合作等。Ray Cai是华盛顿特区战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目的研究员。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府的农业援助计划、中国的贸易顺差扩大以及美墨加协议延期听证会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/administrations-farm-aid-package-chinas-growing-trade-surplus-and-usmca</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）与利益相关方举行的听证会。该节目聚焦当前中美贸易关系及美国农业政策的动态。

本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）与利益相关方举行的听证会。该节目聚焦当前中美贸易关系及美国农业政策的动态。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已拥有约155至591艘非法船只，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济与军事援助。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境污染。为应对这一挑战，需结合开放数据、法律手段及国际协作，以揭露并限制俄罗斯的非法贸易网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，通过收集情报、施压中立航运服务及金融物流基础设施，可有效对抗“幽灵舰队”，而无需直接军事冲突。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一切旧的皆成新</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-old-new-again</link><description>这篇文章回顾了过去几十年中一些关于中国崛起、技术竞争和美国经济挑战的分析。作者在整理办公室时，发现了一些旧书和研究报告，其中包含了许多具有预见性的观点。例如，1987年的《技术转移给中国》指出，随着中国经济实力增强，其政治影响力将上升；1992年的报告则警告美国可能失去在微电子领域的技术领导地位。这些分析在当时并未被充分重视，但如今看来极具前瞻性。文章批评了当前政府对过去政策的否定态度，并强调应从历史中吸取教训。作者威廉·雷因施是战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由军械库” | 有关基地的全部信息</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友在危机中所需构建、维持和扩大能力的方法。本期节目聚焦国防部长皮特·赫格塞思（Pete Hegseth）对行业CEO发表的“自由军火库”演讲，强调其对工业基础改革的重要性。该改革涉及采购方式、合作机制及安全协作三大核心领域。主持人杰里·麦金（Jerry McGinn）介绍了新成立的工业基础中心，强调其在提升国家工业能力中的作用。该系列由CSIS提供支持。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打造美日经济伙伴关系的黄金时代：确保印太地区的安全、稳定与繁荣</title><link>https://www.csis.org/events/building-golden-age-us-japan-economic-partnership-ensuring-security-stability-and-prosperity</link><description>在美日等国面临国内经济压力和政治制约的背景下，保持稳定的经济关系显得尤为重要。美国与日本如何继续深化经济合作，共同构建面向未来的、具有政治可持续性的经济框架，成为关键议题。美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席与日本贸易振兴机构（JETRO）联合举办年度会议，邀请专家探讨印太地区经济趋势、挑战及美日合作机遇，涵盖贸易、投资、经济安全和第三方市场发展等领域。此次会议旨在推动双方经济合作，应对全球不确定性。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《欧洲文件播客：2025年国家安全战略之后的欧洲》</title><link>https://www.csis.org/events/eurofile-live-podcast-europe-wake-2025-nss</link><description>本次外交新闻涉及美国新发布的《国家安全战略》（NSS），探讨其对欧洲安全格局的影响，以及跨大西洋科技关系中的紧张局势。活动由“Eurofile”播客举办，于2025年12月9日下午2点至3点举行，主持人Max Bergmann将与Abraham Newman和Kristine Berzina展开讨论。该活动旨在分析美国政策对欧洲及北约的潜在影响，并邀请观众提问。此事件由CSIS提供支持，未接受直接赞助。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在《国家安全战略》（NSS）之后，欧洲和乌克兰的未来将走向何方？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/where-now-europe-and-ukraine-after-nss</link><description>在乌克兰问题外交活动频繁及美国新国家安全战略发布后，马克斯·伯格曼和玛丽亚·斯涅戈瓦亚与威尔讨论了我们应如何看待乌克兰停火谈判的前景，以及跨大西洋关系危机可能如何影响协议的轮廓。此次对话聚焦于当前国际局势下的外交走向与潜在影响。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直播节目：2025年国家安全战略之后的欧洲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/live-episode-europe-wake-2025-nss</link><description>2025年12月9日，Max Bergmann与乔治城大学的Abraham Newman及德国马歇尔基金会的Kristine Berzina进行了一场直播讨论，分析美国最新发布的《国家安全战略》对欧洲安全格局的影响，以及跨大西洋科技关系中的关键冲突。此次对话聚焦于该战略对欧美关系的潜在影响，凸显了当前国际安全与技术竞争的重要性。事件发生在华盛顿特区，由CSIS组织，旨在探讨欧洲相关议题并收集反馈。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略雄心与结构依赖：为什么欧洲无法在太空领域独行其是</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/strategic-ambition-vs-structural-dependency-why-europe-cant-stand-alone-space</link><description>欧洲在太空领域追求战略自主，但其仍面临结构性依赖，限制了其独立行动能力。欧盟、欧洲航天局（ESA）及成员国是主要参与者，尽管投入大量资源提升太空产业和发射能力，但对美国的依赖使其在外交政策变化时处于脆弱地位。俄乌冲突期间，俄罗斯的网络攻击和马斯克威胁限制乌克兰使用星链服务，凸显了欧洲在导航、军事协调等关键领域的依赖风险。欧洲需加强自主发射能力和卫星系统，以减少对非欧洲商业实体的依赖。当前，欧洲在太空领域的战略自主仍面临执行挑战，需通过投资、改革和合作实现平衡发展。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“自下而上的历史”：哈佛大学的迈克尔·索尼关于实地调查、历史与中美关系的访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/history-below-harvards-michael-szonyi-fieldwork-history</link><description>在《中国观察》节目中，史学家迈克尔·索尼与斯科特·肯尼迪讨论了实地研究对社会史学家的重要性以及中美关系的趋势。索尼解释了“自下而上的历史”概念，指出通过地方实地研究，社会史学家能从普通人的视角理解历史，揭示日常实践和社区动态。他结合多年在金门和永泰的研究，说明地方档案如何挑战主流国家叙事，展现普通社区在政治和地缘变化中的经历。两人还探讨了历史学家作为公共知识分子的角色、学术脱钩的风险，以及第一手中国知识对未来中美关系的重要性。

迈克尔·索尼是哈佛大学中国历史教授及费正清中国研究中心前主任，专攻晚清至现代中国社会史，著有《被治理的艺术：晚清的日常政治》和《冷战岛屿：金门前线》等书。他目前正撰写中国农村现代史及永</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>破碎的中国梦</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/broken-china-dream</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布2026财年国防授权法案（NDAA）的最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。该法案的通过标志着DFC在提升财务能力和战略定位方面的重大改革，旨在更好地应对全球挑战，并加强美国的能源政策。此次改革对能源领域尤其重要，有助于支持核能等大型基础设施项目。然而，DFC在实施过程中仍面临诸多不确定性，如风险容忍度、人才招聘及与其他机构的协调问题。Ray Cai是华盛顿智库CSIS能源安全与气候变化项目的副研究员。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼影终结者：打破俄罗斯“影子船队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>为了应对俄罗斯通过非法海上贸易维持其战争经济，乌克兰及其西方盟友需要重新采用商业袭击和全面经济战策略。自2022年底制裁限制俄罗斯石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的“幽灵舰队”，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济与军事援助的价值。该舰队不仅带来战略风险，还对环境构成威胁。为有效打击这一舰队，需利用开源情报、法律手段及国际协作，同时加强数据整合以揭露其运作网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，应通过外交、法律和经济工具限制其行动自由，以减少俄罗斯的出口收入，从而削弱其战争动机。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日美同盟的必要深化</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/necessary-deepening-japans-alliances</link><description>在本期节目中，迈克采访了亚洲集团的合伙人兼国防与国家安全业务主席克里斯托弗·约翰斯顿。他曾任战略与国际研究中心高级顾问及日本事务负责人，并在奥巴马政府时期担任亚太事务主任，拜登政府时期担任国家安全委员会亚太事务主任。他们讨论了美日关系的发展、特朗普与日本首相塔拉吉（注：应为“岸田文雄”）最近的峰会，以及日本不断变化的国防政策等议题。此次对话凸显了美日同盟在地区安全中的重要性。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>消除瓶颈：解决美国许可挑战的方案</title><link>https://www.csis.org/events/clearing-bottleneck-solutions-americas-permitting-challenge</link><description>背景信息：在国务卿克里斯·莱特的请求下，国家石油理事会（NPC）发布了一份名为《瓶颈到突破：建设蓝图》的创新报告，旨在解决能源项目审批延误问题，并提出联邦政府应采取的改革措施。主要人物包括NPC代表及能源安全与气候变化项目专家。事件发生在CSIS（战略与国际研究中心），内容为报告发布及关于联邦审批改革的讨论。该报告对推动可负担、可靠的能源发展具有重要意义。  

摘要翻译：  
在国务卿克里斯·莱特的请求下，国家石油理事会发布了《瓶颈到突破：建设蓝图》报告，探讨能源项目审批延迟问题并提出改革建议。CSIS将举办报告发布会及讨论会，邀请专家探讨联邦审批改革。该报告对推动可靠能源发展具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>FERC的大型负荷提案涉及什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-stake-fercs-large-load-proposal</link><description>美国联邦能源监管委员会（FERC）的一项新规定可能决定美国电网能否快速且负责任地满足由人工智能驱动的需求。2023年10月23日，美国能源部指示FERC启动一项规则制定程序，以标准化大型负载和共置设施接入输电系统的标准。该提案基于FERC在输电设施、批发市场和影响批发价格的实践方面的权威。这一决定将为如何处理混合连接以及如何在现有受限电网中整合新负载设定重要先例。该摘要涉及背景、主要人物（如FERC、能源部）、地点（美国）及事件的意义，强调了电网扩展与成本分配等关键问题。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么美国要扣押委内瑞拉的石油货物？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-seize-venezuelan-oil-shipment</link><description>2023年12月10日，美国总统特朗普宣布美军扣押了一艘名为“Skipper”的被制裁油轮，该油轮运输委内瑞拉原油。这艘油轮属于所谓的“影子舰队”，由约1000艘油轮组成，用于绕过对伊朗、俄罗斯和委内瑞拉等国的制裁。此次扣押是美国针对马杜罗政权施压的一部分，可能影响全球能源安全。此举向委内瑞拉发出警告，表明美国愿意阻止受制裁国家的石油出口，可能对其经济造成重大打击。尽管委内瑞拉石油出口量较小，但此举可能引发更多类似行动，增加国际油价波动风险，并加剧地缘政治紧张。此事件凸显了制裁与能源安全之间的复杂关系。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司重新授权对能源意味着什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为，DFC需进一步改进以应对快速变化的全球挑战。该法案预计即将通过，本文分析了重新授权的关键内容及其对美国能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）始于2008年布什政府时期的一项自愿性计划，2010年由环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据。该计划现已覆盖约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供的透明、可验证的数据对国家排放核算至关重要，不仅用于跟踪减排进展，还影响联邦税收抵免、企业治理和金融市场模型等经济领域。2024年9月，EPA提议取消大部分排放源的报告义务，仅保留石油和天然气系统，此举可能削弱美国竞争力和投资效率。GHGRP数据在投资决策、风险评估和保险业中发挥关键作用，其取消将增加市场不确定性并提高成本。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias指出，GHGRP是美国唯一的可靠排放数据源，其取消将带来重大经济影响。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>捉鬼敢死队：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已拥有约155至591艘非法船只，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济和军事援助的价值。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需结合情报、法律和外交手段，通过收集公开数据识别并打击该网络。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，应加强国际协作，扩大制裁范围，以限制俄罗斯的非法海上贸易。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由军火库” | 有关基地的全部信息</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列《关于基地》探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友在危机中如何建立、维持并扩大所需能力和产能。本期节目由该系列主持人兼工业基础中心负责人杰里·麦吉恩主持，重点讨论了国防部长彼得·赫格塞特对行业CEO发表的“自由军火库”演讲，强调其对工业基础的重要意义。该演讲聚焦于重新定义采购方式、采购内容及与盟友的合作模式。麦吉恩还介绍了工业基础中心的新成立情况。该系列由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物：2025年回顾与展望2026年</title><link>https://www.csis.org/events/critical-minerals-2025-year-review-looking-ahead-2026</link><description>过去一年，美国及其国际伙伴和外国对手在矿产安全问题上的态度发生了重大转变。2025年明确表明，矿产安全与国家安全和经济安全密不可分。华盛顿已从言论转向行动，采取了价格下限、股权参与和采购协议等新政策工具，并将矿产战略纳入外交政策核心。2025年12月15日，CSIS关键矿产安全项目将举办“关键矿产：2025年度回顾与展望2026”活动，邀请政策制定者、企业高管和思想领袖共同探讨过去一年的关键趋势及未来方向。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>概述美国海军造船面临的挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/outlining-challenges-us-naval-shipbuilding</link><description>美国海军在过去十年中一直致力于扩大舰队规模，这一目标在历届政府和国会中均获得跨党派支持。然而，由于现有舰队规模较小且维护延迟，海军面临产能不足的问题。随着中国海军舰船数量超过美国，其快速的造船速度进一步加剧了这一压力。尽管有计划和资金支持，但美国造船业仍无法以所需的速度、规模和成本建造船只，这源于政府和行业内部的系统性问题及更广泛的社会经济趋势。该报告分析了这些问题及其根源，并概述了政府采取的应对措施。

（150字）</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与大卫·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日下午1点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部将举办线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长戴维·R·谢德（David R. Shedd）介绍其新书《大掠夺：中国窃取美国秘密的史诗行动》。该书揭露了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为。谢德将与CSIS国防与安全部主任塞思·G·琼斯（Dr. Seth G. Jones）共同探讨中国政府支持的情报活动如何通过非法手段获取美国的科技与经济实力，涉及军事装备、芯片和电信等多个领域。此次会议旨在提高对中美间技术竞争与安全威胁的认识。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们正在耗尽导弹防御拦截器吗？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）导弹防御项目近日发布新报告《导弹防御拦截器库存持续减少》。随着导弹成为现代战争的首选武器，导弹防御系统的重要性日益凸显。2025年6月以色列与伊朗之间的冲突加剧了对拦截器的需求，报告显示美国拦截器库存面临严峻挑战。报告作者、CSIS研究员韦斯·伦巴赫将与项目主任托姆·卡拉科讨论相关发现及其对未来美国采购策略的影响。该报告揭示了当前导弹防御体系的脆弱性及亟需加强的紧迫性。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空强国的含义</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美国-中国经济与安全审查委员会向国会提交了年度报告，指出中国正通过协调一致的全政府太空战略，努力成为全球太空领域的领导者。该战略包括扩大航天发射、卫星制造和在轨空间基础设施建设，以增强中国人民解放军的战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日下午3:30（东部时间），CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请该委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库肯、CSIS航空航天安全项目主任卡里·宾根及副主任克莱顿·斯沃普，探讨中国的太空战略及其对美国国家安全和经济的影响，以及应对中国太空力量增长的策略。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>消除瓶颈：解决美国许可挑战的方案</title><link>https://www.csis.org/events/clearing-bottleneck-solutions-americas-permitting-challenge</link><description>背景信息：美国能源部长克里斯·赖特请求国家石油理事会（NPC）发布一份名为《瓶颈到突破：建设蓝图》的报告，旨在解决能源项目审批延迟问题，并提出联邦政府应采取的改革措施。主要人物包括NPC及CSIS（战略与国际研究中心）的专家。事件发生在CSIS的能源安全与气候变化项目活动中，讨论了联邦审批制度改革的重要性。该报告对推动可负担、可靠的能源发展具有重要意义。

请加入CSIS能源安全与气候变化项目，参加NPC报告的发布及关于联邦审批制度改革的讨论，届时将有来自不同领域的专家参与。此活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《发展金融公司再授权意味着能源领域将发生什么？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-development-finance-corporation-reauthorization-mean-energy</link><description>经过数月的谈判，美国国会立法者已发布《2026财年国防授权法案》（NDAA）最终草案，其中包括将美国国际开发金融公司（DFC）重新授权至2031年的条款。DFC由特朗普政府首任期间通过《建立法案》设立，自成立以来在美国际发展和战略参与议程中发挥了独特作用，包括推动全球近100亿美元的能源相关投资。然而，政策制定者和从业者普遍认为DFC需进一步改进以应对快速变化的全球挑战。该法案预计即将通过，本文分析了重新授权的关键内容及其对美国能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已购入约155至591艘船只组成的非法舰队，日均运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害，因多数船只老旧且无保险，导致清理成本转嫁给欧洲和东南亚国家。解决这一问题需结合情报、法律和外交手段，而非仅依赖军事力量。美国等国可通过收集数据、施压航运服务及金融物流体系来遏制“幽灵舰队”。研究者需利用开源工具分析能源节点和船舶</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年由布什政府发起，2010年环保局（EPA）开始收集符合条件设施的排放数据。该计划现已覆盖约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。GHGRP提供一致、透明和验证的排放数据，对国家排放核算至关重要，也广泛用于企业投资、风险评估和金融建模。2024年9月，EPA提议取消除石油和天然气系统外的所有报告义务，引发担忧其对经济和市场的影响。GHGRP数据不仅支持气候政策，还影响税收优惠、投资决策和保险评估。专家指出，取消该计划将增加不确定性，提高成本，并损害美国竞争力。Leslie Abrahams和Mathias Zacarias来自CSIS能源安全与气候变化项目。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越分歧：为什么美国海军必须在印度尼西亚恢复自由航行行动（FONOPs）</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-divide-why-us-navy-must-resume-fonops-indonesia</link><description>2027年，中美台紧张局势升级。美国海军航母打击群在从印度洋前往南海途中，因印尼依据“自由与活跃”中立政策关闭其领海和领空，被迫绕道，导致行程延误六天，耗费大量资源。这一情况反映出美国政策与行动之间的脱节，印尼则利用此机会强化其主权主张，挑战国际海洋法公约中的通行权条款。美国需通过航行自由行动重新确立法律立场，以确保未来危机时的行动自由。Patrick Panjeti指出，透明合作是建立真正伙伴关系的关键。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保护海底电缆：探测以威慑，起诉以保障</title><link>https://www.csis.org/analysis/protecting-subsea-cables-detect-deter-sue-secure</link><description>背景信息：海底电缆是全球数据传输和连接国际市场的关键基础设施，但其安全面临威胁。2025年，美国国会通过了《海底电缆控制法案》，旨在防止外国对手获取相关技术，并提出《战略海底电缆法案》以加强惩罚措施。科技巨头如谷歌、微软等也加大了对海底电缆的投资。

主要人物：CSIS的Joel Coito中尉，美国国会，科技公司高管。

地点：全球范围，特别是北大西洋和波罗的海。

事件：多起海底电缆被破坏事件引发关注，促使政府和企业加强保护措施，包括利用AI和卫星技术进行监控。

意义：海底电缆的安全关系到全球经济和通信稳定，需要国际合作和技术手段共同应对威胁。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼影特工：打破俄罗斯“影子舰队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已购入大量非法船只，运输约370万桶/日的石油，年收入达870亿至1000亿美元。这些船只不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需结合开放数据、法律手段及外交压力，同时加强情报收集与国际协作。该研究由CSIS专家Benjamin Jensen和Jose M. Macias撰写，旨在为遏制俄罗斯“幽灵舰队”提供政策选项。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>