<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 03:01:27 +0000</lastBuildDate><item><title>与帮派作战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗河列车”贩毒恐怖分子。此次行动是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府向加勒比海地区部署了海军力量，包括九艘战舰和十架F-35战斗机。尽管军事行动可能涉及导弹袭击，但专家认为应由海岸警卫队等执法机构负责此类任务。此次行动引发了关于总统是否有权发动“禁毒战争”的法律讨论，并凸显了使用军事力量打击毒品走私的复杂性和潜在风险。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和海伦娜·利文讨论了中印关系是否真的有所改善，是否因特朗普政府的关税政策而促成，以及这对美国意味着什么。此次互动显示出两国试图通过对话解决分歧，维护地区稳定。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销和对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发广泛关注。同时，美国对世界贸易组织发起罕见的“口袋撤回”行动，并撤销向中国出口的台积电、SK海力士和三星的出口许可证。贸易政策仍是华盛顿最热门议题之一，为此，“贸易专家”团队将于秋季推出《贸易政策速成课》，于10月8日至9日通过线下或Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口制度中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而增强国家安全并创造就业机会。美国可借鉴墨西哥政府采用的配额制度，该制度要求汽车制造商证明其对国内经济的贡献，以获得免税进口额度。墨西哥的配额制度基于生产量、投资和本地采购等因素，鼓励企业增加国内生产和投资。此外，美国还可考虑根据研发支出和员工培训分配配额，以促进创新和提升竞争力。通过降低关键零部件关税，进一步推动制造业回流。这种综合策略有助于增强国家安全和经济领导力。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院败诉，分别是国际贸易法院（CIT）和联邦巡回上诉法院（CAFC）。这两起案件的核心是IEEPA是否允许总统通过征税应对紧急情况。尽管该法未明确提及“关税”，但法院认为国会意图限制总统权力，而非扩大其范围。目前案件已上诉至最高法院，最终裁决将影响总统的关税权力。此案不仅涉及法律解释，也关乎行政与立法权的平衡。若原告胜诉，可能限制总统权力并恢复国会的贸易政策主导权，但短期内不会取消关税。William A. Reinsch指出，此案凸显了法律界在贸易政策中的重要角色。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她分享了作为西方记者在华工作的挑战，讨论了中国电动汽车和科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，长期驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并撰写每周专栏《中国连线》。她此前曾在新泽西总部报道投资与股市。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步举措</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据协议，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。新文件包括总统特朗普签署的行政命令、关于投资监管的备忘录以及联合声明，进一步细化了协议内容。这些文件不仅解决了此前的模糊之处，也显示出美国对日本的持续影响力。此举可能为其他国家与美国达成类似协议提供先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的能动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中分析了人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化和技术准备度等五大关键趋势，并指出这些趋势如何塑造未来的地缘政治格局。文章还强调了战略远见的重要性，认为领导者需要灵活应对不断变化的环境，以实现安全与繁荣。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中分析了人口老龄化、水资源紧张、能源安全、全球秩序碎片化和技术准备度等</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有世界上最大的关键矿物储量，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个重点是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将几乎翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则仍处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为了释放巴西作为主要铜生产国的潜力并确保美国获得这一战略金属，需要双边合作。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可系统；美国方面则需部署战略融资、促进垂直供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以推进国家安全目标。巴西的矿业发展与经济成功密切相关，2023年矿业贡献了862亿雷亚尔（约160亿美元）</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友谊外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：与格拉赛琳·巴斯基兰的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西的经济伙伴关系近年来持续深化，特别是在关键矿产资源领域。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是Gracelin Baskaran就“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系新支柱”一文进行简要说明。意义在于强调铜作为战略资源在美巴合作中的重要性，推动双方在供应链安全与可持续发展方面的合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与抓住美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题不再是AI是否会定义下一个地缘政治竞争时代，而是美国是否能引领这一变革，还是让位给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的政策转向不再只是地区现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策，更是地缘政治意图的声明。微软副总裁布拉德·史密斯强调，将美国AI出口到盟友是实现未来四年技术成功和经济竞争力的关键支柱之一。阿根廷具备成熟的数字文化、高互联网渗透率以及核能创新历史，使其成为美国AI扩散的重要节点。通过与美国合作，阿根廷不仅可推动自身发展，还能确保其标准在拉美地区占据主导地位。2025年7月23日，特朗普签署新行政令，强调国务卿马科·鲁比奥和</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的能动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对未来的不确定性。文中提到的关键趋势包括人口老龄化、水资源短缺、能源安全、全球秩序碎片化和技术准备度。这些趋势对全球经济、社会和政治结构产生深远影响，并要求领导者采用前瞻性思维和灵活策略来应对挑战。文章指出，面对不断变化的世界，决策者需要具备识别未来风险、制定可行方案的能力，以确保全球安全与繁荣。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对未来的不确定性。文中提到的关键</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我，如果你能的话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：全球创新竞争日益激烈，各国纷纷寻求在科技和经济领域的领先地位。主要人物包括各国领导人及科技企业高管。地点涉及多个国家和地区。事件是关于全球创新竞赛的讨论与合作。意义在于推动科技进步与国际合作。  
谁将引领全球创新竞赛？从9月17日起，每两周更新一集《如果你能隐藏我》。新节目探讨全球创新竞争与合作。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>保持美印科技关系的势头</title><link>https://www.csis.org/analysis/sustaining-momentum-us-india-technology-ties</link><description>美国与印度的科技关系正进入关键阶段。过去五年，双边、四方及多边倡议将两国关系从广泛的政治共识转变为涵盖半导体、人工智能、量子科学、生物技术和先进通信等领域的具体框架。这些合作渠道包括TRUST倡议、iCET、四方技术工作组和工业协议，已取得显著成果：半导体工厂开始建设，AI数据中心正在开发，量子研究交流扩大，生物医药供应链正在重组。尽管存在贸易和关税不确定性，但两国在优先领域仍保持合作。对于华盛顿而言，印度是其印太战略中不可或缺的伙伴；对新德里而言，这一合作加速了其技术升级。然而，政治干扰可能影响进展。双方需持续推动已达成的优先事项，以实现战略和商业回报。半导体成为美印科技合作的核心，双方签署多项协议，推动产业项目落地。人工智能方面，微软、亚马逊和谷歌等企业加大投资，建立数据中心和云基础设施。量子科学</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《复杂现状：欧盟贸易、南方共同市场与联盟现状的最新进展》（特别访谈桑德·托多尔和费德里科·斯坦伯格）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/its-complicated-status-update-eu-trade-mercosur-and-state-union-feat-sander</link><description>背景信息：2025年9月5日，外交播客《The Eurofile》邀请专家分析欧盟与南方共同市场（Mercosur）的贸易协议及欧盟近期贸易动态。主要人物包括欧洲改革中心首席经济学家桑德·托多尔和CSIS研究员费德里科·斯坦伯格。事件涉及欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩向欧洲议会发表的“联盟状况”演讲，以及《德拉吉报告》的实施进展。该播客旨在探讨欧盟在贸易政策上的最新动向及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能赢得毒品战争吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/can-us-win-narcos-war</link><description>本集访谈中，Mariana与专注于有组织犯罪和毒品交易的记者兼作家Ioan Grillo讨论了美墨安全合作为何达到历史最高水平。这一合作受到特朗普政府施加的压力推动，对墨西哥部分地区有组织犯罪的控制以及美国毒品市场的规模产生了深远影响。双方还探讨了帮派内斗、将贩毒集团列为恐怖组织的潜在好处、追查资金的困难，以及军用武器使用对局势的影响。此次合作可能正在改变两国打击毒品犯罪的实际效果。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2023年9月3日，中国在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的密切。此次事件引发了外界对这一日益增强的联盟及其对全球治理构成挑战的关注。专家们分析了该联盟的未来走向及可能带来的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客节目：中国在吃我们的午餐吗？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-china-eating-our-lunch</link><description>近日，由维克多·查博士主持的播客《不可能的国家》邀请了埃利·拉特纳博士和斯科特·西德尼先生，探讨中国近期的重大外交活动及其与朝鲜、俄罗斯的关系。此次讨论涉及上海合作组织峰会、胜利日阅兵以及习近平、普京与金正恩的会晤，同时关注金正恩女儿金正雅的国际亮相及敌对势力的联合动向。该活动由CSIS提供支持，旨在分析这些事件对朝半岛、美国及其盟友的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。该政策旨在通过先进反应堆满足人工智能和国防设施的能源需求，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核能装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为克服供应链短板，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，共同开发关键部件和燃料。此外，美国还希望通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁电力法案》吸引外国投资，以增强核能产业竞争力。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。此次会议由CSIS及其能源项目的一般资金支持。该事件反映了美国在能源政策上的重要性及国际合作的持续关注。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中国与俄罗斯达成初步协议，计划建设“西伯利亚力量2号”（PoS-2）天然气管道，将俄罗斯的天然气输往中国。该管道预计每年输送500亿立方米天然气，从俄罗斯尤卡斯半岛经蒙古至中国北方，可能使中国在2030年后进口超过1000亿立方米俄气，占其需求的五分之一以上。尽管价格、时间表和建设方等细节尚未敲定，但该项目对中国的能源安全和全球天然气市场格局具有深远影响。此举也削弱了美国和卡塔尔在各自区域的影响力，并可能重塑全球天然气贸易格局。此外，该协议加深了中俄经济联系，凸显了中国在国际事务中的独立立场。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。他提到，该委员会旨在通过减少官僚障碍、促进国内能源项目和加强与盟友的合作来推动能源主导。Agen还强调了能源主导对经济和国家安全的重要性，并提到了在阿拉斯加建设天然气管道、推动核能发展以及提升电网效率等关键举措。这一政策旨在确保美国能源独立，同时通过出口能源增强国际影响力。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为主要目标的能源政策转向追求能源主导地位</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨当前的热点趋势。他们将深入讨论从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第三部分：评估中国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和专注力，北京已成为强大的网络间谍中心，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络生态系统中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确：破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯方面实施了最早的已知网络攻击，并且从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁预计将更加严重。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出了提升美国在网络安全领域竞争力的策略，指出了与对手之间的战略差距，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行的解决方案。此报告由史密斯理查德森基金会资助完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并倡导人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新先进武器，向潜在买家展示其军事实力。此外，阅兵也意在彰显中国崛起的不可阻挡之势。这一事件被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的变化。对于澳大利亚而言，此次阅兵凸显了其与中国关系的复杂性，以及加强与美国等盟友安全合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第七部分：美国如何赢得网络战争》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域正逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个危险的空白：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会提供项目支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化的关键时期，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空反导系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。此次事件引发关注，其对中国战略力量和地区影响力的意义以及美国的应对措施成为讨论焦点。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行胁迫的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和少量巡航导弹和弹道导弹，导致防空系统瘫痪并造成广泛破坏。此次袭击造成至少四名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。这次袭击规模甚至超过了5月份的攻击，表明莫斯科继续依赖惩罚性行动和大规模无人机导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方的决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞不前、缺乏突破机会的替代方案。

（摘要翻译：）  
俄罗斯在9月7日至8日发动了战争以来最大规模的空袭，针对基辅及乌克兰多个地区，使用超过800枚弹药，包括大量“沙赫德”无人机和少量导弹，造成重大破坏</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员称其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都进行空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡表示，此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。卡塔尔强烈谴责此次袭击，并表示目前无法继续作为调解人。此次事件加剧了地区紧张局势，也对美国在中东的外交信誉构成挑战。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。该政策旨在通过先进反应堆满足人工智能和国防设施的能源需求，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为解决供应链不足问题，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，共同开发关键部件和燃料。此外，美国还希望通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁能源法案》吸引外国投资，以增强核能产业竞争力。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。此次会议由CSIS的常规资金支持，具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行的一次外交行动，可能将俄罗斯天然气出口向东推进。如果该项目得以实施，将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年乌克兰战争之后。美国和卡塔尔分别主导了大西洋和太平洋的液化天然气（LNG）市场。尽管关键细节仍需协商，但“西伯利亚力量2号”（PoS-2）管道项目具有重大意义，从影响中国天然气进口结构到美国在全球能源市场的角色。

Q1：中国和俄罗斯达成了哪些协议，还有哪些需要协商？
A1：在普京总统9月访问北京期间，中俄初步达成建设额外天然气管道的协议。该协议涉及一条2600公里的管道，每年输送高达500亿立方米的天然气，从俄罗斯的亚马尔半岛经蒙古东部运往中国北部。若PoS-2建成，中国在2030年后每年可进口超过1</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。他提到，该委员会旨在通过简化审批流程、促进国内能源生产以及推动能源出口来增强美国的能源独立性。Agen还强调了能源主导对经济和国家安全的重要性，并提到了在阿拉斯加建设天然气管道等项目。此次讨论展示了美国在能源领域的战略调整及其对全球能源市场的影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。他提到，该委员会旨在通过简化审批流程</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨当前的热点趋势。他们将深入分析从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>