<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 03:21:26 +0000</lastBuildDate><item><title>与hand2mind和Learning Resources的首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》实施贸易措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2mind和Learning Resources公司首席执行官里克·沃尔登伯格。事件发生在一场关于该法案合法性的法律争议中，讨论了关税对美国企业的影响及案件的广泛意义。此事件反映了美国贸易政策对企业运营的深远影响。

（摘要翻译）  
美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》实施贸易措施，引发企业诉讼。手2mind和Learning Resources公司首席执行官里克·沃尔登伯格对此案进行探讨，分析其广泛影响以及关税对美国企业带来的冲击。此案凸显了贸易政策对企业运营的重要影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>美国特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片和AMD公司的类似芯片，并要求两家公司将其销售收益的15%上缴政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题。支持者认为这些芯片未超过出口限制，有助于推动AI发展并增加企业收入；反对者则担忧国家安全风险，并质疑收费合法性。此事件反映了美国长期存在的科技出口管制争论，也凸显中美在技术领域的竞争加剧。这一政策可能影响全球AI技术标准，并引发对美国经济与安全的深远影响。（150字）</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《墨西哥番茄出口暂停协议》。该协议规定了墨西哥向美国出口番茄的最低价格，确保了市场稳定和消费者选择。协议曾在2002、2008、2013和2019年多次重新谈判。此次终止将影响墨西哥番茄出口量、美国进口商、消费者价格与选择，以及美墨双边关系。美国商务部随即对墨西哥新鲜番茄征收17.1%的反倾销税。美国东南部与西部种植者对此意见不一，前者支持终止以保护本土产业，后者则担忧价格上涨。墨西哥总统谢因布姆表示将继续出口，并宣布设定番茄出口最低价。此事件反映了美墨贸易关系中的复杂利益冲突。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美安全联盟（AUKUS）等框架下，美澳加强合作显得尤为重要。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄乌和平谈判的最新进展，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与努力。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，探讨外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访美，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛关于海底矿物的声明是否预示着大国竞争的新战线？</title><link>https://www.csis.org/analysis/does-us-cook-islands-seabed-minerals-announcement-signal-new-front-great-power-competition</link><description>2024年8月4日，美国与库克群岛宣布合作推进其海域的深海采矿探索，正值库克群岛成为自治国家60周年。此举是在特朗普总统今年4月签署的《释放美国近海关键矿物和资源》行政令后展开的，该命令为美国在领海及国际水域的资源勘探和开采铺平了道路。库克群岛的专属经济区（EEZ）富含多金属结核，估计含有约67亿吨矿石，其中钴的储量达2000万吨。然而，这些资源能否实现商业可行、环境可持续的开采仍不确定。与此同时，中国也在太平洋地区积极拓展深海采矿合作，引发美国等西方国家对安全和国际法的担忧。美国此举加剧了与太平洋国家的竞争，同时也可能影响其在该地区的外交关系。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役部队规模。此外，空中和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰国防力量，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究如何通过提供飞机来支持乌克兰的安全保障。CSIS（战略与国际研究中心）重新发布了一篇评论文章，探讨了为确保乌克兰领空安全所需的大规模空中行动。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，该项目研究结束乌克兰战争的挑战和权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯、白俄罗斯的边境地区。

事件：文章分析了在停火和和平进程中，为保护乌克兰领空需要40至160架飞机，并参考了北约的空中巡逻任务作为模型。

意义：文章强调了建立强大空中威慑的重要性，以防止俄罗斯的挑衅行为，并支持乌克兰的和平进程。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯基兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业关键矿物供应的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。事件包括讨论区域内的发展金融趋势，以及雅菲特和劳伦报道南中国海的冲突和新加坡国庆活动。意义在于反映当前亚太地区在经济合作与地缘政治方面的动态。  

Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。雅菲特和劳伦还报道了南中国海的冲突及新加坡国庆活动。此次对话反映了亚太地区在经济合作与地缘政治方面的动态。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄罗斯与乌克兰近期为达成和平协议所做的努力，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。此次对话凸显了美国在调停俄乌冲突中的角色及其对欧洲安全的影响。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>自1948年成立以来，美洲国家组织（OAS）一直是推动西半球地区优先事项的首要论坛，成为该地区唯一且历史最悠久的多边机构，为所有成员国提供对话与合作平台。今年3月10日，OAS成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他成为历史上首位担任该职务的加勒比代表。在此次访谈中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与OAS秘书长拉姆丁探讨了OAS当前面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并深入讨论了OAS在海地的角色及其在缓解该国多重危机中的作用。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025 韩联社-基辛格研究所论坛：交易的艺术：韩美合作的新机遇</title><link>https://www.csis.org/events/joongang-csis-forum-2025-art-deal-new-opportunities-rok-us-cooperation</link><description>2023年8月25日（美国东部时间）/8月26日（韩国时间），韩联社与卡内基国际和平基金会将联合举办年度“忠清–卡内基论坛”。本届主题为“交易的艺术：韩美合作的新机遇”，前美国国防部长詹姆斯·马蒂斯将作为主旨演讲人。论坛将汇聚政策制定者、专家和思想领袖，探讨联盟优先事项、贸易再平衡以及朝鲜半岛外交重启的前景。此次会议由韩联社集团共同主办，旨在加强韩美关系并推动地区合作。

（150字）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更紧密合作，开启新的篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）等框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜太空能力的历史与演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/history-and-evolution-north-koreas-space-capabilities</link><description>近年来，外太空在经济和军事上的重要性日益凸显，朝鲜也不例外。自1998年首次尝试发射卫星以来，朝鲜已进行了十次发射，并于2023年11月成功将首颗军事侦察卫星送入轨道。尽管朝鲜强调和平利用外空，但联合国认为其发射是发展洲际弹道导弹的掩护，并因此对朝鲜实施制裁。自2017年起，朝鲜频繁试射洲际导弹，已不再掩饰其导弹发射行为。该报告回顾了朝鲜的航天计划、太空能力及反太空能力，分析了其与俄罗斯、中国和伊朗的关系，探讨了朝鲜太空发展的目标及对国际社会的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。由于缺乏停火协议支持谈判，这些保障措施需包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内。这一冲突局势的转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室的研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役兵力。此外，空中和海上力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海通道安全。同时，空间和网络能力也是维持持久和平的关键。该安全保障不仅是短期任务，而是长期承诺，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰军队，永久遏制俄罗斯的侵略。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰上空建立空中优势所需的飞机数量。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战与权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯和白俄罗斯的边境地区。

事件：文章提出，为确保乌克兰和平，需要40至160架飞机进行空中巡逻，并参考了北约的空中巡逻任务作为模型。

意义：文章强调，建立有效的空中防御体系对于防止俄罗斯威胁和平至关重要，需协调地面部队和基础设施投资，同时可能需要非北约国家的参与。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）等框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现美澳大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格拉西琳·巴斯卡兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业所需关键矿物的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯与玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄罗斯与乌克兰近期为达成和平协议所做的努力，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。事件凸显了美国在调停中的角色及其与盟友的合作。此次对话强调了外交努力在缓解地区紧张局势中的重要性。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，内容涉及外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访问美国，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作显得尤为重要。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格拉塞林·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国部队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，而更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役军队规模。此外，空中力量和海军力量也需加强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，网络安全和太空能力也是关键。该任务将是一个长期承诺，至少持续十年以上，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰军队，实现持久和平。Benjamin Jensen是美国战略与国际研究中心未来实验室主任。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>