<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 03:09:28 +0000</lastBuildDate><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人Mariana与美国精神组织（Spirit of America）创始人兼首席执行官Jim Hake展开对话。两人缅怀了已故共同主持人Andrew Schwartz，他与Jim及该组织关系密切。Jim分享了该组织的起源与使命，探讨了美国在全球的形象，以及他从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。此次访谈不仅回顾了个人历程，也凸显了该组织在促进国际理解与合作中的重要角色。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国特朗普政府与英伟达（Nvidia）和超微（AMD）达成新的半导体出口许可协议，此举旨在加强美国在半导体领域的技术优势并维护国家安全。同时，专家担忧人工智能可能引发经济泡沫，此外，美国政府正加速采用人工智能技术，美国总务管理局已批准OpenAI、Anthropic和谷歌作为供应商。这一系列举措反映了美国在科技竞争和国家安全方面的战略布局。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运入门》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协议中存在一个“沉睡问题”——转运（transshipment）的定义尚未明确。这一问题对协议运作及签约国经济影响重大。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造，可能违反国际海关规则。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品进入，并推动供应链调整。意义在于，如何定义转运将影响全球贸易规则和供应链布局。

翻译如下：

近期贸易协议中存在一个“沉睡问题”——转运的定义尚未明确。这一问题对协议运作及签约国经济影响重大。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造，可能违反国际海关规则。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品进入，并推动供应链调整。意义在于，</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与hand2mind和Learning Resources首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2心公司（hand2mind）和学习资源公司（Learning Resources）的首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场关于该法案合法性的法律争议中，讨论了关税对美国企业的影响及案件的广泛意义。此事件反映了企业对政府经济政策的法律挑战及其对贸易关系的潜在影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片和AMD公司的类似芯片，并要求两家公司从销售中支付15%的收入给政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题。一方面，批评者认为此举可能威胁美国国家安全，因这些芯片原本被拜登政府限制出口；另一方面，支持者则认为这些芯片未超过限制，不应被视为威胁，并主张通过广泛推广美国技术以确立全球标准。此外，收费问题也引发法律争议，因无先例可循，且可能违反宪法和联邦法律。这一事件反映了美国在科技出口政策上的长期争论，也凸显了中美科技竞争的复杂性。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《番茄暂停协议》，该协议规定了墨西哥对美番茄出口的最低价格。该协议在近三十年中保障了美国市场稳定和消费者选择，但特朗普政府以“加强执行”为由，在2025年4月宣布终止协议，并于7月正式实施。此举将影响墨西哥番茄出口量、美国进口商、消费者价格与选择，以及美墨双边关系。协议终止后，墨西哥番茄将面临17.1%的反倾销税，可能短期内降低美国消费者价格，但长期或导致供应短缺。美国东南部种植者反对协议终止，而西部进口商则支持保留协议。墨西哥总统辛鲍姆表示将继续出口，并寻求新协议。此事件反映了美墨贸易关系中的复杂利益冲突。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以保障国防和先进制造业所需的稳定供应。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯与玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能走向。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突的关注与期待。

（摘要翻译：）  
2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄乌和平谈判的最新动态，包括特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在白宫的会谈。他们探讨了这些外交行动对当前局势的意义及未来影响，体现了国际社会对俄乌冲突的关注与期望。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛关于海底矿物的声明是否预示着大国竞争的新战线？</title><link>https://www.csis.org/analysis/does-us-cook-islands-seabed-minerals-announcement-signal-new-front-great-power-competition</link><description>2024年8月4日，美国与库克群岛宣布合作推进在库克群岛海域的深海采矿探索。此举正值库克群岛成为自治国家60周年之际，也紧随美国总统特朗普今年4月签署的《释放美国离岸关键矿物和资源》行政命令。该命令为美国在领海及国际水域的资源勘探和开采铺平了道路。库克群岛拥有约67亿吨多金属结核，富含钴、镍等关键金属。尽管已发放勘探许可，但商业可行性和环境可持续性仍存疑。同时，中国也在太平洋地区积极拓展深海采矿合作，引发美国担忧其技术可能用于军事目的。美国此举加剧了与太平洋国家的竞争，同时也面临与反对深海采矿的国家关系紧张的风险。这一动态反映了全球对关键矿产资源争夺的加剧，以及地缘政治博弈的深化。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。由于目前缺乏停火协议支持谈判，这些保障措施应包括外国部队和观察员驻扎在乌克兰境内。这一冲突局势的变化引发了关于多国维和部队构成的讨论。

该摘要涉及背景：乌克兰战争持续，国际社会寻求安全保障；主要人物包括欧洲领导人、乌克兰和美国官员；地点为会议现场；事件是讨论乌克兰安全保障及维和部队规模；意义在于建立长期、多领域、强大的安全保障体系以防止未来侵略。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰上空建立空中优势所需的飞机数量。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战和权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯、白俄罗斯的边境地区。

事件：文章提出，为确保乌克兰在停火和和平进程中的空中安全，需要40至160架飞机。参考北约的空中巡逻任务，建议采用区域防御策略，并协调地面力量和基础设施投资。

意义：文章强调，建立强大的空中巡逻任务对于阻止俄罗斯的空中威胁、支持停火协议至关重要。这将对欧洲空军构成重大负担，除非美国参与其中。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以确保国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。事件包括讨论区域内的发展金融趋势，以及雅菲特和劳伦报道南海对峙和新加坡国庆活动。主要人物有Greg、斯科特·莫里斯、雅菲特和劳伦，地点涉及南中国海和新加坡。此次对话反映了区域合作与安全议题的重要性。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了近期俄罗斯与乌克兰之间寻求和平协议的努力，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。此次对话凸显了外交努力在缓解地区紧张局势中的重要性。

（摘要翻译：2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了近期俄罗斯与乌克兰之间寻求和平协议的努力，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。此次对话凸显了外交努力在缓解地区紧张局势中的重要性。）</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>1948年成立的美洲国家组织（OAS）是西半球国家进行区域合作与对话的主要平台，也是该地区历史最悠久、唯一的多边机构。2023年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他成为首位担任该职务的加勒比代表。在此次访谈中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与OAS秘书长拉姆丁探讨了当前OAS面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并重点讨论了OAS在海地危机中的作用。

（摘要翻译：）  
自1948年成立以来，美洲国家组织（OAS）一直是推动西半球国家区域优先事项的主要论坛，也是该地区历史最悠久且唯一的多边机构。2023年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯的战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各方面造成了毁灭性影响，导致大量人员伤亡和流离失所。战争加剧了性别暴力、家庭分离、贫困以及女性在工作与家庭责任之间的双重负担。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在战争中承担了沉重的责任。尽管面临挑战，乌克兰女性在社会中的地位有所提升，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军事、经济和国际事务中发挥着越来越重要的作用，成为乌克兰战后重建的重要力量。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们通过数据、人物和政治角度分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场、政治风险及民生问题等。此次事件旨在提供深入的能源议题解读，帮助公众理解复杂能源问题。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过图表、视觉资料和直白讨论，解析当前能源热点问题，帮助公众更清晰地认识能源领域的变化与挑战。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以确保国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜太空能力的历史与演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/history-and-evolution-north-koreas-space-capabilities</link><description>近年来，外太空在经济和军事上的重要性日益凸显，朝鲜也不例外。自1998年首次尝试发射卫星以来，朝鲜已进行了十次发射，并于2023年11月成功将首颗军事侦察卫星送入轨道。尽管朝鲜强调和平利用外空，但联合国认为其发射是发展洲际弹道导弹的掩护，因此对朝鲜实施制裁。自2017年起，朝鲜频繁测试洲际导弹，已不再掩饰其导弹发射行为。该报告回顾了朝鲜的航天计划、太空能力及反太空能力，分析了其与俄、中、伊的关系，探讨了朝鲜航天发展的目标及对国际社会的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役部队规模。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持长期和平的关键。该安全保障不仅是一纸承诺，而是长期、多领域、具体的军事建设，旨在确保乌克兰的主权与稳定。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰上空建立空中优势所需的飞机数量。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战与权衡。

主要人物：Benjamin Jensen（CSIS未来实验室主任）、Mark Montgomery（前海军少将）、Jose M. Macias III（CSIS数据研究员）。

地点：乌克兰、北约成员国如波罗的海、罗马尼亚和保加利亚。

事件：文章分析了维持乌克兰空中优势所需至少40至160架飞机，并讨论了北约在波罗的海等地的空中巡逻任务作为参考。

意义：文章强调，为确保乌克兰和平，需要协调地面部队和基础设施投资，并建立强大的空中巡逻机制，以阻止俄罗斯的空中威胁。这将对欧洲空军构成重大负担，除非</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全领域展开更深入合作，标志着这一关系进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美安全联盟（AUKUS）等战略框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯基兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业所需关键矿物的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯与玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能的发展方向。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续关注，并试图通过高层互动推动和平进程。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目，旨在通过数据、人物和政治视角探讨能源议题。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场及政治风险等话题。意义在于提供深入见解，帮助公众理解复杂的能源问题。

能源资讯栏目通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周由约瑟夫·马吉特和凯文·布克分析当前趋势，结合图表和直观讲解，深入探讨从清洁能源到原油市场的各种议题，以及政治风险和民生问题。此活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方进入合作新阶段，共同保障关键矿物供应链的安全。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备和政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作尤为必要。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以确保国防和先进制造业所需的稳定供应。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并弥补停火协议的缺失。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万，相当于希腊或西班牙的现役兵力。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持长期和平的关键。该安全承诺不仅是短期行动，而是长期的军事建设任务，旨在使乌克兰具备强大的防御能力，永久遏制俄罗斯的侵略。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>