<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 03:25:13 +0000</lastBuildDate><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了特朗普政府对韩国商品征收25%关税。该协议是在韩国总统李明博和美国前总统特朗普之间达成的，涉及汽车、半导体和药品等关键领域。韩国成功将汽车出口关税从25%降至15%，而美国则获得了3500亿美元的投资承诺。尽管双方都宣称取得胜利，但协议细节仍不明确。此协议结构类似美国与日本和欧盟的类似协议，但未解决如数字服务监管、汇率操纵等问题。未来，两国将在白宫会晤进一步落实协议，并可能就更多议题展开讨论。分析认为，韩国在谈判中未能有效利用自身优势，导致协议可能并非最优选择。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>分析最新的美国交易及与中国的持续谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/analyzing-latest-us-deals-and-ongoing-negotiations-prc</link><description>近日，特朗普政府与欧盟和韩国达成两项关税与投资协议，并更新了与中国的贸易谈判进展。该新闻节目《贸易伙伴》聚焦这些外交成果，分析其对全球经济的影响。此次协议旨在缓解贸易摩擦，促进双边经济合作。特朗普政府通过这些举措强化了与盟友的经济关系，同时在对华贸易问题上寻求更多让步。此举反映了美国在全球贸易政策上的战略调整。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>近日，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场讨论会，邀请了维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·雷因施先生，探讨一项重大贸易协议的影响。该协议对美韩经济关系、关键行业如半导体、汽车、钢铁和造船领域的盟国投资，以及更广泛的地缘政治格局具有重要意义。此次讨论凸显了美韩在经济合作与安全战略上的紧密联系。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关税可能阻碍美国3万亿美元人工智能建设</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-tariffs-could-derail-united-states-3-trillion-ai-buildout</link><description>美国前总统特朗普提议对半导体征收100%关税，可能导致AI服务器成本上涨75%，影响数据中心经济并使小型企业难以参与前沿AI开发。当前及拟议的关税政策可能在未来五年内增加750亿至1000亿美元的AI基础设施成本，相当于减少15至20个超大规模数据中心。美国在AI服务领域具有竞争优势，而非芯片制造，因此基础设施成本上升对美国经济利益构成重大威胁。这一政策与美国正在进行的AI基础设施建设产生冲突，可能削弱其技术领导地位。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新出版的《失败：普京治下的俄罗斯》一书进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社发行，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的发展状况及其面临的挑战，具有重要的学术与政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>H20 出口争端及产业对欧盟人工智能行为准则的回应</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/h20-export-dispute-and-industry-responses-eu-ai-code-practice</link><description>美国政府再次就是否批准英伟达向中国出口H20芯片展开讨论，华盛顿方面出现政治阻力，而北京对此反应不一。同时，欧盟人工智能行为准则引发AI行业的关注，部分公司选择不签署该准则。此事件反映了全球在人工智能技术监管与合作上的复杂局势。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗核计划的损害——它能重建吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/damage-irans-nuclear-program-can-it-rebuild</link><description>在2023年6月22日美国对伊朗核设施发动代号为“午夜锤击”的袭击后，政策制定者和专家展开了激烈讨论，不仅关注袭击造成的物理破坏，还探讨其对伊朗长期核野心的影响。前中情局局长大卫·彼得雷乌斯认为袭击造成了重大损害，而一些记者和专家则认为袭击反而使伊朗更加强硬。卫星图像显示，美以联合打击严重破坏了伊朗的核设施，但并未彻底摧毁其核计划。伊朗可能正在重建，但进展缓慢。未来伊朗是否恢复核计划将取决于德黑兰内部决策、与美国的外交关系以及以色列的行动。国际原子能机构（IAEA）指出伊朗违反了不扩散义务，而伊朗可能正在建设第三个铀浓缩设施。尽管袭击削弱了伊朗的核能力，但其仍具备一定的重建潜力。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级风险的赌博？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>背景信息：美国前总统特朗普在社交媒体上表示将“部署”核潜艇至相关区域，回应俄罗斯前总统梅德韦杰夫对美国的批评。梅德韦杰夫曾多次强调俄罗斯的核能力，而特朗普的言论引发了关于核潜艇部署的猜测和担忧。

主要人物：美国前总统特朗普、俄罗斯前总统梅德韦杰夫、俄罗斯政府。

地点：美国、俄罗斯及周边海域。

事件：特朗普宣布部署核潜艇以回应俄罗斯的核威胁，引发国际关注。

意义：此次行动旨在展示美国军事存在，同时避免直接升级紧张局势，反映了美俄之间持续的外交博弈。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥的司法独立与竞争力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/judicial-independence-and-competitiveness-mexico</link><description>今年6月，墨西哥举行了首次全国性司法选举，以选出将在全国各州和地方任职的法官，甚至包括最高法院的法官。此次选举整体混乱，投票率仅为13%，且近四分之一的选票被作废或空白。尽管如此，选举的混乱可能只是开始，因为胜出者上任后，墨西哥司法体系将面临重大变革。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与CSIS美洲计划高级顾问阿图罗·萨鲁坎以及贝克研究所美墨研究中心非驻地学者哈维尔·马丁内斯·雷耶斯展开讨论，探讨墨西哥制度制衡现状、法治面临的挑战，以及企业应对日益政治化的司法体系的策略，并分析直接选举法官可能为有组织犯罪带来的新机会。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译为中文如下：

**与芭芭拉·维塞尔探讨东南亚的贸易发展**</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trade-developments-southeast-asia-barbara-weisel</link><description>背景信息：近日，国际外交动态频繁，多国领导人及官员就区域贸易与政治议题展开讨论。主要人物包括Greg、Elina、Barbara Weisel、Japhet和Lauren。地点涉及菲律宾和老挝。事件包括菲律宾副总统莎拉·杜特尔特的弹劾进展以及老挝与俄罗斯的互动。此次讨论反映了区域国家在经济合作与政治稳定方面的关注，具有重要的地缘政治意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《锁网：中国如何控制其互联网》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/locknet-how-china-controls-its-internet</link><description>本集《Pekingology》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与《中国观察》资深调查编辑杰西卡·巴特克以及东北大学计算机科学助理教授劳拉·埃德尔斯顿展开讨论。他们介绍了新报告《锁链网络：中国如何控制其互联网及其影响》，探讨了中国政府与互联网平台在审查机制上的合作，分析了中共政治与经济目标在网络空间中的冲突，以及中国网络审查对全球互联网的影响。该报告揭示了中国数字治理模式的演变及其国际意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美日关系是否正处于转折点？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-japan-relations-turning-point</link><description>本周，克里斯蒂·戈韦拉和尼克·塞切尼与威尔讨论，在关税谈判、对防卫费的压力以及日本政局动荡之后，美日关系是否正在发生根本性变化。此次讨论聚焦于两国关系的未来走向及其对亚太地区稳定的影响。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰重新对俄罗斯炼油厂发动袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重新对俄罗斯炼油厂发动无人机袭击，这是持续近18个月的军事行动的一部分，旨在限制俄罗斯的燃料供应。此次袭击可能进一步推高已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到令普京总统难以承受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施相结合，增加对普京的压力，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌克兰无人机袭击了俄罗斯诺雅基布舍夫斯克和里亚赞炼油厂，造成严重损坏，影响了多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯汽油市场的紧张局势，莫斯科已重新实施汽油出口禁令以控制价格。尽管单次袭击不足以动摇普京的统治，但结合西方施压，可能形成累积压力，促使普京改变政策。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次进行模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上通道上。为分析未来可能发生的封锁情况，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场模拟战争，探讨不同情境下的军事挑战。尽管中国可通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但这种行动对北京而言风险和成本较高，可能引发冲突升级。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？：模拟中国对台湾的封锁”：音频简报，作者：马克·F·坎西亚恩</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西安与马修·F·坎西安及埃里克·赫金博特姆共同发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，分析中国可能对台湾实施海上封锁的情景。该报告通过军事推演探讨了这一假设情境下的潜在冲突与后果，强调了地区安全局势的紧张性及国际社会对此的关注。报告作者指出，此类行动可能引发重大地缘政治风险。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，美国公众开始关注台湾可能面临封锁的威胁，当时中国对时任众议院议长南希·佩洛西访台表示不满，并在台湾周围进行导弹试射，这被视作模拟封锁行动。中国军方在其军事理论中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能实施此类封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还将冲击全球贸易，尤其是芯片生产。为应对这一潜在威胁，该报告提出分析框架，通过26场推演评估不同封锁情景及各方面临的挑战。尽管不认为冲突不可避免，但报告强调中国统一决心和军事扩张使冲突成为可能。因此，建议政策调整以有效威慑并应对可能的封锁。该报告由史密斯-理查森基金会资助。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海事争端 | 《资本有线电视》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设设施，并采取灰色地带战术扩大其在与韩国争议地区的领土存在。这将对中韩关系产生何种影响？美国前太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将分析这些议题。斯威夫特拥有40余年海军生涯，曾参与多次军事行动，是美国海军的重要人物。此次讨论由CSIS资助的《首都电缆》栏目呈现。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作为通往国际人工智能治理的路径的基准测试</title><link>https://www.csis.org/analysis/benchmarking-path-international-ai-governance</link><description>一份由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布的报告指出，一种基于联盟的基准模型可以成为人工智能治理的有效工具。该模型通过整合私营部门、公共部门和民间社会的利益相关者，并强调民主国家的联盟潜力，使人工智能更加透明、负责任和高效。这一模式也为国际人工智能治理提供了借鉴，特别是在国际安全、规范和标准制定以及建立互信措施方面。

报告还提到，特朗普政府的《人工智能行动计划》呼吁美国在人工智能“国际外交与安全”中发挥领导作用，以对抗中国在国际标准制定机构中的影响力。为实现这一目标，美国需要提出具体的提案，例如制定全球人工智能模型的基准和评估标准，尤其是在高风险的国际安全领域。

此外，报告强调，通过国际合作制定人工智能的互信措施，有助于避免意外升级和国际争端。尽管人工智能与核武器不完全相同，但建立针对人工智能的互信措施仍具有重要意义。美国已与其他国家</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级风险的赌博？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>背景信息：美国前总统特朗普在社交媒体上表示将“部署”核潜艇至相关区域，回应俄罗斯前总统梅德韦杰夫对美国的批评。梅德韦杰夫曾多次强调俄罗斯的核能力，而特朗普的言论引发了外界对核威胁的猜测。

主要人物：美国前总统特朗普、俄罗斯前总统梅德韦杰夫、俄罗斯政府。

地点：美国、俄罗斯及周边海域。

事件：特朗普宣布部署核潜艇以回应俄罗斯的核威胁言论，引发国际关注和分析。

意义：此次行动旨在展示美国军事存在，同时避免直接升级紧张局势，反映了美俄之间持续的外交博弈。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>普京主义失败了吗？——与哈雷·巴尔泽和谢尔盖·古里耶夫的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/has-putinism-failed-conversation-harley-balzer-and-sergei-guriev</link><description>2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》进行了讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，探讨了俄罗斯在普京领导下的政治与经济困境。此次对话聚焦于俄罗斯当前的治理问题及其对国际社会的影响，具有重要的政策参考价值。  

（摘要翻译：）  
2025年7月17日，马克斯和玛丽亚与哈里·巴尔泽及谢尔盖·古列夫就新书《失败：普京治下的俄罗斯》展开讨论。该书由布卢姆斯伯里出版社出版，分析了俄罗斯在普京领导下的政治与经济问题。此次对话关注俄罗斯当前的治理困境及其对国际社会的影响，具有重要政策参考意义。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰恢复对俄罗斯炼油厂的袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重启对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月军事行动的一部分，旨在减少俄罗斯燃料供应。此次袭击可能进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到对普京政治上不可接受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施共同施压，迫使普京结束对乌克兰的战争。8月2日，乌方袭击了俄石油公司位于萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成严重损坏，影响了俄罗斯多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯汽油市场的紧张局势，莫斯科已重新实施汽油出口禁令以稳定价格。尽管单次袭击不足以动摇普京的统治，但结合西方压力，可能逐步增加对其施压。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>