<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 03:57:28 +0000</lastBuildDate><item><title>从欺诈到前线：诈骗中心卷入柬埔寨与泰国的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后由马来西亚和美国斡旋达成脆弱停火。但停火协议未能持久，12月7日冲突再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二份停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施涉及跨国犯罪集团，且可能被柬埔寨军方使用。泰国此举不仅针对边界争端，还涉及打击诈骗中心这一区域问题。分析认为，泰国希望通过军事行动展示对诈骗网络的打击决心，同时提升国内政治形象。然而，该策略引发人道主义担忧，因诈骗中心内有大量被拐卖的受害者。尽管两国承诺加强合作，但长期和平与有效打击诈骗仍面临诸多不确定性。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物皆相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，我曾与一位参与VCR发明的企业家会面，目睹其制造过程转移到亚洲。他提醒我“一切都在各地生产”，虽为夸张，却反映了全球经济一体化的现实。如今，他可能更强调“一切相互连接”。经济政策常有意外后果，如特朗普政府的贸易政策导致美国农民损失市场、亚马逊森林砍伐加剧等。此外，美国重新引入狼群虽有助于控制鹿群，但也减少了鹿车事故。历史上的美国州际公路系统也带来了意想不到的城市衰退问题。这些案例表明，政策制定需考虑多方影响，而公众意见和专业评估至关重要。威廉·雷因施指出，忽视经验将带来严重后果。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易高手 x Simply Trade：混乱的交易一年》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>《贸易专家》节目在2026年以一集特别跨界节目拉开序幕，邀请了《简单贸易》播客的主持人拉洛·索洛扎诺和安迪·夏尔斯。三人共同探讨2026年的全球贸易趋势，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。该节目凸显了国际经贸政策的动态发展及其对全球贸易格局的影响。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府正推动降低处方药成本，旨在结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球约75%的制药利润，相当于通过高价药品补贴他国的“社会主义”。2025年5月，特朗普政府发布行政命令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内将美国药品价格与富裕国家持平。此举引发制药企业通过降价换取关税豁免，并加大在美国制造和直接销售平台的投资。尽管取得一定进展，但仍有担忧认为国内基础设施和人才不足可能影响政策实施效果。该政策虽促进制造业回流，但也可能削弱创新动力，威胁美国在全球医药领域的领导地位。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国针对日本的稀土行动</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物。此举被视为对日本首相田中角荣在11月发表的言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成对日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，凸显北京的战略意图。日本严重依赖中国的稀土和磁铁进口，尽管已尝试多元化供应链，但仍难以摆脱依赖。中国通过经济手段施压，影响地区安全格局，美国等国需加强供应链韧性并协调应对策略。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系在一起</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费也有一半以上依赖进口，因此需要与盟国和伙伴国家加强合作，以减少供应链脆弱性和对中国的依赖。该行政令借鉴了中国通过盟友获取矿物资源的策略，强调加工能力的重要性。它要求商务部长与外国伙伴谈判确保美国获得足够的加工矿物供应，并考虑使用关税等贸易措施保护国家安全。该行政令将关键矿物视为国家安全、经济和能源安全的基础，推动其融入美国的外交政策和经济战略中。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）标志着全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许替代支付系统、浏览器和搜索引擎进入市场，从而打破应用商店和Google Play的垄断。此举旨在降低开发者的佣金费用，提升市场竞争。MSCA作为日本反垄断法（AMA）的补充，针对智能手机操作系统等新兴领域，成为日本首个重要的事前竞争政策。其意义在于推动日本科技产业创新，促进初创企业成长，并为全球数字治理提供新思路。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在没有美国的情况下能否维持乌克兰军队的运转？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/can-europe-keep-ukraines-military-afloat-without-us</link><description>在欧盟国防委员安德里乌斯·库比柳斯提出建立欧洲常备军队的言论后，马克斯与多纳蒂恩对此展开讨论。随后，他们采访了卡内基国际和平基金会俄罗斯与欧亚项目高级研究员迈克尔·科夫曼，探讨欧洲在乌克兰战争中的角色。此次对话聚焦欧洲军事一体化及地缘政治影响，凸显了欧盟在安全事务上的战略考量。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>退出：美国将停止与更多联合国机构合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/opting-out-united-states-stop-engaging-more-un-entities</link><description>2024年1月7日，特朗普政府发布总统备忘录，指示美国机构“退出”35个政府间组织和31个联合国实体，理由是这些组织不符合美国国家利益。此举主要针对较小的机构和专业联盟，而非主要联合国机构。美国退出了推动性别平等、气候解决方案和可持续发展的组织，以及一些和平建设、国际法和科学联盟。尽管此举被宣传为对联合国的全面撤退，但实际上影响有限。美国此举反映了其“美国优先”政策，认为全球合作可能损害美国独立性并浪费纳税人资金。然而，这种策略可能对联合国及美国自身产生长期风险。美国还计划退出联合国教科文组织（UNESCO）等机构，并停止向联合国提供部分资金。尽管如此，核心安理会和人道主义机构仍保持美国参与。这一系列行动表明，美国正重新评估其在多边组织中的角色，但可能削弱其在全球</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海的军事部署已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万已包含在预算中，其余300万为未预算支出。国防部需通过削减其他项目、使用和解法案资金或请求国会追加拨款来弥补。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源被占用，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外开支。由于缺乏应急基金，国防部可能需要从其他预算中调配资金，或依赖和解法案中的边境行动资金。此部署虽未直接影响教育或医疗，但对战略资源配置有深远影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论选举的国内与国际影响。意义在于揭示选举对缅甸政治稳定及地区关系的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续选举的国内与国际影响。此次选举备受关注，涉及缅甸政治局势及地区稳定。分析显示，选举结果可能影响该国未来发展方向及与周边国家的关系。这一议题对国际社会具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，CSIS专家最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际问题研究中心（CSIS）专家与威尔共同分享他们认为2025年全球各地最重要的发展事件，并预测2026年的趋势。该报告名为《印太地区2026年展望》，发布于2026年1月14日。此次分析旨在为政策制定者和公众提供对国际局势的深入理解，具有重要的参考价值。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“连线：非洲的未来一年”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>2025年，非洲经历了多项关键变化，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的演变以及经济动态的调整。在2026年展望中，专家强调了安全、发展、金融与治理之间的联系。Oge邀请了ISS执行主任Fonteh Akum和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家Raymond Gilpin，共同探讨这些趋势及其影响。此次讨论突显了非洲在后疫情时代持续复苏及未来发展的关键议题。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系的看法以及台湾与发展中国家的互动，CSIS中国研究弗里曼主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和专家组成的国际工作组。经过四次研讨会，工作组分析了越来越多的全球南方国家支持北京关于台湾立场的情况，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何加强其在发展中国家的经济、外交和民间交流。这份简报总结了工作组讨论的主要观点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿的模糊信号。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美国和“全球北方”如何看待维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中国家的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家在台湾的未来中具有关键利益</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>本集由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论美韩同盟在2026年前的整体展望，涵盖延伸威慑、核磋商小组、作战权移交、舰船建造等战略议题。此次对话聚焦美韩关系的关键领域，强调双方在安全与合作方面的紧密联系。  

（摘要翻译：本集由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论美韩同盟在2026年前的整体展望，涵盖延伸威慑、核磋商小组、作战权移交、舰船建造等战略议题。此次对话聚焦美韩关系的关键领域，强调双方在安全与合作方面的紧密联系。）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电 affordability 并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明提出拍卖15年发电合同的新模式，将风险转移至电力企业，可能改变市场结构。此举虽能降低电价，但也带来新挑战，如电网供需失衡和现有发电资产面临淘汰风险。政策影响深远，涉及多方利益，未来需进一步观察其实施效果。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年美韩同盟将走向何方？《不可能国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·塞勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松和安全战略中心研究员乔比恩。双方讨论了美韩同盟在2026年前的总体前景，包括延伸威慑、核磋商小组、战区指挥权移交、舰船建造等战略议题。该活动由CSIS提供支持，旨在深入分析美韩关系的未来方向。

（150字）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的情报行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>美国外交官塞斯·琼斯（Seth Jones）与前美国国防情报局局长大卫·R·谢德（David R. Shedd）探讨了现代中国间谍案件的影响。此次访谈在华盛顿举行，旨在分析中国情报活动对国际安全的潜在威胁。谢德曾担任美国国防情报局的副主管和代理局长，拥有丰富的国家安全经验。此次讨论凸显了中美之间在情报安全领域的紧张关系，以及加强情报合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上多种形式的抵抗活动。自那时起，占领环境急剧恶化：广泛监控、胁迫和新的数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告分析了2024至2025年的变化，指出抵抗活动已演变为依赖分隔与信任，以生存优先于可见性。理解这一演变对评估影响、设定现实期望以及使西方援助与被占领土上的抵抗现实相一致至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈与观察。乌克兰官员、协调者和民间社会成员的见解被纳入其中，部分信息因安全原因匿名化。报告结合了经过验证的公开资料和二次数据，确保分析准确性的同时保护参与者。俄罗斯总统办公厅负责人谢尔盖</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨明年印太地区联盟网络的发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及专制国家是否可能在地区力量平衡中占据优势。活动将邀请专家进行分析，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。此次会议旨在深入理解该地区的政治、经济和安全趋势。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2024年1月14日，美国战略与国际研究中心（CSIS）欧洲、俄罗斯和欧亚项目将举办线上活动《欧洲档案》，探讨格陵兰岛在北极安全中的角色。活动将讨论格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的区域威胁，以及其未来与美欧伙伴的安全关系。该活动由罗伯特·斯图尔特 Jr. 欧洲大西洋与北欧研究中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性及国际合作的必要性。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海地区的军事部署已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减或寻求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源减少，但政府表示愿意承担这一代价。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队的高强度运作增加了额外成本。由于国防部预算中无应急资金，可能需动用2026年和解法案中的资金。此行动虽影响海军力量分布，但也符合国家安全战略调整方向。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>本次会议由悉尼·塞勒先生主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论美韩同盟在2026年前的整体展望，涵盖延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次对话旨在评估双边关系的发展方向及合作重点。

（摘要翻译：）  
本次会议由悉尼·塞勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松和朴比云，探讨美韩同盟在2026年前的总体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交及舰船建造等战略问题，以评估双边关系的发展方向与合作重点。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>本次外交新闻中，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）于1月16日下午3点至4点举办了一场海上安全对话活动。活动邀请了美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩少将，与美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮克尔进行座谈，探讨海军水面作战的未来方向。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼发表开幕讲话。该对话系列汇聚了美国最具影响力的非党派机构，旨在讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队在政策、概念和发展方面的挑战。此次活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为快速推进预警行动和预先安排资金措施的关键时期，以更好地应对日益增长的灾害风险。全球传统援助项目（如官方发展援助）整体呈下降趋势，部分原因在于美国政府的缩减，但其他捐助国也在减少支出。这导致发展中国家的社区、政府以及双边和多边捐助机构面临压力，需更有效地使用剩余资金，并与私营部门合作，利用资本市场。与此同时，许多发展中国家的企业和社区正因气候变化加剧的极端天气事件而承受更大脆弱性。为应对这一挑战，多方利益相关者正在探索创新方法，包括保险行业在内的私营部门也在积极拓展市场并改进产品。本报告分析了适用于发展中国家的预设灾害融资、预警和响应机制，并提出了相关建议。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>随着极端天气事件的频率和严重性增加，全球面临日益严峻的经济和发展挑战。冲突影响着25个最易受气候变化影响的国家中超过一半的地区，灾害发生时，这些脆弱国家的死亡率可能比非脆弱国家高出34%。国际人道主义援助组织试图填补资金缺口，但援助预算正在减少。创新的灾害风险融资（DRF）机制，如预期行动和参数保险解决方案，为管理极端天气风险提供了重要机会。联合国世界粮食计划署（WFP）在叙利亚试点了首个宏观层面的参数干旱保险产品，成功获得790万美元赔付，帮助应对2025年初的严重干旱。这一案例展示了参数保险在脆弱环境中快速调动资金的能力，也为未来类似地区的灾害风险管理提供了经验。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳是西非一个拥有约3400万人口的国家，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和病虫害的威胁。加纳经济的40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大风险。在首都阿克拉，洪水已造成多次人员伤亡，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人被迫迁移。尽管政府采取了保险等创新融资措施，但实施过程中仍面临政治动荡、疫情和公众信任不足等问题。2025年，加纳成为首个从“全球气候风险防护盾”获得赔付的国家，显示出保险在应对灾害中的潜力。然而，资金未能及时发放至相关部门，暴露出治理和行政过渡中的挑战。加纳的经验为其他发展中国家提供了重要借鉴</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在通过与中大西洋地区州长达成协议，推动PJM为住宅用户提供更经济的电力，并通过投资超过150亿美元的可靠基荷发电来增强电网可靠性。该声明标志着对市场常规的重大改变，包括15年发电合同拍卖，这将重新分配电网建设与现有电厂运营的风险，形成技术行业的“短电”与“长责”新现实。此举可能打破统一市场结构，导致数据中心承担更多成本，但同时也可能降低消费者电价。然而，政策实施仍面临诸多挑战，如基础设施建设周期和供需失衡风险。该举措对不同利益相关方影响不一，可能加剧行业分化。此政策反映了政府在能源安全与气候变迁方面的战略考量。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布莱丹·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩中将将与USNI前首席执行官雷蒙德·斯皮克尔少将进行座谈，探讨海军水面作战的未来发展。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕演讲。该系列对话旨在汇聚海军建设中的关键议题，包括政策、概念及项目设计等，为未来十年美国海上力量的演变提供重要讨论平台。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>