<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 07:32:03 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本期《贸易伙伴》节目讨论了多项新的关税公告以及谈判可能的走向，还探讨了美元在国际货币体系中的作用及可能导致去美元化的各种情景。节目还向我们的朋友和同事安德鲁·施瓦茨致以敬意。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，将于8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法》第232条的调查，认为增强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中占比极低，仅占矿产铜的5.1%和精炼铜的3.3%，凸显了战略脆弱性。随着人工智能和数据中心的发展，铜需求激增，而国内冶炼能力不足，导致大量铜需出口加工。尽管关税旨在促进国内产能，但面临高成本、低矿石品位及冶炼厂经济困境等挑战。此外，关税可能促使出口国转向中国，影响供应链稳定。专家建议加强国内铜产业链建设，以应对未来需求增长。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对其他市场的竞争产生了深远影响。发展中国家正在通过政策实验应对中国出口和国际需求增长，这为华盛顿提供了重要的政策借鉴。然而，忽视这些趋势可能错失实现经济与气候目标的机会，并难以理解中国在全球技术供应中的角色。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克就他们最新发布的白皮书《潮汐变迁：美国太平洋撤军对国家安全的影响》进行了讨论。该白皮书探讨了美国在亚太地区军事部署调整对国家安全的影响。CSIS致力于通过独立政策研究加强美澳关系，该职位由普拉特工业公司慷慨资助。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易关系在2024年8月暂停对韩关税后面临新的发展。外交专家维克多·查和悉尼·西勒讨论了在此背景下美韩达成贸易协议的可能性，以及在新任韩国总统李在明和美国总统特朗普领导下的72年同盟关系如何进行现代化改革。事件涉及双方在贸易和安全领域的合作前景，具有重要的地缘政治意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议凸显其贸易战略的轮廓</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议明确了美国的政策目标，并区别于以往的贸易政策框架。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税率（中国除外），保留对部分战略产业的高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。这种成功可能源于“升级主导”信号，即让合作伙伴相信经济报复对其成本更高。研究显示，尽管关税通常带来福利损失，但在特定条件下，美国可能通过战略性关税实现小幅福利增长。然而，这些成果也伴随着重要限制，如报复性措施可能导致福利下降。此外，关税对低收入家庭和小企业有显著负面影响，需谨慎考虑。虽然关税可增加财政收入，但其规模有限，且行政复杂性增加了成本。最终，美国贸易政策需在实现目标的同时，平衡经济</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与哈佛大学肯尼迪学院“李光耀美国-亚洲关系讲席教授”米特博士展开对话。两人探讨了当代中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的立场，以及新一代中共领导人的世界观等议题。此次讨论有助于理解中国当前政策的历史根源与未来走向。米特近期在《外交》杂志发表文章《曾经与未来的中国：北京将如何变革？》，并出版新书《中国的美好战争：二战如何塑造新的民族主义》。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩联盟现代化成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了前朝鲜情报官员悉尼·西勒先生参与。事件发生在CSIS的支持下，地点未明确提及。意义在于探讨在美韩新政府领导下加强双边关系的可能性。  

请加入《不可能的国家》播客，探讨美韩贸易协议的前景及美韩联盟的现代化。本次对话由维克多·查博士主持，嘉宾为悉尼·西勒先生，他曾任美国国家情报委员会朝鲜事务官员。他们将讨论在8月25%关税暂停前达成贸易协议的可能性，并探讨如何在新政府领导下更新72年的美韩同盟。本次活动由CSIS支持。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列全面封锁而陷入严重人道主义危机，导致大规模饥饿和营养不良。世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数不断上升。以色列设立的加沙人道基金会（GHF）因不遵循中立原则而受到批评，其援助方式效率低下且危险。国际社会呼吁以色列允许充足的人道援助进入加沙，并要求立即停火以缓解危机。美国对以色列的支持削弱了国际压力，但国内和国际舆论促使以色列采取临时措施改善援助情况。然而，只有通过全面停火和无限制援助才能解决加沙的饥荒问题。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国对韩国商品25%关税暂停期间，美韩贸易协议的前景，以及在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的同盟关系。此次对话聚焦于加强双边合作与应对当前国际局势的挑战。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路是华盛顿。为了结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待西方就能实现目标，他就极不可能接受任何低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要的步骤，但需要持续跟进才能结束战争。

俄罗斯认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰，这被称为“胜利理论”。证明对手的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或放下武器的重要部分。俄罗斯最初的胜利理论是通过震撼与威慑行动和乌克兰政治领导层的瓦解，让亲俄势力在俄军占领下掌权。然而，随着对首都的攻击失败，俄罗斯开始调整战略，转向长期战争。尽管俄罗斯没有公开阐述新的胜利理论，但西方分析人士认为</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁集体努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开对话，探讨其对未来数月的影响。迈克尔·金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》，分析了俄罗斯在俄乌冲突中可能采取的战略调整及代价。文章指出，俄罗斯为实现战略目标可能面临内部与外部的多重挑战。该讨论揭示了当前局势的复杂性及其对国际关系的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI评估”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在华盛顿特区的战略与国际研究中心（CSIS），Ian Reynolds与Benjamin Jensen发布了一份报告，题为《托克维尔可能支持人工智能评估：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展，强调技术治理对民主制度的重要性。这一研究为全球人工智能政策制定提供了新视角，有助于平衡技术创新与民主价值观之间的关系。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰转移武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国推动停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前若未谈判停火，美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临全球油价上涨和与盟友关系紧张等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付额外费用，将俄罗斯石油价格控制在特定水平，从而减少莫斯科的战争资金，并为乌克兰提供资金支持。这一方案比现有的G7价格上限更有效，有助于实现美国的地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的策略手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心不同于传统工业用户，常自备发电和储能设备，但电网仍按固定负荷模型处理，导致接入缓慢。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和灵活服务加速数据中心接入，同时优化电网运行。德州ERCOT则因市场结构优势，在非固定传输服务方面更具灵活性。这些创新有助于提升电网效率，支持AI发展，推动智能电网建设。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%，即使排除中国，仍有25%的增长。新兴市场的电动车普及速度令人惊讶，这促使各国重新审视其产业政策。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生深远影响，推动了技术竞争与产业变革。美国需正视这一趋势，调整策略以应对未来挑战。Ilaria Mazzocco是CSIS智库高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和直接从大气中去除二氧化碳（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理行业为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会，推动技术创新和产业扩张。面对国际竞争，美国需加强政策支持和投资，以保持其在全球碳管理市场的领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格在其发表于《外交事务》2025年7月的文章中，探讨了普京在乌克兰战争中的平衡策略，以及克里姆林宫为取得胜利可能做出的牺牲。文章分析了俄乌冲突的复杂局势及其对国际关系的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开发稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，直到20世纪90年代中国成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制影响了美国对关键矿物的获取，这对美国国家安全、经济和能源安全构成威胁。稀土元素广泛用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、MRI设备等。中国在稀土加工领域占据主导地位，而美国则严重依赖中国的供应。为应对这一挑战，美国正与澳大利亚、沙特阿拉伯等国合作建立独立的稀土供应链，并投资国内加工设施。尽管面临技术和成本挑战，美国仍被视为全球稀土加工的重要中心。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在人工智能迅速发展的背景下，CSIS的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森发布报告《托克维尔会支持AI评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过AI评估促进民主治理，强调技术发展应服务于公共利益。雷诺兹在演讲中指出，借鉴19世纪思想家托克维尔的观点，现代民主需建立透明、公正的AI标准，以确保技术进步不损害社会公平与自由。这一倡议对全球科技治理具有重要启示意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“发展稀土加工中心：一种分析方法”：音频简报，作者：格拉塞林·巴斯基兰</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰和梅雷迪思·施瓦茨发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨，地点为美国。事件是她们提出分析方法，探讨如何建立稀土加工枢纽以增强全球供应链韧性。意义在于为减少对单一国家依赖、提升地缘政治安全提供策略支持。  

一份由CSIS的格蕾丝琳·巴斯基兰对她的白皮书《发展稀土加工中心：一种分析方法》进行的简短口语化总结。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防御审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统、建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能使英国恢复空中核威慑能力。此次审查反映了英国国防优先事项的变化，也引发对美英关系、北约合作及跨大西洋安全的影响思考。CSIS将举办讨论会，邀请专家探讨相关议题。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯有50天（截至9月2日）时间谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临全球油价上涨和与盟友关系紧张等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付附加费来减少俄罗斯石油收入，从而为乌克兰防御提供资金。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于实现美国地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：在西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划方式面临挑战。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活处理数据中心的自备发电、储能等资源，加快其接入电网速度并优化电网运行。同时，德克萨斯州的ERCOT凭借其市场结构在非固定传输服务方面具有优势。这些改革有助于降低数据中心对电网的冲击，提升电网灵活性，为AI发展提供更稳定的电力支持。此举不仅推动了电网规划创新，也为未来智能电网建设奠定了基础。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对新兴市场产生深远影响，推动了当地市场竞争和技术发展。各国政府正积极调整政策以应对这一变化，而美国面临如何在技术竞争中保持优势的挑战。该趋势为理解全球能源转型和中国技术影响力提供了重要启示。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括捕集、利用或储存工业排放（CCUS）以及从大气中去除二氧化碳（CDR）的技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力和一系列试点及商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国提供了巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在技术上具有优势，但国际竞争者如中国和欧洲正在加速发展，这要求美国采取更积极的措施以保持领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>该新闻报道由美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室和现代战争研究所联合推出，旨在纪念美国陆军成立250周年及陆军转型倡议（ATI）。文章探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的美军。报告指出，美国需建立稀土矿物的战略储备，以维持对中国的威慑力，并应对中国在稀土加工领域的主导地位。当前，美国依赖外国供应商，尤其是中国，这使其面临战略脆弱性。2010年，中国曾暂停向日本出口稀土，导致其高科技产业受挫。为应对这一挑战，美国应加快建立稀土储备，确保国防工业基础在危机中持续运作。国会已通过相关法案，要求到2035年实现稀土独立。文章强调，稀土储备不仅是必要措施，更是未来冲突中决定胜负的关键因素。Major General Jake S. Kwon 和 Benjamin Jensen 为本文作者。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>