<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 03:08:34 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此次行动是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五进一步部署了10架F-35战斗机以回应委内瑞拉的两架F-16战机飞越美军舰船。此举引发了关于军事打击毒品集团的意义和法律依据的讨论。尽管海军力量长期参与反毒品任务，但此次使用导弹直接击沉船只的方式具有象征性意义。专家指出，此类行动可能涉及法律争议，且长期依赖军队进行毒品打击会分散对印太地区的战略资源。最终，应由海岸警卫队等执法机构负责此类任务。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销以及对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，一项罕见的“口袋撤销”针对世界贸易组织展开，此外，美国还撤销了对台积电、SK海力士和三星的出口许可证。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出《贸易政策速成课》，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口计划中学习什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而增强国家安全并创造就业机会。如果美国的目标是创造更多就业和保护战略产业，应考虑采用类似墨西哥政府的配额制度。自2004年以来，墨西哥政府根据汽车制造商对国内经济的贡献授予其关税配额（TRQ）。为避免对进口汽车征收20%的关税，原始设备制造商（OEM）需每年证明其对政府的重大经济贡献。该制度通过生产、投资和本地采购等指标分配配额，鼓励企业增加国内投资和生产。此外，美国还可考虑基于研发支出和员工培训分配配额，以促进创新和提升国家安全。通过降低关键组件关税，可进一步推动制造业回流美国。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，但已向最高法院提出上诉。法院认为，IEEPA并未明确授权总统征收关税，且国会此前通过的《1974年贸易法》已赋予总统有限的关税权。尽管两审判决均未最终定论，但它们强调了国会意图限制总统权力，而非扩大其权限。此案可能对行政权力和国会立法权的平衡产生深远影响。若原告胜诉，将限制总统的关税权，并重新确立国会的贸易政策主导地位。然而，短期内美国生产者和消费者可能不会立即受益于关税减免。威廉·雷因施是美国战略与国际研究中心高级顾问。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及其他科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，长期驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并撰写专栏分析中国与全球的关系。她此前曾在新泽西总部从事投资与股市报道，拥有纽约大学新闻学、城市设计与建筑研究学位。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据协议，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。此外，还发布了总统行政命令、备忘录和联合声明，进一步细化了协议内容，并赋予美国在日方未履行承诺时提高关税的权利。这些文件不仅缓解了近期美日关系中的紧张局势，也为其他国家与美国达成类似协议提供了潜在先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的主动性：巨变趋势、前瞻思维与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着人口老龄化、水资源紧张、能源需求增加等长期趋势与快速变化的力量相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远见帮助领导者应对未来不确定性。文章指出，虽然无法控制所有变量，但通过战略远见和情景规划，可以更好地预见并适应未来的复杂性。

（翻译：）  
本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着人口老龄化、水资源紧张、能源需求增加等长期趋势与快速变化的力量相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西之间的经济合作日益加深，特别是在关键矿产资源领域。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是Gracelin Baskaran就“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”一文进行简要说明。意义在于强调铜作为战略资源的重要性，以及美巴在供应链多元化方面的合作，有助于增强双方经济安全与竞争力。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有全球最大的关键矿物储备，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个重点是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将翻倍，这使得巴西的铜资源成为国际关注的焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这一战略金属，需要双边合作。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可制度；美国方面则需部署战略融资、促进供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。巴西的矿产资源对其经济至关重要，但其基础设施和监管环境仍面临挑战。为了应对这些障碍，巴西政府推出了多项政策，旨在吸引外资并推动矿业</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的成员国进行经济报复。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇，但需加快自身能力发展以保持领先地位。文章分析了生物燃料和合成电燃料（e-fuels）在美国的发展现状及挑战，指出政策支持、基础设施建设和市场需求是推动低碳航运燃料发展的关键因素。美国在这一领域具备优势，但若不采取行动，可能被竞争对手超越。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与抓住美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题不再是AI是否会定义下一轮地缘政治竞争，而是美国是否能引领这一变革，还是将主动权让给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的政策转向不再只是区域现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策举措，更是地缘政治意图的声明。微软副总裁布拉德·史密斯在其文章中强调，向盟友出口美国AI是实现未来四年技术成功和经济竞争力的关键支柱之一。阿根廷具备成熟的数字文化、高互联网渗透率以及民用核能创新的历史，使其成为美国AI基础设施的重要合作伙伴。通过与美国合作，阿根廷不仅能够推动自身发展，还能在拉美地区确立美国AI的标准。2025年7月23日，特朗普签署新行政令，强调国务卿马科·</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到，全球正面临人口老龄化、水资源短缺、能源需求激增等重大趋势，同时国际秩序也在碎片化。这些变化要求领导者具备前瞻性思维，以适应不断演变的环境。该研究通过分析关键趋势，为未来政策制定提供指导，强调在不确定时代中，创新与合作的重要性。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到，全球正面临人口老龄化、水资源短缺、能源</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我若你能》或《如果你能，就缓存我》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：这是一则关于全球创新竞赛的外交新闻，旨在探讨谁将引领未来的科技发展。主要人物包括各国领导人和科技界领袖。地点涉及多个国家和地区。事件是通过一系列节目《Cache Me If You Can》来讨论全球创新趋势。意义在于促进国际间在科技领域的合作与竞争。  
该节目将于9月17日起每两周更新一集，探讨全球创新领导权的问题。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>维持美印科技关系的势头</title><link>https://www.csis.org/analysis/sustaining-momentum-us-india-technology-ties</link><description>美国与印度的科技关系正进入关键阶段。过去五年，双边、四方及多边倡议将两国关系从广泛的政治共识转变为涵盖半导体、人工智能、量子科学、生物技术和先进通信等领域的具体框架。这些渠道——包括TRUST倡议、iCET、四方技术工作组和工业协议——已产生实际成果：半导体工厂从审批进入建设阶段，超大规模AI数据中心正在开发中，量子研究交流扩大，生物医药供应链正在重组。尽管贸易和关税不确定性增加，但合作仍将持续。对华盛顿而言，印度在东亚地缘政治瓶颈之外提供了关键科技领域的可靠能力；对新德里而言，合作加速了其技术价值链的提升。然而，政治干扰可能影响这一势头。半导体已成为美印科技合作的核心，双方签署了关于半导体供应链和创新伙伴关系的备忘录，并启动了TRUST倡议。此外，AI、量子科学和生物技术领域的合作也在深化，推动了基础设施建设和科研合作。美</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《复杂之局：欧盟贸易、南方共同市场与联盟现状的最新进展》（特别访谈桑德·托多尔和费德里科·斯坦伯格）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/its-complicated-status-update-eu-trade-mercosur-and-state-union-feat-sander</link><description>背景信息：2025年9月5日，外交播客《The Eurofile》邀请专家分析欧盟与南方共同市场（Mercosur）的贸易协议及欧盟近期贸易政策。主要人物包括欧洲改革中心首席经济学家桑德·托多尔和CSIS研究员费德里科·斯坦伯格。事件涉及欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩向欧洲议会发表的“联盟状况”演讲，以及《德拉吉报告》的实施进展。该播客旨在探讨欧盟在贸易领域的最新动态及其国际影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能赢得毒品战争吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/can-us-win-narcos-war</link><description>本集访谈中，Mariana与专注于有组织犯罪和毒品交易的记者兼作家Ioan Grillo讨论了美墨安全合作为何达到历史最高水平。这一合作受到特朗普政府施加的压力推动，对墨西哥部分地区有组织犯罪的控制以及美国毒品市场的影响也引发关注。双方还探讨了贩毒集团内部冲突、将贩毒集团列为恐怖组织的潜在好处、追查资金的困难，以及军用武器使用带来的变化。此次对话揭示了美墨在打击毒品和犯罪方面的复杂挑战与合作前景。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2023年9月3日，中国举行阅兵仪式，庆祝日本在二战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的密切。此次事件引发外界关注，探讨这一日益增强的联盟对未来国际格局的影响及对全球治理的挑战。专家分析认为，该联盟可能在地区安全、经济合作等方面形成新的力量平衡。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客节目：中国在吃我们的午餐吗？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-china-eating-our-lunch</link><description>近日，由维克多·查博士主持的《不可能国家》播客节目邀请了埃利·拉特纳博士和斯科特·西德尼先生，探讨中国近期重要的外交活动及其与朝鲜、俄罗斯的关系。节目中将讨论上海合作组织峰会、胜利日阅兵以及习近平、普京与金正恩的会晤，同时分析金正恩女儿金正雅的国际亮相及敌对势力的联合动向，探讨这些事件对朝半岛、美国及其盟友的影响。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西伯利亚力量2号协议的影响力可能重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中国与俄罗斯达成初步协议，建设“西伯利亚力量2号”（PoS-2）天然气管道项目，旨在将俄罗斯天然气向东输送。该项目预计每年输送500亿立方米天然气，从俄罗斯尤卡斯半岛经蒙古输往中国北方，可能使中国在2030年后进口超过1000亿立方米俄气，占其需求的五分之一以上。尽管价格、时间表和承包商等细节尚未确定，但该协议对中国的能源安全和全球天然气市场格局具有深远影响。同时，这也削弱了美国和卡塔尔在全球天然气市场的主导地位，并可能重塑国际能源政治格局。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，CSIS举办了一场活动，讨论美国能源政策的转变。Joseph Majkut与国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen探讨了“能源主导”概念及其对美国未来的影响。Agen指出，该委员会旨在通过简化审批流程、推动基础设施建设以及加强与盟友的贸易关系，实现美国在能源领域的主导地位。他强调，美国通过国内能源生产确保了能源安全，并计划通过出口能源促进经济增长。此外，核能被视为未来能源战略的重要组成部分，以支持人工智能等新兴技术的发展。此次讨论突显了美国在能源政策上的重大调整及其对国内外经济和安全的影响。

翻译：2025年9月4日，CSIS举行了一次活动，讨论美国能源政策的转变。约瑟夫·马吉克特与国家能源主导委员会执行主任杰罗德·阿根探讨了“能源主导”的概念及其对</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策不确定性可能影响其在全球海运燃料市场的领导地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料方面的潜力与挑战，并指出需要更明确的政策支持和基础设施建设，以推动低碳海运燃料的发展。

（中文版）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们将聚焦贸易协议与边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资助支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行胁迫的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日的周末发动了战争以来最大规模的空中袭击，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，主要为沙赫德无人机，辅以少量巡航和弹道导弹，导致防空系统不堪重负并造成广泛破坏。此次袭击造成至少4名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。这次袭击规模超过5月份的攻势，表明莫斯科继续依赖惩罚性行动，通过大规模无人机导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞、缺乏突破机会的替代方案。

（摘要翻译：）  
俄罗斯于9月7日至8日发动了战争以来最大规模的空中袭击，针对基辅及乌克兰多个地区，使用超过800枚弹药，包括沙赫德无人机和导弹，造成严重破坏。此次袭击首次直接</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员表示其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都进行空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡称，此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。卡塔尔强烈谴责此次袭击，并表示其调解工作目前无效，这可能使加沙停火前景更加渺茫。此次事件也对美国的中东战略构成挑战，加剧了地区紧张局势。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了能源政策的转变。Joseph Majkut邀请了国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen，探讨美国从以气候变化为目标的能源政策转向追求能源主导地位的意义。Agen介绍了该委员会如何通过减少官僚障碍、促进能源项目实施来支持政府目标，并强调了能源自主对经济和国家安全的重要性。他还提到了推动液化天然气（LNG）出口、核能发展以及电网现代化等关键举措。此次对话展示了美国在能源领域的战略调整及其对国内外经济和安全的影响。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论了能源政策的转变。约瑟夫·马吉克特邀请了国家能源主导委员会执行主任杰罗德·阿根，探讨美国从以气候变化为目标的能源</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海洋燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：  
本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，探讨了国际海事组织（IMO）为减少船舶温室气体排放制定的净零框架。美国虽拥有资源成为该战略的主要受益者，却公开退出支持，并威胁对采用该框架的国家采取经济报复。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个领域的潜力与挑战，指出其需加强政策支持、基础设施建设和市场需求以在全球竞争中保持领先地位。作者Mathias Zacarias强调，美国必须抓住机会，在全球贸易标准制定中发挥主导作用。

（注：此为中文摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨当前的热点趋势。他们将深入分析从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。这是一档定期播出的分析栏目，旨在为观众提供清晰、实用的信息。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>