<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 03:38:12 +0000</lastBuildDate><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，以及这些措施可能标志着新的贸易前沿。节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁（或缺乏制裁）如何影响俄罗斯和中国。这一政策反映了美国在全球贸易中的新动向，可能对国际经济关系产生深远影响。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《进退之间5：出口管制是否削弱了美国的领先地位——还是保护了它？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/back-forth-5-do-export-controls-erode-united-states-lead-or-protect-it</link><description>摘要：美国与中国的科技竞争日益激烈，美国政府通过出口管制限制中国获取先进技术，以维护自身技术优势。然而，这些措施也影响了美国国内企业的盈利能力。专家指出，出口管制可能促使中国加快自主创新，同时存在绕过管制的风险。此外，出口管制是否真正有效、是否会加速中国与美国的脱钩，仍是需要进一步研究的问题。尽管如此，出口管制被视为维护国家安全和经济安全的重要工具，需与其他政策配合使用，并加强与盟友的合作。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人Mariana与美国精神组织（Spirit of America）创始人兼首席执行官Jim Hake展开对话。两人缅怀了已故共同主持人Andrew Schwartz，他与Jim及该组织关系密切。Jim分享了该组织的创立背景与使命，探讨了美国在全球的形象，以及他从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。此次访谈不仅回顾了过去，也强调了促进国际理解与合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国特朗普政府与英伟达（Nvidia）和超微（AMD）达成新的半导体出口许可协议，此举旨在加强美国国家安全。同时，专家担忧人工智能可能引发经济泡沫，并关注联邦政府在批准OpenAI、Anthropic和谷歌作为供应商后，人工智能技术的进一步应用。该事件反映了美国在科技监管与国家安全之间的平衡努力。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运入门》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协定中存在一个未明确界定的关键问题——转运（transshipment）。这一问题将对协定的运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造。美国在部分贸易协定中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过第三国进入美国市场，同时应对中国产能过剩问题。主要人物包括William A. Reinsch，他指出明确定义转运和实质性改造是成功执行政策的关键。

翻译摘要：  
近期贸易协定中存在一个未明确界定的关键问题——转运。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造。美国在部分协定中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过第三国进入美国市场，并应对中国产能过剩问题。专家指出，明确定义转运和实质性改造</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误做法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发争议，批评者认为军事力量不适合执法，可能加剧问题。他们主张应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但法律上仍存在争议。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这一举措反映了政治立场，但也引发了对联邦政府角色和执法方式的讨论。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《移民如何定义欧洲政治》——大卫·列奥纳多特</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/how-migration-came-define-european-politics-david-leonhardt</link><description>Max 和 Donatienne 与普利策奖得主、《纽约时报》编辑主任大卫·莱昂哈德（David Leonhardt）讨论了欧洲和美国的移民政治问题。此次对话聚焦于当前移民政策面临的挑战及右翼民粹主义对政治格局的影响。该内容来自CSIS播客“Russian Roulette”，旨在引发听众对移民议题的深入思考。此次交流有助于增进对国际移民政策的理解，促进跨文化对话。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国在制药供应链中的影响力：与黄燕忠博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-influence-pharmaceutical-supply-chains-conversation-dr-yanzhong-huang</link><description>在《中国力量播客》的一集中，黄延中博士探讨了中国在全球制药行业日益增长的影响力及其对美国构成的风险。他指出，中国已从廉价原料药生产国发展为能够制造先进药物并参与全球医药创新的重要力量。他强调了美国在抗生素、维生素及关键前体化学品等方面的严重依赖，并指出新冠疫情暴露了美国供应链的脆弱性。黄博士还指出全球药品供应链高度相互依赖，即便其他国家试图绕开中国建立替代产能，仍需依赖中国的供应环节，且难以短期内复制中国的产业生态系统。最后，他分析了美国增强供应链韧性的政策选项，包括减少关键药品风险和多元化可信供应商。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会议，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火初期容易失败，且缺乏外部监督和安全保障将导致停火难以维持。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议。因此，持久停火需要外部监督和国际安全保证。此外，停火需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁与军事支持。下一步是制定全面的谈判框架，确保多领域监控和自动制裁机制，以防止冲突重演。

（摘要翻译：）  
美国和俄罗斯计划在阿拉斯加举行历史性会议，讨论乌克兰战争的未来，但停火协议的具体形式尚未确定。历史数据显示，31%的国际战争以停火协议结束，但常留下未</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各方面造成了毁灭性影响，不仅破坏了基础设施，还导致近三分之一人口流离失所，造成近50万士兵和4万多平民伤亡。战争加剧了性别暴力、家庭分离、贫困以及女性在工作与家庭责任之间的双重负担。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在战争中承担了沉重的责任。尽管面临挑战，乌克兰女性在社会中的地位有所提升，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军队、商业和国际事务中发挥着越来越重要的作用，成为国家复兴的重要力量。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻报道来自“能源速览”（Energy Shots）栏目，由CSIS（战略与国际研究中心）主办。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们通过数据、人物和政治分析能源故事。事件发生在CSIS的能源安全与气候变化项目中，内容涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。意义在于提供深入且易懂的能源趋势分析，帮助公众理解复杂能源议题。

该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：特朗普与普京在阿拉斯加会晤背后有何利害关系？</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-whats-stake-trump-putin-alaska-meeting</link><description>美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于周五在阿拉斯加举行峰会，引发外界对会谈议程及其对乌克兰战争影响的担忧。乌克兰总统泽连斯基预计将缺席此次会谈，这引发了关于可能达成协议范围、乌克兰盟友角色以及协议持久性的关注。专家指出，和平协议很少能真正结束战争，需要双方军事前景低、外部压力和国内支持等条件才能成功。此外，美国若想让俄罗斯信服其无法取胜，需提供足够的军事援助并施加严厉制裁。然而，目前乌克兰战场形势不利，且特朗普似乎急于达成协议，使得局势更加复杂。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误做法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发了关于军事力量是否适合执法的讨论。批评者认为，国民警卫队缺乏执法培训，且对平民的态度可能过于强硬，不利于维护法律秩序。此外，尽管总统有权采取此类行动，但这一做法可能面临法律挑战。专家建议，应加强当地警察力量而非依赖军队，因为警察更擅长处理犯罪和与市民互动。此举也反映出总统对华盛顿特区治安问题的重视，但长期来看，应采用更有效的措施来解决犯罪问题。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸的重新关注，包括高空核试验（HANEs），可能影响现代通信、遥感及众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施依赖的增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。此次事件引发关于太空核武器对威慑与危机稳定的影响、对《外层空间条约》的冲击以及北约如何应对太空核威胁的讨论。活动由CSIS国防与安全部门举办，邀请三位专家参与讨论。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/analysis/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了英国在北约中的重要性以及对全球安全的贡献。拉达金提到，尽管世界变得更加危险，但英国及其盟友依然安全，这得益于强大的武装力量、情报机构和防御体系。他还讨论了人工智能、无人机和太空技术对未来战争的影响，并呼吁加强国际合作以应对新兴威胁。

翻译：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了英国在北约中的重要性以及对全球安全的贡献。拉达金提到，尽管世界变得更加危险，但英国及其盟友依然安全，这</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国与俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火期间容易发生小规模冲突，且多数停火在65至193天内失败。因此，需要外部监督和安全保证来确保停火有效。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议等。为实现持久停火，需建立多国联合监测力量，并加强经济制裁和军事支持。此外，停火协议还应涵盖空中、海上、网络和太空领域。只有通过多维度、可信的框架，才能避免重蹈历史覆辙，真正结束乌克兰战争。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国在清洁能源领域的政策出现逆转，包括资金冻结、行政命令和税收抵免的取消，这影响了国内项目开发商、投资者和全球观察者。尽管过去四年美国在全球去碳化方面处于领导地位，但当前的政治环境变化令他们感到不安。然而，全球清洁能源投资仍表现出韧性，主要受经济、安全和环境需求推动。为了防止长期的地缘政治后果，美国必须重新确立其领导地位，否则可能被排除在未来全球经济和地缘政治机会之外。

与此同时，特朗普政府将重点放在化石燃料上，并专注于先进核能和地热能等有限的清洁能源资源。尽管面临地缘政治紧张和经济不确定性，2024年全球清洁能源投资达到创纪录的2.1万亿美元，预计2025年将增至3.3万亿美元。清洁能源投资远超化石燃料投资，且在电力部门尤为明显。中国等国家通过清洁能源投资显著提升了经济增长。此外，发展</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的数据、人物和政治动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办。主要人物是Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势，通过图表和直观数据解读能源市场及政策影响。事件地点为CSIS，活动内容涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。此次事件旨在提供深入的能源分析，帮助公众理解复杂议题。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据和人物故事揭示能源领域的关键趋势与挑战。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>