<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 03:21:30 +0000</lastBuildDate><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益增多的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私和攻击。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策及更新的作战理念。此次会议将探讨犯罪无人机威胁、相关组织及其应对策略。活动由美洲项目提供支持。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《美墨加协定审查、美中贸易缓和以及国会的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/usmca-review-us-china-trade-thaw-and-return-congress</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了2026年美墨加协定（USMCA）的审查进程以及北美贸易现状。他们还分析了美中近期在禁毒和港口费用方面的合作，并探讨国会是否可能在政府停摆结束后对关税采取行动。此外，节目还欢迎新主持人亚历克斯·基斯林加入。该节目关注国际贸易动态及其对各国关系的影响。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的美沙矿物协议包含哪些内容？</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-era-us-saudi-minerals-cooperation</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了军事合作、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署了《关键矿物合作战略框架》，旨在加强铀、金属和稀土供应链合作，并由美国国防部资助沙特的稀土精炼厂。此举旨在减少对中国的依赖，尤其在重稀土供应不稳定的情况下。沙特拥有丰富的稀土资源，其战略地位日益凸显。通过这一合作，沙特正努力成为全球关键矿物领域的主导力量，并推动核能合作，以增强能源安全。此次访问标志着美沙关系从传统的石油-安全模式转向以关键矿物和未来战略产业为核心的新阶段。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款与感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了协议中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食品的影响。该节目聚焦美国贸易政策的最新动态及其对经济和日常生活的影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“Schadenfreude” 翻译成中文是 **幸灾乐祸**。</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>德国语言以长词著称，这些词由其他单词组合而成，难以理解，除非你是德国人。但有时它们会进入英语中，如“Schadenfreude”，意为因他人的不幸而感到高兴。这种情绪虽常见，却令人内疚。为什么别人倒霉时我们会开心？我们应祝愿所有人好运。然而，当邻居在他们吹嘘的事情上明显失败时，我们可能会幸灾乐祸。美国有类似表达“自食其果”。

特朗普的关税政策似乎正在逐渐瓦解。最初预期的关税影响较小，因为存在囤积、延迟实施和实际税率低于宣布水平。现在又出现了新的因素：免税和转运。一些商品，如半导体和药品，被排除在关税之外，但部分措施尚未落实。由于担心新关税破坏与中国的停火协议，半导体调查被搁置。此外，对飞机的调查结果未公布，可能是因为政府意识到关税会损害波音</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济进展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国最具思想深度和影响力的经济学家姚洋。姚洋曾长期任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并担任北京大学访问教授。他谈及自己进入经济学领域的原因、中国经济增长的来源、为何目前最欣赏小米公司、应对内卷化的挑战以及中美关系现状，还介绍了自己的研究进展。姚洋的研究方向包括政治经济学、中国经济转型与发展及政治哲学，其学术成果广泛发表于国际知名期刊，并多次获得重要奖项。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的埃琳·墨菲在其报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施》中指出，海底电缆是全球互联网和通信的关键基础设施，但其安全性和可靠性面临威胁。她强调需要加强冗余设计、提升系统弹性并建立快速修复机制，以应对自然灾害、人为破坏及地缘政治风险。该报告旨在为政策制定者提供保障全球通信安全的策略建议。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京展开更大谈判的开端。该计划面临诸多挑战，包括如何确保持久和平、避免欧洲进一步动荡以及防止俄罗斯再次侵略。专家指出，和平协议失败的主要原因是“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新进攻。特朗普的计划在经济重建和能源合作方面有潜力，但在安全保证和领土问题上存在严重缺陷。若无法解决这些问题，该计划可能难以获得乌克兰和西方国家的支持。该分析由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布，旨在探讨乌克兰战争和平谈判的可行路径。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>11月21日上午10点至11点30分，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底光缆基础设施”的公开活动。该活动由CSIS的印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办。随着人工智能发展和数字连接增强，海底光缆作为全球通信和交易的关键基础设施，其安全性和稳定性愈发重要。活动中将发布一份全面报告，分析海底光缆生态系统及其主要威胁，并提出应对策略。演讲嘉宾包括日本驻美使馆网络安全与数字政策顾问中村智宏、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗等。活动在CSIS总部举行并进行线上直播。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国想要什么？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/what-does-china-want</link><description>背景信息：美国韩半岛问题专家维克多·查博士、陈志玲博士和亨丽埃塔·利文女士就中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家展开讨论。主要人物包括三位学者，地点未明确提及。事件是关于中国在国际事务中的角色与意图的学术探讨。意义在于加深对中美关系及全球格局演变的理解。  

维克多·查博士、陈志玲博士和亨丽埃塔·利文女士讨论了中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次讨论聚焦于中国在全球事务中的角色与意图，有助于理解中美关系及国际格局的变化。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府系助理教授陈子彬和战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员莉文，由维克多·查博士主持，探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国过去的战略野心及其演变。讨论聚焦于中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。该活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的乌克兰和平计划是转折点还是幻想？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/us-peace-plan-ukraine-game-changer-or-fantasy</link><description>2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。该计划旨在通过外交手段缓解冲突，推动双方停火与谈判。此次访谈聚焦于美国在乌克兰危机中的角色及可能的解决方案，反映了国际社会对局势的关注与期待。  

（摘要翻译：）  
2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，讨论特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。该计划旨在通过外交手段缓解冲突，推动停火与谈判。此次访谈关注美国在乌克兰危机中的角色及可能的解决方案，体现了国际社会对局势的关注与期望。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《网络战壕的视角：理解美国军事网络动态》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/views-cyber-trenches-understanding-us-military-cyber-dynamics</link><description>在《Cache Me if You Can》特别节目中，CSIS副董事劳伦·威廉姆斯与三位退役网络作战人员——塞恩·科尔、托尼·西西利亚诺和本·林格展开对话，探讨美国军队网络作战体系面临的隐藏挑战。节目引用匿名现役操作员的言论，分析了影响网络部队的四大结构性压力，并指出这些问题削弱了国家的网络安全能力。节目建议设立专门的美国网络部队以吸引、培训并留住顶尖人才。该节目由CSIS战略技术项目推出。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的人口困境</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-demographic-dilemma</link><description>本期《北京学》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与新南威尔士大学人口老龄化研究中心实践教授菲利普·奥基夫展开对话。奥基夫是研究中国及亚洲人口趋势的权威专家。他们探讨了中国社会快速老龄化的现象，分析了人口减少对中国政治、经济、创新体系以及贸易失衡的影响，并讨论了北京的全球战略目标。这一话题对理解中国未来的发展方向具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京进行更大规模谈判的开端。该计划面临诸多挑战，包括如何确保持久和平、避免欧洲进一步动荡以及防止俄罗斯再次侵略。分析指出，和平协议失败的主要原因是“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新攻击。特朗普的计划在经济重建和能源合作方面有潜力，但在安全保证和领土问题上存在重大缺陷。专家认为，若要成功，需加强乌克兰军事支持并确保对俄战争罪行的问责。该计划虽为谈判起点，但实现持久和平仍需多方妥协。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论。主持人约瑟夫·马吉特和凯文·布克分析了美国在制裁压力中的能源供应角色，以及国内生产总值（GDP）的能源强度作为安全指标的意义。此次讨论聚焦于能源政策、市场动态及地缘政治风险，旨在通过数据与人物故事揭示能源领域的关键趋势。活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会围绕制造业政策的讨论多集中于大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合法案外，国会还频繁推出较小、针对性更强的立法，以推动特定制造领域的发展。这些法案虽不显眼，但能填补关键空白，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会具有重要意义，因其直接关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。过去十年，全球工业政策的受欢迎程度增长超过700%，先进经济体引领了这一趋势。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键部件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）中，国会引入了23项与能源相关的工业政策立法，其中无一成为法律，仅五项通过一个议院。大多数法案获得两党共同</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，这是亚马逊的“门户城市”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动从空洞承诺转向问责机制。中国在清洁能源领域日益重要，但其减排目标仍显不足。适应性融资和健康议题成为焦点，而可持续燃料和雨林保护也受到关注。COP30虽未达成突破性协议，但仍为全球气候治理提供重要平台。

（摘要翻译：第30届联合国气候变化大会（COP30）于巴西贝伦召开，尽管美国缺席，会议在多个领域取得进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动从空洞承诺转向问责机制。中国在清洁能源领域日益重要，但减排目标仍显不足。适应性融资和健康议题成为焦点，而可持续燃料和雨</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布了一份关于海底电缆基础设施安全的报告。主要人物是埃琳·墨菲，地点为CSIS。事件是她通过一段简短的口语化摘要介绍了其报告内容。意义在于强调了海底电缆在国际通信中的关键作用及加强其安全性和恢复力的重要性。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个大事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在亚太经合组织峰会前与东亚领导人举行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后继续从与俄罗斯的重新合作中获益，并强调其与中俄伊（CRINK）的关系虽非正式联盟，但将长期维持。崔善姬在莫斯科与俄外长拉夫罗夫及普京会晤，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯则强调与志同道合国家共同反对美国“霸权主义”和北约“战争机器”。尽管朝鲜向俄罗斯提供大量武器和兵力，但并未忽视中国，中国仍协助朝鲜规避制裁。朝鲜通过与中俄等国的互动，试图在国际上获得更大政治和经济利益。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未完成计划：逐条分析》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>摘要：2023年11月19日，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的消息泄露，引发广泛争议。美国总统特朗普施压乌克兰签署该协议，但遭到国会、欧洲、乌克兰及评论界的强烈批评，认为该计划偏向俄罗斯。该协议存在诸多漏洞和不一致之处，难以实施。欧洲提出了自己的28点方案，并 circulated 一份24点提案，内容更平衡。尽管协议尚未达成，但各方仍在进行谈判。美国的计划涉及领土让步、军事限制、安全保证等关键问题，而欧洲版本则对部分条款进行了调整。尽管目前没有正式协议，但各方仍在探索可能的解决方案。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>2025年11月24日（周一）上午11点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上活动，邀请前大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）讨论其新书《中东危机》。该书记录了杰弗里在小布什、奥巴马和特朗普三任总统任期内的经历，涉及伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区。他回顾了战争中的外交工作，并探讨了军事与政治领导之间的平衡。此次活动由CSIS的多位专家参与，旨在分析中东局势及美国在该地区的角色。此书对了解外交、战争与美国影响力具有重要参考价值。

本次活动由CSIS的常规支持资助。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目将举办一场讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等议题。该活动由CSIS一般资金及能源安全与气候变化项目资助。此次讨论聚焦能源政策与地缘政治的互动，旨在提供数据驱动的分析与深入见解，帮助理解全球能源格局的变化及其对国家安全的影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法的回顾</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会围绕制造业政策的讨论多集中于大型立法提案，如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合性法案外，国会还频繁推出针对特定领域的中小型立法，以推动制造业发展。这些法案虽不显眼，但能填补关键空白、测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会至关重要，因其关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。全球工业政策在过去十年增长超过700%，先进经济体尤为突出。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键组件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）中，国会共提出23项与能源相关的工业政策法案，其中多数为两党共同签署，显示出对制造业重要性的广泛共识。这些法案主要聚焦于提升国内竞争力、供应链安全和减少</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得显著进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调问责制和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域的领导作用凸显，但其减排目标仍显不足。适应性融资成为焦点，保险和韧性经济议题受到关注。健康与气候的关联也得到重视，但资金和政治意愿仍不足。可持续燃料、雨林保护等议题引发讨论，未来需加强国际合作与本地社区参与。COP30虽未达成重大突破，但仍具象征意义和推动作用。

第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得显著进展。专家指出，COP30标志着</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施的安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的关键，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、日益增长的数字连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了公私部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络所面临的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>2025年9月，台湾“海洋委员会”发布首份全面的《2025国家海洋政策白皮书》，这是自2024年5月赖清德就任以来出台的首份海洋治理政策文件。白皮书涵盖八个章节，涉及海洋权益、环境、经济与教育等领域，并扩展了对海洋安全的定义，强调北京在灰色地带和混合威胁方面的挑战。相比2020年的版本，2025版更关注非传统威胁，如大陆军演及无人舰船活动。为应对这些威胁，台湾提出多项策略，包括引入新技术、加强监测、主动部署及提升渔民意识。此外，台湾还拨款34.3亿新台币用于增强国防和海洋事务能力，显示其海洋安全战略正从概念走向实践。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>