<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 03:13:05 +0000</lastBuildDate><item><title>《穿梭于全球公域》或《探索全球公域》</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-global-commons</link><description>当前，美国正面临如何“让美国再次伟大”的问题。特朗普政府采取的零和博弈策略，以牺牲他国利益为代价追求自身利益，与传统贸易谈判中寻求双赢的模式相悖。然而，真正的“让美国再次伟大”应基于共赢理念和对全球共同利益的尊重。气候变化、疫情、海洋污染等全球性问题影响所有国家，需要国际合作解决。特朗普政府退出多边组织的做法不利于应对这些挑战。真正让美国伟大的方式是领导全球合作，关注未来世代的福祉，而非短期利益。这要求领导人具备长远眼光，推动可持续发展，避免因短视政策导致国际孤立。威廉·雷因施指出，选举应关注总统是否为子孙后代创造更好的未来，而不仅是当前生活水平。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《揭开“微小利益”之谜——轻松贸易播客》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/demystifying-de-minimis-simply-trade-podcast</link><description>在此次特别跨界节目中，《贸易男儿》的比尔和斯科特邀请了《简单贸易播客》的拉洛·索洛萨诺和安迪·希尔斯，共同探讨“最小限度”贸易政策及当前贸易政策。该节目由全球培训中心推出，可在各大播客平台收听。由于贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此《贸易男儿》将在秋季重新推出“贸易政策速成课”。若错过春季课程，现在正是报名的好时机，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新灯泡：美国技术创新与生产之间的差距日益扩大</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovation-lightbulb-growing-gap-between-us-technology-innovation-and-production</link><description>1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。尽管美国在知识产权贸易中仍居全球领先地位，但先进制造业产能大量转移到东亚等海外地区，削弱了其创新成果的经济和战略效益。高科技产品涵盖生物技术、航空航天等领域，美国虽在研发方面领先，但缺乏国内制造能力，导致供应链风险上升，工业竞争力下降。要维持科技领导地位，美国需加强制造业，推动研发、生产与商业化的整合。

（摘要翻译：）  
1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。尽管美国在知识产权贸易中仍居全球领先地位，但先进制造业产能大量转移到东亚</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正处于经济转型的关键时期。过去二十多年，依赖债务驱动的房地产和基础设施建设推动了中国经济的快速增长，但这一模式在2021年住房需求达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国希望到2035年构建的经济图景，并探讨其可能的发展路径及其对美国及西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口结构和去全球化等挑战，以塑造其经济走向。尽管长期预测存在不确定性，但鉴于中国在全球经济中的重要地位，了解其转型路径至关重要。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么延长AGOA对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签和改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，其中许多国家拥有丰富的关键矿物资源，如刚果民主共和国、南非、莫桑比克等。AGOA对美国在非洲的商业外交和矿产外交具有重要意义，若终止可能削弱美国与非洲的经济关系，并促使非洲国家转向与中国合作。AGOA不仅提供关税优惠，还增强美国在非洲的软实力。此外，AGOA支持劳动密集型产业，如纺织业和农业，有助于创造就业。例如，纳米比亚的牛肉出口受益于AGOA，而赞比亚的铜矿项目也依赖AGOA的税收优惠。AGOA的续签对维持美国与非洲的长期经济伙伴关系至关重要。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文与威尔讨论中印关系是否真的改善，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次会面反映了地区稳定的重要性及大国间互动的复杂性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的努力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-quest-engineer-future</link><description>在《Pekingology》与《ChinaPower播客》的特别合作节目中，CSIS弗里曼主席高级研究员亨丽埃塔·利文与《中国力量》项目副主管兼研究员布莱恩·哈特邀请了丹·王，探讨其新书《飞驰：中国打造未来的努力》。该书分析了中国对宏大工程的痴迷、大规模建设的后果、关键技术的快速发展，以及北京将工程思维应用于社会挑战的影响。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。此次讨论揭示了中国在科技与政策上的发展动向及其全球影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK”经济关系：合作的不均衡模式</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-economic-ties-uneven-patterns-collaboration</link><description>摘要：2022年后，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK国家）之间的经济关系日益紧密。尽管历史上这些军事盟友的经济合作并不一致，但近年来在能源和双用途技术贸易方面显示出增长趋势。中国是CRINK中最活跃的成员，与伊朗签署了25年协议，以换取投资。中俄之间虽无正式条约，但建立了“无限制”伙伴关系。尽管存在制裁等问题，中国仍是朝鲜的主要贸易伙伴。此外，俄罗斯与伊朗、朝鲜也加强了经济合作，包括签署长期战略伙伴关系和建设交通路线。CRINK国家在多边组织如上海合作组织和金砖国家中也有所扩展。2023年，四国双边贸易额超过2550亿美元，显示出显著增长。然而，数据不透明和经济不对称性仍构成挑战。这一趋势反映了非西方国家在全球经济中的崛起，对西方主导的国际秩序构成影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西半球的台湾：最新状况》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/taiwan-western-hemisphere-status-update</link><description>七个国家在拉丁美洲和加勒比地区承认台湾，而非中华人民共和国，这是全球其他地区中最多的。然而，台湾的正式盟友数量自2017年巴拿马从承认台北转为承认北京并加入“一带一路”倡议后持续减少。目前，台湾在其剩余盟友中的地位正面临更大压力。本期节目中，瑞安·伯格采访了牛津大学拉丁美洲研究博士生亨利·莱德，探讨巴拿马2017年转变立场的历史背景、台湾与该地区当前关系状况，以及外交盟友对台北的重要性，并讨论美国如何在不正式承认台湾的情况下更好地促进与该地区的联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋电波——论坛、钓鱼与外国投资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-forums-fishing-and-foreign-investment</link><description>背景信息：美国副国务卿安德烈亚（Andreyka）与国务卿约翰（John）讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括美国副国务卿安德烈亚和国务卿约翰，地点为美国。事件涉及双方就地区合作与战略进行交流。意义在于加强美国与太平洋岛国的关系，并关注中国在该地区的影响力。

安德烈亚与约翰讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括美国副国务卿安德烈亚和国务卿约翰，地点为美国。事件涉及双方就地区合作与战略进行交流。意义在于加强美国与太平洋岛国的关系，并关注中国在该地区的影响力。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文与威尔讨论中印关系是否真的改善，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次会晤显示出双方在边境问题上寻求对话的意愿，对地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙赫里尔·哈姆丹眼中的马来西亚对外与国内政策格局</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/malaysias-foreign-and-domestic-policy-landscape-shahril-hamdan</link><description>背景信息：马来西亚在担任东盟轮值主席国期间，其外交政策备受关注。主要人物包括Greg、Elina和Shahril Hamdan。地点为马来西亚。事件是他们讨论了马来西亚国内政治的最新发展及其在东盟主席国期间的外交政策。意义在于分析马来西亚在区域事务中的角色及未来发展方向。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国塑造未来的努力：与王丹的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-quest-engineer-future-conversation-dan-wang</link><description>本次由“北京学”与“中国力量播客”联合推出的节目中，美国战略与国际研究中心（CSIS）弗里曼主席高级研究员亨丽埃塔·利文与播客共同主持人、中国力量项目副主管兼研究员布莱恩·哈特，邀请了丹·王探讨其新书《极速：中国打造未来的工程探索》。节目讨论了中国在大型工程项目中的宏大主义，大规模建设的利弊，中国在关键技术领域的领导努力，以及北京的社会工程举措等议题。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学法学院保罗·蔡中国中心及耶鲁大学麦克米兰国际与地区研究学院，并曾在2017至2023年间在中国担任Gavekal Dragonomics的技术分析师。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来：前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>前美国国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员H.R.麦克马斯特与纳文·吉里沙恩卡进行了一场广泛讨论，探讨当前美国经济安全政策的现状。双方讨论了与中国在经济和技术领域的竞争、美国对发展中国家的援助计划，以及“爱国投资者”在美国先进科技领域推动创新的作用。此外，还分析了政治极化对美国经济外交带来的挑战。此次会议由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正在将印度和中国拉近？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）推出新播客《State of Play》，由专家分析全球重大地缘政治事件。本期节目中，亨利埃塔·莱文和里克·罗索与主持人威尔·托德曼探讨了中印关系。尽管中国国家主席习近平与印度总理莫迪在上周的上海合作组织（SCO）峰会上热情会面，但中印关系的缓和是否真实，以及这对美国意味着什么，仍是外界关注的焦点。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在当前全球地缘战略格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济的能源创新以支撑长期的技术和经济竞争力。下一代地热能技术通过利用地球热量作为可再生、可靠且灵活的能源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化下一代地热系统方面具有显著优势，若行业成功扩展，美国将有望抓住商业机会，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。该白皮书探讨了如何通过国际部署和试点项目，使下一代地热能成为美国能源领导力的战略杠杆。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国白宫于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府希望先进反应堆在满足人工智能能源需求和保障国防设施运行方面发挥更大作用，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国还计划到2029年签署20项新的核能合作协定。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，弥补国内供应链不足。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩燃料方面的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁电力法案》，美国放宽了外国资本参与核能项目的限制，进一步推动国际合作。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次会议已结束现场报名，观众仍可通过本页面的直播在线观看。请联系Madeline Cano咨询相关问题。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS该项目主任Joseph Majkut参与。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导地位的未来展望。此次会议由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行外交沟通，成功达成一项可能将俄罗斯天然气输往东方的协议。若落实，这将重新确立俄罗斯资源的战略地位，尤其是在2022年乌克兰战争后。美国和卡塔尔分别主导大西洋和太平洋的液化天然气市场。尽管关键细节尚未敲定，但“西伯利亚力量2号”（PoS-2）管道项目具有重大意义，影响中国天然气进口结构及美国在全球能源市场的角色。

中俄已初步同意建设一条从俄罗斯尤卡斯半岛经蒙古通往中国北方的2600公里天然气管道，年供气量达500亿立方米。该项目预计到2030年后使中国每年进口超过1000亿立方米俄气，占其2030年需求的五分之一以上。然而，价格、时间表和承包商等细节仍待协商。中国是全球最大的液化天然气进口国，此次</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第五部分：评估美国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-5-evaluating-us-cyber-strategy</link><description>美国在网络安全领域的技术和精准度无可匹敌，强大的盟友关系也增强了其力量。然而，其庞大的攻击面和薄弱的国内防御却成为致命弱点，导致在使用进攻性工具和对攻击者进行报复时犹豫不决。为将当前的被动态度转化为强有力的政策工具，美国需建立一个关于网络空间角色的框架，明确其在网络行动与外交政策、威慑、适度回应及国际规范中的定位。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第四部分，评估伊朗的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-4-evaluating-irans-cyber-strategy</link><description>伊朗正以激进姿态进入网络战场，企图利用美国在关键基础设施上的弱点发动攻击。随着与以色列及美国的紧张关系升级，伊朗正在迅速提升其网络作战能力，不容小觑。这一动态凸显了地区安全局势的复杂性及网络战在现代国际关系中的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第三部分——评估中国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络环境中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确，旨在破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯实施了最早的已知网络攻击，并且从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能进一步加剧。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美国对手在意志和能力上的优势，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美及其盟友在网络领域的竞争力。该报告由史密斯理查德森基金会资助完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并倡导人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵有三个重要目标：重塑中俄在二战中的角色叙事、展示先进武器以吸引潜在买家，以及彰显中国崛起的不可阻挡之势。该事件被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着新的政治、经济和安全格局。对于澳大利亚而言，阅兵凸显了其与中国关系的复杂性，以及加强与美国等盟友安全合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第七部分：美国如何赢得网络战争》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域正逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告得到了史密斯理查德森基金会的项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个危险的漏洞：政策制定者缺乏对网络冲突的连贯应对框架。报告指出，美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化推进之际，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、具备核打击能力的弹道导弹以及防空和反导系统等新能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。此活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，电力需求上升和能源安全挑战凸显了高效、有韧性且经济的能源创新的重要性。新一代地热能作为可再生、可靠且灵活的能源来源，为美国在关键行业重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化新一代地热系统方面处于领先地位，具备显著的比较优势。若该行业成功扩大规模，美国将能够抓住商业机会，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。本文探讨了如何通过国际部署和试点项目，利用新一代地热能作为美国能源领导力的战略杠杆。

摘要：在全球能源需求增长和安全挑战加剧的背景下，新一代地热能因其可再生、可靠和灵活的特点，成为美国重拾能源领导地位的重要机遇。美国在该领域拥有显著的比较优势，若能成功扩大规模，将有助于实现商业利益、外交目标和创新领导。文章强调了通过国际合作和试点项目推动新一代</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国白宫于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府强调先进反应堆在满足人工智能能源需求和保障国防设施可靠运行中的作用，并设定了2050年前国内核电装机容量翻四倍、2030年前建设10座大型反应堆的目标。同时，计划到2029年签署20项新的核能合作协议。为实现这些目标，美国需加强与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和高丰度低浓铀燃料供应方面。此外，美国正通过立法放宽外国资本参与核能项目的限制，以促进国内外核能产业发展。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播观看活动。如需咨询，请联系Madeline Cano。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS能源安全与气候变化项目主任Joseph Majkut参与。Jarrod将分享该委员会的目标及美国未来能源主导权的发展方向。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西伯利亚2号协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京达成一项外交和沟通上的重大协议，可能将俄罗斯天然气出口东向化。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年乌克兰战争之后。美国和卡塔尔分别主导其各自领域的液化天然气（LNG）市场。尽管仍有一些关键细节待定，但PoS-2协议具有深远影响，从对中国天然气进口结构的影响到美国在全球能源市场的角色。中俄已初步同意建设一条2600公里的管道，每年输送最多500亿立方米天然气，从俄罗斯亚马尔半岛经蒙古运往中国北部。虽然价格等细节尚未确定，但该项目预计将在2030年后使中国每年进口超过1000亿立方米俄罗斯天然气，占其2030年需求的五分之一以上。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>