<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 03:14:51 +0000</lastBuildDate><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，以及这些措施可能标志着新的贸易前沿。节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁（或缺乏制裁）如何影响俄罗斯和中国。这一举措反映了美国在全球贸易政策上的新动向，可能对国际经济格局产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《进退之间5：出口管制是否削弱了美国的领先地位——还是保护了它？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/back-forth-5-do-export-controls-erode-united-states-lead-or-protect-it</link><description>摘要：美国与中国的科技竞争日益激烈，美国政府通过出口管制限制中国获取先进技术，以维护其技术优势。然而，这些措施也影响了美国国内企业的盈利能力。专家指出，出口管制可能促使中国加快自主创新，同时存在绕过管制的风险。此外，出口管制是否真正有效、是否会加速中国与美国的脱钩，仍是未解之谜。尽管如此，出口管制被视为保护国家安全的重要工具，需与其他经济政策协同使用，并加强与盟友的合作。未来，如何明确目标、评估效果并确保资源充足，将是提升出口管制效能的关键。

（注：此为中文版摘要，无需翻译）</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人Mariana与美国精神组织（Spirit of America）创始人兼首席执行官Jim Hake展开对话。两人缅怀了已故共同主持人Andrew Schwartz，他与Jim及该组织关系密切。Jim分享了该组织的起源与使命，探讨了美国在全球的形象，并讲述了自己从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。此次访谈不仅回顾了个人历程，也凸显了该组织在促进国际理解与合作中的重要性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国特朗普政府与英伟达（Nvidia）和超微（AMD）达成新的半导体出口许可协议，此举旨在加强美国在半导体领域的技术优势并维护国家安全。同时，专家担忧人工智能可能引发经济泡沫，此外，美国政府正加速推进人工智能应用，美国总务管理局已批准OpenAI、Anthropic和谷歌作为供应商。这一系列举措反映了美国在科技竞争与监管方面的战略布局。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运入门》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协议中存在一个未明确界定的问题——转运（transshipment），这可能对协议的运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但当前定义模糊。文章指出，如何定义转运将直接影响关税和供应链安排。

主要人物：威廉·雷因施（William A. Reinsch），美国战略与国际研究中心高级顾问。

地点：涉及多个国家，如中国、墨西哥、越南等。

事件：文章讨论了不同形式的转运，包括合法与非法情况，以及美国可能通过贸易协议推动非传统做法，以限制中国产品进入。

意义：明确转运定义对国际贸易规则和供应链至关重要，若定义不当，可能引发经济冲突和执行难题。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与手2mind及Learning Resources首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2mind和Learning Resources公司首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场关于该法案合法性的法律争议中，涉及关税对美国企业的影响。此次讨论探讨了案件的深远影响及贸易政策对商业的冲击。

“贸易人士”欢迎手2mind和Learning Resources公司首席执行官里克·沃尔登伯格，其公司因挑战特朗普政府使用《国际紧急经济权力法》而提起诉讼。他们探讨了此案及其更广泛的影响，以及关税对美国企业造成的影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片和AMD公司的类似芯片，并要求两家公司将其销售收益的15%上缴政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题。一方面，批评者认为此举可能威胁美国国家安全，因这些芯片原本被拜登政府限制出口；另一方面，支持者则认为这些芯片未超过限制，不应被视为威胁，并主张通过广泛推广美国技术以确立全球标准。此外，该政策还引发法律争议，因无先例可循，且可能违反宪法和联邦法律。此事件反映了美国在科技出口政策上的长期争论，也凸显了其对华战略的复杂性。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《墨西哥番茄出口暂停协议》。该协议规定了墨西哥向美国出口番茄的最低价格，确保了市场稳定和消费者选择。协议在2002、2008、2013和2019年多次重新谈判，但特朗普政府以违反条款为由宣布终止。此举将影响墨西哥番茄出口量、美国进口商、消费者价格与选择，以及美墨双边关系。协议终止后，美国对墨西哥番茄征收17.1%的反倾销税，可能导致短期内价格下降，但长期可能引发供应链问题。美国东南部和西部种植者对此意见不一，墨西哥则表示将设立出口价格下限以应对。这一决定反映了特朗普政府对国内利益优先的政策倾向，对美墨贸易关系产生深远影响。

（摘要翻译完成）</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作尤为重要。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以保障国防和先进制造业所需的稳定供应。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误办法</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发争议，批评者认为军事力量不适合执法，可能使情况恶化。他们主张应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但法律上存在争议，尤其是涉及《民兵法》的适用性。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这不仅更有效，也符合法治原则。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍是一个悬而未决的技术问题。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火初期容易失败，且多数失败发生在10天内。因此，需要外部监督和安全保证来确保停火有效。俄罗斯过去多次违反停火协议，如明斯克协议，这进一步证明了持久停火需要多国监控和安全保障。此外，停火还需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁和军事支持措施。只有通过全面且可信的框架，才能避免重蹈历史覆辙，真正结束乌克兰战争。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《移民如何定义欧洲政治》——戴维·列奥纳多（David Leonhardt）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/how-migration-came-define-european-politics-david-leonhardt</link><description>Max 和 Donatienne 与普利策奖得主、《纽约时报》编辑主任大卫·莱昂哈德（David Leonhardt）进行访谈，探讨欧洲和美国的移民政治问题。此次对话聚焦当前移民政策背后的复杂政治因素及其对社会的影响。事件发生在CSIS（战略与国际研究中心）的播客节目“Eurofile”中，旨在引发公众对移民议题的深入思考。此次访谈有助于增进对欧美移民政策的理解，并促进相关讨论。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国在药品供应链中的影响力：与黄燕忠博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-influence-pharmaceutical-supply-chains-conversation-dr-yanzhong-huang</link><description>中国智库学者黄延中在《中国力量播客》中分析了中国在全球制药行业日益增长的影响力及其对美国构成的风险。他指出，中国已从廉价原料药生产国发展为具备先进药物生产能力的全球制药强国，并在医药创新中发挥重要作用。他强调美国在抗生素、维生素及关键前体化学品等方面高度依赖中国，新冠疫情更暴露了供应链的脆弱性。黄延中认为，尽管各国试图减少对中国供应链的依赖，但仍需多年才能复制中国的产业生态系统。他建议美国通过去风险化和多元化供应商来增强药品供应的韧性。黄延中是美国外交关系协会高级研究员，也是新泽西州圣托马斯大学全球健康研究主任，长期关注健康与国家安全的关系。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客现场：特朗普-李峰会预览</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-preview-trump-lee-summit</link><description>此次“不可能国家”播客将邀请专家讨论即将于8月25日举行的特朗普与韩国总统尹锡悦峰会。节目由维克多·查博士主持，嘉宾包括韩国问题高级顾问悉尼·西勒、CSIS经济项目资深顾问比尔·雷因施以及《华尔街日报》韩国记者蒂莫西·马丁。他们将探讨此次峰会的议程，重点包括美韩贸易协定、美韩同盟现代化、朝鲜问题及其他地缘政治议题。该活动由CSIS提供支持，旨在分析峰会对美韩关系及地区稳定的影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美澳大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各个层面造成了毁灭性影响，不仅破坏了基础设施，还导致数百万乌克兰人流离失所，近三分之一人口被迫离开家园，造成近50万士兵和4万平民伤亡。战争也改变了社会规范，特别是女性在经济和社会中的角色。女性承担了更多责任，面临性别暴力、家庭分离、贫困和双重负担等问题。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在这场战争中承受着沉重负担。此外，乌克兰女性在战前就面临严重的性别暴力问题，2019年有三分之一的女性遭受过性暴力。尽管如此，乌克兰女性在社会中的地位有所提升，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军队、商业和公共服务等领域发挥着越来越重要的作用，成为国家重建和国际倡导的重要力量。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻内容来自“Energy Shots”栏目，由CSIS（战略与国际研究中心）发布，专注于通过数据、人物和政治角度讲述能源故事。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势，涉及清洁技术、原油市场、政治风险及民生问题等。事件发生在CSIS的能源安全与气候变化项目框架下。意义在于为公众提供深入且易懂的能源议题解读，促进对能源政策的理解。  

该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方进入合作新阶段，重点加强关键矿物供应链的安全合作。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯基兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以保障国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误方案</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国华盛顿特区的总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵协助打击犯罪，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发争议，批评者认为军事力量不适合执法，可能加剧问题。他们主张应加强当地警察力量。根据法律，总统有权在特定情况下调动国民警卫队，但这一行动可能面临法律挑战。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这反映了对执法工具选择的深刻讨论。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸，尤其是高空核试验（HANEs）的重新关注，这类爆炸可能破坏现代通信、遥感技术，并影响众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施依赖的增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。

此次事件由CSIS国防与安全部门举办，邀请了三位专家探讨太空核武器的发展及其对太空安全、威慑战略及《外层空间条约》的影响。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/analysis/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了当前世界更加危险的局势下，英国的安全保障依赖于强大的武装力量、北约的团结以及与美国的特殊关系。他还提到，面对俄罗斯的威胁，英国需要加强国防投资，发展新技术如人工智能和无人系统，以保持战略优势。拉达金还赞扬了英国军队的卓越表现，并呼吁各国加强合作，共同维护全球秩序。

翻译：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事、情报和国防方面的成就，并强调了当前世界更加危险的局势下，英国的安全保障依赖于强大的武装力量、北约的团结</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火初期容易失败，且多数失败发生在10天内。因此，需要外部监督和安全保证来确保停火有效。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议。有效的停火需结合多国监测力量和安全承诺，包括无人机、雷达和战斗机等。此外，停火还需涵盖空中、海上、网络和太空领域，并通过经济制裁和军事支持增强威慑力。未来谈判需制定全面框架，确保各方遵守并执行制裁措施，以防止冲突重演。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜太空能力的历史与演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/history-and-evolution-north-koreas-space-capabilities</link><description>近年来，外太空在各国的经济和军事战略中日益重要，朝鲜也不例外。自1998年首次尝试发射卫星以来，朝鲜已进行了十次发射，2023年11月成功将首颗军事侦察卫星送入轨道。尽管朝鲜强调和平利用外空，但联合国认为其发射活动是发展洲际弹道导弹（ICBM）的幌子，并因此对朝鲜实施制裁。自2017年起，朝鲜频繁进行ICBM测试，如今已不再掩饰其发射行为。该报告回顾了朝鲜的航天计划、技术能力及反卫星能力，分析了其与俄罗斯、中国和伊朗的关系，探讨了未来航天发展及其对国际社会的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业关键矿物供应的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国在清洁能源领域的政策出现倒退，包括资金冻结、行政命令和税收抵免的取消，这削弱了对清洁能源的支持。尽管过去四年美国在全球减排方面处于领导地位，但当前的政治环境让国内项目开发商、投资者和全球观察者感到不安。然而，全球清洁能源投资仍表现出韧性，主要受经济、安全和环境需求推动。为避免长期地缘政治后果，美国必须重新确立其领导地位，否则可能被排除在全球价值链之外。

与此同时，特朗普政府将重点放在化石燃料上，并专注于先进核能和地热能等有限的清洁能源资源。尽管面临地缘政治紧张和经济不确定性，2024年全球清洁能源投资达到创纪录的2.1万亿美元，预计2025年将增至3.3万亿美元。中国在清洁能源领域表现突出，2024年清洁能源贡献了10%的GDP，推动了四分之一的经济增长。

欧洲和澳大利亚</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源、原油市场及政治风险等话题。此次活动展示了能源领域的重要动态及其对经济和政策的影响。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过图表、视觉资料和直白讨论揭示能源领域的关键趋势，帮助公众更好地理解从清洁能源到油价波动等复杂议题。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系的进一步紧密具有重要意义。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>