<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 03:05:19 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性，展示了其与传统信号情报（SIGINT）和人力情报（HUMINT）相比的独特优势。随着人工智能和量子计算的发展，情报工作正面临新的挑战和机遇。乌克兰和中东的冲突进一步证明了信息战的重要性，以及开放源情报在战争中的关键作用。未来，情报机构需适应透明化趋势，加强合作，并提升对数据的分析能力，以应对日益复杂的安全环境。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中形成僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。这些技术的应用不仅改变了战术，也带来了伦理和安全问题。随着技术的快速发展，未来战争将更加依赖快速决策和适应能力，而非传统的大规模军事行动。各国必须平衡技术创新与风险控制，以确保在未来的多域战争中保持优势。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟-美国紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此的关税政策产生重大影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这一举措引发广泛关注。该新闻由“贸易专家”栏目报道，强调贸易仍是华盛顿最热门的政策议题。为帮助公众深入了解，秋季将再次推出“贸易政策速成课”，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）在活动中分享了公司在全球物流中的角色及其应对全球挑战的经验。UPS每天处理近2%的全球GDP，其业务覆盖200多个国家。汤姆提到，疫情期间UPS通过调整运营流程、保障员工安全和参与疫苗配送，展现了强大的适应能力。她还强调了技术如人工智能、机器人和数据分析在提升物流效率中的作用，并指出UPS正在培养未来的“技术操作员”。此外，UPS在医疗物流和全球健康项目中也发挥着重要作用，例如在卢旺达使用无人机免费配送疫苗。汤姆认为，企业应以明确的使命为导向，以应对不断变化的全球环境。

翻译：2025年9月17日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易战和技术变革的背景下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎共同探讨人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术合作的关键部分。此次对话还分享了大规模运营、构建韧性及将供应链转化为发展机遇的领导经验。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前，欧洲议会正在布鲁塞尔就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈讨论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至其支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏”的选择。许多欧洲人认为，特朗普通过施压让欧盟做出了更多让步，导致欧洲议会各党派普遍不满。此外，协议中还存在诸多未解决的问题，如关税配额、投资承诺和数字贸易监管等。同时，该协议是否符合世界贸易组织规则也成为争议焦点。尽管欧盟在口头上支持WTO规则，但在实际执行中却常有例外。虽然协议可能面临修改以符合WTO规定，但其公平性仍备受质疑。美国国会则缺乏类似审议机制，贸易政策主要由总统主导。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印洞察：更加强大的美印首席执行官论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-india-insight-stronger-us-india-ceo-forum</link><description>到本世纪中叶，全球将有三个具有重大影响的经济体。美国和中国已经位列其中，如果印度保持并加快当前的增长速度，也将加入这一行列。美印必须恢复双边商业势头，包括通过建立、修改或重组超越长期贸易谈判的对话机制。例如，可以重新组建美印首席执行官论坛。为最大化该论坛的影响，需要进行必要的改革以提高参与度，并提出更具操作性的政策建议，以促进战略技术领域的商业整合。

该论坛最初于2005年在印度总理曼莫汉·辛格访美期间成立，当时与美国总统小布什会晤，标志着民用核合作的启动。过去20年间，论坛经历了多次调整，成员数量增加至每方25人。然而，自特朗普当选以来，两国政府未明确是否继续该论坛。目前，双边贸易谈判陷入停滞，商业外交面临挑战。论坛仍可在塑造美印商业关系中发挥</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达与中国的较量、与加拿大的木材纠纷以及俄罗斯制裁更新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/nvidia-vs-china-lumber-disputes-canada-and-russia-sanctions-update</link><description>近日，在西班牙马德里举行的美中贸易会谈引发关注，同时中国对英伟达采取了新措施。此外，美国与加拿大在木材问题上存在争议，而特朗普政府也释放出对俄进一步制裁的信号。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出贸易政策速成课程，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉施加压力能取得什么效果？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-can-us-pressure-venezuela-achieve</link><description>美国正加强在加勒比南部的军事部署，引发外界关注其战略重点的变化。分析人士马克·坎西亚和瑞安·伯格与威尔讨论这一动向，认为此举可能反映美国对委内瑞拉及整个地区的政策调整。他们探讨了美国施压是否能达成目标，以及该行动对地区安全的影响。此次军事行动凸显美国对拉丁美洲事务的持续关注。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近日发布关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章以古罗马皇帝奥古斯都为例，指出其通过精准的信息传播巩固权力，而如今AI技术使信息战进入新阶段。美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在利用AI进行主动信息操作方面仍显不足。文章建议通过AI代理优化内容投放时机和目标，提升信息战效率。同时强调，美国应以道德和伦理标准开展对外信息行动，避免对平民造成伤害。作者认为，尽管古代罗马没有互联网，但奥古斯都善于利用新技术，现代美国也应借鉴其战略思维。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克尔·麦克福尔谈特朗普、普京以及独裁者与民主党的较量</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/michael-mcfaul-trump-putin-and-autocrats-vs-democrats</link><description>近日，Max和Maria采访了斯坦福大学教授、前俄罗斯大使迈克尔·麦克弗劳尔，探讨其最新著作《独裁者与民主：中国、俄罗斯、美国与新的全球混乱》，以及当前美俄关系的现状。麦克弗劳尔在多篇发表于《外交事务》等权威期刊的文章中分析了普京政权的局限性及其对地区盟友的影响。此次访谈不仅揭示了俄罗斯在中东战略失败的原因，也强调了中俄关系中的潜在挑战。他的研究为理解当前国际格局提供了重要视角。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《心灵、思想与制服：新数据揭示中国和俄罗斯在拉丁美洲和加勒比地区的军事外交影响力不断扩大》</title><link>https://www.csis.org/analysis/hearts-minds-and-uniforms</link><description>中国与俄罗斯在拉美和加勒比地区（LAC）的军事合作日益增强，引发了对“威权轴心”崛起以挑战西方集体力量的关注。美国南方司令部（SOUTHCOM）自2010年起持续将与中国和俄罗斯在该地区的竞争列为关键挑战。尽管美国仍是LAC国家的主要安全伙伴，但近年来中国和俄罗斯通过军事外交、联合军演等方式加强了与该地区的军事合作。数据显示，中国在LAC军事教育方面的影响力已超过美国，例如2020年起中国军事学院中LAC学生数量是美国的五倍以上。与此同时，美国因资源削减和官僚限制，其在该地区的军事合作有所减弱，这为中俄提供了扩大影响力的契机。未来，美国需加强与LAC国家的军事合作，以应对中俄日益增长的军事外交影响。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>库尔特·坎贝尔：关于印太战略的思考</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/kurt-campbell-reflections-indo-pacific-strategy</link><description>本周，迈克采访了库尔特·坎贝尔，他曾任美国副国务卿，并担任拜登政府的“亚洲事务负责人”。目前，他是亚洲集团主席，同时也是乔治城大学外交服务学院的杰出外交研究员。两人讨论了美国在印太地区的战略方针、国际安全架构的建设、在拜登政府的工作经历以及技术在地缘政治竞争中的作用。此次对话凸显了美国在亚太地区持续加强合作与应对挑战的决心。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>正在形成的半导体集群：印度推动全球竞争力的努力</title><link>https://www.csis.org/analysis/semiconductor-clusters-making-indias-push-global-competitiveness</link><description>印度的半导体雄心正进入关键阶段。在7600亿卢比（约91亿美元）的印度半导体使命（ISM）以及各州激励计划的支持下，印度试图在几年内完成数十年的生态系统建设。古吉拉特邦、泰米尔纳德邦和卡纳塔克邦等新兴中心正在复制美国半导体集群的成功因素，如州政府支持、大学与产业合作及基础设施投资。这种平行发展为美印合作提供了基础，双方都希望多元化供应链、扩大人才库并巩固全球市场的竞争力。对于华盛顿而言，与印度的深入合作可提供一个远离东亚的可靠生产基地；对新德里而言，美国的经验则为从设计优势转向全面竞争力提供了路线图。

（字数：150）</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：随着全球减少交通部门排放的努力，印度和非洲等新兴经济体在向电动交通转型中扮演着关键角色。印度与非洲国家面临相似的机遇与挑战，包括城市人口增长和培养技能劳动力的需求。同时，为应对能源安全问题，这些国家正寻求减少对化石燃料进口的依赖，并推动可持续低排放交通。印度与非洲的战略合作有望加速双方的转型，并为全球南方提供可复制的模式。为此，该报告提出了EMBRACE平台，旨在通过加强区域合作、分享最佳实践和建立行业伙伴关系来促进电动汽车（EV）的采用。这一平台将利用印度和非洲的比较优势，共同塑造更可持续、包容和有竞争力的电动交通未来。印度和非洲在贸易、制造业和创新方面具有互补优势，深化合作有助于实现经济和环境目标。

（注：以上内容为中文摘要，未包含原文中的作者信息及附录部分。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益受到关注。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用潜力巨大，但同时也带来新的风险。政策制定者需优先考虑可立即实施且可扩展的AI电网应用，同时管理风险并强调安全性和透明度。AI不仅能提升电网的可靠性与效率，还能帮助应对日益增长的电力需求。然而，AI的广泛应用需要适当的监管和安全保障。美国正积极投资以支持AI发展，同时探索如何利用AI优化电网运营，确保未来经济竞争力。Joseph Majkut和Leslie Abrahams来自CSIS，他们的研究强调了AI在能源领域的关键作用及其对美国经济安全的重要性。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个临界点：在战斗开始前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻报道来自美国战略与国际研究中心（CSIS）的《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》报告。文章指出，美国及其盟友正面临自冷战以来最危险的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海及朝鲜半岛局势紧张。尽管战争的本质未变，但作战方式正在演变，包括无人机、人工智能等技术的应用。美国当前在应对多场大规模战争方面准备不足，需发展新的战略以对抗中国。该战略应聚焦于阻止中国人民解放军对台湾的入侵，利用潜艇、导弹和隐形战机等能力。报告回顾了美国历史上三次“抵消战略”，强调技术与作战概念的结合是未来战争的关键。意义在于为美国制定有效的国防策略提供参考。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布，题为《战争与现代战场：乌克兰和中东的见解》。报告指出，战争模式正在经历快速变化，传统的渐进式演变模型已不再适用。当前的冲突，如乌克兰和中东的战争，显示出战争规模扩大、持续时间长、涉及多方势力以及技术手段的广泛应用。这些变化促使美国及其盟友重新认识到工业生产、混合战争和核战略的重要性。同时，无人机、人工智能和太空作战等新技术正在重塑战争形态。报告强调，未来战争将更加复杂且难以预测，需要从多角度深入研究。该报告分为三个部分，分别探讨了战争的战略、政治和社会影响，未来战争的技术与战术发展，以及国防预算和后勤问题。作者埃利奥特·科恩是华盛顿特区战略与国际研究中心的阿尔莱·伯克战略主席。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章以古罗马皇帝奥古斯都为例，指出他通过精准的信息传播巩固权力，实现和平与稳定。如今，AI技术使信息战进入新阶段，美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在进攻性信息操作方面仍显不足。AI代理可帮助精准定位和时间安排内容投放，提升信息战效率。然而，美国需确保此类技术用于海外而非国内，并遵循伦理规范，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用AI优势，保持道德标准，维护全球秩序。

（150字）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克尔·麦克福尔谈特朗普、普京以及独裁者与民主党的较量</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/michael-mcfaul-trump-putin-and-autocrats-vs-democrats</link><description>近日，Max和Maria采访了斯坦福大学教授、前俄罗斯大使迈克尔·麦克弗劳尔，探讨其最新著作《独裁者与民主：中国、俄罗斯、美国与新的全球混乱》，以及当前美俄关系的现状。麦克弗劳尔在多篇发表于《外交事务》等权威期刊的文章中分析了俄罗斯在中东的失败及其对盟友的影响，并研究了普京主义对俄罗斯外交政策的影响。此次访谈为理解当前国际局势提供了重要视角。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《致序言的颂歌：为什么执行命令应该比现在更重要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/ode-exord-why-execute-orders-should-matter-more-they-do</link><description>美国国防部当前的运作管理正使其走向战略破产，并在大国战争中增加对作战人员的风险。任务积累和风险叠加已削弱了美国的军事优势。这种状况危险且隐蔽，而通过执行命令（EXORDs）进行的行政管理是问题的一部分。EXORDs用于传达总统作为最高统帅的军事指令。随着地缘政治环境变化，国防部必须调整、优先并协调军事力量以服务于战略目标。报告指出，需更深入审视现有任务与未来需求的匹配度，并定期验证战略风险，明确风险分配与转移方式。缺乏清晰度和规范性会阻碍指挥官采取有风险意识的主动行动。尽管有所进展，报告认为重新关注EXORDs可能是应对未来安全挑战的重要解决方案。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MTCR改革：什么是导弹？</title><link>https://www.csis.org/events/mtcr-reform-whats-missile</link><description>美国特朗普政府最近更新了其对《导弹技术控制制度》（MTCR）义务的解释，将无人机系统视为与有人驾驶飞机类似，从而减轻了其与旨在控制可携带大规模杀伤性武器导弹扩散的多边框架的关联，并避免了MTCR对出口的强烈否决倾向。这一调整是继特朗普和拜登政府之前多次修改后的延续。此次改革旨在增强美国工业基础，推动技术领导地位，并在与中国战略竞争中提升合作伙伴能力，但其是否足够仍存疑问。该事件由CSIS组织，邀请专家探讨MTCR改革对军控的影响。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和富豪纷纷投资亚马逊保护，但环保行动与民主建设之间的联系仍被忽视。环保人士不仅捍卫弱势群体权益，还推动民主进程。然而，在巴西，非法砍伐和强迫劳动问题严重，许多环保人士面临生命威胁。支持本地环保组织、加强法律保护，是确保民主与生态可持续发展的关键。Xanthe Scharff指出，环保人士在拉丁美洲的民主进程中扮演着不可或缺的角色。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益凸显。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足需求、保持低成本、提升系统韧性及减少排放的挑战。AI的应用不仅有助于降低能耗和提高电网效率，还可能带来新的风险。政策制定者需优先考虑可立即实施且可扩展的AI电网应用，同时注重安全、透明和广泛受益。AI将改变电网运营，帮助解决可靠性、效率和增长问题。尽管AI在能源领域展现出巨大潜力，但其推广仍处于试点阶段。为实现AI在能源领域的效益，美国需平衡创新与安全，推动标准制定和信息共享。AI不仅能提升电网效率，还能促进工业、交通和建筑等高能耗行业的能效提升，助力经济可持续发展。Joseph Majkut和Leslie Abrahams来自CSIS，该研究得到了多方专家的支持。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>