<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:13:11 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本期《贸易伙伴》节目讨论了一系列新的关税公告以及谈判可能的发展方向。同时，节目还探讨了美元在国际货币体系中的作用，以及可能导致去美元化的各种情景。此外，节目还向我们的朋友和同事安德鲁·施瓦茨致敬。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，自8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法》第232条进行的五个月调查，认为增强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中占比极低，仅占矿产铜的5.1%和精炼铜的3.3%，凸显了战略脆弱性。随着人工智能和数据中心发展对铜需求激增，美国亟需加强国内铜产业。然而，国内冶炼能力不足，且成本高、矿石品位低，导致大量铜矿需出口加工。尽管关税旨在促进本土生产能力，但短期内仍面临诸多挑战，如高成本、低利润及政策不确定性。此外，关税可能促使出口国转向中国，影响供应链稳定。专家建议需长期投资与政策支持以提升铜产业链自主性。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。这为华盛顿及全球政策制定者提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济和气候目标的宝贵经验，以及理解中国在全球技术供应中角色的机会。

尽管美国近期电动车销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比上涨38%。即使排除中国，其他主要市场的增长仍达25%。新兴市场电动车的迅速普及令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车制造业格局。各国政府正寻求通过工业政策和电动车推广来提升自身竞争力，而美国</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>美国外交政策研究所CSIS的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最新发布的白皮书《潮汐变迁：美国太平洋撤军对国家安全的影响》。该白皮书探讨了美国在亚太地区战略调整可能带来的安全影响。CSIS致力于独立政策研究，以加强美澳关系，该职位由普拉特工业公司慷慨资助。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国对韩国商品25%关税暂停至8月底前达成美韩贸易协议的前景，并探讨了在新任韩国总统尹锡悦和美国总统特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国加强经济合作与战略伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议明确了美国的政策目标，并区别于以往的贸易政策框架。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税（中国除外），对部分战略产业保留高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。

研究显示，尽管关税可能带来福利损失，但若设计得当，美国仍可能实现小幅经济收益。然而，关税对低收入家庭和小企业影响较大，且可能削弱整体经济效率。此外，关税虽能增加财政收入，但其规模有限，且存在行政复杂性。未来政策需平衡经济效率、国内不平等和国际关系。

（摘要翻译完成）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与哈佛大学肯尼迪学院“李光耀美国-亚洲关系讲席教授”米特博士展开对话。他们探讨了当代中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的立场，以及新一代中共领导人的世界观等议题。此次讨论揭示了中国历史叙事对其外交政策的重要影响。米特近期在《外交》杂志发表文章，并出版新书《中国的正义之战：二战如何塑造新的民族主义》，进一步阐述其对中国发展的见解。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化议题成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了前朝鲜情报官员悉尼·西勒先生参与。事件发生在CSIS的资助下，旨在探讨在8月25%关税暂停前达成贸易协议的可能性，以及在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下如何更新这一持续72年的同盟关系。此对话凸显了美韩关系在当前国际局势下的重要性与挑战。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列实施全面封锁而陷入严重饥荒，导致大量民众面临饥饿和营养不良。世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数不断上升。以色列设立的加沙人道基金会（GHF）因不遵循中立原则而受到批评，其援助分发效率低下且危险。国际社会呼吁以色列允许充足的人道主义援助进入加沙，并要求立即停火以缓解危机。美国总统特朗普首次承认加沙存在“真实饥荒”，但美国对以色列的支持仍持续。加沙的人道主义灾难已达到饥荒级别，急需国际社会采取紧急行动。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国在经济与安全合作上的重要性及未来发展方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在生产或军事上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路在华盛顿。要结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待就能实现目标，他就极不可能接受低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是指其认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰。西方分析人士认为，俄罗斯试图通过拖延美国的耐心，希望美国支持减弱，从而削弱乌克兰的战斗意志，最终在战场上获胜。尽管俄罗斯没有公开阐述新的胜利理论，但西方分析人士得出结论，俄罗斯的目标是等待美国失去兴趣。2024年美国情报部门的威胁评估指出，普京可能认为西方对乌克兰的支持是有限的。

特朗普最近宣布</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）部署中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》，探讨了俄罗斯在战争中可能做出的让步与战略调整。文章指出，随着战事持续，俄罗斯或将面临更大的内部与外部压力，其政策选择将对地区局势产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI评估”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>该新闻报道由CSIS的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展，强调技术治理对民主制度的重要性。雷诺兹和詹森在华盛顿特区进行讨论，分析了人工智能对社会结构的影响及政策应对。该报告旨在为各国政府提供参考，推动负责任的人工智能发展，以维护民主价值观。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重创俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰转移武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国推动停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。他在2025年7月14日的新闻发布会上警告称，俄罗斯有50天（截止9月2日）进行停火谈判，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临供应减少导致油价飙升等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付附加费来减少俄罗斯石油收入，并将资金用于乌克兰的防御。该提议有望比现有的价格上限更有效，同时为美国提供新的地缘政治工具。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：在西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的策略手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电、备用电源和储能设施，与钢铁厂等传统大用户不同。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和灵活服务机制加速数据中心接入电网，同时优化电网运行。德州ERCOT则凭借其市场结构优势，在非固定传输服务方面更具灵活性。这些创新有助于缓解电网压力，提升能源利用效率，并为AI发展提供更稳定的电力支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了新兴市场的电动车普及，并加剧了传统汽车制造商的竞争压力。各国政府正在探索如何通过政策实现经济与气候目标，同时应对中国技术输出带来的挑战。美国需重新评估其在全球电动车竞争中的角色，以制定更有效的国际合作策略。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可达6000亿至1.5万亿美元。同时，该领域也创造了大量就业机会，对美国的经济和全球市场具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。迈克尔·金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出哪些牺牲》，探讨了俄罗斯在乌克兰战争中的战略选择及其可能的代价。文章分析了俄罗斯在军事、经济和政治上的权衡，揭示了其长期战争对国家实力的消耗。该研究为理解俄乌冲突的未来走向提供了重要视角。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，但自20世纪90年代中期后，中国逐渐成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制进一步巩固了其市场地位，对美国的国家安全、经济和能源安全构成威胁。稀土元素广泛用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、医疗设备和电动汽车等。中国在稀土加工领域占据绝对优势，而美国则严重依赖中国的供应。为应对这一挑战，美国正与澳大利亚、沙特阿拉伯等国合作，建立独立的稀土供应链，并投资建设国内加工设施。然而，由于成本高、技术复杂，仅靠单一国家难以摆脱中国控制，需加强国际合作以确保供应链安全。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>该新闻报道由CSIS的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展，强调技术进步对民主制度的影响及应对策略。雷诺兹和詹森认为，借鉴托克维尔的思想，可以为人工智能时代的民主提供新的发展方向。这一研究对全球科技政策制定者具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“发展稀土加工中心：分析方法”：音频简报，作者：格拉塞林·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰和梅雷迪思·施瓦茨发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨，地点为美国。事件是她们提出分析方法，探讨如何建立稀土加工枢纽以增强供应链安全。意义在于推动全球稀土资源的可持续利用与地缘政治平衡。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新版《战略防御审查》（SDR），提出以全社会参与为核心的国家安全新战略。该计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统、建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能标志着英国重新引入空中核威慑力量。此次审查反映了英国国防优先事项的转变，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国防开支承诺的深入讨论。事件由CSIS组织，多位专家将探讨美英战略协作的最新发展。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。他在2025年7月14日的记者会上警告称，俄罗斯有50天（截至9月2日）时间谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯的能源收入，但面临全球油价上涨和与盟友关系紧张等挑战。文章提出了一种新的浮动关税机制，以更有效地打击俄罗斯石油收入，并为乌克兰提供资金支持。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的规则手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，人工智能数据中心的快速发展对电网规划提出了新挑战。传统电网将这些设施视为大型工业用户，导致审批流程缓慢。然而，数据中心通常自备发电和储能设备，具备灵活调节能力。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和可中断服务机制，加速数据中心接入电网，同时优化电网运行。德州ERCOT则凭借其市场结构优势，在非固定输电服务方面更具灵活性。这些创新有助于提升电网效率，支持AI产业增长，并为未来智能电网建设提供参考。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分地区的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动汽车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生了深远影响。发展中国家正在通过政策实验应对中国出口和投资的挑战，并寻求经济与气候目标的平衡。美国需重视这一趋势，以制定有效的产业政策并应对中国技术在全球的影响力。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）的高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和直接从大气中去除二氧化碳（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，并在2050年达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管如此，美国仍需持续创新和政策支持以保持竞争力。中国和欧洲正在加速发展碳管理技术，对美国构成竞争压力。美国需要采取行动，加强基础设施建设、</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>《下一代陆军》是由战略与国际研究中心未来实验室和现代战争研究所联合发起的系列文章，旨在纪念美国陆军成立250周年及陆军转型计划（ATI）。该系列探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的军队。文章指出，美国将保持对稀土矿物的深度储备，以支持拥有更多无人系统和数据链的地面部队。由于中国控制了90%的稀土元素加工，美国面临战略脆弱性。建立战略稀土储备有助于增强全球威慑力，并减少对手利用资源操控进行威胁的可能性。国会已通过立法要求到2035年实现对华等国的稀土独立。Major General Jake S. Kwon 和 Benjamin Jensen 指出，美国必须迅速行动，以确保国防工业基础的稳定。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>