<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 03:56:48 +0000</lastBuildDate><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款与感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了其中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食物的影响。这些协议反映了美国在国际贸易中的战略调整，而“毒丸条款”旨在保护国内产业免受不公平竞争。此次讨论凸显了贸易政策对经济和日常生活的重要影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“Schadenfreude” 翻译成中文是：

**幸灾乐祸**</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>德国语言以长词著称，这些词由其他单词组合而成，难以理解，除非你是德国人。但有时它们会进入英语中，如“Schadenfreude”，意为因他人的不幸而感到高兴。这种情绪虽常见，却令人内疚。为什么别人倒霉时我们会开心？我们应祝愿所有人好运。然而，当邻居在他们吹嘘的事情上明显失败时，我们可能会幸灾乐祸。美国有类似表达“鸡飞狗跳”。

特朗普的关税政策似乎正在逐渐瓦解。最初预期的关税影响较小，因为囤积、延迟实施和实际税率低于宣布水平。现在又出现了两个新因素：豁免和转运。从一开始就有豁免，例如半导体和药品被排除在外，但并非所有都落实。由于担心新关税破坏与中国的停火协议，半导体调查被搁置。此外，航空公司调查结果未公布，因为政府意识到关税会伤害波音公司。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济进展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾长期任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并兼任北京大学访问教授。他谈及自己进入经济学领域的原因、中国经济增长的来源、为何看好小米公司、应对内卷化的挑战以及中美关系现状，并介绍了自己的研究方向。姚洋的研究涵盖政治经济学、中国经济转型与发展、政治哲学等领域，发表多篇权威期刊论文，曾获多项重要学术奖项，是国内外知名的经济学者。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国想要什么？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/what-does-china-want</link><description>背景信息：Dr. Victor Cha、Dr. Zenobia Chan 和 Ms. Henrietta Levin 在一次学术会议上探讨了中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。主要人物包括三位知名学者，地点未明确提及。事件围绕中国在国际事务中的角色展开讨论。意义在于加深对中美关系及全球格局变化的理解。  

三位学者探讨了中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家，这一讨论有助于理解中美关系及全球格局的变化。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府系助理教授陈子彬和战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员莉文，由维克多·查博士主持，探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国过去的战略野心及其演变。讨论聚焦于中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次活动由CSIS慷慨支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《网络战壕的视角：理解美国军事网络动态》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/views-cyber-trenches-understanding-us-military-cyber-dynamics</link><description>在《Cache Me if You Can》特别节目中，CSIS副董事劳伦·威廉姆斯与三位退役网络作战人员——上校塞恩·科尔恩、中校托尼·西西利亚诺和上校本·林格展开对话，探讨美国军队网络部门面临的隐藏挑战。节目引用匿名现役操作员的言论，分析了影响网络部队的四大系统性压力。嘉宾们指出，这些问题削弱了国家的网络安全能力，并建议建立专门的美国网络部队以吸引、培养和留住顶尖人才。该节目由CSIS战略技术项目推出，旨在提升对网络战现状的认识。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的乌克兰和平计划是转折点还是幻想？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/us-peace-plan-ukraine-game-changer-or-fantasy</link><description>2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于该计划的背景、内容及其可能对国际局势的影响。卢特作为资深外交官，分享了他对该计划的看法，强调了外交解决冲突的重要性。此次讨论凸显了国际社会对俄乌冲突持续的关注与期待。

2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于该计划的背景、内容及其可能对国际局势的影响。卢特作为资深外交官，分享了他对该计划的看法，强调了外交解决冲突的重要性。此次讨论凸显了国际社会对俄乌冲突持续的关注与期待。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的人口困境</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-demographic-dilemma</link><description>本期《北平学》节目中，卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与新南威尔士大学人口老龄化研究中心实践教授菲利普·奥基夫展开对话。奥基夫是研究中国及亚洲人口趋势的全球权威专家。他们探讨了中国社会快速老龄化的现象，分析了人口减少对中国政治、经济、创新体系的影响，以及贸易失衡和北京的全球战略意义。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>美国国会近期在能源制造业政策方面推出了一系列立法，旨在增强国内制造能力、供应链安全和竞争力。这些法案虽不如大型立法如《通胀削减法案》那样引人注目，但它们针对具体问题，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。119届国会已提出23项相关法案，其中70%获得两党共同支持，显示出对制造业重要性的广泛共识。尽管全球工业政策多以竞争力和气候目标为主，但美国当前的立法更侧重于国内生产与供应链安全，而对研发、劳动力和基础设施等长期挑战关注不足。这些法案主要依赖税收优惠和财政激励，反映出对短期生产和竞争力的重视。分析表明，美国能源制造业政策正朝着强化国内竞争力的方向发展，但仍需解决结构性问题。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。CSIS专家分析了COP30的主要成果及其对气候、能源、健康、发展和全球气候进程的影响。中国在气候合作中发挥领导作用，但其减排承诺仍显不足。COP30强调适应性措施，推动气候融资增长。健康议题被提升至重要地位，提出《贝伦健康行动计划》。此外，可持续燃料的“贝伦4倍承诺”成为焦点，旨在到2035年将可持续燃料产量和使用量提高四倍。雨林保护也是重点，设立热带雨林永久基金，但资金分配机制引发争议。COP30虽面临挑战，但仍具重要影响力，需转向问责和可衡量进展。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个重要事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在APEC峰会前与东亚领导人举行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后仍能从与俄罗斯的重新合作中获益，并维持与中俄伊（CRINK）等国的长期关系。尽管CRINK并非正式联盟，但其成员国在对抗美国和西方方面保持一致立场。崔善姬在莫斯科与拉夫罗夫和普京会晤，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯则强调与志同道合国家共同反对美国“霸权”和北约“战争机器”。尽管朝鲜向俄罗斯提供大量武器和兵力，但并未完全疏远中国，北京仍在协助朝鲜规避制裁。朝鲜通过这种多边策略，试图最大化国际影响力。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的启示</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未完成计划：逐项说明》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>背景信息：2023年11月，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的传闻引发广泛关注。美国总统特朗普施压乌克兰签署该协议，但遭到国会、欧洲、乌克兰及评论界的强烈批评，认为该计划偏向俄罗斯。该计划存在诸多漏洞和不一致之处，难以实施。

主要人物：美国总统特朗普、国务卿马可·鲁比奥、乌克兰总统泽连斯基、俄罗斯代表基里尔·德米特里耶夫等。

地点：华盛顿、日内瓦、阿拉斯加等地。

事件：美国提出一项28点计划，旨在结束俄乌冲突，但遭到欧洲国家反对，并提出自己的28点反提案。该计划涉及领土让步、军事限制、安全保证等关键问题。

意义：尽管目前尚无正式协议，但该计划标志着和平进程的开始，反映了战争三年半以来各方立场的变化。然而，由于各方分歧严重，达成最终协议仍面临巨大挑战。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>2020年11月24日上午11点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，邀请前大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）介绍他的新书《中东危机》。该书记录了他在小布什、奥巴马和特朗普三任总统任期内的经历，涉及伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区。杰弗里分享了在战区进行外交工作的亲身经历，以及如何平衡军事与政治领导。此次讨论还将由CSIS的约翰·哈姆雷、塞思·琼斯、埃利奥特·科恩和莫娜·亚库比安参与。这本书对于了解中东复杂局势及美国外交政策具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎巴嫩的前进之路：与共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood，R-IL）的炉边谈话</title><link>https://www.csis.org/events/lebanons-path-forward-fireside-chat-congressman-darin-lahood-r-il</link><description>黎巴嫩正处于关键转折点。10月7日，真主党对以色列发动袭击，引发大规模冲突，导致以色列大规模军事行动，重创真主党并击毙其领导人。这一系列事件打破了黎巴嫩的政治与军事现状，推动新总统和承诺改革的政府上台。黎巴嫩政府近日通过一项分阶段计划，要求军队解除真主党武装，但该计划遭到拒绝，以色列持续空袭并占领南部部分地区。黎巴嫩能否抓住机会走向稳定与改革，仍是未知数。12月1日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办活动，邀请议员拉胡德讨论黎巴嫩当前局势及美国的角色。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会的工业政策讨论多集中于大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合法案外，国会也常推出较小且针对性强的立法，以推动制造业特定方面的发展。这些法案虽不显眼，但能填补关键空白、测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会尤为重要，因其与经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力密切相关。全球范围内，工业政策在过去十年增长超过700%，主要由发达国家引领。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键部件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）中，国会引入了23项与能源相关的工业政策立法，其中多数未通过，但有5项获一院通过。70%的法案获得两党共同签署，显示制造业</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动从空洞承诺转向问责机制。中国在清洁能源领域的领导地位增强，但其减排目标仍显不足。适应性融资成为焦点，保险和韧性经济议题受到关注。健康与气候的交汇也获得重视，但资金和政治意愿仍不足。可持续燃料、雨林保护等议题引发讨论，强调国际合作的重要性。

（摘要翻译：第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，尽管美国缺席，但会议在多个领域取得进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动从空洞承诺转向问责机制。中国在清洁能源领域领导地位增强，但减排目标仍显不足。适应性融资成为焦点</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>