<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 03:49:30 +0000</lastBuildDate><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子舰队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以破坏“幽灵舰队”并增加对普京战争机器的成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每天运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济和军事援助价值。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害，因多数船只老旧且无保险，导致清理成本转嫁给欧洲纳税人或东南亚沿海国家。为有效打击该舰队，需结合情报、法律和外交手段，同时利用开源数据追踪船只活动。美国、英国和欧盟需在不引发冲突的前提下采取行动，而乌克兰则应继续威胁非法</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府的农业援助计划、中国的贸易顺差扩大以及美墨加协议延期听证会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/administrations-farm-aid-package-chinas-growing-trade-surplus-and-usmca</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统向美国农民提供的120亿美元援助计划，尽管美国加征关税，中国对美贸易顺差仍超过1万亿美元，以及美国贸易代表办公室就延长美墨加协定（USMCA）举行的利益相关方听证会。这一系列事件反映了中美贸易关系的复杂性及美国国内农业政策的调整。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幽灵捕手：打破俄罗斯“影子舰队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已建立一支由155至591艘船只组成的非法舰队，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，几乎等同于西方对乌援助总额。该舰队不仅带来战略风险，还造成环境危害。为有效应对，需结合情报、法律和外交手段，通过开放数据整合来揭露其活动。Benjamin Jensen和Jose M. Macias指出，应加强国际协作，限制俄非法海上贸易，以减少其战争收入。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>旧物皆新</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-old-new-again</link><description>这篇文章回顾了几份上世纪80至90年代的政策研究，揭示了当时对中国经济崛起、技术竞争和美国经济挑战的预见性分析。这些文件指出，随着中国经济发展，其在国际事务中的影响力将增强，并可能威胁到美国的技术领先地位。作者批评当前政府忽视这些早期预警，强调应从历史中吸取教训。文章作者是威廉·雷因施，他是华盛顿战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实现“自由武器库” | 关于基地的一切</title><link>https://www.csis.org/events/actualizing-arsenal-freedom-all-about-base</link><description>本视频系列《关于基地》探讨当前关键的工业基础议题，旨在分析美国及其盟友和伙伴在危机中如何建立、维持并扩大所需的能力。本期节目聚焦国防部长彼得·赫格塞思（Pete Hegseth）对行业CEO发表的“自由军火库”演讲，强调其对工业基础的重要意义。节目深入分析了该倡议的三大核心内容：需求、采购与安全合作，并介绍了新成立的工业基础中心。此系列由CSIS提供支持。

（150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化技术监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新的行政命令，旨在针对各州的AI法律。该命令在最终版本与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治上的挑战。此外，新闻还提到《路透社》报道指出，Meta公司依赖欺诈性广告收入，这反映出监管AI缺失所带来的风险。此事件凸显了AI监管的重要性及复杂性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方式，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在解散美国国际开发署（USAID）及其更广泛的对外援助体系过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“繁荣非洲”计划下的非洲贸易与投资活动（AITA）。尽管部分机构如美国国际开发金融公司（DFC）在政府削减中幸存，但其部分项目面临取消风险。同时，非洲增长与机遇法案（AGOA）因国会未能续期而失效，尽管众议院已通过延长该法案的议案。此外，美国商会等非政府机构也在推动美非经贸关系。这一系列变化反映了特朗普政府在非洲推行商业外交的现状与挑战。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输往中国的芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片、美印贸易协议的进展，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一系列事件反映了美国在科技出口和国际贸易政策上的最新动态，显示出其在全球供应链中的战略考量。

本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片、美印贸易协议的进展，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一系列事件反映了美国在科技出口和国际贸易政策上的最新动态，显示出其在全球供应链中的战略考量。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多从委内瑞拉秘密前往挪威，领取诺贝尔和平奖。她乔装打扮，避开军方检查站，并历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30左右出现在格兰德酒店阳台，向聚集的群众发表演讲。此次行程展现了她为争取民主所冒的巨大风险，也激励了全球的委内瑞拉人。在访谈中，专家讨论了马查多的旅程及其对委内瑞拉民主运动的意义。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略（NSS）强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来。该战略借鉴了19世纪末的美国外交理念，如罗斯福推定、白舰队和阿尔弗雷德·塞耶·马汉关于“海权”的论述。它将美国的雄心聚焦于西半球，并将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。对于海军和海军陆战队而言，这意味着需要更分散的海权形式，以威慑中国并管理核武对手，同时加强关键海上航线的安全。战略还呼吁改革造船业，部署新型无人系统，以降低维护成本。此外，战略强调重建工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位，并投资现代化核三位一体和黄金穹顶项目。该战略还提出“特朗普推定”，强调美国在西半球的主导地位，要求通过无人机和创新方法增强海洋领域意识。同时，战略呼吁加强海岸警卫</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布了第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，强调了与中国在该地区的合作与互动。该文件涵盖外交、安全合作和文化交流等多个领域，体现了中国对西半球日益增长的参与和更全面的战略。文件提出“构建中拉命运共同体”的五大计划，包括团结、发展、文明、和平和民间交流计划。这反映了中国希望在该地区扩大影响力，并推动其全球秩序理念，同时削弱美国的影响。该政策文件还强调经济合作、基础设施建设以及安全与执法合作，显示出中国对该地区的战略意图正在深化和制度化。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大、政府能力强，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等安全威胁时，日本需提升应对能力，包括平衡安全与自然灾害的准备、加强地方资源支持，并明确危机中的信息战责任。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国理事会年度报告：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在《中国力量播客》的一集中，兰迪·施里弗和迈克·库伊肯讨论了美中经济与安全审查委员会2025年年度报告的关键发现。该报告由他们参与撰写，分析了北京日益利用中国人民解放军进行政治信号传递、将太空视为作战领域的新动向，以及中国在关键供应链节点上的主导地位对美国及全球市场造成的结构性脆弱性。此外，还提及其他建议，包括台湾在美国印太战略中的作用。施里弗曾任美国国防部印太安全事务助理部长，库伊肯则在参议院工作超过二十年，两人均为该委员会成员。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>近日，德国总理弗里德里希·默茨宣布“美式霸权时代”结束，引发广泛关注。在一次访谈中，马克斯与多纳蒂恩讨论了这一言论，并展望即将举行的欧盟峰会，届时各国领导人将审议南方共同市场（Mercosur）贸易协议及欧盟委员会提议利用冻结的俄罗斯资产向乌克兰提供贷款。此外，他们还采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主现状。此次对话涉及欧洲政治格局变化及地缘经济议题，具有重要战略意义。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在推动特朗普政府在非洲的商务外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式外交策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方针，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其全球援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，如“非洲贸易与投资活动”（AITA）。尽管部分机构如千年挑战公司（MCC）和美国国际开发金融公司（DFC）得以保留，但其项目面临削减风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，尽管近期已通过延长法案。此外，美国商会也积极促进美非企业合作。这些机构共同支撑着特朗普政府在非洲的商业外交战略。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚洲广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚洲广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。意义在于促进文化交流与理解。

格雷格和埃琳娜为东南亚洲广播电台2025年特别节日节目解答听众问题，促进了文化交流与理解。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能已成为多国国防现代化的核心，包括美国。尽管AI投资激增，但硅谷和五角大楼仍难以判断AI在现实世界中是否有效。目前的标准方法是基准测试，但针对国家安全的基准研究很少。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准套件”计划，旨在建立多样化的国家安全和军事用例。该框架通过识别潜在故障模式，确保AI提升战略稳定性而非引入风险。当前AI基准测试主要针对商业或学术用途，未能反映国防环境的复杂性。未来需构建专门针对军事决策的基准体系，以评估AI模型的实际效能。CSIS建议建立一个涵盖不同任务领域的基准库，以提高AI在军事中的可靠性与适应性。Benjamin Jensen和Yasir Atalan是CSIS的研究人员，致力于推动这一倡议。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你耗尽他人的钱为止</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚娜采访了彭博社拉丁美洲商业、经济和政治专栏作家胡安·帕布罗·斯皮内托，探讨墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆执政第一年的政策与挑战。两人讨论了她与前任领导人的风格和政策差异，以及政府福利政策的受欢迎程度和可持续性。他们还分析了2026年墨西哥在重新谈判或更新《美墨加协定》（USMCA）时可能面临的挑战，以及墨西哥近期对来自中国和其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的影响。此外，还涉及美国在加勒比海地区的军事部署及对委内瑞拉政权的经济压力，以及该地区可能出现的美国干预带来的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年由布什政府发起，后由环保局（EPA）在2010年开始收集数据，覆盖了约85-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个设施。该计划提供一致、透明且经过验证的排放数据，对国家排放核算至关重要，并广泛应用于税收抵免、风险评估和金融建模等领域。2024年9月，EPA提议取消除石油和天然气系统外的所有报告义务，引发对经济竞争力和投资风险的担忧。研究表明，GHGRP数据对投资者、银行和保险公司具有重要价值，其缺失将增加不确定性并提高成本。GHGRP不仅是气候政策工具，更是国家经济数据基础设施的重要组成部分。 Leslie Abrahams 和 Mathias Zacarias 是CSIS能源安全与气候变化项目的研究人员。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驾驶痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。每周五，约瑟夫·马杰库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的分析，解读当前能源趋势。本周，他们将讨论欧盟延长并弱化内燃机汽车禁令的决定，以及美国环保局对温室气体排放标准的调整。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国窃取美国机密的行动：与戴维·R·谢德的访谈</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-campaign-steal-americas-secrets-talk-david-r-shedd</link><description>2025年12月16日下午1点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门将举办线上讨论会，邀请前美国国防情报局局长大卫·谢德（David R. Shedd）介绍其新书《大掠夺：中国窃取美国秘密的史诗行动》。该书揭露了中国共产党在过去30年间大规模窃取美国知识产权、技术和数据的行为。谢德将与CSIS国防与安全部门主席塞思·琼斯博士（Dr. Seth G. Jones）共同探讨中国政府支持的间谍活动如何系统性地获取美国科技与经济实力，涉及军事装备、芯片和电信等多个领域。此次活动展示了美国对国家安全威胁的深入分析与应对。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本当前与未来的国家安全战略：需关注的五大挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-present-and-future-national-security-strategy-five-key-challenges-watch</link><description>自10月21日当选日本首相以来，安倍晋三的继任者岸田文雄迅速展开外交与国防事务，引发全球关注。在上任数日内，她与特朗普会晤，承诺加强日美同盟，并计划提前两年将防卫费提升至GDP的2%。然而，11月7日，北京对她在国会关于台海局势可能促使日本介入的言论反应强烈，甚至威胁和施压，凸显了日本安全改革的紧迫性。尽管面临国内政治不确定性及美国战略重心转移等挑战，岸田的高支持率和议会多数地位为她的政策提供了有力支撑。未来，日美同盟的强化、防卫预算的可持续性、本土产业的发展以及双方合作机制的完善将是关键议题。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些军事冲击定义了2025年——2026年又将发生什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/which-military-shocks-defined-2025-and-whats-next-2026</link><description>2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长就当年的重大军事事件进行了讨论，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤"行动及中国的阅兵仪式。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次对话聚焦全球军事动态及其对国际安全的影响。

2025年，美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的航空航天安全项目主任卡里·宾根与前国防部情报与安全副部长就当年的重大军事事件进行了讨论，包括俄罗斯表现不佳、"午夜锤"行动及中国的阅兵仪式。他们还预测了2026年的潜在变数，如美中可能达成的协议及委内瑞拉的陆地袭击。此次对话聚焦全球军事动态及其对国际安全</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们正在耗尽导弹防御拦截弹吗？</title><link>https://www.csis.org/events/are-we-running-out-missile-defense-interceptors</link><description>背景信息显示，随着导弹成为现代冲突中的主要武器，防空与导弹防御系统（AMD）变得至关重要。2025年6月以色列与伊朗之间的战争凸显了拦截器需求的激增。美国战略与国际研究中心（CSIS）导弹防御项目发布新报告《导弹防御拦截器库存日益减少》，分析美国拦截器库存状况。项目研究员韦斯·伦巴赫将与项目主任汤姆·卡拉科讨论报告内容及其对未来美国采购策略的影响。该报告揭示了当前防御体系面临的挑战及潜在风险。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国成为太空强国的含义</title><link>https://www.csis.org/events/assessing-implications-chinas-rise-space-power</link><description>2025年11月，美中经济与安全审查委员会向国会发布年度报告，指出中国正通过全政府协调的太空战略，致力于成为全球太空强国。该战略包括扩大航天发射、卫星制造和在轨空间基础设施，以增强解放军战场优势，推动民用和商业创新，并促进经济发展。2025年12月17日，CSIS航空航天安全项目将举办线上讨论会，邀请该委员会副主席兰德尔·施里弗、委员迈克尔·库伊肯及CSIS副项目主任克莱顿·斯沃普，探讨中国太空战略及其对美国国家安全的影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>谢尔盖·拉奇科夫谈乌克兰和平谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>2025年底，马克斯和玛丽亚与谢尔盖·拉奇科夫讨论了乌克兰和平谈判的现状。他们分析了各方的目标与立场，并对比了当前谈判与2022年初全面入侵初期伊斯坦布尔会谈的情况。此次对话于2025年12月12日录制，反映了国际社会对乌克兰局势持续关注及外交努力的复杂性。

（摘要翻译：）  
2025年底，马克斯和玛丽亚与谢尔盖·拉奇科夫讨论了乌克兰和平谈判的现状，分析了各方目标与立场，并对比了当前谈判与2022年初伊斯坦布尔会谈的情况。此次对话于2025年12月12日录制，体现了国际社会对乌克兰局势的关注及外交努力的复杂性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大、政府能力强，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需提升应对安全和自然灾害的能力，并明确危机中反信息战的责任。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多国家在太空中展现存在感。与此同时，太空领域的操作、安全和安全挑战愈发突出，外国卫星行为的复杂性也引发更多关注。CSIS航空航天安全项目发布了“年度回顾”，邀请专家讨论2025年的关键发展及2026年的前景。Kari Bingen、Clayton Swope、Tony Frazier和Dr. John Huth将参与讨论，分析未来风险与机遇。该活动由CSIS支持举办，旨在为政策制定者和行业领袖提供参考。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年朝韩将有何表现？ | 《首都有线电视》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国前总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压及在黄海的灰色地带策略又将如何发展？多位专家如维克多·查、西德尼·塞勒、马克·利珀特和安德鲁·叶将对此进行分析。西德尼·塞勒曾担任美国国家情报委员会朝鲜事务负责人，安德鲁·叶是布鲁金斯学会高级研究员，均是朝鲜问题权威。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼影特工：打破俄罗斯“影子舰队”的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，使得乌克兰难以取得胜利。为应对这一问题，乌克兰及其西方盟友需重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已拥有约155至591艘非法船只，每日运输370万桶原油，年收入达870亿至1000亿美元，与西方对乌援助相当。这些船只不仅带来战略风险，还造成环境污染。为有效应对，需结合情报、法律及外交手段，通过开放数据整合来揭露该舰队。美国等国可借助国际法，如《联合国海洋法公约》，对可疑船只进行检查。研究者需分析上游能源节点和下游船舶轨迹，结合卫星图像识别非法交易。此举有助于扩大制裁范围，施压相关企业，并推动国际合作</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越气候政策：取消温室气体报告计划的全方位经济影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/beyond-climate-policy-economy-wide-repercussions-eliminating-greenhouse-gas-reporting</link><description>美国温室气体报告计划（GHGRP）最初于2008年由布什政府发起，后由环保局（EPA）在2010年开始收集数据，覆盖了约85%-90%的美国温室气体排放，涉及47个行业的8000多个来源。该计划为国家排放核算提供了重要数据，不仅用于跟踪减排进展，还影响联邦税收抵免、企业治理和金融市场模型等经济领域。2024年，EPA提议取消大部分排放源的报告义务，引发对经济竞争力和投资风险的担忧。研究表明，GHGRP数据对投资者、银行和保险公司至关重要，其缺失将增加市场不确定性并提高成本。专家指出，该计划是美国经济数据基础设施的重要组成部分，其取消将带来广泛负面影响。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄铁痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：  
2023年10月，美国能源政策专家约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目下，讨论了欧盟延长并弱化内燃机汽车（ICEV）禁令的决定，以及美国环保署（EPA）对温室气体尾气排放标准的调整。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势。此次讨论反映了各国在应对气候变化与能源转型之间的平衡努力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鬼怪捕手：打破俄罗斯影子船队的选项</title><link>https://www.csis.org/analysis/ghost-busters-options-breaking-russias-shadow-fleet</link><description>乌克兰战争中，俄罗斯利用非法海上贸易维持其战争经济，这对乌克兰及其西方盟友构成重大挑战。为应对这一问题，需要重新采用商业袭击和全面经济战策略，以打击“幽灵舰队”并增加普京政权的战争成本。自2022年底制裁限制俄石油出口后，俄罗斯已购入大量非法船只，运输约370万桶/日的原油，年收入达870亿至1000亿美元。这相当于乌克兰自战争以来获得的全部经济与军事援助的价值。幽灵舰队不仅带来战略风险，还对环境造成威胁，许多船只老旧且缺乏保险，导致清理费用转嫁给欧洲纳税人或东南亚沿海国家。

为有效应对，需结合开放源情报、法律手段及外交压力，同时加强数据整合以揭露该舰队。美国等国家可通过国际协作，扩大制裁范围，施压相关企业。专家指出，应借鉴历史上的商业袭击</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略（NSS）强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，借鉴了19世纪末的美国外交理念，如罗斯福修正案和马汉的“海权论”。该战略聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。海军和海军陆战队需发展更分散的海权形式，以威慑中国并管理核武对手，同时加强关键海上航线的保护。战略还呼吁投资工业基础，确保在人工智能和能源领域的领先地位，并通过无人系统降低安全成本。尽管强调转向西半球，但美国仍需维持全球海军力量，以保障贸易通道和盟友安全。该战略为海军未来的发展提供了方向，要求提升无人舰艇和航空能力，优化舰队结构，以应对中国挑战和维护国家利益。

The 2025 National Security Strategy emphasizes the importance of maritime power, linking strategy to economic strength and drawing</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>