<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 03:07:42 +0000</lastBuildDate><item><title>“美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么”：音频简报，作者：莱利·麦凯（Riley McCabe）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>背景信息：CSIS研究员里利·麦凯布与丹·比曼就美国左翼恐怖主义和政治暴力问题进行了简要会谈。主要人物包括麦凯布和比曼。地点为CSIS。事件是讨论左翼恐怖主义和政治暴力的数据与现状。意义在于揭示美国国内安全威胁的新动态，强调数据在理解此类问题中的重要性。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么事情还没有我们想象的那么糟糕</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-things-are-not-yet-bad-we-thought</link><description>自美国解放日以来，关于特朗普关税影响的争论持续不断。目前有两种观点：一种是特朗普的观点，认为经济学家错误判断，外国承担了关税，不会产生负面影响；另一种是其他人的看法，认为虽然目前影响不大，但最坏的情况可能尚未到来。目前看来，特朗普的观点有一定道理，关税影响低于预期，但多数人认为未来可能更严重。

造成当前影响较小的原因包括库存积累、缓解措施、缺乏报复以及转嫁差异。此外，美国企业为应对可能的高关税提前囤货，部分产品被豁免，且只有中国和加拿大有限报复。尽管如此，未来随着库存消耗和价格调整，影响可能加剧。专家指出，长期来看，价格上涨可能难以回落，对经济的影响仍需观察。

威廉·雷因施是华盛顿战略与国际研究中心高级顾问及前席尔主席。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解释关税影响减弱、农民陷入困境以及美英贸易谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/explaining-muted-tariff-impacts-farmers-trouble-and-us-uk-trade-talks</link><description>本新闻报道讨论了关税对经济影响不如预期的原因，以及贸易报复对农民的影响，同时提及美英贸易谈判的最新进展。该内容是“贸易专家”节目的一期节目，旨在介绍贸易政策，特别是在华盛顿成为热门议题的背景下。节目将于秋季再次推出，课程于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。

（摘要翻译：）  
本期“贸易专家”节目探讨了关税对经济影响不如预期的原因，以及贸易报复对农民的影响，并介绍了美英贸易谈判的最新进展。由于贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，节目将在秋季再次推出“贸易政策速成课”。课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>壮大中西部量子生态系统</title><link>https://www.csis.org/events/growing-midwest-quantum-ecosystem</link><description>本次会议将于北京时间上午9:30至下午6:15（东部时间上午10:30至下午7:15）在芝加哥大学举行。线上参会者需通过链接预注册，线下参会需经批准。由CSIS“重塑美国创新”项目与芝加哥大学及芝加哥量子联盟联合主办的全天研讨会，旨在展示支持中西部量子创新生态系统发展的各类合作与投资。会议汇聚了该地区顶尖高校、国家实验室、联邦和州政府机构、公私合作伙伴及行业代表，探讨区域资源与能力，以及合作中的挑战与机遇。此次会议是CSIS“重塑美国创新”项目对美国量子机遇进行审查的重要组成部分，旨在推动美国量子产业的发展，并加强与国际领先企业的合作。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的不确定未来：美非贸易面临哪些风险？</title><link>https://www.csis.org/analysis/agoas-uncertain-future-whats-stake-us-africa-trade</link><description>美国特朗普政府表示支持将非洲增长与机会法案（AGOA）延长一年，该法案于2025年9月30日到期。AGOA是美国与非洲贸易关系的基石，为6000多种来自符合条件的非洲国家的商品提供免税进入美国市场的便利。尽管此前特朗普政府未明确表态，但这一支持信号在法案到期前两天发出，正值美国政府停摆之际。国会目前掌握决定权，需在资金法案中考虑AGOA的续签。AGOA虽具潜力，但其未来不确定性正考验着两党共识。若不续签，将影响美国在非洲的经济影响力，并可能削弱与非洲大陆自由贸易区（AfCFTA）的协同效应。中国等国正在扩大对非投资，美国需通过强化AGOA以重拾贸易主导地位。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊势崎之后：日本政治的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/events/after-ishiba-whats-next-japanese-politics</link><description>日本首相岸田文雄辞去自民党总裁职务后，自民党将于10月4日举行选举，选出新总裁，此人极有可能成为下一任首相。此次事件引发外界对日本国内政治格局及外交政策走向的关注。美国战略与国际研究中心（CSIS）将于2025年10月6日上午8点（东部时间）举办线上活动，邀请专家讨论新自民党领袖人选及其对日本政治与外交的影响。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国在墨西哥的影响力不断扩大</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/chinas-expanding-footprint-mexico</link><description>近年来，中国在墨西哥的影响力显著增强。尽管中国在拉美其他国家的投资主要集中在资源领域，但在墨西哥，中国企业已深入制造业供应链、批发贸易、电信和房地产等多个领域，截至2025年已有超过800家公司活跃于此。本期节目中，瑞安·伯格采访了墨西哥城伊比利亚美洲大学的经济学教授海迪·简·史密斯，探讨了北京对墨战略及投资数据，并分析了中美墨关系因墨西哥与中国的互动而产生的影响及未来可能的发展方向。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“杀伤力”在现代战争中到底意味着什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-lethality-really-mean-modern-war</link><description>摘要：2025年9月30日，美国战争部长皮特·赫格塞思（Pete Hegseth）向数百名高级军官发表讲话，提出“现代军队的杀伤力由什么决定”这一关键问题。他强调杀伤力不仅依赖于战士精神，还需结合训练、教育和武器采购等多方面因素。文章回顾了历史上对杀伤力的理解，指出道德因素与技术同样重要，并探讨了21世纪战场的变化，如网络战、无人机和人工智能的应用。赫格塞思主张美军应重视战士精神与技术并重，推动AI和多域作战的发展。这一讨论反映了美国国防政策在应对未来战争挑战时的战略调整。

（注：以上为中文摘要内容，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加沙是将国际机构推向危机，还是推动其复兴？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/gaza-pushing-international-institutions-crisis-or-renewal</link><description>在加沙冲突持续近两年后，凯特琳·威尔什和莫娜·亚库比安与威尔讨论这场战争是否导致国际机构的失效成为不可逆转的现实，还是正在出现改革的迹象。此次对话聚焦国际社会在应对地区危机中的作用与挑战，反映了当前全球治理面临的困境与希望。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-economic-transition</link><description>本集《北京学》邀请了CSIS高级研究员海伦娜·利文，与Trivium China中国市场研究负责人迪尼·麦卡锡及该机构经济研究负责人安德鲁·波尔克展开讨论。他们介绍了新发布的弗里曼主席报告《中国经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景》。节目探讨了中国经济面临的结构性挑战，以及未来十年是否能摆脱中等收入陷阱的关键因素，并分析了北京经济政策制定中的关键人物。该报告对理解中国经济发展趋势具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>肯·马蒂斯·洛哈特帕农托的泰国政治更新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/thai-politics-update-ken-mathis-lohatepanont</link><description>背景信息：泰国近期政局变动频繁，新政府由布姆贾蒂党领导。主要人物包括格雷格、埃琳娜和肯·马蒂斯·洛哈特帕农托。地点为泰国。事件涉及新政府的成立、前总理英拉家族的命运以及四个月后即将举行的提前大选。这一系列事件反映了泰国政治局势的不确定性及其对国家未来的影响。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《岸田之后：日本政治的下一步是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/after-ishiba-whats-next-japanese-politics</link><description>日本首相石破茂辞去自民党总裁职务后，自民党将于10月4日举行选举，选出新任总裁，此人极有可能成为下一任首相。此次事件引发外界关注日本国内政治格局及外交政策走向。美国战略与国际研究中心（CSIS）将于10月6日上午8点（东部时间）举办线上活动，邀请专家讨论日本政治现状及未来外交方向。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回应特朗普的新外交政策范式</title><link>https://www.csis.org/events/responding-trumps-new-foreign-policy-paradigm</link><description>在特朗普第二任期期间，美国的政策对盟友和合作伙伴既带来了挑战也带来了机遇。部分政策与第一任期相似，但也有新的、具有颠覆性影响的举措。美国战略与国际研究中心（CSIS）地缘政治与外交政策部门将举办一场讨论会，探讨全球盟友和伙伴如何应对特朗普政府的政策。此次活动标志着CSIS发布新报告《应对动荡：盟友与伙伴对美国外交政策的回应》。该活动由CSIS一般支持资金资助。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/big-deal-small-deal-or-no-deal-possible-outcomes-trump-xi-summit</link><description>在特朗普第二任期内，美中关系经历了紧张对峙与短暂缓和的起伏。两国政府正筹备特朗普总统与习近平主席的面对面会晤，会谈议题涵盖广泛的经济、政治和安全问题。尽管有人期待达成一项能稳定双边关系的重大协议，但也有人担忧任何协议可能损害美国利益。此次会议将探讨美中关系的真实状态、美国对华战略以及双方最合理的谈判方案。活动由CSIS举办，多位专家将参与讨论。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国的新的气候承诺</title><link>https://www.csis.org/analysis/assessing-chinas-new-climate-commitments</link><description>2025年9月24日，中国国家主席习近平在联合国气候峰会上通过视频方式宣布了中国到2035年的新的国家自主贡献（NDC）气候目标。这一目标延续了2020年他在联合国大会上的承诺，即2030年前碳达峰、2060年前实现碳中和。尽管新目标未达到外界的高期待，但强调了全球合作与公平对待发展中国家的重要性。此举也被视为对特朗普在联大上批评可再生能源的回应。中国的新目标包括减少碳排放、扩大太阳能和风能发电以及推动电动汽车发展，这些举措对中国乃至全球的能源转型具有深远影响。同时，中国在清洁能源技术领域的领先地位进一步巩固，对国际技术和经济格局产生重要影响。

（摘要约150字）</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美同盟的未来：适应变化的世界</title><link>https://www.csis.org/analysis/future-rok-us-alliance-adapting-changing-world</link><description>自1953年朝鲜战争结束后，韩美同盟作为铁板一块的伙伴关系，不仅塑造了朝鲜半岛的安全局势，也推动了韩国国家的发展。然而，随着国际安全环境的变化，如何现代化这一同盟成为焦点。本文回顾了同盟的历史，分析了全球和地区变化对其未来的影响，并提出了最理想的前进路径。韩美同盟在军事、经济、政治和外交等方面对韩国发展产生了深远影响。当前，面对朝鲜核威胁、中国崛起、俄罗斯扩张及日本历史问题等挑战，韩美需加强合作，提升国防预算，调整费用分摊机制，并推进战时指挥权移交。通过深化科技、经济和安全领域的合作，韩美同盟有望继续成为全球最具典范意义的联盟。韩美同盟的未来发展将取决于双方的尊重与协作精神。金庆道曾于2018年至2020年担任韩国国防部长。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026财年政府停摆对国防资金意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-government-shutdown-would-mean-defense-funding-fy-2026</link><description>美国联邦政府在2026财年（始于10月1日）面临可能的停摆风险，因国会尚未通过全年拨款或继续决议。两党在拨款问题上进展有限，导致政府停摆可能性增加。特朗普政府提出8926亿美元的国防预算，但国会尚未批准。若停摆发生，国防部将维持基本任务，但部分活动将暂停。此次危机凸显了政治分歧对国家安全的影响。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：李总统上任100天</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-president-lees-first-100-days</link><description>本次“不可能国家”播客邀请专家讨论韩国总统李明博上任100天的政策表现及其对外交影响。活动由维克多·查博士主持，嘉宾包括韩国外交学院教授郑正勋和韩国国防大学教授郑韩培。讨论内容涵盖李明博政府的外交政策对美韩关系、美朝互动及地区安全的影响。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）资助。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金正恩的外交热潮</title><link>https://www.csis.org/analysis/kim-jong-uns-flurry-diplomacy</link><description>2023年9月初，朝鲜领导人金正恩前往北京参加中国纪念“中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年”活动。此次访问是罕见但不令人意外的举动，金正恩在出发前还参观了一家生产固体燃料洲际导弹的工厂，显示出其并未放松对美核武发展。他与中方高层共同出席活动，象征意义大于实际成果。此举符合朝鲜逐步获得国际认可其核地位的外交策略，同时显示其希望与中国和俄罗斯保持密切关系。尽管北京未明确支持朝鲜核计划，但金正恩的访问有助于提升其国际形象，并为未来可能的对话铺路。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么特朗普针对卡塔尔的行政命令标志着历史性的转变</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-trumps-executive-order-qatar-marks-historic-shift</link><description>2023年9月29日，美国总统特朗普签署了一项名为《确保卡塔尔安全》的行政命令，确认美卡之间“持久联盟”的关系，并在卡塔尔遭遇外部攻击时提供明确的安全保障。该命令强调美国将采取一切合法和适当的措施，包括外交、经济和必要时的军事手段，以维护美卡利益并恢复和平与稳定。这是首次对阿拉伯国家做出如此明确的安全承诺，标志着美卡关系的显著深化。此举也反映出特朗普政府试图修复与卡塔尔的关系，尤其是在以色列9月9日空袭多哈后，通过以色列总理内塔尼亚胡的道歉，推动卡塔尔重新担任调解角色，协助传递其20点和平计划。此外，该命令也反映了中东地区权力格局的变化，以及海湾国家对美国安全承诺的担忧。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赫格塞思部长在奎尼卡会议中的收获</title><link>https://www.csis.org/analysis/takeaways-secretary-hegseths-quantico-meeting</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思（Pete Hegseth）于9月30日在昆西基地（Quantico）主持了一场美军高级将领会议。会上，赫格塞思强调了军事作战能力和杀伤力，而前总统特朗普则发表了带有政治色彩的演讲，暗示军队可利用城市部署进行训练。尽管外界曾猜测会有高层清洗或政策调整，但实际并未发生。赫格塞思重申军队应保持非党派立场，并强调对宪法的忠诚。此次会议未引发重大争议，但其言论和后续指令引发了关于军队角色和纪律的讨论。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《岸田之后：日本政治的下一步是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/after-ishiba-whats-next-japanese-politics</link><description>日本首相石破茂辞去执政党自民党总裁职务后，自民党将于10月4日举行选举，选出新任总裁，此人极有可能成为下一任首相。此次事件引发外界对日本国内政治现状及外交政策走向的关注。美国战略与国际研究中心（CSIS）日本事务主席将举办线上活动，邀请专家讨论相关议题。活动于2025年10月6日上午8点（东部时间）举行。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国的新的气候承诺</title><link>https://www.csis.org/analysis/assessing-chinas-new-climate-commitments</link><description>2025年9月24日，中国国家主席习近平在联合国气候峰会上通过视频方式宣布了中国到2035年的新的国家自主贡献（NDC）气候目标。这一目标延续了他在2020年联合国大会上的承诺，即2030年前碳达峰、2060年前实现碳中和。尽管新目标未达到外界的高期待，但重申了中国的承诺。此举也被视为对特朗普在联合国大会上批评可再生能源的回应。新目标包括减少碳排放、扩大太阳能和风能装机容量以及推广电动汽车，这些目标对中国未来十年的能源政策具有重要意义。虽然部分目标被认为不够雄心勃勃，但若能实现，将有助于中国履行其长期减排承诺，并对全球气候治理产生深远影响。

（摘要翻译：2025年9月24日，中国国家主席习近平在联合国气候峰会上通过视频宣布了中国到</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>