<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 03:09:03 +0000</lastBuildDate><item><title>华盛顿的关税、莫迪前往东京和天津</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/tariffs-washington-modi-tokyo-and-tianjin</link><description>自8月27日起，美国将从印度进口商品的关税税率提高至50%，涉及价值约482亿美元的商品。此举是对印度购买和转售俄罗斯石油的回应，加剧了美印贸易关系紧张。与此同时，印度总理莫迪正在访问日本，并即将参加上海合作组织峰会。中国外长王毅近期访印，双方同意恢复直飞航班并加强经贸合作。印度在经济上依赖中国、美国和俄罗斯，面临复杂的地缘经济挑战。未来如何平衡与各方的关系，将影响其发展路径。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《驾驭全球公域》</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-global-commons</link><description>当前，美国的外交政策正面临重大挑战。特朗普政府采取零和博弈思维，试图通过牺牲他国利益来实现“让美国再次伟大”。然而，这种做法与传统贸易谈判中寻求双赢的模式相悖。与此同时，全球性问题如气候变化、环境污染和疫情等已超越国界，影响全人类。解决这些问题需要国际合作，而特朗普政府退出世卫组织和巴黎协定等多边机制，削弱了美国在全球事务中的领导力。真正的“让美国再次伟大”应基于对全球共同利益的理解与尊重，并展现领导力。未来选举应关注领导人是否为子孙后代规划长远发展，而非仅关注短期利益。威廉·雷因施是华盛顿智库战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《揭开“微小利益”之谜——在“简单贸易播客”中》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/demystifying-de-minimis-simply-trade-podcast</link><description>本集《贸易男儿》特别节目邀请了《简单贸易播客》的主持人拉洛·索洛萨诺和安迪·希尔斯，与比尔和斯科特共同探讨“微量免税”及当前贸易政策。该节目由全球培训中心推出，可在各大播客平台收听。由于贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，节目组将于秋季重新推出《贸易政策速成课》，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。此次合作旨在提升公众对贸易政策的理解与关注。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新灯泡：美国技术创新与生产能力之间的差距日益扩大</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovation-lightbulb-growing-gap-between-us-technology-innovation-and-production</link><description>1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高。这反映了美国先进制造业产能逐渐向东亚转移。尽管美国在知识产权贸易中仍占优势，但生产外包削弱了其从创新中获取经济和战略利益的能力。高科技产品包括生物技术、航空航天等，这些技术原本在美国研发，如今却更多在国外生产。缺乏强大的国内制造业基础，使美国难以将科研成果转化为产业竞争力，也增加了供应链风险和地缘政治脆弱性。要维持科技领导地位，美国需加强制造业，推动研发、生产和商业化的整合。

（摘要翻译：）1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创历史新高</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正处于经济转型的关键时期。过去二十多年，依赖债务驱动的房地产和基础设施建设推动了中国经济的快速增长，但这一模式在2021年住房需求达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国到2035年希望构建的经济图景，并探讨可能的发展路径及其对美国及西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口和去全球化等挑战，以塑造其经济未来。尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径值得深入研究。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么延长AGOA对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签及改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，这些国家拥有大量关键矿产资源，如稀土、钴、锰等，对全球供应链至关重要。美国国际开发金融公司（DFC）已在多个AGOA国家投资矿产项目。若AGOA终止，可能削弱美国在非洲的商业外交影响力，使中国在非洲的经济影响力进一步扩大。AGOA不仅有助于矿产贸易，还支持劳动密集型产业，如纺织和农业，促进就业。例如，纳米比亚的牛肉出口受益于AGOA，而赞比亚的铜矿也依赖AGOA的关税优惠。AGOA的续签对维持美非经济关系和构建多元化供应链具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和亨丽埃塔·利文与威尔讨论中印关系是否真的改善，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次互动反映了地区大国间复杂的战略关系及全球地缘政治格局的变化。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的努力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-quest-engineer-future</link><description>在《北京学》与《中国力量播客》的特别合作节目中，美国战略与国际研究中心（CSIS）高级研究员亨丽埃塔·利文和中国力量项目副主管布莱恩·哈特邀请了丹·王，讨论其新书《飞驰：中国打造未来的努力》。该书探讨了中国对宏大工程的痴迷、大规模建设的后果、关键技术的快速发展，以及北京将工程思维应用于社会挑战的影响。丹·王是斯坦福大学胡佛研究所的研究员，曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。此次对话揭示了中国在科技与政策上的动向及其全球影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“CRINK”经济联系：合作的不均衡模式</title><link>https://www.csis.org/analysis/crink-economic-ties-uneven-patterns-collaboration</link><description>摘要：2022年后，中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜（CRINK）之间的经济关系逐渐加强。尽管历史上这些国家的经济合作并不紧密，但近年来能源和双用途技术贸易的增长表明协调在增加。中国是CRINK中最具外交和经济活跃度的国家，与伊朗签署了25年协议，以换取投资。中俄之间没有正式贸易条约，但建立了“无限制”伙伴关系。尽管存在制裁等障碍，中俄贸易显著增长，2023年双边贸易额超过2550亿美元。伊朗和朝鲜也加强了与俄罗斯的合作，包括签署长期战略伙伴关系。CRINK国家在金融和支付系统方面也在寻求替代西方平台。然而，数据不透明和经济不对称性仍制约着这些国家的全面合作。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西半球的台湾：最新进展》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/taiwan-western-hemisphere-status-update</link><description>七个国家在拉丁美洲和加勒比地区承认台湾，而非中华人民共和国，这是全球其他地区中最多的。然而，台湾的正式盟友数量自2017年以来持续减少，尤其是当年巴拿马从承认台北转为承认北京，并加入“一带一路”倡议后。目前，台湾在其剩余盟友中的地位正面临日益增大的压力。本期节目中，瑞安·伯格采访了牛津大学拉丁美洲研究博士生亨利·莱德，探讨巴拿马2017年转变立场的历史背景、台湾与该地区当前的关系，以及外交盟友对台北的重要性，并讨论美国如何在不正式承认台湾的情况下更好地促进与该地区的联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋无线电波——论坛、钓鱼与外国投资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-forums-fishing-and-foreign-investment</link><description>背景信息：安德烈亚（Andreyka）与约翰（John）讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与情况，以及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括安德烈亚和约翰，地点涉及太平洋岛国地区。事件围绕美国与中国的地缘政治竞争展开，特别是中国在瑙鲁的投资。这一对话反映了国际社会对太平洋岛国战略重要性的关注，以及区域国家在大国间寻求平衡的现状。

安德烈亚与约翰讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。此次对话凸显了太平洋岛国在全球地缘政治中的重要性，以及中国在该地区的影响力日益增强。这反映出各国在亚太地区寻求合作与平衡的复杂局势。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉近？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。分析人士认为，这一进展可能受到美国总统特朗普关税政策的影响。此次互动不仅体现了两国改善关系的意愿，也对美国在印太地区的战略产生潜在影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙赫里尔·哈姆丹眼中的马来西亚对外与内政格局</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/malaysias-foreign-and-domestic-policy-landscape-shahril-hamdan</link><description>背景信息：马来西亚在担任东盟轮值主席国期间，其外交政策备受关注。主要人物包括Greg、Elina和Shahril Hamdan。地点为马来西亚。事件是他们讨论了马来西亚国内政治的最新发展及其在东盟主席国期间的外交政策。意义在于分析马来西亚在区域事务中的角色与影响力。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的探索：与王丹的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-quest-engineer-future-conversation-dan-wang</link><description>本次由“北平学”与“中国力量播客”联合推出的节目中，美国战略与国际研究中心（CSIS）弗里曼主席高级研究员亨丽埃塔·利文与播客共同主持人、中国力量项目副主管兼研究员布莱恩·哈特邀请了丹·王，探讨其新书《极速：中国打造未来的工程探索》。节目讨论了中国在大型工程项目中的宏大主义，大规模建设的利弊，中国在关键技术领域的领导努力，以及北京的社会工程举措等议题。丹·王是斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员，曾任职于耶鲁大学法学院保罗·蔡中国中心，并在耶鲁大学担任讲师。2017年至2023年，他作为科技分析师在中国工作，先后在港、京、沪等地任职。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>前美国国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员H.R.麦克马斯特与纳文·吉里沙坎布尔展开深入对话，探讨当前美国经济安全政策的现状。双方讨论了与中国在经济与科技领域的竞争、对发展中国家的援助计划，以及“爱国投资者”在美国高科技领域创新中的作用。同时，他们也分析了政治极化对美国经济外交带来的挑战。此次会议由战略与国际研究中心（CSIS）提供支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正将印度和中国推向一起？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，在上海举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面，显示出中印关系有所缓和。CSIS新推出的播客《State of Play》邀请专家分析全球地缘政治动态，本期由亨丽埃塔·利文和里克·罗斯讨论中印关系，并由威尔·托德曼主持。尽管双方表现出积极姿态，但中印关系的实质性进展仍需观察，这对美国在印太地区的战略也具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：工作、英热单位和二氧化碳</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-jobs-btus-and-co2</link><description>本周，约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）将探讨在国内外背景下，应对碳排放与保持经济增长之间的动态关系。他们通过图表、视觉资料和直白的分析，帮助观众理解从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类议题。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论旨在促进对可持续发展与经济政策之间平衡的深入思考。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济的能源创新来支撑长期的技术和经济竞争力。下一代地热能技术通过利用地球热量作为可再生、可靠且灵活的能源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化下一代地热系统方面具有显著优势，若行业成功扩展，将有助于其抓住商业机会、推进外交目标并巩固创新领导力。本文探讨了如何通过国际部署和试点项目推动下一代地热能发展，以强化美国的能源领导地位。

（摘要翻译：）在全球地缘政治格局变化的背景下，美国面临电力需求增长与能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济的能源创新以维持长期技术与经济竞争力。下一代地热能技术通过利用地球热量作为可再生、可靠且灵活的能源，为美国在该</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国白宫于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府强调先进反应堆在满足人工智能能源需求和保障国防设施运行中的作用，并计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，弥补国内供应链短板。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩燃料方面的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁电力法案》，美国放宽了外国资本参与核能项目的限制，旨在促进国际投资，提升核能项目商业化水平。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次活动的现场报名已截止，观众仍可通过本页面的直播在线注册观看。请如有疑问联系Madeline Cano。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场圆桌讨论，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS该项目负责人Joseph Majkut出席。Jarrod将分享该委员会的目标及美国能源主导未来的见解。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，可能将俄罗斯天然气输往东方。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年入侵乌克兰之后。美国和卡塔尔分别主导了其各自的能源市场：美国液化天然气（LNG）主要进入大西洋，而卡塔尔的LNG则进入太平洋。尽管还有一些关键细节待定，但西伯利亚力量2号协议具有重大意义，从影响中国天然气进口结构到美国在全球能源市场的角色。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南》第五部分：评估美国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-5-evaluating-us-cyber-strategy</link><description>美国在网络领域的工具和精准度无可匹敌，强大的盟友关系也增强了其影响力。然而，其在网络空间的进攻能力却因国内防御薄弱、攻击面广而受到制约，导致在使用进攻性工具和对攻击者进行报复时犹豫不决。为将当前的被动态度转化为有力的政策工具，美国需建立一个关于网络作用的框架，明确其在网络行动中如何与外交政策目标相协调，包括威慑、适度回应和国际规范。该报告由史密斯理查德基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第四部分：评估伊朗的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-4-evaluating-irans-cyber-strategy</link><description>伊朗正以激进姿态进入网络战场，企图利用美国在关键基础设施方面的弱点发动攻击。随着与以色列及美国紧张关系的升级，伊朗正在迅速提升其网络作战能力，不容小觑。这一动态凸显了中东地区网络安全局势的日益严峻。

（注：此为150字左右的摘要及翻译，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第三部分——评估中国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动。依托庞大的国家资源和专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络生态系统中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德基金会项目支持。

（注：此为150字左右的摘要及翻译，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确，旨在破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯是最早发动网络攻击的国家之一，此后从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能进一步加剧。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美国内外对手在意志与能力上的优势，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美国及其盟友在网络安全领域的竞争力。该报告由史密斯理查德森基金会资助完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上表示，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并以身作则弘扬人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新先进武器，向潜在买家展示其军事实力。此外，阅兵也意在彰显中国崛起的不可阻挡之势。这一事件被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的变化。对于澳大利亚而言，此次阅兵凸显了其与中国关系的复杂性，以及加强与美国等盟友安全合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的指南：第七部分：美国如何取得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份将网络从弱点转化为战略优势的实用蓝图。该报告由史密斯理查德基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探索这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个严重问题：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。报告指出，美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会提供项目支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化的关键时期，预计将展示包括高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空反导系统在内的多项新能力。多位国家元首，包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯的领导人，预计将出席活动。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>摘要：在全球地缘战略格局变化的背景下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、可靠且经济的能源创新以维持长期技术与经济竞争力。下一代地热能作为可再生、灵活的能源来源，为美国在关键产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在地热能开发方面具有显著优势，若行业成功扩大规模，将有助于实现商业机会、外交目标，并巩固其创新领导地位。该白皮书探讨了如何通过国际部署和试点项目推动下一代地热能发展，强调其在商业、外交和技术方面的战略意义。美国在地热能领域拥有领先的技术和市场潜力，未来应积极引领全球部署，以巩固其能源领导地位并促进国际合作。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国白宫于5月底发布四项与核能相关的行政命令，推动核能发展进入新阶段。美国政府强调先进反应堆在满足人工智能能源需求和保障国防设施运行中的作用，并计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为实现这些目标，美国需加强与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和高浓低富集铀燃料供应方面。此外，美国正通过立法放宽外国投资限制，以吸引国际资本支持国内核能项目。这标志着美国在全球核能市场中寻求更公平竞争环境的努力。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次会议已结束现场报名，观众仍可通过本页面的直播在线注册观看。如需咨询，请联系Madeline Cano。美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场座谈会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen和CSIS能源安全与气候变化项目主任Joseph Majkut进行对话。Jarrod将分享该委员会的目标及美国未来能源主导地位的展望。此次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，成功推动了俄罗斯天然气向东输送的“西伯利亚力量2号”（PoS-2）管道项目。该项目若实施，将重新确立俄罗斯资源的战略地位，尤其是在2022年乌克兰战争后。美国和卡塔尔分别主导大西洋和太平洋的液化天然气（LNG）市场。尽管关键细节尚未达成一致，但该协议对中国的天然气进口结构及美国在全球能源市场的角色具有深远影响。

中国与俄罗斯在普京访华期间初步达成建设PoS-2管道的协议，预计每年输送500亿立方米天然气，从西伯利亚经蒙古输往中国北部。尽管价格、时间表和承包商等细节仍待协商，但该项目可能使中国到2030年后每年进口超过1000亿立方米俄气，占其需求的五分之一以上。这一合作加深了俄罗斯对中国的经济依赖，并</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>