<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 25 Sep 2025 03:09:30 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性，展示了其与传统信号情报和人力情报相比的独特优势。随着人工智能、量子计算等技术的发展，情报工作正从秘密行动转向更透明的数据分析。乌克兰和中东的冲突进一步证明了开放源情报在战争中的关键作用，如社交媒体和卫星图像帮助揭示敌方部署。未来，情报机构需适应数据驱动的新时代，平衡信息获取与公民权利保护，并加强国际合作以应对全球挑战。该报告强调了情报工作在新时代的重要性及其面临的机遇与挑战。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：2023年10月7日，以色列在加沙边境的高科技防御系统遭遇失败，引发对技术依赖风险的关注。乌克兰与俄罗斯的冲突中，无人机和人工智能技术被广泛应用于战场，改变了传统作战方式。例如，乌克兰使用AI识别目标并进行精准打击，而俄罗斯则利用反制措施应对。同时，信息战和网络攻击成为重要手段，如AI用于识别敌方士兵和儿童。未来战争将更加依赖技术，但过度依赖可能带来伦理和安全问题。美国等国家需加快技术采购和整合，以应对快速变化的战场环境。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中的英文内容。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现了强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施和利用民间科技力量对抗俄罗斯。同时，2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击也考验了以色列的社会韧性。文章强调，国家的韧性不仅体现在军事层面，还涉及民众的意志、社会凝聚力和信息战能力。乌克兰通过社交媒体有效传播其叙事，而以色列则面临国际舆论压力。作者指出，未来冲突中，中俄等国可能试图削弱对手的韧性，因此各国需加强社会准备，以应对长期战争和外部威胁。该研究由美国战略与国际研究中心发布，旨在分析现代战场上的韧性问题。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）接受了Navin Girishankar的采访。她分享了在新冠疫情期间UPS如何应对全球供应链挑战，包括保障员工安全、优化客户交付流程以及参与新冠疫苗配送。汤姆还讨论了技术在物流中的作用，如人工智能和机器人如何提升效率，并强调了UPS在全球供应链中的关键角色。她提到UPS通过投资智能网络和自动化技术，帮助客户应对贸易政策变化和不确定性。此外，她还谈到了健康物流的发展及在非洲等地区的公益项目。此次访谈凸显了全球化背景下企业应对危机与创新的重要性。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，特邀卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场名为“押注美国”的活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·托梅出席。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易战和技术革命的影响下不断演变。活动中，托梅与主持人探讨了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分享了她在扩大医疗供应链方面的经验，以及如何将供应链转化为发展机遇。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的困境与国会的投降</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-dilemma-and-congressional-surrender</link><description>目前，欧洲议会正在布鲁塞尔就欧盟委员会与特朗普政府达成的贸易协议展开激烈讨论。该协议在欧洲并不受欢迎，甚至支持者也难以为其辩护，仅将其视为“最不坏的选择”。许多欧洲人认为特朗普通过施压迫使欧盟做出更多让步，导致欧洲议会各党派普遍不满。此外，协议还存在诸多问题，如关税配额、投资承诺细节以及是否符合世界贸易组织规则等。尽管欧盟委员会试图以GATT条款为由进行辩护，但协议仍面临质疑。同时，美国国会缺乏类似审议机制，使得贸易政策决策权高度集中于总统。这一协议虽不公平，但拒绝它可能不会带来更好的结果。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印洞察：更加强大的美印首席执行官论坛</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-india-insight-stronger-us-india-ceo-forum</link><description>到本世纪中叶，全球将有三个具有重大影响力的经济体，美国和中国已处于这一行列，若印度保持并加速当前的增长速度，也将加入这一行列。为恢复美印双边商业势头，应重新组建或修订有助于对话的机制，如美国-印度CEO论坛。该论坛自2005年成立以来，成员不断调整，2023年达到每方25名成员。尽管初期发布过多项建议，但近年来工作趋于低调。特朗普政府上台后，论坛未获官方支持，贸易谈判停滞，关税政策加剧了商业外交的困难。重启该论坛有助于推动美印合作，促进战略技术领域的商业融合，对全球经济和美国繁荣均有益处。政府应优先恢复并加强该论坛的运作。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>Nvidia 与中国的较量、与加拿大的木材纠纷以及俄罗斯制裁的最新动态</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/nvidia-vs-china-lumber-disputes-canada-and-russia-sanctions-update</link><description>近日，在西班牙马德里举行的美中贸易会谈引发关注，同时中国对英伟达采取了新措施。此外，美国与加拿大在木材问题上存在争议，而特朗普政府也释放出对俄进一步制裁的信号。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题，因此“贸易专家”栏目将在秋季推出贸易政策速成课程，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国是否已经不再需要英伟达的AI芯片？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/china-done-nvidias-ai-chips</link><description>近年来，全球在人工智能基础设施上的投资迅速增长，引发与二战时期曼哈顿计划的类比。中国 reportedly 禁止使用Nvidia芯片，凸显其在出口管制政策上的调整。与此同时，Anthropic与作者达成15亿美元版权和解协议，显示AI行业对知识产权的关注。Nvidia和ASML也宣布数以十亿计的AI投资，进一步推动技术发展。这些动向反映了全球AI竞争格局的深刻变化。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《心灵、思想与制服：新数据揭示中国和俄罗斯在拉丁美洲和加勒比地区的军事外交足迹日益扩大》</title><link>https://www.csis.org/analysis/hearts-minds-and-uniforms</link><description>中国与俄罗斯在拉美和加勒比地区（LAC）的军事合作日益增强，引发了对“威权轴心”崛起以挑战西方集体影响力的担忧。美国南方司令部（SOUTHCOM）自2010年起持续将与中国和俄罗斯在该地区的竞争列为关键挑战。尽管美国仍是LAC国家的主要安全伙伴，但中国和俄罗斯近年来显著扩大了与该地区的军事合作，主要通过军事外交、军事教育和训练项目等软实力手段。数据显示，中国在LAC国家军事学院的学生数量已远超美国。与此同时，俄罗斯也通过军舰部署和军事演习加强其影响力，尤其在古巴、委内瑞拉和尼加拉瓜等国。尽管中美俄在该地区的军事合作仍存在差距，但中国和俄罗斯的活动正逐步改变拉美安全格局，对美国构成长期战略挑战。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>库尔特·坎贝尔：对印太战略的反思</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/kurt-campbell-reflections-indo-pacific-strategy</link><description>本周，迈克采访了库特·坎贝尔，他曾任美国副国务卿，并担任拜登政府的“亚洲事务负责人”。目前，他是亚洲集团主席，同时也是乔治城大学外交服务学院的杰出外交研究员。两人讨论了美国在印太地区的战略方针、国际安全架构的建设、在拜登政府的工作经历，以及技术在地缘政治竞争中的作用。此次对话凸显了美国在亚太地区持续加强合作与应对挑战的决心。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>正在形成的半导体集群：印度推动全球竞争力的努力</title><link>https://www.csis.org/analysis/semiconductor-clusters-making-indias-push-global-competitiveness</link><description>印度的半导体雄心正进入关键阶段。在7600亿卢比（约91亿美元）的印度半导体使命（ISM）以及各州激励计划的支持下，印度试图在几年内完成数十年的生态系统建设。古吉拉特邦、泰米尔纳德邦和卡纳塔克邦正在形成类似美国纽约、德克萨斯州、俄勒冈州和加利福尼亚州的半导体集群，这些地区具备政府支持、产学研合作和基础设施投资等要素。这种发展为美印合作提供了基础，双方希望多元化供应链、扩大人才储备，并在全球竞争中占据有利位置。对于华盛顿而言，与印度的深入合作可提供一个远离东亚的可信生产基地；对新德里而言，美国的经验则为其从设计优势迈向全面竞争力提供了路线图。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回归基础：非洲争取两个常任联合国安理会席位（附马丁·基马尼大使）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/youth-bloom/back-basics-africas-bid-two-permanent-unsc-seats-amb-martin-kimani</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与内卷：与CSIS的斯科特·肯尼迪的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/innovation-and-involution-conversation-csiss-scott-kennedy</link><description>在本期《中国观察》节目中，客座主持人伊莉娅·马佐科采访了该节目常驻主持人、CSIS信托主席斯科特·肯尼迪，探讨他最近访问中国的情况。肯尼迪分享了对中国科技产业蓬勃发展的见解，包括参观比亚迪的经历，以及中国经济放缓的迹象。两人还讨论了美中关系现状及香港局势的变化。斯科特·肯尼迪是CSIS中国商业与经济高级顾问，长期研究中国经济发展和中美经贸关系，拥有丰富的实地经验。他的研究涵盖中国创新政策、产业战略及全球治理等领域。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海底电缆的战略未来：新加坡案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-future-subsea-cables-singapore-case-study</link><description>新加坡是东南亚重要的海底电缆枢纽，连接海上国家和内陆国家与亚洲、中东、欧洲和北美。这一角色源于19世纪70年代的电报电缆网络。如今，超过99%的新加坡国际电信流量依赖海底电缆，这对国家安全和经济至关重要。由于数字技术的普及和跨境数据流动的增长，新加坡凭借其地理位置、商业友好的监管环境和前瞻性的数字政策，成为区域和全球数据流动的核心。通过《数字连接蓝图》，新加坡旨在保持其枢纽地位并增强国际海底电缆登陆能力。尽管面临意外切割、航行限制和空间不足等挑战，新加坡在防止意外切割方面设定了全球最佳实践。此外，新加坡还积极参与国际协议，如《纽约原则》，以确保海底电缆的安全和韧性。随着多条新电缆项目推进，新加坡在全球海底电缆网络中的重要性持续提升。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与专制轴心</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-autocratic-axis</link><description>背景信息：美国前总统特朗普与所谓“专制轴心”国家（中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗）的关系成为讨论焦点。活动由《不可能的国家》播客举办，由维克多·查博士主持，邀请了布鲁金斯学会专家帕特里夏·金博士和托马斯·赖特博士参与讨论。事件地点为线上，内容涉及这些专制国家如何联合对抗美国影响力及国际秩序，以及美国应对策略及其对盟友的影响。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：在全球减少交通部门排放的背景下，印度和非洲等新兴经济体正加速向电动交通转型。印度与非洲国家面临相似的机遇与挑战，如城市人口增长和培养技能型劳动力的需求。同时，为应对能源安全问题，这些国家寻求减少对化石燃料进口的依赖，并推动可持续低排放交通。印度与非洲的战略合作有助于加速这一转型，并为全球南方提供可复制的模式。为此，该报告提出了EMBRACE平台，旨在通过加强区域合作、分享最佳实践和建立行业伙伴关系来促进电动汽车的普及。印度和非洲在电动交通领域有共同利益，特别是在电动两轮车、三轮车、电动公交车和电池技术方面。通过深化合作，两国可以共同塑造更可持续、包容和具有竞争力的电动交通未来。该合作不仅有助于应对气候变化，还能促进经济发展和就业机会。

（注：以上为中文版摘要）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足日益增长的需求、保持低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在能源领域的应用不可避免。虽然数据中心需求带来挑战，但AI也为电力行业提供了降低成本和提升性能的机会。然而，这些工具也引入了新的风险，需要政策制定者优先考虑实用且可扩展的AI应用，同时管理风险并强调安全、透明和广泛受益。

AI对能源的影响正在引起关注，未来十年内数据中 心可能消耗美国10%的电力。AI将影响电力需求，并可能改变电网运营。现代AI工具能处理大量数据，优化复杂问题解决方案，帮助决策者实现局部和全局最优。AI应特别有助于电力行业，该行业充满数据和明确的绩效指标。

尽管已有许多关于AI在电力领域应用的深入研究，但本分析旨在突出近期可扩展的解决方案，以应对电力行业的三个核心</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个临界点：在冲突发生之前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）的报告《战争与现代战场：乌克兰和中东的见解》。报告指出，美国及其盟友面临严峻的安全环境，包括欧洲和中东的战争以及台海、南海等地区的紧张局势。尽管战争的本质未变，但作战方式正在演变，如无人机、人工智能等技术的应用。美国在应对未来战争方面准备不足，尤其需要发展新的战略来对抗中国。报告提出了一种联合作战概念，重点是阻止中国人民解放军对台湾的入侵，并强调了潜艇、远程导弹和隐形战机等关键能力的重要性。这一战略旨在确保美国在亚太地区的军事优势，同时应对中国日益增长的挑战。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告是美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布的《战争与现代战场：乌克兰和中东的见解》的一部分。文章指出，战争模式正经历快速变化，传统进化模型已不再适用。当前的冲突，如乌克兰和中东的战争，展示了战争规模、持续时间以及技术应用的显著变化。这些战争涉及大规模破坏、无人机和导弹的广泛使用，以及核战略的重新出现。同时，人工智能和太空战等新技术正在重塑战争形态。报告强调，面对中国、俄罗斯等国的挑战，美国需要重新评估其军事战略和工业能力。该研究为理解现代战争的复杂性提供了重要视角。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中提到的PDF参考文献及作者信息。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章以古罗马皇帝奥古斯都为例，指出他通过精准的信息传播巩固权力，实现和平稳定。如今，AI技术使信息战进入新阶段，美国面临对手的AI攻击，同时自身在进攻性信息操作上仍需加强。AI代理能帮助精准定位和时间部署内容，提升影响力。但需确保伦理道德，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用AI优势，保持道德标准，维护全球秩序。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克尔·麦克福尔谈特朗普、普京以及独裁者与民主党的较量</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/michael-mcfaul-trump-putin-and-autocrats-vs-democrats</link><description>近日，Max和Maria采访了斯坦福大学教授、前俄罗斯大使迈克尔·麦克弗劳尔，探讨他最新著作《独裁者与民主：中国、俄罗斯、美国与新的全球混乱》，以及当前美俄关系的现状。麦克弗劳尔还曾发表多篇关于俄罗斯外交政策的文章，分析普京及其政权对国际局势的影响。此次访谈旨在深入解读当前全球政治格局的变化及美俄关系的未来走向。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《致序言的颂歌：为什么执行命令应该比现在更重要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/ode-exord-why-execute-orders-should-matter-more-they-do</link><description>美国国防部当前的运作管理正使其走向战略破产，并在大国战争中增加对作战人员的风险。由于任务和风险的持续积累，美国的军事力量余地已被削弱。这种状况危险且隐蔽，而通过执行命令（EXORDs）进行的行政管理是问题的一部分。EXORDs用于传达总统作为最高统帅的军事行动指示。随着地缘政治环境变化，国防部必须采取措施校准、优先并协调军事力量以服务于政策战略目标。报告指出，需定期全面评估战略风险，并明确风险如何在不同任务、地区和时间之间转移，以确保指挥官能做出有风险意识的决策。尽管已有进展，但报告认为重新关注EXORDs有助于更好地应对未来的全球安全挑战。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>多哈峰会凸显中东愿景的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/doha-strikes-highlight-clashing-visions-middle-east</link><description>以色列对多哈的空袭，针对的是在卡塔尔斡旋下的哈马斯领导人，这一事件凸显了中东地区不同势力在塑造新秩序上的鲜明对比。海湾国家倾向于缓和冲突并进行调解，而以色列则通过军事行动试图“改变中东面貌”。9月9日的袭击是该地区的分水岭，首次有以色列空袭攻击海湾首都，导致一名卡塔尔安全官员及五名哈马斯成员死亡，引发全球和地区强烈谴责。这标志着中东正经历重大转变，美国影响力减弱，地区国家争相塑造新秩序。然而，以色列的军事行动与海湾国家的调解努力形成对立，加剧了区域不稳定。若缺乏美国领导，中东可能陷入混乱，影响全球安全。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MTCR改革：什么是导弹？</title><link>https://www.csis.org/events/mtcr-reform-whats-missile</link><description>美国特朗普政府最近更新了其对《导弹技术控制制度》（MTCR）义务的解释，将无人驾驶飞行器与有人驾驶飞机同等对待，从而减轻了其与旨在遏制可携带大规模杀伤性武器导弹扩散的多边框架的关联，并避免了MTCR对出口的强烈否决倾向。这一调整是继特朗普和拜登政府之前多次修改后的延续。此次改革旨在增强美国工业基础、推动技术领导力，并在与中国战略竞争背景下提升盟友能力，但其是否足够仍存疑问。该事件由CSIS组织，邀请专家探讨MTCR改革对军控的影响。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保捍卫者在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和私人慈善机构已投入大量资金，但环保工作与民主建设的联系仍被忽视。亚马逊地区拥有丰富的生物多样性，但非法砍伐和劳工剥削问题严重。环保人士不仅守护生态，也维护民主权利。在玻利维亚，环保人士曾推动总统莫拉莱斯下台，显示环保与民主的紧密关联。面对腐败和专制政权，环保捍卫者面临巨大风险，需国际社会支持。COP 30期间，各国应加强对其的支持，以确保生态保护与民主进程并行。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电网的人工智能：机遇、风险与保障措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-grid-opportunities-risks-and-safeguards</link><description>人工智能正成为美国经济的重要力量，其在能源领域的应用日益凸显。随着数据中心的迅速扩张，美国电力部门面临满足需求、降低成本、提高系统韧性及减少排放的挑战。AI在数据处理和优化解决方案方面的能力，使其在电力行业具有巨大潜力。然而，AI的应用也带来了新的风险，需要政策制定者在推动技术应用的同时，确保安全、透明和公平。美国政府正在加大投资，以支持AI发展并提升电网效率，这将有助于保障未来创新产业的电力需求，增强美国的经济安全与竞争力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>