<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 03:50:15 +0000</lastBuildDate><item><title>关于商用飞机的第232条调查</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法》第232条，对特定经济部门的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发担忧，认为美国可能在达成贸易协议后又增设新关税，改变谈判规则。目前，包括商用飞机在内的多个行业正接受调查。商用飞机行业具有贸易顺差和复杂的国际供应链，与以往受保护的行业不同。若实施关税，将影响主要竞争对手空客及全球供应链。专家建议应考虑行业特殊性，而非简单加征关税，以维护国家安全和产业利益。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了特朗普政府原定8月1日对韩国实施的25%关税。该协议是韩美两国在安全和贸易上的重要合作，韩国总统李明博成功降低了对美汽车出口关税，而美国总统特朗普则获得了美国工业的外国投资数据。尽管双方各有收获，但协议细节仍不明确。此协议结构类似美国此前与日本和欧盟的协议，涉及关税削减、新投资及商业交易等。然而，部分关键问题如半导体、药品、农业产品及非关税壁垒仍未解决。未来，双方将就协议细节进一步磋商，并可能讨论其他议题，如军事费用分摊。分析认为，韩国在谈判中未能采取强硬策略，导致其在某些方面让步。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>分析最新的美国交易及与中国的持续谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/analyzing-latest-us-deals-and-ongoing-negotiations-prc</link><description>近日，特朗普政府与欧盟和韩国达成两项关税与投资协议，并更新了与中国的贸易谈判进展。该新闻节目《贸易伙伴》分析了这些协议的背景及影响，强调了美国在国际贸易政策上的新动向。此次协议可能对全球贸易格局产生重要影响，显示出美国在推动双边关系和经济合作方面的努力。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国在贸易领域有重要经济联系。主要人物包括维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·雷因施先生。地点未明确提及，但讨论涉及美韩关系。事件是关于一项重大贸易发展的影响，包括对美韩经济关系的影响，以及对半导体、汽车、钢铁和造船等关键行业投资的前景。意义在于揭示了该贸易协议对地区地缘政治格局的深远影响。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？——对中国封锁台湾的模拟作战”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，美国公众开始关注台湾可能面临封锁的威胁，当时中国因时任众议院议长南希·佩洛西访台而向台湾周边发射导弹，引发外界对“联合封锁战役”的担忧。中国军方曾表示，在对台采取行动时可能考虑实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，尤其是芯片生产。尽管区域专家和台湾民众早已意识到这一威胁，但关于封锁的具体形式和影响仍缺乏共识。本报告提出了一种分析封锁情景的框架，并通过26场模拟战进行分析，旨在为台湾、日本和美国制定政策提供参考。报告强调，虽然冲突并非必然，但鉴于中国对统一的坚持及军事扩张，应采取措施防止或应对可能的封锁。该报告由史密斯-理查森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与韩国的贸易协议：谁会赢？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国于7月30日达成一项重要贸易协议。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了韩国《京乡新闻》华盛顿分社社长金宇珍、CSIS经济项目主任菲利普·拉克以及CSIS高级顾问威廉·雷因施参与。事件聚焦该协议对美韩经济关系的影响，以及在半导体、汽车、钢铁和造船等关键领域的投资前景，同时探讨其背后的地缘政治因素。此协议有助于加强两国经济合作，提升战略互信，对地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>打破所有规则</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/breaking-all-rules</link><description>在本期节目中，马里亚纳采访了前美墨加协定（USMCA）谈判代表、墨西哥经济部北美事务总干事胡安·卡洛斯·贝克尔，探讨关税对墨西哥的影响，以及这些关税如何帮助特朗普总统遏制芬太尼进入美国。他们还讨论了83%的墨西哥出口商品目前免于关税的原因，美国在与日本、欧洲和韩国签订协议之前未优先与最大贸易伙伴达成协议所带来的后果，以及仍面临25%关税的北美汽车制造商所面临的意外（或有意）影响。此外，还分析了中国对墨西哥的出口与投资情况，以及墨西哥违反USMCA的情况。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与韩国的贸易协议：谁是赢家？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国在贸易领域有密切的经济联系。主要人物包括维克多·查博士、金宇珍女士、菲利普·拉克博士和比尔·雷因施先生。地点未明确提及，但讨论涉及美韩关系。事件是关于一项重大贸易发展的影响，包括对美韩经济关系的影响，以及对半导体、汽车、钢铁和造船等关键行业投资的前景。意义在于揭示了该贸易协议对地区地缘政治格局的深远影响。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作为通往国际人工智能治理之路的基准测试</title><link>https://www.csis.org/analysis/benchmarking-path-international-ai-governance</link><description>一份由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布的报告指出，一种基于联盟的基准模型可以作为人工智能治理的有用工具。该模型通过整合私营部门、公共部门和民间社会的利益相关者，并强调民主国家的联盟潜力，使人工智能更加透明、负责任和高效。这一模式也为国际人工智能治理提供了借鉴，特别是在国际安全、规范和标准制定以及建立互信措施方面。

该愿景与特朗普政府新发布的《人工智能行动计划》中呼吁美国在“国际外交和安全”中发挥领导作用相一致。该计划旨在对抗中国在国际标准制定机构中的影响力。报告强调，标准制定是塑造符合政治目标的全球实践的关键途径。国际标准不仅具有技术属性，还影响全球行为体之间的互动。

美国政府指定国务院和商务部在标准制定机构中推动美国利益，但要产生实际效果，需要具体的提案。在高风险的国际安全领域，制定全球基准和评估标准可能是一个可行</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新加坡在新印太地区的战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/singapores-strategy-new-indo-pacific</link><description>本周，迈克采访了新加坡国立大学政治学副教授郑杰生。双方探讨了第一次和第二次世界大战对当前印太地区的启示与相似之处，讨论了该地区爆发危机和冲突的可能性，以及新加坡重新审视其地缘政治战略的必要性。此次对话强调了历史经验对当前国际局势的重要参考价值。

（150字）</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗核计划的损害——它能重建吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/damage-irans-nuclear-program-can-it-rebuild</link><description>美国于6月22日对伊朗核设施发动代号“午夜锤击”的袭击后，政策制定者和专家就袭击的物理破坏及其对伊朗长期核野心的影响展开激烈讨论。前中情局局长彼得雷乌斯认为袭击造成重大损害，而国防部情报局的评估则表示影响有限。同时，有记者和专家认为袭击反而使伊朗更加强硬。卫星图像显示，美以联合打击严重破坏了伊朗核设施，但并未彻底摧毁其核计划。伊朗可能在重建过程中选择地下设施。未来伊朗是否重建核计划将取决于德黑兰内部决策、与美国的外交关系以及以色列的行动。国际原子能机构指出伊朗违反不扩散义务，而伊朗仍可能在Pickaxe Mountain等地点继续建设。尽管袭击造成重大损失，但伊朗仍保留一定能力，需通过外交手段解决核问题。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>**摘要：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并重申俄罗斯的核能力，这延续了自乌克兰全面战争以来普京一贯的强硬立场。美国总统特朗普回应称将“部署”核潜艇至“适当区域”，引发外界对核威胁的猜测。美国所有潜艇均为核动力，但只有14艘携带核武器的弹道导弹潜艇（SSBN）具备核打击能力。此次行动可能旨在向俄罗斯施压，同时避免直接升级冲突。此举虽未改变核平衡，但显示出特朗普政府对俄强硬姿态。

**翻译：**  
2024年，俄罗斯前总统、普京盟友德米特里·梅德韦杰夫在社交媒体上批评美国，并重申俄罗斯的核能力，这延续了自乌克兰全面战争以来普京一贯的强硬立场。美国总统特朗普回应称将“部署</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰恢复对俄罗斯炼油厂的袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周重启对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月军事行动的一部分，旨在限制俄罗斯的燃料供应。此次袭击预计将进一步推高本已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到令普京总统难以承受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施相结合，增加对普京的压力，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌克兰无人机袭击了俄罗斯罗斯涅夫公司位于萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成严重损坏，影响了俄罗斯多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯汽油市场的紧张局势，导致油价飙升。尽管如此，单次袭击尚不足以动摇普京的统治，但若结合西方施压，可能形成累积效应，进一步施压俄罗斯。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯一起解读《白宫人工智能行动计划》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/unpacking-white-house-ai-action-plan-ostp-director-michael-kratsios</link><description>2023年7月30日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的瓦德瓦尼人工智能中心举办了一场活动，邀请白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯（Michael Kratsios）讨论最新发布的《人工智能行动计划》，并阐述特朗普政府在与中国竞争背景下推动美国AI领导力和创新的愿景。克拉蒂奥斯是白宫科技政策办公室第13任主任，曾担任特朗普政府的首席技术官和国防部研究与工程副部长，负责推动美国在人工智能、量子计算等关键技术领域的领先地位。此次对话凸显了美国在科技竞争中的战略布局。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？”——模拟中国对台湾的封锁</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次开展模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上通道上。为研究应对封锁的军事挑战，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场兵棋推演。尽管中国可能通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但这种行动对北京来说并非低风险、低成本的选择。封锁可能引发难以控制的升级压力，甚至导致大规模战争。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。该报告由史密斯-理查森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？：对中国封锁台湾的战争推演”：音频简报，作者马克·F·坎西安</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西安与其合著者马修·F·坎西安和埃里克·赫金博塔姆发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，分析中国若对台湾实施海上封锁可能引发的军事冲突及后果。该报告通过战棋推演探讨了不同情境下的战略选择与风险。此研究对理解台海安全局势及中美关系具有重要参考价值。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，美国公众开始关注台湾可能面临封锁的威胁，当时中国因时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾而进行导弹试射，包围该岛。此后，中国的军事演习被解读为模拟封锁行动。这一可能性并非出人意料，台湾及地区专家早已意识到这一威胁。中国人民解放军在军方文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还将扰乱全球贸易，尤其是芯片生产。为应对这一局势，报告提出分析框架，通过26场推演评估封锁情景及各方面临的挑战，并建议政策调整以防止或应对可能的封锁。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海洋争端 | 《资本有线电视》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设设施，并利用灰色地带战术扩大其在与韩国争议地区的领土存在。这将对中美韩关系产生何种影响？美国前太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将分析这些议题。斯威夫特在美国海军服役40余年，曾参与多次军事行动，拥有丰富的指挥经验。此次讨论由CSIS资助的《首都电缆》栏目呈现。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>作为通往国际人工智能治理之路的基准测试</title><link>https://www.csis.org/analysis/benchmarking-path-international-ai-governance</link><description>一份由美国战略与国际研究中心（CSIS）发布的报告指出，一种基于联盟的基准模型可以作为人工智能治理的有力工具。通过整合私营部门、公共部门和民间社会的利益相关者，并强调民主国家的联盟潜力，人工智能可以更加透明、负责任且高效。该模型也为国际人工智能治理提供了借鉴，特别是在国际安全、规范和标准制定以及建立互信措施方面。

这一愿景与特朗普政府新发布的《人工智能行动计划》中呼吁美国在“国际外交与安全”中发挥领导作用相契合。该计划旨在抗衡中国在国际标准制定机构中的影响力。报告强调，国际标准不仅是技术性文件，还塑造了全球行为体之间的互动方式。为实现这一目标，美国需要提出具体方案，例如制定全球人工智能模型的基准和评估标准，尤其是在高风险的国际安全领域。

此外，报告指出，通过AI实验室与政府机构的合作，评估前沿模型的国家安全风险是可行的，但目前</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普调动“核”潜艇：谈判策略还是升级风险的赌博？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-moves-nuclear-subs-negotiating-tactic-or-escalatory-gamble</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泵的压力：乌克兰恢复对俄罗斯炼油厂的袭击</title><link>https://www.csis.org/analysis/pressure-pump-ukraine-resumes-strikes-russian-oil-refineries</link><description>乌克兰上周恢复对俄罗斯炼油厂的无人机袭击，这是持续近18个月的军事行动的一部分，旨在减少俄罗斯的燃料供应。此次袭击可能进一步推高已接近历史高位的俄罗斯汽油零售价格，但不会达到对普京政治上不可接受的程度。然而，油价上涨可能与特朗普威胁的新措施相结合，增加对普京的压力，迫使其结束对乌克兰的战争。8月2日，乌克兰无人机袭击了俄罗斯罗斯涅夫公司位于萨马拉地区的诺沃库伊比舍夫斯克炼油厂和里亚赞炼油厂，造成部分设施受损，影响了俄罗斯多个地区的汽油供应。这加剧了俄罗斯汽油市场的紧张局势，导致油价攀升。尽管如此，仅靠此次袭击尚不足以动摇普京的权力，但若结合西方施压，可能形成累积压力。美国智库CSIS建议通过加强制裁和新收费机制来进一步打击俄罗斯石油收入。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>