<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 03:41:55 +0000</lastBuildDate><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款与感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了部分协议中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食品的影响。该节目聚焦美国贸易政策的最新动态及其对经济与日常生活的影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幸灾乐祸</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>背景信息：美国前总统特朗普的关税政策正逐渐失效，其影响远低于预期。主要人物包括特朗普及其政府官员，地点涉及美国及多个贸易伙伴国。事件包括关税政策的调整、豁免和转运问题。意义在于显示特朗普政策的失败及其对经济的负面影响，同时引发公众对特朗普的幸灾乐祸情绪。该文章指出，尽管关税政策本应促进制造业回流，但实际效果不佳，反而推高了通胀，导致民众不满，进一步削弱了特朗普的支持率。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济进展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾任北京大学国家发展研究院院长，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并担任多个重要学术职务。他讨论了自己进入经济学领域的心路历程、中国经济增长的来源、对小米公司的看法、应对内卷化的挑战以及中美关系现状等议题。姚洋的研究涵盖政治经济学、中国经济转型与发展等领域，其学术成就和影响力广泛。此次访谈展现了他对中国经济与社会发展的深刻见解。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布了一份关于海底电缆基础设施安全的报告。主要人物是埃琳·墨菲，地点为CSIS。事件是她对报告进行了简短的口头总结。该报告探讨了冗余、弹性与修复在保障海底电缆安全中的重要性。意义在于强调全球通信基础设施的安全性和稳定性，对国际网络安全具有重要影响。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划虽然旨在结束战争，但其成功与否取决于如何在不加剧欧洲不稳定或给俄罗斯进一步侵略留下空间的情况下设定持久和平的条件。该计划的核心在于通过经济合作和基础设施重建来推动谈判，而非仅限于安全保证。然而，关于领土、军事力量和赦免等关键条款，专家认为这些内容可能难以被乌克兰接受，因为它们涉及重大政治让步。AI模型分析也支持这一观点，认为特朗普计划在经济和人道主义方面有潜力，但在安全和司法条款上存在风险。总体而言，该计划是开启更大谈判的开端，而非最终解决方案。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>150字摘要：  
2023年11月21日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底光缆基础设施”的公开活动。该活动由印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办，旨在探讨全球海底光缆面临的威胁及应对策略。日本驻美使馆网络安全政策顾问中村智弘、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗等专家将参与讨论。此次会议对加强全球数字基础设施安全具有重要意义。

（中文版已提供）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国想要什么？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/what-does-china-want</link><description>背景信息：美国韩半岛问题专家维克多·查博士、陈志玲博士和亨丽埃塔·利文女士在一场研讨会上探讨了中国是否为维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。主要人物包括三位学者，地点未明确提及。事件围绕中国在国际事务中的角色展开讨论。意义在于揭示外界对中国战略意图的不同看法，有助于理解中美关系及全球格局变化。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国想要什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-does-china-want</link><description>本次播客邀请了乔治城大学政府系助理教授陈珍妮和卡内基国际和平研究院中国研究主席高级研究员莉文，与维克多·查共同探讨上月在韩国举行的特朗普与习近平峰会，以及中国过去的战略野心及其演变。讨论将聚焦于中国是维持现状的国家，还是寻求扩大影响力并重塑国际秩序的修正主义国家。此次会议由卡内基国际和平研究院资助。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《网络战壕的视角：理解美国军事网络动态》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/views-cyber-trenches-understanding-us-military-cyber-dynamics</link><description>在《Cache Me if You Can》特别节目中，CSIS副董事劳伦·威廉姆斯与三位退役网络作战人员展开讨论，揭示美国军队网络部门面临的隐藏挑战。节目通过匿名现役操作员的引述，分析了影响网络部队的四大系统性压力，指出这些问题削弱了国家的网络安全能力。嘉宾们认为，建立专门的美国网络部队可能是吸引、培训和留住顶尖人才的关键。该节目由CSIS战略技术项目推出，旨在提升对网络战现状的认识。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的乌克兰和平计划是转折点还是幻想？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/us-peace-plan-ukraine-game-changer-or-fantasy</link><description>2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于特朗普的外交策略及其对当前局势的影响，旨在分析该计划的可行性与潜在意义。事件发生在国际关系高度紧张的背景下，凸显了美国在乌克兰危机中的角色和立场。

2025年11月24日，主持人塞思·琼斯采访了前美国驻北约大使道格拉斯·卢特，探讨特朗普总统提出的结束俄乌战争的和平计划。此次访谈聚焦于特朗普的外交策略及其对当前局势的影响，旨在分析该计划的可行性与潜在意义。事件发生在国际关系高度紧张的背景下，凸显了美国在乌克兰危机中的角色和立场。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的人口困境</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-demographic-dilemma</link><description>本期《北京学》节目中，卡内基国际和平研究院高级研究员海伦娜·利文与新南威尔士大学人口老龄化研究中心实践教授菲利普·奥基夫展开对话。奥基夫是研究中国及亚洲人口趋势的全球知名专家。他们探讨了中国社会快速老龄化的现象，分析了人口减少对中国政治、经济、创新体系以及贸易失衡的影响，并讨论了北京的全球战略目标。这一话题对理解中国未来的发展方向具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功取决于能否作为与俄罗斯总统普京展开更大谈判的开端。该计划面临诸多挑战，包括如何确保持久和平、避免欧洲进一步动荡以及防止俄罗斯再次侵略。分析指出，和平协议失败的主要原因是“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新攻击。特朗普的计划在经济重建和能源合作方面具有潜力，但在安全保证和领土问题上存在重大缺陷。专家认为，若要成功，需加强乌克兰军事保障并确保对俄战争罪行的问责。该计划虽为谈判起点，但实现持久和平仍需多方妥协。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的约瑟夫·马吉库特和凯文·布克讨论了美国在制裁压力中的能源供应角色以及GDP能源强度作为安全指标等问题。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次对话聚焦于能源政策、地缘政治风险及经济影响，旨在通过数据和分析揭示当前能源趋势。事件凸显了能源安全在全球战略中的重要性，为政策制定者和公众提供了深入理解能源议题的视角。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会围绕制造业政策的讨论多集中于大型立法提案，如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除这些高调的综合性法案外，国会也常推出较小、针对性更强的立法，以推动特定制造领域的发展。这些法案虽不显眼，却能填补关键空白，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会至关重要，因其直接关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。过去十年，全球工业政策的受欢迎程度增长超过700%，先进经济体引领了这一趋势。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键部件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）期间，通过审查众议院和参议院提出的法案，可以观察到能源制造政策的转变方向。分析显示，70%的工业政策立法</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，但会议在多个领域取得显著进展。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调问责和可衡量的进展比以往的承诺更为重要。中国在清洁能源领域的领导地位增强，但其减排目标仍显不足。会议还关注适应性措施和健康议题，推动了气候与健康的结合。此外，可持续燃料和雨林保护成为焦点，巴西主导的“贝伦4倍承诺”旨在提升可持续燃料产量。这些举措反映了全球气候治理的演变方向。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性，以应对潜在威胁。

埃琳·墨菲在华盛顿特区的CSIS发布报告，指出全球通信依赖海底电缆，需提升其安全与韧性，以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个大事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外务相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在APEC峰会前与东亚领导人举行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后仍能从与俄罗斯的重新合作中获益，并维持与中俄伊（CRINK）等国的关系。尽管这些国家并非正式联盟，但它们在对抗美国和西方方面保持长期合作的可能性较大。崔善姬与俄外长拉夫罗夫及普京会晤，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯，她强调与志同道合国家共同反对美国“霸权”和北约“战争机器”。尽管朝鲜正扩大与中国的合作，但并未完全忽视北京。中国仍在协助朝鲜规避制裁，显示其战略上寻求最大化利益。CRINK轴心虽非正式联盟，但其日益公开的反西方立场值得重视。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>2025年9月，台湾“海洋委员会”发布首份全面的《2025国家海洋政策白皮书》，这是自2024年5月蔡英文下台后，赖清德政府推出的首份海洋治理政策文件。白皮书涵盖八个章节，涉及海权、海洋治理、经济、环境与教育等领域。相比2020年的版本，2025版更强调非传统安全威胁，特别是来自中国大陆的“灰色地带”挑战。白皮书还提出加强技术应用和执法策略，以应对大陆的海上活动。该文件反映了台湾对海洋安全认知的转变，从单纯关注领土争端转向更广泛的混合威胁应对。这一政策调整也伴随着预算增加和军事演习整合，显示出台湾在海洋安全上的实际部署正在加强。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未完成计划：逐项说明》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>背景信息：2023年11月，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的传闻引发广泛关注。美国总统特朗普施压乌克兰签署该协议，但遭到国会、欧洲、乌克兰及评论界的强烈批评，认为该计划偏向俄罗斯。该协议存在诸多漏洞和不一致之处，难以实施。

主要人物：美国总统特朗普、国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）、乌克兰总统泽连斯基、俄罗斯代表基里尔·德米特里耶夫（Kirill Dmitriev）等。

地点：美国、乌克兰、欧洲、日内瓦。

事件：美国提出28点计划，欧洲提出28点反提案，双方在多个方面存在分歧，包括领土、安全保证、军事限制等。尽管各方仍在谈判，但短期内难以达成正式协议。

意义：此次协议反映了俄乌冲突三年半以来的局势变化，显示出各方在和平进程中的复杂立场和利益博弈，也凸显了国际社会对乌克兰</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>2025年11月24日（周一）上午11点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上活动，邀请前大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）讨论其新书《中东危机》。该书记录了杰弗里在布什、奥巴马和特朗普三任总统任期内的经历，涉及伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区。他回顾了战争中的外交工作及军事与政治领导的平衡，并探讨了与埃尔多安、普京等领导人的互动。此次活动由CSIS提供支持，旨在深入分析中东局势及美国在该地区的角色。这本书既是回忆录也是分析著作，对了解中东复杂局势具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目将举办一场关于能源议题的讨论。资深研究员约瑟夫·马吉特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）将探讨美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等话题。此次会议由CSIS及其中心的能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物与政治视角解析当前能源趋势，为政策制定者和公众提供深入见解。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会的工业政策讨论多集中于大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合法案，国会也频繁推出较小、针对性强的立法，以推动制造业特定方面的发展。这些法案虽不显眼，但能填补关键空白，测试新政策机制，并为更广泛的改革奠定基础。

制造业对国会尤为重要，因为它直接关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、强化供应链和保护国内竞争力。过去十年，全球工业政策的受欢迎程度增长超过700%，先进经济体引领了这一趋势。随着清洁能源技术需求的增长，国内制造关键组件的能力已成为经济战略和国家安全的核心。

在第119届国会（自2025年1月3日起）中，国会引入了23项与能源相关的工业政策法案，其中无一成法，仅5项通过一个议院。大多数法案获得两党共同签署，显示</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为亚马逊的“门户”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调问责和可衡量的进展，而非空洞承诺。中国在清洁能源领域发挥领导作用，但其减排目标仍显不足。会议还关注适应气候变化、健康与保险议题，以及可持续燃料和雨林保护等关键问题。COP30虽面临挑战，但仍作为全球气候合作的重要平台，推动各国采取实际行动应对气候变化。

（摘要翻译：）

第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦召开，尽管美国缺席，但会议在多个领域取得重要进展。专家认为，COP30标志着全球气候行动的转折点，应更注重问责和实际成效。中国在清洁能源方面发挥</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施对现代生活的各个方面至关重要，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、数字连接不断增长以及地缘政治紧张加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更加严重。该研究明确了公共和私营部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲（Erin Murphy）发布了一份关于海底电缆基础设施安全的报告。主要人物是埃琳·墨菲，地点为美国。事件是她通过一段简短的口语化摘要介绍了该报告内容。意义在于强调了海底电缆在保障全球通信和经济安全中的重要性，并提出增强其冗余性、弹性和修复能力的建议。  

埃琳·墨菲在CSIS发布的报告中指出，海底电缆是全球通信的关键基础设施，需加强其冗余性、弹性和修复能力以确保安全。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：来自《2025年国家海洋政策白皮书》的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>