<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 03:13:34 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦利内，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一成果展示了OSINT在现代情报工作中的重要性，尤其在信息高度透明的背景下。乌克兰和中东的冲突进一步凸显了情报技术的发展，如商业卫星图像、社交媒体数据和AI分析的应用。未来，情报工作将更加依赖公开数据与先进技术，同时面临传统秘密行动被揭露的风险。该报告强调了情报机构需适应新趋势，加强合作，并在伦理与技术之间取得平衡。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演进</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中形成僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。然而，过度依赖技术可能带来危险后果，如2023年10月7日以色列防御系统的失败。未来战争将更加依赖快速创新和适应能力，各国正加速采购和部署新技术。同时，信息战和网络攻击成为重要手段，AI在目标识别和数据分析中发挥关键作用。随着技术不断发展，如何平衡技术创新与伦理考量成为挑战。这场变革不仅影响军事策略，也对政治体制提出新要求。

（注：以上为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列的袭击以及俄罗斯对乌克兰的持续攻击，凸显了社会韧性在现代战争中的关键作用。文章指出，国家的意志和能力是抵御外部压力的核心，如乌克兰和以色列通过动员民众、保障基础设施和有效信息传播展现出强大韧性。美国智库CSIS的研究强调，未来冲突中，中国和俄罗斯可能试图削弱对手的社会韧性。乌克兰在面对俄罗斯入侵时，依靠民众支持和技术创新维持长期抵抗；而以色列则通过军事动员和科技企业合作应对危机。该研究呼吁各国重视社会韧性建设，以增强国防和威慑力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧美紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此加征的关税产生了宏观经济影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这一系列事件凸显了贸易问题在美国政策议程中的重要性。《贸易指南》节目将推出秋季课程，深入探讨贸易政策，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）在活动中分享了公司在全球物流中的角色及其应对全球挑战的经验。UPS每天运输近2%的全球GDP，其业务覆盖全球200多个国家。在疫情期间，UPS通过调整运营流程、保障员工安全和与政府合作，成功应对了供应链中断。汤姆强调了技术如人工智能、机器人和数据分析在提升物流效率中的作用，并提到UPS正在培养“未来操作员”以适应自动化趋势。她还讨论了供应链多元化、健康物流及在发展中国家的公益项目，如在卢旺达使用无人机运送疫苗。UPS的经验展示了企业在面对全球不确定性时如何通过创新和灵活性保持竞争力。

翻译：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆在活动中分享</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场名为“押注美国”的活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易争端和技术变革的影响下不断演变。活动中，汤姆与纳文·吉里沙坎讨论了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并探讨UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术援助的一部分。此次会议展示了UPS在全球经济中的关键作用及其应对挑战的经验。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/who-does-xi-jinping-trust</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和富豪纷纷投资亚马逊保护，但环保活动家在推动民主方面的作用仍被忽视。这些活动家捍卫弱势群体的权利，而民主的稳固是生态系统的保障。在巴西，非法砍伐森林和强迫劳动现象严重，环保人士揭露真相并推动问责。在玻利维亚，环保人士曾帮助迫使总统莫拉莱斯下台。面对腐败和专制政权，环保人士面临巨大风险，他们的斗争关乎民主与环境的未来。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《微小的巨龙：中国科技霸权之路》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔与战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问、中国商业与经济信托主席斯科特·肯尼迪展开对话。他们探讨了北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局，美国可从盟友中汲取哪些经验，并分析华盛顿在科技竞赛中面临的重大抉择。此次讨论凸显了中美科技竞争的深远影响。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，推动先进技术伙伴关系与供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年美韩国防工业合作会议（CSIS-DAPA 2025）由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心与韩国国防采购计划管理局（DAPA）联合举办，旨在加强美韩在先进科技和供应链韧性方面的合作。会议聚焦可能的美韩互惠国防采购协议、舰船建造与维修以及协同作战飞机等议题，符合美国政府强化国防工业基础的目标。此次会议得到韩国DAPA和Channel K的支持，体现了双方深化军事合作的意愿。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解锁美拉教育交流的潜力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/unlocking-potential-us-latin-america-education-exchange</link><description>多年来，教育交流一直是美国软实力的重要支柱，旨在促进与拉丁美洲和加勒比地区的友好关系、跨文化理解和持久的区域合作。每年有超过8万名该地区学生赴美留学，同时也有3万多名美国学生前往该地区学习。

在本期节目中，朱莉安娜·鲁比奥采访了波士顿学院高等教育与国际高等教育中心的副教授杰拉尔多·布兰科。两人探讨了教育交流对美国及拉美国家的益处，以及其在软实力和外交竞争中的重要性。他们还分析了近期移民问题引发的紧张局势如何影响教育领域，并讨论了美国与地区伙伴在当前环境下如何继续推进合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸冲突更新：苏蒙·桑特</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/myanmar-conflict-update-su-mon-thant</link><description>背景信息：缅甸近期局势紧张，即将在12月举行选举。主要人物包括Greg、Elina以及亚太地区高级分析师苏蒙·桑特（Su Mon Thant）。地点为缅甸。事件是他们讨论缅甸战场现状及即将到来的选举。意义在于分析缅甸当前的政治与安全形势，为外界提供深入了解。  

格雷格和埃琳娜邀请了ACLED亚太地区高级分析师苏蒙·桑特，共同探讨缅甸当前局势，包括战场状况及12月即将举行的选举。此次讨论旨在分析缅甸的政治与安全动态，为外界提供重要参考。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉施加压力能取得什么效果？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-can-us-pressure-venezuela-achieve</link><description>美国军事力量在加勒比南部的增强，反映了其战略重点的变化。分析人士马克·坎西亚和瑞安·伯格与威尔讨论了这一动向对委内瑞拉及整个地区的潜在影响，以及美国施压是否能实现目标。此次军事部署可能表明美国对拉丁美洲安全局势的关注加深，尤其在应对委内瑞拉危机方面。此举或引发地区国家的担忧，也凸显了美国在该地区的持续影响力。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能在信息战中的作用。文章以古罗马皇帝奥古斯都为例，指出他通过精准的信息传播巩固权力，实现和平与稳定。如今，随着AI技术的发展，美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在信息战中也需提升内容生成和精准投放能力。AI代理可帮助分析目标网络环境、筛选高质量信息，并优化内容发布时间与受众。尽管AI带来机遇，但必须确保其使用符合伦理规范，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用AI优势进行有效信息作战，同时保持道德标准。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：在全球减少交通部门排放的背景下，印度和非洲等新兴经济体正加速向电动交通转型。印度与非洲国家面临相似的机遇与挑战，如城市人口增长和劳动力培训需求。为应对能源安全问题，这些国家寻求减少对化石燃料进口的依赖，并推动可持续交通。印度与非洲通过战略合作，可加速这一转型并为全球南方提供可复制的模式。为此，提出了EMBRACE平台，旨在加强区域合作、分享最佳实践和建立行业伙伴关系，以促进电动汽车的普及。该平台有助于推动本地制造、技能发展和循环经济，助力印度与非洲共同构建更可持续、包容和具有竞争力的电动交通未来。这不仅有助于应对气候变化，还促进了经济发展和就业机会。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国防部报告指出，中国正在加速发展核武器，包括具备双重能力的导弹系统。同时，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在军事、经济和政治领域加强合作，包括核问题上的协作。2024年7月，俄中举行联合轰炸机巡逻演习，接近美国领空。法国总统马克龙表示欧洲可能需要减少对美国的依赖，甚至考虑将核威慑扩展至欧洲防御。波兰呼吁北约在波兰部署核武器以应对俄罗斯在白俄罗斯的核部署。韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。该报告强调，未来战争将更加依赖核武器，需采取更复杂的策略以防止误判和维持稳定。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄罗斯入侵乌克兰以及2023年哈马斯对以色列的袭击，凸显了社会韧性在现代战争中的关键作用。这些冲突中，国家通过民众支持、军事动员和信息战来增强抵御外部压力的能力。乌克兰和以色列展现了强大的韧性，成功抵抗侵略并维持国内稳定。然而，俄罗斯和哈马斯也利用宣传和暴力手段削弱对方的凝聚力。该报告强调，未来战争中，攻击者可能优先通过非传统手段破坏目标国的社会韧性。因此，各国需加强基础设施保护、提升民众准备度，并维护国家叙事的可信度，以应对长期冲突。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个缺口：在战斗开始前赢得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门的报告《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。报告指出，美国及其盟友面临自冷战以来最危险的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海和朝鲜半岛局势紧张。尽管战争本质未变，但作战方式正在演变，包括无人机、人工智能和量子技术等新技术的应用。报告强调，美国在应对未来战争方面准备不足，尤其需要发展新的“抵消”战略以对抗中国。该战略应聚焦于阻止中国人民解放军对台湾的入侵，通过潜艇、导弹和隐形战机等能力实现。报告还回顾了美国历史上两次“抵消”战略，分析了当前挑战，并提出应对中国崛起的具体方案。这一研究对理解未来军事竞争和战略调整具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，无需翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>这份报告由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部门发布，题为《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》。报告指出，战争形态正在经历深刻变化，传统进化模型已不足以解释当前局势。冷战时期的冲突多为短期、可控的常规战争或非正规战争，而如今乌克兰和中东的战争则持续时间长、破坏大，并涉及多方势力的参与。同时，无人机、人工智能和网络空间等新技术正在重塑战争方式，核武器的战略地位也重新显现。报告强调，面对中国、俄罗斯等国的崛起及全球性挑战，美国需重新审视其军事战略与工业基础。该研究从多个角度分析了战争的演变，旨在为未来冲突提供深入理解。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过精准的信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在利用AI进行主动信息操作方面存在不足。文章建议，AI代理可用于精准定位和时间安排，提升信息战效率。然而，美国需确保此类技术在海外使用时符合伦理标准，避免对平民造成伤害。作者认为，尽管古代罗马没有互联网，但奥古斯都善于利用新技术，现代美国也应借鉴其战略思维。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在维护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为全球重要的“碳汇”，其保护对减缓气候变化至关重要。尽管多国和富豪已投入大量资金支持保护工作，但环保行动与民主建设之间的联系仍被忽视。环保人士不仅捍卫弱势群体权益，也推动民主进程。在巴西，非法砍伐和强迫劳动问题严重，环保组织如Repórter Brasil通过调查揭露企业与政府的不当行为。在玻利维亚，环保人士曾帮助迫使总统莫拉莱斯下台。在全球范围内，环保人士面临巨大风险，他们的斗争关乎生态与民主的未来。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>