<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 03:14:31 +0000</lastBuildDate><item><title>透明世界中的智能</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-7-intelligence-transparent-world</link><description>摘要：2020年8月，俄罗斯联邦安全局（FSB）试图毒害反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼，Bellingcat团队通过开放源情报（OSINT）技术，成功追踪并识别了相关特工。这一事件凸显了OSINT在现代情报工作中的重要性，其依赖公开数据而非传统信号情报或人力情报。随着人工智能和量子计算的发展，情报工作正从秘密行动转向更透明的开放数据利用。乌克兰和中东冲突进一步证明了信息战的重要性，以及情报机构需适应新技术带来的挑战。此趋势对国家安全领导层具有深远影响。

（注：以上为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战场上的技术演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-9-technological-evolution-battlefield</link><description>摘要：在乌克兰和中东的冲突中，无人机、人工智能等新兴技术正在重塑现代战场。乌克兰与俄罗斯在无人机战争中陷入僵局，而以色列则利用AI进行精准打击。然而，过度依赖技术可能带来危险后果，如2023年10月7日以色列防御系统的失败。随着技术的快速发展，未来战争将更加依赖快速决策和技术创新，同时面临伦理和安全挑战。这场变革不仅影响军事策略，也对政治体制提出新要求。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2022年俄乌战争爆发后，乌克兰展现出强大的社会韧性，包括动员大量士兵、维持基础设施运转及利用民间科技力量。同时，以色列在2023年10月7日哈马斯袭击后也表现出坚韧，通过征召预备役和科技企业支持应对危机。文章强调，国家的韧性不仅体现在军事层面，还包括民众意志、社会稳定和信息战能力。俄乌与中东冲突表明，未来战争中，攻击方可能通过信息战、经济压力和心理战削弱对手的韧性。乌克兰和以色列的经验显示，社会凝聚力和全民动员是抵御侵略的关键。该研究由美国战略与国际研究中心发布，作者丹尼尔·比曼指出，国家必须将社会韧性视为国家安全的核心要素。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中的参考文献和详细数据。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海事燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年减少船舶温室气体排放的战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家实施经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策不确定性可能影响其在全球市场中的领导地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料两个方面的潜力与挑战，指出需要更明确的政策支持和基础设施建设，以推动低碳海事燃料的发展。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧美紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此加征的关税产生了宏观经济影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这反映出贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。为帮助公众更好地理解贸易政策，"贸易专家"栏目将在秋季推出《贸易政策速成课》，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流——卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）专题——押注美国</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>摘要：2025年9月17日，CSIS举办了一场活动，UPS首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）在活动中分享了公司在全球物流中的角色及其应对全球挑战的经验。UPS每天运输近2%的全球GDP，其业务覆盖全球200多个国家。在疫情期间，UPS迅速调整运营，确保员工安全并维持供应链稳定，同时参与新冠疫苗配送。汤姆强调技术、人工智能和自动化在提升效率和适应不确定性中的重要性，并提到UPS正在培养“未来操作员”以适应技术变革。她还讨论了全球贸易政策变化对物流的影响，以及UPS在医疗物流和全球南方国家的项目，如在卢旺达通过无人机免费配送疫苗。这些举措体现了UPS作为全球物流领导者在应对危机和推动社会进步方面的责任与影响力。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在不确定时期创新全球物流，由卡罗尔·汤姆斯主讲——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/innovating-global-logistics-uncertain-times-featuring-carol-tome-betting-america</link><description>2025年9月17日上午10点（东部时间），美国智库战略与国际研究中心（CSIS）举办活动，邀请联合包裹服务公司（UPS）首席执行官卡罗尔·汤姆（Carol Tomé）参与讨论。UPS在全球200多个国家拥有超过50万名员工，其业务在疫情冲击、贸易争端和技术变革中不断演变。活动中，汤姆与尼文·吉里尚卡尔探讨了人工智能、机器人和数据如何重塑物流行业，并分析UPS在医疗供应链中的角色日益重要，成为美国向发展中国家提供技术援助的一部分。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/who-does-xi-jinping-trust</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保活动人士是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保捍卫者在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林作为“碳汇”，对全球气候变化具有重要意义，但非法砍伐和劳工剥削问题严重。环保活动家不仅维护生态，也捍卫弱势群体权利，是民主的重要支柱。尽管多国和富豪投资保护亚马逊，但对原住民及环保人士在民主建设中角色的关注仍不足。巴西的牛肉和皮革产业与非法砍伐密切相关，导致大量强迫劳动。环保捍卫者面临巨大风险，需国际社会支持。他们通过揭露非法行为、推动法律改革，为保护环境和人权做出贡献。在拉美，环保人士在维护民主方面发挥着不可替代的作用。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《小块龙》：中国科技霸权的策略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/byte-sized-dragon-chinas-approach-tech-supremacy</link><description>在《Cache Me if You Can》第一集中，主持人马特·皮尔采访了CSIS高级顾问兼中国商业与经济信托主席斯科特·肯尼迪，探讨北京在半导体、人工智能和电动汽车等领域的巨额投资如何重塑全球竞争格局。两人还讨论了美国可从盟友中吸取的经验，以及华盛顿在科技竞赛中需做出的关键抉择。该节目揭示了中美科技竞争的深层动态及其对国际格局的影响。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>CSIS-DAPA 2025会议：拓展韩美国防工业合作，推动先进技术伙伴关系与供应链韧性</title><link>https://www.csis.org/events/csis-dapa-2025-conference</link><description>2025年CSIS-DAPA会议由美国战略与国际研究中心（CSIS）的工业基础中心（CIB）与韩国国防采购计划管理局（DAPA）联合举办，旨在加强美韩国防工业合作，推动先进技术伙伴关系和供应链韧性。会议聚焦美韩可能签署的互惠国防采购协议、舰船建造与维修、以及协同作战飞机等议题，符合美国政府强化国防工业基础、加快获取关键能力的目标。此次会议得到韩国DAPA和Channel K的支持。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解锁美拉教育交流的潜力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/unlocking-potential-us-latin-america-education-exchange</link><description>长期以来，教育交流一直是美国软实力的重要支柱，旨在促进与拉丁美洲和加勒比地区的友好关系、跨文化理解以及持久的区域合作。每年，超过8万名该地区学生赴美留学，同时也有3万多名美国学生前往该地区学习。

在本期节目中，朱莉安娜·鲁比奥采访了波士顿学院高等教育与国际高等教育中心的副教授杰拉尔多·布兰科。两人探讨了教育交流对美国及拉美国家的好处，包括其在软实力和外交竞争中的重要性。他们还分析了近期移民问题引发的紧张局势如何影响教育领域，并讨论了美国与地区伙伴如何在当前环境下继续推进合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸冲突更新：苏蒙·桑特</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/myanmar-conflict-update-su-mon-thant</link><description>背景信息：2024年12月，缅甸即将举行选举，局势备受关注。主要人物包括Greg、Elina以及亚太地区分析专家苏蒙·桑特（Su Mon Thant）。地点为缅甸，事件涉及缅甸战场现状及即将到来的选举。此次讨论聚焦于缅甸当前的政治与军事动态，旨在分析选举对国家稳定的影响。该事件凸显了国际社会对缅甸局势持续的关注与担忧。

Greg和Elina邀请了ACLED亚太高级分析师苏蒙·桑特，共同探讨缅甸当前局势，包括战场状况及12月即将举行的选举。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉施加压力能取得什么效果？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-can-us-pressure-venezuela-achieve</link><description>美国军事力量在加勒比南部的增强，反映了其战略重点的变化。分析人士马克·坎西亚和瑞安·伯格与威尔讨论了这一动向对委内瑞拉及整个地区的潜在影响，以及美国施压是否能达成目标。此次军事部署凸显了美国对拉丁美洲安全局势的关注，可能加剧地区紧张局势，并影响该地区的政治与经济稳定。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在利用AI进行主动信息操作方面存在不足。文章建议，AI代理可用于精准定位和时间安排，以提高信息战效果。尽管AI技术发展迅速，但需确保其使用符合伦理规范，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用AI优势，同时保持道德标准，避免国内使用此类工具。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳航运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分。国际海事组织（IMO）最近批准了一项旨在减少船舶温室气体排放的净零框架，但美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家采取经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其政策不确定性、基础设施不足和国内需求疲软可能阻碍其在全球市场中的领先地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料方面的潜力与挑战，指出需要更明确的政策支持和市场需求来推动航运脱碳进程。作者Mathias Zacarias是美国战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目的高级研究员。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马吉库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们将深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速电动交通转型：通过EMBRACE平台促进印非合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/accelerating-electric-mobility-transition-enabling-india-africa-cooperation-through</link><description>摘要：印度和非洲国家在推动电动交通转型方面面临相似的机遇与挑战，包括城市人口增长和培养技能劳动力的需求。为应对气候变化和能源安全问题，这些国家正寻求减少对化石燃料进口的依赖，并推动可持续交通。为此，印度和非洲国家合作建立EMBRACE平台，旨在通过加强区域合作、分享最佳实践和创建行业伙伴关系来加速电动车普及。该平台有助于促进本地制造、技能培训和循环经济，为全球南方国家提供可复制的模式。印度作为全球南方电动车转型的领先者，与非洲国家有着长期贸易关系，双方在政策设计、制造和创新方面具有互补优势。通过深化合作，印度和非洲可以共同塑造更可持续、包容和有竞争力的电动车未来。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回到竞争与核风险的时代</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-3-returning-era-competition-and-nuclear-risk</link><description>摘要：2024年，美国战略界担忧俄罗斯、中国和朝鲜等国的核威胁加剧，这些国家在欧洲、印太地区和东亚扩张领土。美国国防部报告指出，中国正在加速发展核武器，包括具备双重能力的导弹系统。同时，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在军事、经济和政治领域加强合作，包括核问题上的协作。2024年7月，俄中联合进行轰炸机演习接近美国领空。法国总统马克龙表示欧洲可能需要减少对美国的依赖，甚至考虑将核威慑扩展至欧洲防御。此外，韩国公众支持发展本土核武器以应对朝鲜威胁。该报告强调，未来战争将更加依赖核武器，需重新评估核战略以防止误判和维持稳定。

（注：此为中文版摘要，未包含英文原文。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意志、凝聚力、韧性与未来的战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-2-will-cohesion-and-resilience</link><description>摘要：2023年10月7日，哈马斯对以色列发动袭击，而俄罗斯自2022年起持续对乌克兰进行侵略。这些冲突凸显了社会韧性在抵御外部压力中的关键作用。乌克兰和以色列展现出强大的民众动员能力、军事与民用部门的协同作战以及信息战的成效。美国智库CSIS的研究指出，国家韧性不仅关乎军事力量，还涉及民众意志、社会凝聚力及基础设施保护。俄乌战争和中东局势表明，未来冲突中，敌对势力可能通过信息战、经济施压等手段削弱对手韧性。该研究强调，提升社会韧性是国家安全的重要组成部分，有助于增强威慑力并保障国家稳定。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对手与竞争的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/chapter-1-adversaries-and-future-competition</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《下一个临界点：在冲突发生之前赢得战斗》</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-offset-winning-fight-it-starts</link><description>摘要：该新闻内容来自美国战略与国际研究中心（CSIS）的《战争与现代战场：乌克兰与中东的见解》报告。当前，美国及其盟友面临严峻的安全环境，欧洲和中东战火不断，台湾海峡、南海、东海和朝鲜半岛局势紧张。尽管战争的本质未变，但战争形式正在演变，包括无人机、人工智能等技术的应用。美国在应对未来战争方面准备不足，需发展新的战略以对抗中国。报告提出，应通过先进技术和作战概念来弥补劣势，例如利用核潜艇、远程导弹和隐形战机等能力阻止中国人民解放军对台湾的入侵。这一战略不仅针对中国，也适用于其他地区冲突。美国需要加强军事准备，确保在关键区域拥有快速反应和打击能力。

（注：以上为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>引言：如何思考现代战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/introduction-how-think-about-modern-warfare</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>效仿奥古斯都：关于主动进攻性信息作战</title><link>https://www.csis.org/analysis/channeling-augustus-agentic-offensive-information-operations</link><description>摘要：美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室近期发布了一份关于“自主作战”的报告，强调人工智能代理在信息战中的作用。文章回顾了古罗马皇帝奥古斯都通过精准的信息传播巩固权力的历史经验，并指出当前美国面临来自对手的AI攻击，同时自身在利用AI进行主动信息操作方面存在不足。文章建议，通过AI代理可以更有效地进行目标定位和内容投放，提升信息战效率。然而，必须确保这些技术在海外使用时符合伦理规范，避免对平民造成伤害。作者认为，美国应利用先进的技术和人才优势，在不降低道德标准的前提下赢得信息战。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一篇，第二篇将聚焦新兴全球市场和争夺这些市场的竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，却公开撤回支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。美国作为主要海运贸易国，面临塑造航运脱碳叙事的战略机遇，但需加快自身能力发展，以保持其在该领域的领先地位。文章分析了生物燃料和合成电燃料两种路径，指出美国在生物燃料方面具备一定优势，但在基础设施和政策支持上仍存在挑战。同时，合成燃料领域虽有潜力，但面临需求不足和政策不确定性等问题。美国需要加强国内政策协调，推动市场需求，以在全球竞争中占据有利位置。

（注：以上为中文摘要内容，</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周，乔瑟夫·马库特和凯文·布克将探讨贸易协议和边境调整问题。这两位主持人每两周一次，通过图表、视觉资料和直白的分析，帮助观众理解当前热点议题，涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生问题等。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论旨在深入解析国际贸易动态及其对全球经济的影响。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>环保倡导者是亚马逊地区民主保护的前线力量</title><link>https://www.csis.org/analysis/environmental-advocates-are-frontlines-democracy-protection-amazon</link><description>在巴西即将举办COP 30气候大会之际，美国应认识到环保人士在保护民主中的关键作用。亚马逊雨林是全球重要的碳汇，但面临严重非法砍伐和剥削问题。尽管多国及富豪投资保护工作，但环保活动家在推动民主方面的作用常被忽视。巴西是牛肉和皮革主要生产国，非法砍伐导致大量强迫劳动。环保人士不仅保护生态，还捍卫人权与民主。在玻利维亚，环保人士曾推动前总统莫拉莱斯下台。面对腐败和专制政权，环保人士面临巨大风险，需国际支持。COP 30上，各国应关注本地环保组织的长期努力，以维护民主与生态平衡。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>