<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 03:23:41 +0000</lastBuildDate><item><title>新的贸易协议和框架协定、毒丸条款与感恩节晚餐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/new-trade-deals-and-framework-agreements-poison-pill-clauses-and-thanksgiving</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了新的美国贸易协议及框架协定，并分析了协议中“毒丸条款”的重要性。斯科特还探讨了贸易对感恩节食物的影响。该节目聚焦美国最新贸易动态及其对经济与日常生活的影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>幸灾乐祸</title><link>https://www.csis.org/analysis/schadenfreude</link><description>这篇文章讨论了特朗普政府的关税政策逐渐失效的情况。背景是美国对中国及其他国家实施高额关税，但实际效果不如预期，因库存、延迟执行及关税低于原定水平等因素。此外，美国还给予部分商品免税，如半导体和药品，并与巴西、阿根廷等国达成新协议，降低关税。文章指出，关税政策对经济造成负面影响，导致通胀上升，而特朗普却试图将责任归咎于经济学家。作者认为，这种政策的失败与特朗普支持率下降有关，尽管人们可能感到一丝幸灾乐祸，但这也是现实带来的结果。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济发展与挑战：与中国经济学家姚洋的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/chinas-economic-progress-and-challenges-conversation</link><description>在《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了中国著名经济学家姚洋。姚洋曾任职于北京大学，现为上海财经大学滴水湖高级金融学院教授，并兼任北京大学访问教授。他讨论了自己进入经济学领域的原因、中国经济增长的来源、为何目前最欣赏小米公司、应对内卷化的挑战以及中美关系现状等议题。姚洋的研究方向包括政治经济学、中国经济转型与发展，其学术成就显著，曾获多项重要奖项，是国际经济协会会士。此次访谈反映了他对中国经济与国际关系的深刻见解。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>寻找出口产品</title><link>https://www.csis.org/analysis/looking-exports</link><description>在贸易政策的争论中，焦点常集中在进口与出口的不同视角上。支持保护主义的人关注国内产业和成本问题，而倡导自由贸易者则强调经济增长和就业机会。美国政府近年来对出口的关注不足，尽管有贸易代表团等举措，但成效有限。尽管美国商品和服务出口持续增长，但增速缓慢，且出口促进机制如美国进出口银行的活动也有所下降。国会虽通过相关法案推动出口，但实施进展迟缓。文章指出，美国需要一位首席推销员来推动出口，以实现双赢局面。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美战略论坛2025</title><link>https://www.csis.org/events/rok-us-strategic-forum-2025</link><description>第十届韩美战略论坛将于华盛顿特区举行，这是美国战略与国际研究中心（CSIS）的年度旗舰活动，旨在汇聚官员、政策制定者和专家，讨论对美韩同盟至关重要的议题。今年将聚焦朝鲜半岛无核化前景、美韩双边经济关系以及与中日俄的地区关系。该活动由CSIS和韩国基金会共同主办，具有重要战略意义。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>投资美国活力，由安德森·霍罗维茨公司普通合伙人戴维·乌列维奇主讲</title><link>https://www.csis.org/events/investing-american-dynamism-featuring-david-ulevitch-general-partner-andreessen-horowitz</link><description>2025年12月3日，美国知名风投公司安德森·霍罗维茨的普通合伙人戴维·乌列维奇在“押注美国”节目中与纳文·吉里尚卡尔讨论了美国活力基金及国家利益投资趋势。他们探讨了投资者如何通过支持提升美国竞争力和国家安全的领域获取回报，并分析了美中科技竞争及主权财富基金的可行性。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及对此计划发布的快速外交行动进行了讨论。该对话记录于当天，旨在探讨国际社会对乌克兰局势的回应及后续发展。此次交流反映了当前国际社会对俄乌冲突的关注与应对措施。

2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及对此计划发布的快速外交行动进行了讨论。该对话记录于当天，旨在探讨国际社会对乌克兰局势的回应及后续发展。此次交流反映了当前国际社会对俄乌冲突的关注与应对措施。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及对此计划发布的快速外交行动进行了讨论。该计划旨在推动乌克兰冲突的解决，引发国际社会广泛关注。此次对话反映了当前国际局势的紧张与外交努力的紧迫性。这一事件凸显了各方在俄乌问题上的复杂立场与合作意愿。

2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应以及对此计划发布的快速外交行动进行了讨论。该计划旨在推动乌克兰冲突的解决，引发国际社会广泛关注。此次对话反映了当前国际局势的紧张与外交努力的紧迫性。这一事件凸显了各方在俄乌问题上的复杂立场与合作意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>秩序的支点：崛起大国与未来之争</title><link>https://www.csis.org/analysis/fulcrums-order-rising-states-and-struggle-future</link><description>该文集是“全球南方”项目的一部分，由布热津斯基全球安全与地缘战略主席领导。全球南方国家的崛起正在重塑地缘政治格局，挑战二战后国际秩序的权力表达方式。这些国家认为现有体系不再符合其利益和现实，尽管常被视作统一阵营，但它们实际上是一个多样化且不断变化的群体，更多因被排除在精英决策机制之外而团结。该项目聚焦八个“关键国家”，包括巴西、印度、印尼、墨西哥、土耳其、沙特、南非和阿联酋，这些国家的战略选择将深刻影响国际秩序的未来。通过研究这些国家的身份、利益和外交行为，该项目为美国及其盟友更有效地参与全球治理提供了框架。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略模糊性：多极世界中的埃尔多安土耳其</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-ambiguity-erdogans-turkey-multipolar-world</link><description>摘要：2022年俄罗斯入侵乌克兰后，芬兰和瑞典申请加入北约，引发国际关注。土耳其在批准芬兰加入北约后，于2024年才批准瑞典加入，条件是瑞典通过反恐立法，并同意美国向土耳其出售F-16战斗机。这反映了土耳其在西方与中东之间的战略平衡，其外交政策既寻求与西方合作，又与中国、俄罗斯保持联系。土耳其的“战略自主”目标使其在全球事务中扮演重要角色，同时面临与西方盟友的复杂关系。土耳其的外交策略体现了其作为全球南方国家的多边主义立场，以及对区域稳定和经济发展的重视。

（注：以上为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IP4合作伙伴：北约与印太的交汇处</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/ip4-partners-where-nato-meets-indo-pacific</link><description>本集节目中，迈克采访了三位国际安全领域的专家：哥伦比亚大学战争与和平研究所所长伊丽莎白·桑德斯、布鲁塞尔治理学院安全、外交与战略研究中心主任路易斯·西蒙，以及卡内基国际和平基金会亚洲项目高级研究员郑敏。他们讨论了印太四国（澳大利亚、日本、韩国和新西兰）作为北约伙伴的现状，并分析在美国政策重心变化背景下，印太与欧洲大西洋地区安全合作的未来方向。此次对话揭示了全球安全格局的演变趋势及其深远影响。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>摘要 – 秩序的支点</title><link>https://www.csis.org/analysis/executive-summary-fulcrums-order</link><description>这份新闻摘要涉及一个由布热津斯基全球安全与地缘战略主席领导的“全球南方”项目，其中包括一本题为《秩序的支点：崛起大国与未来之争》的编辑文集。美国长期以来是世界最强国家，但其影响力正在减弱，而中国、俄罗斯等国正试图加深与全球南方国家的关系，以削弱美国的主导地位。八个国家——巴西、印度、印尼、墨西哥、沙特、南非、土耳其和阿联酋——在经济和区域影响力上具有重要地位，它们既寻求与中国、俄罗斯加强联系，也重视与美国的关系。美国应采取策略，通过理解这些国家的国内政治需求，建立更有效的合作关系，以维护多边主义和国际秩序。该报告由美国战略与国际研究中心发布。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度未来的战略选择：大众的复杂性</title><link>https://www.csis.org/analysis/indias-future-strategic-choices-complications-mass</link><description>摘要：印度在2023年G20峰会前通过广告牌宣传总理莫迪，强调其领导下的国家成就与愿景。此举不仅展示印度在全球事务中的领导地位，也旨在巩固其作为“全球南方”领导者形象。印度自独立以来一直寻求在非殖民化国家中发挥领导作用，如1947年的亚洲关系会议和1955年的万隆会议。如今，印度通过“全球南方之声”峰会推动国际机构改革，并试图平衡战略自主与全球影响力。尽管印度经济快速增长，但其国际影响力仍有限，需面对中国崛起及地区安全挑战。未来，印度能否在多极化世界中保持战略自主，将取决于其与全球南方国家的合作及与大国的关系。

（注：以上为中文版摘要，未包含英文内容）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>投资美国活力，由安德烈essen Horowitz普通合伙人戴维·乌列维奇主讲</title><link>https://www.csis.org/events/investing-american-dynamism-featuring-david-ulevitch-general-partner-andreessen-horowitz</link><description>2025年12月3日，美国知名风险投资公司安德里森·霍罗威茨的普通合伙人戴维·乌列维奇在“押注美国”节目中与纳文·吉里尚卡尔展开对话，讨论美国活力基金及国家利益投资趋势。他们探讨了投资者如何通过支持提升美国竞争力和国家安全的行业获取回报，并分析了美中科技竞争及主权财富基金的可行性。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法的综述</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>美国国会近年来在工业政策方面持续关注制造业发展，特别是在能源领域。2025年1月成立的第119届国会已提出23项与能源相关的工业政策法案，其中多数旨在提升国内竞争力、加强供应链安全和减少对外依赖。这些法案多为针对性立法，而非大规模综合性法案，强调税收优惠和生产激励措施。尽管全球工业政策主要聚焦于竞争力和气候变化，但美国当前的立法更侧重于短期经济和国家安全目标，对研发和长期基础设施建设关注不足。分析显示，国会正通过小规模立法探索新政策机制，为未来更大范围改革奠定基础。Kayla Main和Leslie Abrahams来自战略与国际研究中心（CSIS），专注于能源安全与气候变化研究。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，这是亚马逊的门户城市。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。CSIS专家分析了COP30的主要成果及其对气候、能源、健康、发展和COP进程的影响。中国在气候合作中的角色日益重要，但其减排承诺仍显不足。COP30强调适应性措施和资金支持，但进展有限。健康议题首次被纳入核心讨论，提出“贝伦健康行动计划”。此外，巴西主导的“贝伦4倍承诺”呼吁增加可持续燃料生产。雨林保护成为焦点，热带雨林永久基金（TFFF）旨在通过长期资金激励森林保护，但如何平衡当地社区权益仍是挑战。COP30虽未达成突破性协议，但仍具象征意义，需转向问责与实际进展。

第30届联合国气候变化大会（C</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>ExxonMobil首席经济学家泰勒·古德斯皮德将于2025年全球能源展望报告发布之际，与CSIS能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马吉库特展开讨论。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，探讨了经济、政策和技术对能源结构和排放的影响。活动聚焦于能源结构变化、油气作用、可再生能源增长及减排努力。此次对话旨在为政策制定者和行业人士提供参考，推动全球能源可持续发展。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尽管不是战略联盟，CRINK轴心仍是一个大事件</title><link>https://www.csis.org/analysis/whilst-not-strategic-alliance-crink-axis-remains-big-deal</link><description>朝鲜外务相崔善姬于2025年10月26日至30日访问俄罗斯和白俄罗斯，正值特朗普总统在APEC峰会前与东亚领导人举行双边会谈之际。此次访问表明，朝鲜希望在乌克兰战争结束后仍能从与俄罗斯的重新合作中获益，并维持与中俄伊（CRINK）等国的长期关系。尽管这些国家并非正式联盟，但它们在对抗美国和西方方面仍保持战略一致。崔善姬与俄外长拉夫罗夫及普京会晤，强化了朝俄在安全和经济领域的合作；在白俄罗斯，她强调朝鲜将与志同道合国家共同反对美国的“霸权”和北约的“战争机器”。尽管朝鲜正扩大与俄罗斯的合作，但仍未忽视中国，中国继续协助朝鲜规避制裁。朝鲜的策略类似冷战时期金日成，旨在最大化从俄罗斯、中国及其他西方对手处获得的政治和</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《乌克兰和平的未完成计划：逐项说明》</title><link>https://www.csis.org/analysis/unfinished-plan-peace-ukraine-provision-provision</link><description>11月19日，美国与俄罗斯就结束乌克兰战争达成协议的消息泄露。特朗普施压乌克兰签署该协议，但美国国会、欧洲、乌克兰及评论界强烈批评该计划偏向俄罗斯。该计划存在诸多漏洞和不一致之处，难以实施。欧洲提出了自己的28点方案，并 circulated 一份此前起草的24点提案，该方案更中立，可能更接近双方可接受的内容。目前，美国和乌克兰也提出了一份19点提案。该白皮书分析了美国计划的来源、各方反应、与2022年协议的对比，以及对28点美国计划和欧洲反提案的逐条分析。尽管短期内无法达成协议，但可能通过一个过程最终形成协议。白宫内部对该协议的起源存在混乱，部分官员称俄方提交了提案，但随后又否认。特朗普表示该草案“不是我的最终报价”，而国务卿鲁比奥称该文件</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东危机——与詹姆斯·F·杰弗里大使的对话</title><link>https://www.csis.org/events/middle-east-crises-conversation-ambassador-james-f-jeffrey</link><description>本次会议由战略与国际研究中心（CSIS）于11月24日上午11点（东部时间）在线举行，邀请前美国驻伊拉克和土耳其大使詹姆斯·杰弗里（James F. Jeffrey）讨论其新书《中东危机》。该书记录了他在小布什、奥巴马和特朗普总统任期内的经历，涉及伊拉克、土耳其和叙利亚等热点地区。杰弗里分享了战争地带外交的生动回忆，以及在军事与政治领导之间取得平衡的挑战。此次讨论由CSIS多位专家参与，旨在探讨中东局势的复杂性及美国在该地区的角色。此活动展示了外交与军事在中东事务中的重要影响。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰最新的28点和平方案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/latest-28-point-peace-plan-ukraine</link><description>2025年11月24日，Max与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应进行了讨论，同时探讨了该计划发布后迅速展开的外交行动。此次对话聚焦于国际社会对和平方案的反应及后续外交动态。该事件凸显了当前乌克兰局势的复杂性及各方寻求政治解决的努力。  

2025年11月24日，马克斯与迈克尔·金梅奇就乌克兰新28点和平计划的初步反应进行讨论，并分析了该计划发布后迅速展开的外交行动。此次对话关注国际社会对此计划的回应及后续外交动态，体现了当前乌克兰局势的复杂性及各方推动政治解决的努力。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎巴嫩的前进之路：与共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood，伊利诺伊州）的炉边谈话</title><link>https://www.csis.org/events/lebanons-path-forward-fireside-chat-congressman-darin-lahood-r-il</link><description>黎巴嫩正处于关键转折点。10月7日次日，真主党对以色列发动袭击，引发加沙以外最严重的冲突。数月的报复性升级导致以色列大规模军事干预，重创真主党并击毙其领导人。这一局势颠覆了黎巴嫩的政治与军事现状，为新总统和承诺改革的政府上台铺平道路。内阁近日通过一项分阶段计划，要求黎军解除真主党武装，但该计划遭真主党拒绝，以军仍占据南部部分地区。黎巴嫩能否抓住机遇走向新发展？或是否会重回动荡？美国战略与国际研究中心（CSIS）将于12月1日举办活动，邀请共和党众议员达林·拉胡德（Darin LaHood）探讨黎巴嫩当前局势及美黎关系。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩美战略论坛2025</title><link>https://www.csis.org/events/rok-us-strategic-forum-2025</link><description>第十届韩美战略论坛将于华盛顿特区举行，这是美国战略与国际研究中心（CSIS）的重要年度活动，旨在汇聚官员、政策制定者和专家，探讨对美韩同盟至关重要的议题。今年的讨论将聚焦朝鲜半岛无核化前景、美韩双边经济关系以及与中日俄的地区关系。该活动由CSIS与韩国基金会联合主办，具有重要战略意义。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第119届国会提出的相关能源制造立法的回顾</title><link>https://www.csis.org/analysis/review-energy-manufacturing-related-legislation-introduced-119th-congress</link><description>近年来，美国国会的工业政策讨论主要集中在大规模立法如《通胀削减法案》（IRA）等。然而，除了这些高调的综合法案，国会还频繁推出针对特定制造业领域的较小立法，以填补关键空白并测试新政策机制。制造业对国会至关重要，因为它关系到经济机会、就业创造、减少对外依赖、加强供应链和保护国内竞争力。全球范围内，工业政策在过去十年中增长超过700%，其中美国的国内补贴和出口激励措施尤为突出。

在第119届国会期间，美国国会提出了23项与能源相关的工业政策立法，其中多数为两党共同支持，显示了对制造业重要性的广泛共识。这些法案主要关注国内生产、供应链安全和竞争力提升，而较少涉及国际影响或气候目标。分析表明，当前立法更侧重于短期竞争力，而对研发、劳动力和基础设施等长期结构性问题关注不足。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家回应：COP30上的进展与挫折</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-progress-and-setbacks-cop30</link><description>第30届联合国气候变化大会（COP30）在巴西贝伦举行，该城市被称为“亚马逊门户”。尽管美国缺席，未能推动重大气候进展，但会议在多个领域取得显著成果。专家指出，COP30标志着全球气候行动的一个转折点，强调问责和可衡量的进展。中国在清洁能源领域发挥领导作用，但其减排承诺仍显不足。会议还关注适应气候变化、健康与气候的联系以及可持续燃料的发展。COP30虽未达成突破性协议，但展示了全球气候治理的持续影响力。

（摘要翻译：）  
第30届联合国气候变化大会（COP30）于巴西贝伦举行，尽管美国缺席，但会议在多个领域取得进展。专家认为，COP30是全球气候行动的重要转折点，强调问责和可衡量的成果。中国在清洁能源方面发挥领导作用，但减排目标仍不够雄心。会议还关注适应</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>埃克森美孚2025年全球展望</title><link>https://www.csis.org/events/exxonmobils-2025-global-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请埃克森美孚首席经济学家泰勒·古德斯皮德（Tyler Goodspeed）与该项目主任约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）进行对话，讨论埃克森美孚2025年全球能源展望报告。该报告分析了过去十年重大冲击下全球能源趋势的持续性，涵盖能源结构变化、油气角色、可再生能源增长及减排努力等议题。此次讨论旨在探讨未来能源发展的关键趋势及其对全球气候和能源安全的影响。

（150字）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何重新构想海洋安全：来自2025年国家海洋政策白皮书的见解</title><link>https://www.csis.org/blogs/new-perspectives-asia/how-taiwan-reimagines-maritime-security-insights-2025-national-ocean</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>