<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 03:55:40 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>8月1日关税措施后，特朗普的贸易策略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>摘要：2025年8月1日，美国更新了其贸易政策，明确了新的关税措施，但仍有关键细节未明。美国与英国、中国、越南、印尼、日本和欧盟等国达成框架协议，旨在通过统一高关税、保留战略行业高关税、接受投资承诺等方式重塑贸易政策，同时避免引发贸易伙伴的报复。研究显示，若设计得当，美国可能获得小幅经济收益，但需考虑对低收入群体和小企业的影响。此外，关税虽能增加财政收入，但其长期可持续性仍存疑。政策成功依赖于贸易伙伴的克制，且面临全球供应链调整等挑战。未来需优化关税结构、合理使用关税收入、明确预期、准备应对报复，并加强多边合作。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国暂停对韩国25%关税的8月1日截止前，美韩贸易协议的前景，以及在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的同盟关系。此次对话强调了美韩关系在当前国际局势下的重要性及未来合作方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于商用飞机的第232条调查</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法》第232条，对特定经济部门的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发担忧，认为美国可能在达成协议后又加征新关税。目前，包括商用飞机在内的多个行业正接受调查。该条款允许总统在认定进口威胁国家安全时实施贸易限制，但国会无权干预。商用飞机行业因存在巨额贸易顺差和复杂的国际供应链而显得特殊。若加征关税，将主要影响波音公司及其全球供应商。专家建议应考虑行业特殊性，而非简单加税，以维护国家安全和产业利益。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了8月1日前对韩征收25%关税。该协议是韩美两国在安全和贸易上的重要合作，涉及汽车、半导体和药品等关键领域。韩国总统尹锡悦成功降低了对美汽车出口关税，而美国总统特朗普则获得了美国企业对韩投资的承诺。尽管双方各有收获，但协议细节仍不明确。此协议结构类似此前美国与日本和欧盟的协议，但部分问题如非关税壁垒和数字服务监管仍未解决。未来，双方还需进一步落实协议内容，并可能就更多议题展开磋商。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路在于华盛顿。为了结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待西方就能实现目标，他就极不可能接受低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要持续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是指其认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰。证明敌方的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或停火的重要部分。俄罗斯最初认为通过震撼与威慑行动和斩首乌克兰政治领导层，可以借助俄军占领力量让亲俄势力掌权，即三日内攻占基辅。然而随着俄军进攻失败，俄罗斯开始调整战略，准备长期战争。尽管俄罗斯未公开新理论，但西方分析</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁集体努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金梅格畅谈俄罗斯与乌克兰的方方面面</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开对话，探讨其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》，分析了俄罗斯在乌克兰战争中的战略选择及其可能付出的代价。文章指出，尽管俄罗斯试图维持国内稳定与国际形象，但长期冲突可能导致其不得不做出重大让步。该讨论凸显了俄乌局势对全球地缘政治的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国若用二十世纪的策略，无法在二十一世纪的创新竞赛中获胜</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-win-twenty-first-century-innovation-race-twentieth-century-playbook</link><description>在20世纪大部分时间里，美国的技术领导地位被视为理所当然。冷战期间，美国成为科学发现和先进制造业的引擎。其强大的工业基础不仅带来了国内繁荣，也巩固了国家安全优势。这一领导地位基于“20世纪创新剧本”：上游公共研发线性流入下游私人商业化，市场自由配置资源，并有庞大的制造生态系统将新发现转化为商品。然而，如今世界已变，美国若想在全球竞争中保持优势，需采用整合系统的方法，将研究与生产结合，投资劳动力和基础设施，并加快技术商业化。

当前，中国作为近似对手崛起，其融合产业政策与战略耐心的模式对美国构成挑战。美国需重新构建创新体系，使其更紧密地连接研发、制造、人才、基础设施和政策，以应对全球竞争和技术变革。这需要新的策略，包括改革监管环境、加强国际合作，并利用AI等工具优化创新流程。只有让各环节协同运转，</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在贸易问题上低头，并展望丹麦的欧盟主席国任期——与莉克·弗里斯（Lykke Friis）的访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europe-bends-knee-trade-and-previewing-denmarks-eu-presidency-lykke-friis</link><description>背景信息：欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”主任Lykke Friis，讨论丹麦担任欧盟轮值主席国的相关议题。事件涉及丹麦在乌克兰问题和扩大欧盟方面的重点政策。意义在于展示丹麦在欧盟事务中的领导作用及对地区安全的影响。

（摘要翻译）  
欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”主任Lykke Friis，讨论丹麦担任欧盟轮值主席国的相关议题。事件涉及丹麦在乌克兰问题和扩大欧盟方面的重点政策。意义在于展示丹麦在欧盟事务中的领导作用及对地区安全的影响。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>友谊、自由与裂痕：重新关注太平洋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/friendship-freedom-and-fractures-re-tuning-pacific</link><description>美国国务卿安东尼·布林肯与澳大利亚外长玛丽娜·塞德里克在华盛顿举行会谈，讨论了新喀里多尼亚和布干维尔的独立运动、太平洋深海采矿问题以及地区新闻和发展动态。此次对话旨在加强美澳在印太地区的合作，应对区域安全与经济挑战。双方强调维护地区稳定与促进可持续发展的重要性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁开始进入美国公众视野。这种军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其文献中提到“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，特别是影响芯片生产。报告提出了一种分析封锁情景的框架，并通过26场推演评估各方在实施和应对封锁时面临的挑战。尽管不认为冲突不可避免，但报告指出，鉴于中国对统一的坚持及持续的军事扩张，冲突是可能的。因此，报告建议政策调整以更好威慑和应对可能的封锁。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与韩国的贸易协议：谁会赢？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国于7月30日达成一项重要贸易协议，该协议将影响两国经济关系及关键产业合作。事件发生在“不可能国家”播客节目中，由维克多·查博士主持，邀请了韩国《京乡新闻》华盛顿分社社长金宇珍、CSIS经济项目主任菲利普·卢克以及CSIS高级顾问威廉·雷因施参与讨论。此次对话探讨了该协议对美韩经济关系的影响、关键行业投资前景及地缘政治因素。该活动由CSIS提供支持，旨在深入分析这一重大贸易进展的意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集方面具有优势，但国际竞争加剧，中国和欧洲正在迅速发展相关技术。美国需采取措施保持领导地位，包括加强基础设施建设、推动</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新版《战略防御审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与的安全模式。新计划包括提供高达10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能标志着英国重新引入空中核威慑力量。此次审查反映了英国国防优先事项的转变，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国防务投资承诺的讨论。事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）举办，邀请多位专家探讨美英战略协作发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与OSTP主任迈克尔·克拉蒂奥斯一起解读白宫人工智能行动计划</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/unpacking-white-house-ai-action-plan-ostp-director-michael-kratsios</link><description>2023年7月30日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的瓦德瓦尼人工智能中心举办了一场活动，邀请白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯（Michael Kratsios）讨论最新发布的《人工智能行动计划》，并阐述特朗普政府在中美战略竞争背景下推动美国人工智能领导力和创新的愿景。克拉蒂奥斯是白宫科技政策办公室第13任主任，曾担任特朗普政府的首席技术官和国防部研究与工程副部长，负责推动美国在人工智能、量子计算等关键技术领域的领先地位。此次对话凸显了美国在人工智能领域持续强化竞争力的决心。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次举行模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上通道上。为评估应对封锁的军事挑战，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场兵棋推演，探讨多种情景。尽管中国可能通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但这种行动对北京而言风险和成本较高，可能引发难以控制的升级，甚至导致大规模战争。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。本报告由史密斯-理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？：对中国封锁台湾的战争推演”：音频简报，作者马克·F·坎西亚恩</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西安与其合著者马修·F·坎西安和埃里克·赫金博特姆发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，分析了中国可能对台湾实施海上封锁的情景。该报告通过军事推演探讨了这一潜在冲突的后果及美国的应对策略。此次研究引发国际社会对台海局势的关注，强调了地区稳定的重要性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的炮火战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-salvo-war</link><description>2025年7月9日晚，俄罗斯发动了俄乌战争中最大规模的无人机和导弹联合袭击，向乌克兰发射了728架自杀式无人机和13枚导弹，其中大部分针对基辅。此次袭击标志着俄罗斯战术的重大转变，表明其准备通过持续压力和消耗战来削弱乌克兰。自2022年9月以来，CSIS未来实验室已记录了157次此类协同攻击，每次攻击的武器数量从最初的平均100件增至近300件。这种策略不仅增加了攻击频率，还通过多角度打击使乌克兰防空系统不堪重负。为应对这一挑战，乌克兰及其盟友需加速部署定向能武器、扩大预警网络、多样化拦截系统，并整合民用与军事追踪能力。这将有助于乌克兰有效抵御俄罗斯的空中攻势，恢复战略平衡。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——对中国封锁台湾的战争演习”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并通过导弹试射包围台湾时，台湾可能面临封锁的威胁开始进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在官方文件中提及“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还可能扰乱全球贸易，尤其是芯片生产。报告提出了一套分析封锁情景的框架，并通过26场推演评估各方面临的挑战。尽管不认为冲突不可避免，但报告强调中国统一决心及军力建设使冲突成为可能，因此建议政策调整以防止或应对潜在封锁。该报告由史密斯-理查森基金会资助。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>PMZ地区的美韩造船与海事争端 | 《资本电缆》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>近日，美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设结构，并利用灰色地带战术扩大其在与韩国争议地区的领土存在，引发关注。美国前太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军受邀分析中韩关系及美韩造船合作的潜力。斯威夫特拥有40余年海军生涯，曾参与多次军事行动，退役后继续在国防领域发挥影响力。此次讨论凸显了地区安全与经济合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理行业为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集技术上具有优势，但国际竞争日益激烈，特别是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取行动以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>