<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 03:02:44 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗河列车”贩毒恐怖分子。此次行动是特朗普竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五因委内瑞拉F-16战机飞越其中一艘军舰而部署了10架F-35战机。国防部官员警告称，军事行动可能不止于此。尽管海岸警卫队通常负责此类任务，但特朗普希望通过这次行动向公众和贩毒集团展示决心。此事件引发了关于总统是否有权发动“对贩毒集团战争”的法律讨论。长期来看，使用军队打击毒品走私可能会影响美军在印太地区的战略重点，因此专家建议将任务交还给海岸警卫队等执法机构。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院和联邦巡回上诉法院裁定其行为缺乏法律依据。两案均涉及特朗普政府针对加拿大、墨西哥和中国等国的“芬太尼走私”关税及“解放日”关税。法院认为，IEEPA并未明确授权总统征收关税，且国会此前已通过其他法案赋予总统有限的关税权。尽管案件仍在上诉至最高法院，但判决结果可能限制总统权力，强化国会的贸易政策主导权。此事件凸显了行政与立法部门在贸易政策上的权力博弈。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她分享了作为西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及科技产业的快速发展、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，过去七年常驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业崛起，并撰写每周专栏《中国连线》。她此前曾在新泽西总部报道投资与股市。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步措施</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据这些文件，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。此外，美国还发布了行政令、备忘录和联合声明，进一步细化了协议内容，并保留了对日本未履行承诺时提高关税的权利。这些文件不仅缓解了近期美日关系中的紧张局势，也为其他国家与美国达成类似协议提供了潜在先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着人口老龄化、水资源压力、能源需求增加等长期趋势与快速变化的因素相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为了应对这些挑战，CSIS（战略与国际研究中心）设立了“新前沿中心”，由约翰·赫斯创立，旨在帮助领导者通过数据分析和战略远见来应对未来不确定性。文章指出，面对不断变化的世界，领导者需要灵活调整策略，并利用技术进步推动安全与繁荣。文章还强调了科技与治理之间的关系，以及如何通过创新和合作应对全球性挑战。

（注：此为中文摘要，未包含原文中的具体数据和人名，如需更详细内容可进一步补充。）</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”：音频简报，格蕾丝琳·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership-audio-brief</link><description>背景信息：美国与巴西之间的经济合作关系正在深化，特别是在关键矿产资源领域。主要人物包括CSIS的Gracelin Baskaran、Meredith Schwartz和Bryan Harris。地点为美国。事件是Gracelin Baskaran就“友岸外包铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱”一题与两位专家进行了简短会谈。意义在于强调通过加强供应链合作，提升两国在铜等关键资源上的自主性，推动双边经济关系发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“友岸外包”铜业：美巴经济伙伴关系的新支柱</title><link>https://www.csis.org/analysis/friendshoring-copper-new-pillar-us-brazilian-economic-partnership</link><description>巴西拥有全球最大的关键矿物储备，包括铌、稀土、石墨、锰、铝土矿、锌和锂。然而，下一个重点是铜，目前占该国所有矿物勘探投资的三分之一。全球对铜的需求预计到2035年将翻倍，这使得巴西的铜资源成为关注焦点。中国已通过贸易协议、优惠融资和基础设施投资在巴西矿业生态系统中占据重要地位，而美国则处于与巴西建立矿物伙伴关系的早期阶段。为使巴西成为主要铜生产国并确保美国获得这一战略金属，需双边合作。巴西需加强地质测绘、扩大基础设施并简化过于官僚化的许可系统；美国则需部署战略融资、促进供应链整合，并提供有针对性的关税豁免以实现国家安全目标。巴西的矿业发展与经济息息相关，2023年矿业贡献了862亿雷亚尔（约160亿美元）的经济产值。中国自200</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>本文是关于美国在低碳海运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年航运温室气体减排战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的国家进行经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源。

作为主要的海运贸易国，美国有机会塑造航运脱碳的叙事，但必须迅速行动以提升自身能力并巩固其作为主要供应国的地位。美国在生物燃料和合成电燃料方面具备一定潜力，但面临部署和规模化挑战。当前美国市场在低排放海运燃料方面进展有限，缺乏统一的准备情况。政策支持、基础设施建设和可持续性标准仍是关键问题。

美国清洁燃料政策近年来经历了重大变化，如《通胀削减法案》（IRA）和《大美丽法案》（OBBBA）等，间接支持了该</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧美紧张关系、经济指标与取消关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/eu-us-tensions-economic-indicators-and-zeroing-out-tariffs</link><description>近期，欧盟与美国之间的贸易关系面临持续挑战，双方对彼此加征的关税产生了宏观经济影响。美国总统签署了一项行政命令，取消部分被认为在美国无法获得的商品的关税。这反映出贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。为帮助公众更好地理解贸易政策，"Trade Guys"团队将在秋季推出《贸易政策速成课》，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>摘要：本文探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的深远影响。文章由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”发布，旨在帮助决策者应对不确定性。文中提到人口老龄化、水资源短缺、能源需求激增等关键趋势，并指出这些趋势如何重塑未来世界。文章还强调了战略远见的重要性，以应对不可预测的挑战并把握机遇。

翻译：本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了技术、经济和政治力量对国际关系的影响。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的约翰·赫斯创立的“新前沿中心”旨在帮助决策者应对不确定性。文章分析了人口老龄化、水资源短缺、能源需求增长等关键趋势，并指出这些趋势如何塑造未来世界。文章还强调了战略远见的重要性，以应对不可预测的挑战并</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我若能，你便无法》 或 《如果你能缓存我，那你就输了》

这是一句双关语，原题 "Cache Me If You Can" 是对经典英语谚语 "Try Me If You Can" 的戏仿，其中 "cache"（缓存）是一个计算机术语，而 "try me" 则是“试试看”的意思。因此，翻译时可以根据语境选择更贴近原意或更具趣味性的表达。</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：全球创新竞争日益激烈，各国纷纷寻求在科技和经济领域的领先地位。主要人物包括各国领导人及科技企业高管。地点涉及多个国家和地区。事件是关于全球创新竞赛的讨论与合作。意义在于推动科技进步和国际合作。  
谁将引领全球创新竞赛？9月17日起，新一季节目每两周更新一次。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>维持美印科技关系的势头</title><link>https://www.csis.org/analysis/sustaining-momentum-us-india-technology-ties</link><description>美国与印度的科技关系正进入关键阶段。过去五年，双边、四边机制和多边倡议将两国关系从广泛的政治共识转变为涵盖半导体、人工智能、量子科学、生物技术和先进通信等领域的具体框架。这些渠道包括TRUST倡议、iCET、Quad技术工作组和工业协议，已产生可衡量的成果：半导体工厂从审批进入建设阶段，超大规模AI数据中心正在开发中，量子研究交流扩大，生物医药供应链正在重组。尽管贸易和关税不确定性存在，但合作仍将持续。对华盛顿而言，印度在东亚地缘政治瓶颈之外提供了关键科技领域的可靠能力；对新德里而言，这一合作加速其技术价值链攀升，并使其产业融入全球供应链。然而，政治干扰可能减缓这一势头。双方需持续推动已达成的优先事项，以实现战略和商业回报。半导体已成为美印科技合作的核心，2023年签署的《半导体供应链与创新伙伴关系备忘</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《复杂的关系：关于欧盟贸易、南方共同市场及欧盟现状的最新进展》（特别访谈桑德·托多尔和费德里科·斯坦伯格）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/its-complicated-status-update-eu-trade-mercosur-and-state-union-feat-sander</link><description>背景信息：2025年9月5日，外交节目《The Eurofile》邀请专家讨论欧盟与南方共同市场（Mercosur）的贸易协议及欧盟近期贸易政策。主要人物包括欧洲改革中心首席经济学家桑德·托多尔和CSIS研究员费德里科·斯坦伯格。事件涉及欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩向欧洲议会发表的“联盟状况”演讲，以及《德拉吉报告》的实施进展。该节目旨在分析欧盟在贸易领域的最新动态及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能赢得毒品战争吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/can-us-win-narcos-war</link><description>本集访谈中，Mariana与专门研究有组织犯罪和毒品交易的记者兼作家Ioan Grillo讨论了美墨安全合作为何达到历史最高水平。这一合作受到特朗普政府施加的压力推动，对墨西哥部分地区有组织犯罪的控制以及美国庞大的毒品市场带来的影响。他们还探讨了贩毒集团内部的冲突、将贩毒集团列为恐怖组织的潜在好处、追查资金的复杂性，以及军用武器使用如何改变这场战争的现实。此次对话揭示了美墨在打击毒品和犯罪方面的合作现状与挑战。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2023年9月3日，中国举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的密切。此次事件引发了外界对这一日益强化的联盟及其对全球治理构成挑战的关注。多位专家就该议题展开讨论，包括美国前东亚太平洋事务助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克、前驻韩大使哈里·哈里斯以及战略与国际研究中心（CSIS）的悉尼·西勒。他们分析了这一联盟的未来走向及对国际秩序的影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：中国在吃我们的午餐吗？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-china-eating-our-lunch</link><description>近日，由维克多·查博士主持的播客《不可能的国家》邀请了埃利·拉特纳博士和斯科特·西德尼先生，探讨中国近期重要的外交活动及其与朝鲜、俄罗斯的关系。他们将分析上海合作组织峰会、胜利日阅兵以及习近平、普京与金正恩的会晤，同时关注金正恩女儿金正雅的国际亮相及敌对势力的联合动向。此次讨论对朝鲜半岛、美国及其盟友具有重要意义。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国正在吃我们的午餐吗？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/china-eating-our-lunch</link><description>近日，维克多·查博士、埃利·拉特纳博士和斯科特·辛德博士讨论了中国近期的两场重要外交活动——上海合作组织峰会和胜利日阅兵，以及习近平与普京、金正恩的会晤、金正恩女儿金正雅的首次国际亮相，还有敌对势力日益紧密的联合。他们分析了这些事件对朝鲜半岛、美国及其盟友的影响。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，CSIS举办了一场活动，讨论美国能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，介绍了该委员会如何推动政府实现能源主导目标。他提到，能源主导意味着通过减少官僚障碍、促进国内能源生产及出口来增强美国的能源独立性。Agen强调了能源政策对经济和国家安全的重要性，并提到了与盟友合作扩大能源出口，以及在核能和电网现代化方面的努力。这一政策旨在确保美国在能源领域的领导地位，并为人工智能等新兴技术提供支持。

翻译：2025年9月4日，CSIS举行了一次活动，讨论美国能源政策的转变。国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen介绍了该委员会如何推动政府实现能源主导目标。他指出，能源主导意味着通过减少官僚障碍、促进国内能源生产和出口来增强美国的能源独立性。Agen强调</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳航运燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要：本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架，以实现2023年减少船舶温室气体排放的战略。然而，美国已公开撤回对该计划的支持，并威胁对采用该框架的成员国采取经济报复。尽管美国拥有成为该战略最大受益者的资源，但其行动迟缓可能影响其在全球航运脱碳中的领导地位。文章分析了美国在生物燃料和合成电燃料方面的潜力与挑战，指出需要政策支持、基础设施建设和市场需求来推动低碳航运燃料的发展。

（中文版）  
本文是关于美国在低碳航运燃料领域竞争力的系列评论的第一部分，第二部分将探讨新兴全球市场和争夺这些市场的激烈竞争。国际海事组织（IMO）最近批准了一项具有法律约束力的净零框架</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>本周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克将通过图表、视觉资料和直白的分析，探讨当前的热点趋势。他们将深入分析从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等各类话题。本期节目将聚焦贸易协议与边境调整。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克每周五通过图表和分析探讨热点趋势，本期聚焦贸易协议与边境调整。节目由CSIS及能源安全与气候变化项目资助，旨在提供深入见解。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行的胁迫战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，包括大量“沙赫德”无人机和少量巡航导弹和弹道导弹，造成广泛破坏，至少4名平民死亡，并点燃了乌克兰政府大楼。这次袭击是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心，显示出莫斯科继续依赖惩罚性行动和大规模无人机导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方决心。这是普京的胜利理论，也是对前线停滞不前的替代方案。

俄罗斯的火力打击策略包括常规袭击和大规模齐射。大规模齐射是一种协调的、更大规模的攻击，旨在向乌克兰及其支持者发出信号：俄罗斯愿意升级冲突、压垮防御并消耗资源。谈判期间，俄罗斯会调整袭击规模和节奏，以避免引发国际关注。这种策略不仅是为了摧毁基础设施，更是为了影响政治结果，</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员称其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都进行空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡表示，此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。卡塔尔强烈谴责此次袭击，并表示其调解工作目前无效，这可能使加沙停火前景更加渺茫。此次事件也对美国在中东的战略构成挑战，加剧了地区紧张局势。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新授权和改革小企业创新研究计划对美国国家安全至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/reauthorizing-and-reforming-small-business-innovation-research-program-essential-us</link><description>美国联邦创新生态系统依赖于小型企业。自1982年以来，小企业创新研究计划（SBIR）帮助小型企业将创意转化为原型，并进一步发展为政府解决方案。1992年设立的SBIR补充计划——小企业技术转移计划（STTR），旨在通过与小型企业的合作推动大学研究成果的商业化。近年来，SBIR和STTR的资金已增长至每年近60亿美元，涵盖11个联邦机构。然而，这些计划的授权将于9月30日到期，若国会不采取行动，美国可能削弱其技术创新的核心动力。2025年9月9日，爱荷华州参议员乔尼·厄恩斯特在CSIS讨论了重新授权和改革SBIR的紧迫性，呼吁实施《INNOVATE法案》，以减少“SBIR工厂”的集中化，增加新企业的参与度。尽管SBIR对联邦政府创新至关重要，但其仍面临转型</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《中国在吃我们的午餐吗？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/china-eating-our-lunch</link><description>近日，维克多·查博士、埃利·拉特纳博士和斯科特·辛德博士讨论了中国近期的两场重要外交活动——上海合作组织峰会和胜利日阅兵，以及习近平与普京、金正恩的会晤、金正恩女儿金正雅的首次国际亮相，以及敌对势力日益紧密的联合。这些事件对朝鲜半岛、美国及其盟友产生了深远影响。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。Jarrod Agen作为国家能源主导委员会执行主任，阐述了“能源主导”概念及其对美国未来的影响。他提到，该委员会旨在通过减少官僚障碍、推动能源项目实施，增强美国在能源领域的自主性。Agen还强调了能源主导的重要性，包括确保国内能源供应稳定、促进能源出口以及支持核能发展。此次会议展示了美国在能源政策上的新方向，旨在加强经济和国家安全。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论了美国能源政策的重大变化。国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen解释了“能源主导”的概念及其对美国未来的影响。他指出，该委员会的目标是通过减少官僚障碍，推动能源项目实施，</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>绘制美国在低碳海事燃料中的竞争力：国内基础</title><link>https://www.csis.org/analysis/charting-us-competitiveness-low-carbon-maritime-fuels-domestic-foundations</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：贸易交易与边境调整</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-trade-bargains-and-border-adjustments</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们将讨论贸易协议和边境调整。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克每周五通过图表和讨论分析当前趋势，涵盖多个领域。本周聚焦贸易协议与边境调整。该系列由CSIS及其中能源安全与气候变化项目资助。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>