<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:46:18 +0000</lastBuildDate><item><title>委内瑞拉是否是关键矿物的目标？</title><link>https://www.csis.org/analysis/venezuela-critical-minerals-target</link><description>150字摘要（中文版）：

背景信息：1956年，美国《纽约时报》曾报道委内瑞拉发现大量矿产资源，但近70年后，该国的矿业发展仍不理想。2026年初，美国对委内瑞拉实施打击并拘留总统马杜罗，引发对其矿产资源战略意义的关注。

主要人物：美国总统特朗普、委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗、地质学家及矿业公司代表。

地点：委内瑞拉。

事件：美国对委内瑞拉采取军事行动，并关注其矿产资源，尤其是黄金和铝土矿。

意义：尽管委内瑞拉拥有丰富的矿产资源，但由于政府控制、基础设施薄弱和治理问题，其矿业发展受限，难以吸引西方投资。未来若要实现矿业发展，需进行政治、法律和安全改革。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“被削弱的 CS3D 还是太强了吗？”</title><link>https://www.csis.org/analysis/weakened-cs3d-still-too-much</link><description>欧盟正在应对《企业可持续性尽职调查指令》（CSDDD）引发的争议。该指令要求在欧盟运营的企业承担更多责任，包括人权、劳工权益和环境保护等方面，但遭到欧洲企业、美国等国家以及部分欧盟政界人士的强烈反对。法国总统马克龙和德国总理梅尔茨均呼吁推迟或取消该指令，以提升欧盟竞争力。经过多轮修改后，最终版本将适用范围缩小至大型企业，并降低了合规要求和罚款额度。该指令是欧盟推动可持续发展和全球治理的重要举措，但也引发了关于监管权、成本负担和国际协调的广泛讨论。</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一个部分的前瞻</title><link>https://www.csis.org/analysis/partial-look-ahead</link><description>2025年是贸易领域充满动荡的一年，美国前总统特朗普的关税政策引发全球关注。2026年，世界贸易组织（WTO）第14届部长级会议、美中领导人会晤以及《美墨加协定》（USMCA）的续签成为关键事件。美国在WTO中的角色有所转变，但与印度等国的分歧仍阻碍进展。美中关系持续紧张，双方互施报复，难以解决根本问题。USMCA的续签对北美经济至关重要，但不确定性依然存在。这些事件反映了当前国际经贸格局的复杂性与不确定性。

（注：以上为中文摘要，未包含原文作者信息。）</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的EUV曼哈顿计划与出口管制的真相——克里斯·麦圭尔（Chris McGuire）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/chinas-euv-manhattan-project-and-export-control-mythbusting-chris</link><description>在本期节目中，我们邀请了克里斯·麦圭尔（Chris McGuire）讨论人工智能与半导体出口管制问题。麦圭尔是美国外交关系协会中国与新兴技术高级研究员，曾在美国国家安全委员会任职。他探讨了中国在AI芯片领域的不足，以及美国对华出口管制的必要性。节目还分析了关于中国EUV光刻机原型的报道，并评估了反对AI出口管制的各种观点。此次对话揭示了中美在AI领域竞争的复杂性及政策影响。</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径（附保罗·瑞安，前美国众议院议长）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/new-pathways-prosperity-ft-paul-ryan-fmr-speaker-us-house-reps</link><description>美国前众议院议长保罗·莱恩在播客《押注美国》中与纳文·吉里沙卡尔展开对话，讨论了塑造美国政治和政策的诸多重大趋势，包括竞争性民粹主义、美国贸易政策及其不满情绪、失控的财政赤字、美元的未来以及对华科技竞争。莱恩分享了他对这些挑战的看法及可能的解决方案，旨在推动美国走向共同繁荣。此次对话具有重要的政策参考价值。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径，聚焦保罗·瑞安（美国众议院前议长）——对美国的投注</title><link>https://www.csis.org/events/new-pathways-prosperity-featuring-paul-ryan-former-speaker-us-house-representatives-betting</link><description>2026年1月7日，美国前众议院议长保罗·瑞安在“押注美国”节目中与纳文·吉里沙卡尔展开对话，讨论塑造美国政治与政策的诸多重大议题，包括竞争性民粹主义、贸易政策、财政赤字、美元未来及对华科技竞争。瑞安分享了他对挑战及解决方案的看法，旨在推动美国实现共同繁荣。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院裁决与韩国</title><link>https://www.csis.org/analysis/scotus-ruling-and-korea</link><description>美国最高法院即将就“V.O.S. Selections, Inc. v. Trump”和“Learning Resources, Inc. v. Trump”两案作出裁决，该裁决将决定特朗普政府是否合法使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴征收全球关税。若裁决不利，政府可能需退还高达1500亿美元的关税收入，韩国企业或可追回自2025年2月起支付的全部关税。此次裁决将影响韩国汽车、电子、医药及化工等行业，甚至可能使关税降至零，引发对美韩贸易协议条款的重新审视。若特朗普政府试图通过其他手段维持关税，如第338条，或将面临法律挑战，加剧两国关系的不确定性。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 教会我们如何打击隐秘舰队》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“马里纳拉号”（原名“贝拉-1号”）。该油轮因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁的石油而被美国联邦法院下令扣押。这艘超大型原油船（VLCC）载油量约为200万桶，其频繁更换船籍和注册信息，涉嫌违反《联合国海洋法公约》第92条。俄罗斯曾向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该船，并派遣潜艇护航。该船在航行过程中多次关闭自动识别系统（AIS），并在多个海域进行可疑会合，显示出逃避国际制裁的迹象。此次扣押是美国打击专制政权及其非法收入网络的一部分，展示了通过海上拦截手段削弱独裁政权经济基础的战略。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，我曾与一位参与VCR发明的创业者会面，目睹其制造环节转移到亚洲。他告诉我：“不要忘记，一切都在各地生产。”这虽是夸张之言，却体现了当今全球化的经济现实。如今，产品多由来自不同国家的零部件组装而成，如汽车和手机。重要的是，经济行动常有意外后果。例如，特朗普政府的贸易政策导致美国农民面临困境，包括关税推高农机成本、中国转向巴西大豆引发亚马逊森林砍伐等。此外，美国西部重新引入狼群，意外减少了鹿类车祸。历史上的美国州际公路系统也带来了城市衰退等未预见影响。这些案例表明，政策制定需考虑多方影响，而当前政府流程被压缩可能带来不良后果。威廉·雷因施指出，经验丰富的专业人员在决策中至关重要。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“正义事业”行动与委内瑞拉</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/operation-just-cause-and-venezuela</link><description>1989年12月，美国军队入侵巴拿马，推翻独裁者曼努埃尔·诺列加，此次行动被称为“正义事业行动”。近日，该事件因美国在委内瑞拉海岸集结军队而再次引发讨论。在一次访谈中，克里斯托弗·埃纳迪斯-罗伊与前美国驻美洲国家组织大使路易吉·埃纳迪座谈，分析巴拿马与委内瑞拉局势的异同，并探讨民主转型的挑战及巴拿马的经验教训。该访谈于2025年12月22日录制，正值“绝对决心行动”前夕，仍为委内瑞拉未来局势提供重要参考。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年欧洲的仓促开端</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-frantic-start-2026</link><description>在12月的欧洲理事会会议上，欧盟领导人未能就与南方共同市场（MERCOSUR）的贸易协议达成一致，但同意继续向乌克兰提供资金支持。与此同时，美国与欧盟之间的科技竞争加剧，欧盟对X公司因违反数字安全规定处以罚款。此外，特朗普政府正加大对格陵兰的压力。这些事件反映了当前国际关系中的紧张局势和地缘政治动态。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>委内瑞拉的图像显示的是外科手术式打击，而非震慑与震撼。</title><link>https://www.csis.org/analysis/imagery-venezuela-shows-surgical-strike-not-shock-and-awe</link><description>2026年1月3日凌晨，美国特种作战部队突袭委内瑞拉首都加拉加斯，成功逮捕独裁者尼古拉斯·马杜罗及其妻子西莉亚·弗洛雷斯，行动代号“绝对决心”。此次行动依赖详尽的情报收集，确保了任务成功且无美军伤亡。美国重点打击了与马杜罗相关的军事设施，如蒂翁纳军营、拉卡尔沃塔空军基地等，但未大规模破坏基础设施，显示出有限目标和最小附带损害的策略。此举旨在迫使委内瑞拉切断与古巴、俄罗斯等国的联系，并推动经济改革。尽管行动取得成功，但后续仍需通过外交手段稳定局势。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当信仰与地缘政治碰撞</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-faith-and-geopolitics-collide</link><description>达赖喇嘛的继任问题对数百万藏人、中印边境冲突风险、中美竞争未来以及中国推动替代性区域和国际秩序的可行性具有重大影响。北京将西藏视为“核心利益”，控制藏人及其文化是习近平主席国家复兴愿景的关键部分。为应对达赖喇嘛去世，中共正加速压制藏族身份、加强宗教生活管控及转世灵童认定，并完善西藏的高科技监控系统。多数政府尚未认真应对这一问题的深远影响，常将其简化为人权议题，忽视其地缘政治意义。报告呼吁各国重新审视西藏政策，以应对由此引发的多种挑战。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后涉及增加海军火力以支持现有战略和新兴概念，如“缓冲力量”。中国和韩国也在探索类似方案。战列舰的讨论不仅关乎成本、效益和风险，还涉及如何优化海军作战能力。历史上，从无畏舰到现代航母，海军一直在平衡火力与成本。当前，美国海军正考虑改变造船方式，利用人工智能等技术降低成本，提升效率。尽管存在质疑，但战列舰或类似武器平台仍可能在未来的分布式作战中发挥关键作用。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《多诺伊主义：委内瑞拉对中国的意义、俄罗斯和伊朗》| 当前局势</title><link>https://www.csis.org/events/donroe-doctrine-what-venezuela-means-china-russia-and-iran-state-play</link><description>委内瑞拉总统马杜罗是拉丁美洲所谓的“CRINK国家”（中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜）的关键盟友。然而，特朗普政府在委内瑞拉的行动似乎旨在改变西半球的力量平衡。美国战略与国际研究中心（CSIS）地缘政治与外交政策部将于1月13日举办特别节目《State of Play》，探讨这些国家从马杜罗被捕中吸取的教训及其对未来利益的影响。活动将邀请多位专家参与讨论。此次事件由CSIS中心的一般性支持举办。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年，美韩同盟将走向何方？《不可能的国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·西勒主持，特邀世宗研究所研究员李灿松与朴比云，讨论美韩同盟在2026年前的前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略问题。活动由CSIS提供支持，旨在深入分析同盟关系的发展方向及其重要性。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>2025年，英国知名记者米沙尔·哈萨因受邀作为《SWSP》节目嘉宾主持人，与节目主持人埃米莉·哈丁进行访谈。哈萨因以其对权力人物的深入采访而闻名，此次访谈探讨了她处理高风险采访的方法，并分析了2025年全球地缘政治趋势，包括人工智能的发展和全球领导力的转变。此次对话揭示了当前国际局势的关键议题，具有重要现实意义。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/events/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>英国知名记者米沙尔·哈萨因（Mishal Husain）以其对权要人物的深入采访而闻名。在SWSP节目上，主持人艾米丽·哈丁（Emily Harding）与她对话，探讨其高风险采访的方法，并分析2025年全球地缘政治趋势，包括人工智能和全球领导力的转变。此次访谈由CSIS提供支持，具有重要战略意义。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在经历三周的美国海军封锁后，美国阻止了委内瑞拉大部分石油出口。特朗普政府逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元以振兴委内瑞拉破败的石油产业，收益将用于偿还投资、补偿美国旧债并支持委内瑞拉人民。该分析探讨了特朗普对委内瑞拉石油产业的愿景，指出美国公司参与该行业所需资源和条件，以及相关成本和时间表。未来论文将讨论特朗普政策对地缘政治的影响。委内瑞拉拥有全球最大的石油储量，但因管理不善和美国制裁，产量大幅下降。尽管有潜力恢复至历史高点，但其石油行业仍需大量修复和投资。然而，政治不稳定仍是吸引国际能源公司进入的关键障碍。特朗普希望现任政权合作，但缺乏</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太经合组织能源理事会第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请亚太经合组织能源研究中心（APERC）高级副总裁格伦·斯威特纳姆（Glen Sweetnam）发表关于《APEC能源需求与供应前景第九版》的演讲。该报告强调，APEC经济体的能源政策将对区域及全球产生深远影响。随后，斯威特纳姆与研究员亚丝敏·福拉迪（Yasmin Fouladi）将与CSIS高级研究员简·纳卡诺（Jane Nakano）就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次会议旨在促进对区域能源发展的深入理解。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉的继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表、视觉资料和直白语言揭示能源领域的动态。本周他们将探讨委内瑞拉石油的最新情况。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要：本新闻栏目《Energy Shots》由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克主持，每周分析能源领域趋势，本周聚焦委内瑞拉石油问题，旨在通过数据和人物视角揭示能源政治与市场动态，活动由CSIS资助。）</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后涉及增强海军火力以支持现有战略和新兴概念，如“弹性部队”。中国和韩国也在探索类似方案。战列舰的讨论应聚焦于如何优化成本效益，以及如何在海军作战中集中火力。历史上，从无畏舰到现代航母，海军一直在平衡火力与成本。当前，美国海军面临造船成本高、进度延迟的问题，但特朗普政府正推动改变建造方式，利用人工智能等技术降低成本。同时，新型战列舰可能作为火力平台，支持分布式作战和联合打击，提升海军战略能力。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/events/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>英国知名记者米沙尔·哈桑（Mishal Husain）以其对重要人物的深入采访而闻名。在SWSP节目中，嘉宾主持人艾米丽·哈丁（Emily Harding）与她对话，探讨其高风险采访的技巧，并分析2025年全球地缘政治趋势，包括人工智能和全球领导力的转变。该节目由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美日联盟的下一步：威慑、网络安全与印太伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/events/next-steps-us-japan-alliance-deterrence-cybersecurity-and-indo-pacific-partnerships</link><description>在美日两国迎来新领导人之际，双方正面临加强双边合作、应对日益严峻的安全威胁的关键时刻。此次会议旨在重申共同优先事项，并探讨如何更有效地协作。活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席发起，邀请专家讨论美日合作在威慑、作战准备、网络安全及印太地区伙伴关系方面的机遇与挑战。此次活动由日本驻美大使馆支持。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强美印伙伴关系：与众议员理查德·麦考米克和阿米·贝拉的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/strengthening-us-india-partnership-fireside-chat-reps-rich-mccormick-and-ami-bera</link><description>在地缘政治竞争加剧、经济关系变化和科技迅速发展的背景下，美国国会两党领导人的合作将加速并提升美印伙伴关系。1月12日下午1:30至2:30（东部时间），CSIS印度与新兴亚洲经济主席将主持一场座谈会，邀请共和党众议员理查·麦科米克（R-GA）和民主党众议员阿米·贝拉（D-CA）讨论美印关系的演变及国会在此过程中的关键作用。会议将聚焦印太安全合作、经贸关系及人工智能等议题，并探讨国会行动对双边关系的影响。此次会议由CSIS及印度与新兴亚洲经济主席提供支持。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《多诺伊主义：委内瑞拉对中国的意义、俄罗斯和伊朗 | 当前局势》</title><link>https://www.csis.org/events/donroe-doctrine-what-venezuela-means-china-russia-and-iran-state-play</link><description>委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗是拉美地区所谓的“CRINK国家”（中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜）的关键盟友。然而，特朗普政府在委内瑞拉的行动似乎旨在改变西半球的力量平衡。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办特别节目《State of Play》，探讨马杜罗被捕事件对这些国家未来利益的影响，时间定于1月13日上午10点至11点。活动将邀请多位专家参与讨论。此次会议由CSIS中心提供支持。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年美韩同盟应走多远？《不可能国家》播客将就此展开讨论。节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松博士和安全战略中心研究员朴比云博士。他们探讨了美韩同盟在2026年前的总体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>一条通往政治稳定的可信路径对特朗普的委内瑞拉石油抱负至关重要</title><link>https://www.csis.org/analysis/credible-path-political-stability-indispensable-trumps-venezuela-oil-aspirations</link><description>在特朗普政府实施为期三周的美国海军封锁后，大部分委内瑞拉石油出口被中止。随后，美国逮捕了委内瑞拉总统马杜罗及其妻子希利亚·弗洛雷斯，并宣称美国现在掌控了委内瑞拉。特朗普表示，美国石油公司将投资数十亿美元以振兴委内瑞拉破败的石油工业，收益将用于偿还投资、补偿美国债权并支持委内瑞拉人民。该分析探讨了特朗普对委内瑞拉石油产业的愿景，指出需要哪些资源和条件才能吸引美国公司参与该行业，并评估成本与时间表。未来论文将讨论特朗普政策对地缘政治的影响。委内瑞拉拥有全球最大的石油储量，但因管理不善和美国制裁，石油产量大幅下降。尽管有潜力恢复至历史高点，但其石油产业需大量修复和投资。然而，政治不稳定仍是美国企业进入的最大障碍。特朗普希望委内瑞</description><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请亚太能源研究中心（APERC）高级副总裁Glen Sweetnam发表关于《APEC能源供需展望》第九版的演讲。该报告强调APEC经济体的能源政策决策对地区及全球具有深远影响。随后，Glen与APERC研究员Yasmin Fouladi将与CSIS高级研究员Jane Nakano就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次会议旨在促进对区域能源发展的深入理解与合作。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>摘要：  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于委内瑞拉石油的讨论。活动由能源分析师约瑟夫·马杰库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）主持，聚焦委内瑞拉石油产业的现状及对全球能源市场的影响。该事件由CSIS的常规资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题，帮助公众理解复杂的能源趋势及其地缘政治意义。

（注：此为中文摘要，未提供英文版本。）</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为加快实施前瞻性行动措施和预先安排融资方法的关键时期，以更好地应对日益增长的灾害风险。全球传统援助计划正面临下降，部分原因是美国政府的缩减，其他捐助国也在减少支出。这种削减对发展中国家社区、政府以及双边和多边捐助机构产生了广泛影响。与此同时，企业与社区因气候变化加剧的极端天气事件而感受到更大的脆弱性。为应对这些挑战，多方利益相关者正在探索创新方法，以更快速有效地应对灾害。本报告探讨了针对发展中国家的预设灾害风险融资、预警和响应机制，并提出了相关建议。

（150字）</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>在极端天气事件日益频繁和严重的情况下，脆弱国家面临经济和发展挑战。世界粮食计划署（WFP）与多个国际组织合作，在叙利亚推出了首个宏观级参数干旱保险产品，以应对2025年1月至4月的严重干旱。该保险通过卫星数据和地面监测确定干旱情况，并在干旱达到预设标准后迅速发放现金援助。尽管面临数据不足和外汇短缺等挑战，该保险仍成功向约11.7万人提供援助。这一案例展示了参数保险在脆弱环境中快速调动资金的能力，为未来类似地区的灾害风险管理提供了重要经验。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳，一个拥有约3400万人口的西非国家，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的影响。加纳经济中约40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大威胁。在首都阿克拉，洪水已造成多次人员伤亡，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人流离失所。尽管政府采取了预警措施，但信任缺失、识字率低和协调不足导致许多人未能及时避险。

为应对气候风险，加纳政府近年来推动了主权和次主权参数保险产品，以及通过社区主导开发的微保险解决方案。2025年5月，作者前往阿克拉与政府、私营部门和民间组织讨论这些创新融资机制。此外，国际组织</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击暗影舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“马里纳号”（Marinera），该船曾名为“贝拉-1”（Bella-1）。根据美国司法部长的说法，美国联邦法院已签发逮捕令，因其从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油。该船为超大型原油船（VLCC），载油量约200万桶。俄罗斯在未检查船舶的情况下为其注册国旗，涉嫌违反《联合国海洋法公约》。此外，俄罗斯还向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该船。美国此次行动旨在打击专制政权的非法收入网络，显示其对制裁执行的坚定立场。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后涉及增加海军火力以支持现有战略和新兴概念，如“缓冲力量”。中国和韩国也在探索类似方案。战列舰的讨论与“武器船”概念相关，涉及如何优化成本效益高的火力打击。历史上，从无畏舰到现代航母，海军一直在平衡火力、成本与生存能力。当前美国海军面临造船成本高、进度延迟的问题，但特朗普政府正推动改变建造方式，利用人工智能等技术降低成本。批评者认为战列舰不符合当前战略，但其可作为支援分布式作战的平台，增强海上威慑和联合作战能力。这一倡议不仅是造舰计划，更是推动海军改革和工业复兴的重要步骤。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>