<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 03:07:46 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此举是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘战舰，并在上周五将10架F-35战斗机部署至波多黎各以应对委内瑞拉的威胁。国防部官员警告称，军事行动可能不止于此。此次袭击象征性地向公众和贩毒集团表明立场，但长期来看，应由海岸警卫队等执法机构接手此类任务。虽然美军有参与反毒品任务的历史，但此次使用导弹直接击沉船只的方式较为罕见。总统是否有权发动这场“战争”引发了法律争议，而长期使用军力对抗毒品集团可能影响其他重要地区的军事部署。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口结构、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正经历经济转型的关键时刻。过去二十多年，依赖债务驱动的房地产和基础设施建设推动了中国经济的快速增长，但这一模式在2021年达到顶峰后逐渐失效。北京正在尝试转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国到2035年希望构建的经济图景，并探讨可能的发展路径及其对美国及西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口和去全球化等挑战，以塑造其经济未来。尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径值得深入研究。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么延长AGOA对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签和改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，其中许多国家拥有丰富的关键矿物资源，如刚果民主共和国、南非、莫桑比克等。AGOA对美国在非洲的商业和矿产外交具有重要意义，若终止可能影响美国与非洲的经济关系，并使中国在非洲的影响力增强。此外，AGOA还促进了非洲劳动密集型产业的发展，如纺织业和农业。例如，纳米比亚的牛肉出口依赖AGOA的免税政策，而赞比亚的铜矿也受益于该法案。AGOA的续签对于维持美国与非洲的长期经济合作至关重要。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税正在将印度和中国拉近吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤标志着中印关系的缓和，引发了外界对两国关系是否真正改善的关注。有分析认为，这一进展可能与美国总统特朗普对中国加征关税有关。此次互动不仅体现了中印之间寻求合作的意愿，也对美国在亚洲的战略产生影响。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO小型撤销以及对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，一项罕见的行政撤销行动针对世界贸易组织，此外，美国撤销了向中国出口的台积电、SK海力士和三星的出口许可证。贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一，因此“贸易专家”栏目将于秋季推出“贸易政策速成课”，课程于10月8日至9日举行，地点为CSIS总部或线上，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口制度中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而加强国家安全并创造更多就业机会。美国可考虑采用类似墨西哥政府的配额制度。自2004年以来，墨西哥政府根据汽车制造商对国内经济的贡献，给予其关税配额（TRQ）。为避免对进口汽车征收20%的关税，原始设备制造商（OEM）需每年证明其对政府的重大经济贡献。墨西哥政府在分配配额时会考虑多个因素，包括生产量、新投资和本地采购等。这种机制鼓励企业增加国内生产和投资，从而促进制造业发展。此外，美国还可考虑将配额与研发支出和员工培训挂钩，以推动创新和提升国家安全。通过这种方式，美国可以更有效地吸引企业投资，增强制造业竞争力。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院的诉讼中接连败诉，分别被国际贸易法院和联邦巡回上诉法院裁定其行为缺乏法律依据。两案均涉及特朗普政府针对加拿大、墨西哥和中国等国的关税措施，法院认为IEEPA并未明确授权总统征收关税，且国会此前已通过其他条款赋予总统有限的关税权力。尽管案件仍在上诉至最高法院，但判决结果可能限制总统的行政权力，强化国会的贸易政策主导权。此案也引发更多法律纠纷，凸显法律界在贸易政策中的重要角色。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报道中国的不确定时代：与CNBC的程艾琳的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/reporting-chinas-age-uncertainty-conversation-cnbcs-evelyn</link><description>在本期《中国观察》节目中，主持人斯科特·肯尼迪采访了CNBC记者伊芙琳·程。程自2018年起在北京报道中国经济，她讨论了西方记者在华工作的挑战、中国电动汽车及科技产业的崛起、消费行为的变化，以及中美关系恶化对企业和个人的影响。伊芙琳·程是CNBC资深记者，长期驻北京，专注于中国经济与金融市场，曾报道新冠疫情、电动车产业发展，并撰写专栏分析中国与全球的关系。她此前曾在新泽西总部从事投资与股市报道，拥有纽约大学新闻、城市设计与建筑研究学士学位。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新文件揭示美日贸易协议的下一步举措</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-documents-reveal-next-steps-us-japan-trade-deal</link><description>2025年9月4日，美国与日本公布了新的文件，明确了双方在7月22日宣布的贸易协议下一步措施。根据这些文件，日本承诺向美国投资5500亿美元，并改善特定美国产品的市场准入；美国则承诺将互惠关税和汽车关税分别从25%和27.5%降至15%。此外，美国还发布了总统行政命令、备忘录和联合声明，进一步细化了协议内容，并保留了在日方未履行承诺时提高关税的权利。这些文件不仅缓解了近期美日关系中的紧张局势，也为其他国家与美国达成类似协议提供了潜在先例。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定性时代中的主动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的剧变，强调了在技术、经济和政治力量推动下，世界正进入一个充满不确定性的新时代。文章提到由CSIS信托人约翰·赫斯创立的“赫斯新前沿中心”，旨在帮助领导者应对未来的不确定性。文中分析了五个关键的长期趋势：人口结构、水资源风险、能源安全、全球秩序碎片化和技术准备度，并指出这些趋势如何影响未来的世界格局。文章还强调了战略远见的重要性，认为领导者需要灵活调整策略以适应不断变化的环境。此外，文章讨论了人口老龄化、水资源短缺和能源需求增长等重大挑战，并指出这些趋势将深刻影响全球经济和政治。

（翻译版）  
本文探讨了当前全球地缘政治格局的变化，指出在技术、经济和政治力量的作用下，世界正进入一个充满不确定性的时代。文章介绍了由约翰·赫斯创立的“赫斯新前沿中心”，旨在</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>前美国国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员哈罗德·麦克马斯特（LTG H.R. McMaster）与纳文·吉里沙恩卡（Navin Girishankar）展开了一场关于美国经济安全政策现状的广泛讨论。他们探讨了与中国在经济与科技领域的竞争、美国对发展中国家的政策，以及“爱国投资者”在美国高科技领域创新中的作用，并分析了政治极化对美国经济外交的挑战。该活动由战略与国际研究中心（CSIS）提供支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正将印度和中国推向一起？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，在上海举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面，显示出中印关系有所缓和。CSIS新推出的播客《State of Play》邀请专家分析国际局势，本期由亨丽埃塔·利文和里克·罗斯讨论中印关系，并由威尔·托德曼主持。尽管双方表现出积极姿态，但中印关系的真正进展及其对美国的影响仍值得观察。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月2日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此举是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的延续。近期，特朗普政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五因委内瑞拉F-16战机飞越一艘军舰而部署了10架F-35战机至波多黎各。此次行动引发了关于军事打击毒品集团的意义和法律依据的讨论。尽管海军力量长期参与反毒品任务，但此次使用导弹直接击沉船只的做法具有象征性，且可能引发争议。专家认为，此类行动应由海岸警卫队等执法机构负责，因其更擅长处理相关任务。此次事件凸显了美国在应对毒品走私问题上军事与执法角色的复杂关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国、阿根廷与抓住美国人工智能的机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-argentina-and-seizing-moment-american-ai</link><description>美国正面临技术发展的关键十字路口。随着人工智能重塑全球权力格局，问题不再是AI是否会定义下一个地缘政治竞争时代，而是美国是否能引领这一变革，还是让位给威权对手。在这一背景下，阿根廷总统哈维尔·米莱的重新定位不再只是地区现象，而是一个战略机遇。特朗普政府发布的“消除美国在人工智能领域领导地位障碍”的行政命令不仅是国内政策，更是地缘政治意图的宣言。微软副总裁布拉德·史密斯强调，将美国AI出口到盟友是其未来四年技术成功和经济竞争力的关键支柱之一。阿根廷具备成熟的数字文化、高互联网渗透率以及核能创新传统，使其成为美国AI扩散的重要节点。通过与美国合作，阿根廷不仅可推动自身发展，还能在拉美确立美国AI的标准。2025年7月23日，特朗普签署新行政命令，强调国务卿马科·鲁比奥和商务部长霍</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行威慑的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，主要为沙赫德无人机，辅以少量巡航导弹和弹道导弹，造成广泛破坏，并首次直接攻击乌克兰政府所在地。此次袭击标志着莫斯科持续依赖惩罚性行动，通过大规模无人机和导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方决心。这体现了普京的胜利理论，即用数量压制而非地面突破。

俄罗斯的“火力打击”策略包括常规袭击和大规模齐射。大规模齐射是协调的、更大规模的攻击，旨在向乌克兰及其支持者发出信号：俄罗斯愿意升级冲突、耗尽防御资源。谈判期间，俄罗斯会调整袭击规模和频率，以避免引发国际关注。这种策略不仅是为了摧毁基础设施，更是为了影响政治结果，控制舆论，保持谈判中的筹码。

俄罗斯的火力打击虽然</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不确定时代中的能动性：大趋势、远见与探索新领域</title><link>https://www.csis.org/analysis/agency-age-uncertainty-megatrends-foresight-and-navigating-new-frontiers</link><description>该文章探讨了当前全球地缘政治格局的变化，强调了由政治、经济和技术力量驱动的不确定性。文章提到，随着社会老龄化、水资源紧张和能源需求增加等长期趋势与快速变化的因素相互作用，决策者面临前所未有的挑战。为应对这些挑战，CSIS信托人约翰·赫斯创立了“新前沿中心”，通过数据驱动分析和战略远见帮助领导者应对未来不确定性。文章还指出，技术进步与创新在塑造未来中扮演关键角色，但需要有效的治理机制来确保其正面影响。作者强调，面对未知，领导者应具备预见和适应的能力，以推动安全与繁荣。

（注：以上内容为原文摘要及翻译，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《缓存我若你能》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/introducing-cache-me-if-you-can</link><description>背景信息：全球创新竞争日益激烈，各国纷纷寻求在科技和经济领域的领先地位。主要人物包括各国领导人及科技企业高管。地点涉及多个国家和地区。事件是关于全球创新竞赛的讨论与合作。意义在于推动科技进步与国际合作。  
谁将引领全球创新竞赛？9月17日起，每两周更新一集《Cache Me If You Can》，探讨全球创新趋势与合作机遇。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/kim-xi-and-putin-axis-upheaval-china-capital-cable-120</link><description>2024年9月3日，中国举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。朝鲜领导人金正恩和俄罗斯总统普京与中方领导人习近平一同出席，显示出三国关系的紧密。此次事件引发了外界对这一日益增强的联盟及其对全球治理构成挑战的关注。活动邀请了多位专家分析该联盟的未来走向及影响。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国正面临电力需求上升和能源安全挑战加剧的双重压力。为应对这些挑战，美国需要通过高效、有韧性且经济的能源创新来巩固其长期技术与经济竞争力。下一代地热能作为可再生、可靠且灵活的能源来源，为美国在这一战略产业中重拾领导地位提供了独特机遇。

美国在开发和商业化下一代地热系统方面处于领先地位，拥有显著的比较优势。若该行业成功扩大规模，美国将能够抓住商业机会，推进外交目标，并强化其创新领导力。为此，美国应积极主导下一代地热系统的国际部署，通过行业层面的合作和试点项目推动发展。

该白皮书探讨了下一代地热能在美国能源领导力中的战略作用，分析了其对美国国家利益的价值、当前的竞争地位以及政策框架。下一代地热能不仅具有巨大的商业潜力，还能作为外交工具，帮助美国与</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是加速提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府在5月底发布四项与核能相关的行政命令后，推动核能发展的势头达到新高。该政策旨在利用先进反应堆满足人工智能和国防设施的能源需求，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协定。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，弥补国内供应链不足。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩等关键领域的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过这些举措，美国希望在全球核能市场中占据更有利的位置。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。该活动由CSIS的常规资金支持。此次讨论有助于加深对美国能源政策的理解，推动相关领域的国际合作与交流。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中国与俄罗斯达成一项初步协议，计划建设“西伯利亚力量2号”（PoS-2）天然气管道，将俄罗斯的天然气输往中国。该管道预计每年输送500亿立方米天然气，从俄罗斯尤卡斯半岛经蒙古通往中国北方，若建成，中国将在2030年后进口超过1000亿立方米俄气，占其需求的五分之一以上。尽管价格、时间表和承包商等细节尚未敲定，但该协议对中国的能源安全和全球天然气市场格局具有深远影响。此举可能削弱美国和卡塔尔在各自区域的影响力，并重塑全球能源贸易格局。同时，这也标志着中俄关系进一步深化，凸显中国在全球能源市场中的战略地位。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>这是一段2025年9月4日由CSIS举办活动的记录。乔瑟夫·马库特指出，过去12个月中，能源政策的变化最为突然，美国从以应对气候变化为主要目标的能源政策转向了追求能源主导地位。他介绍了国家能源主导委员会执行主任杰罗德·阿根，并邀请他讨论这一转变的实际意义和对国家未来的影响。阿根解释说，能源主导意味着通过白宫内部团队协调不同部门，加快项目审批，促进国内能源生产并推动出口。他还提到，能源主导有助于确保国内能源供应稳定，避免因国际局势波动而影响价格。此外，他还强调了核能在美国能源战略中的重要性，以及如何通过与政府、行业和盟友合作来实现这些目标。

摘要：2025年9月4日，CSIS举办了一场关于美国能源政策转变的活动。乔瑟夫·马库特指出，过去一年</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第三部分：评估中国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低强度网络战在灰色地带行动，避免引发公开冲突。依托庞大的国家资源和坚定的专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出强大实力。在当今的网络环境中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略在各类冲突中的主要目标是破坏、摧毁和控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯方面实施了最早的已知网络攻击，并且从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能变得更加严重。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美国在战略上的不足，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美及其盟友在网络空间的竞争力。此报告由史密斯理查德森基金会支持完成。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周的上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并以身作则弘扬人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新的先进武器，向潜在买家展示其军事实力。同时，这也象征着中国崛起的不可阻挡。此次事件对澳大利亚的政治和安全政策产生影响，凸显了其与美国的联盟关系的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的指南：第七部分：美国如何取得胜利》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域正逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出了一项大胆的战略，旨在缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份切实可行的蓝图，旨在将网络空间从弱点转变为战略优势。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>在面对致命网络攻击时，美国如何应对？为探究这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。结果显示，政策制定者缺乏对网络冲突的系统性应对框架。该报告由史密斯理查德森基金会支持，强调美国不能等到灾难发生才面对网络冲突中的艰难抉择，需提前做好准备。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化推进之际，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、具备核能力的弹道导弹以及防空和反导系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>以色列在卡塔尔袭击哈马斯</title><link>https://www.csis.org/analysis/israel-strikes-hamas-qatar</link><description>2025年9月9日，以色列国防军（IDF）宣布，以色列空军在卡塔尔多哈对哈马斯领导人发动了暗杀行动。当时，哈马斯谈判代表正在讨论对特朗普政府最新加沙停火提议的回应。哈马斯官员称其领导层幸免于难。此次袭击发生在以色列近期对中东多个首都城市（如德黑兰、贝鲁特、大马士革和萨那）进行空袭之后。以色列总理内塔尼亚胡表示，此次袭击是对9月8日耶路撒冷枪击事件的报复，该事件造成6名以色列人死亡。尽管美国推动加沙停火，但以色列的袭击可能已中断相关谈判。卡塔尔强烈谴责此次袭击，并表示目前无法继续作为调解人，这使加沙停火前景更加渺茫。此次事件不仅加剧了地区紧张局势，也对美国在中东的外交信誉</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯的集中罢工：通过齐射进行胁迫的战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-massed-strikes-strategy-coercion-salvo</link><description>俄罗斯在9月7日至8日周末发动了战争以来最大规模的空袭，对基辅及乌克兰多个地区发动了前所未有的火力打击。超过800枚弹药被发射，主要为沙赫德无人机，辅以少量巡航导弹和弹道导弹，击溃防空系统并造成广泛破坏。此次袭击导致至少4名平民死亡，并点燃了乌克兰内阁大楼，这是俄罗斯首次直接攻击政府权力中心。这次袭击规模超过5月的攻势，凸显莫斯科继续依赖惩罚性行动，通过大量无人机和导弹饱和攻击来胁迫乌克兰并测试西方决心。这是普京的胜利理论，也是因前线停滞而无法取得突破时的替代方案。

翻译如下：

俄罗斯在9月7日至8日发动了战争以来最大规模的空袭，针对基辅及乌克兰多个地区，使用超过800枚弹药，包括沙赫德无人机和少量导弹，造成严重破坏。此次袭击导致至少4名</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在当前全球地缘战略格局变化的背景下，美国正面临电力需求上升和能源安全挑战，这凸显了高效、有韧性且经济可行的能源创新的重要性。下一代地热能技术被视作美国重新确立其在全球能源领域领导地位的关键机会。美国在开发和商业化下一代地热系统方面处于领先地位，具备显著的比较优势。若该行业成功扩大规模，美国将能够抓住商业机遇，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。本文探讨了如何通过国际部署和试点项目来推动下一代地热能的发展，强调了其对美国国家利益的战略意义。

（摘要翻译：）  
在全球地缘政治格局变化的背景下，美国面临电力需求增加和能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济可行的能源创新。下一代地热能被视为美国重拾全球能源领导地位的重要机遇。美国在开发和商业化下一代地热系统方面具有显著优势。若行业成功扩展，</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府在5月底发布四项与核能相关的行政命令后，推动核能发展的势头达到新高。该政策旨在利用先进反应堆满足人工智能对能源的需求，并确保国防设施的稳定运行。特朗普政府计划到2050年将国内核能装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协议。为实现这些目标，美国需加强与盟友合作，特别是在反应堆部件制造和铀燃料供应方面。此外，美国还希望通过立法放宽外国资本参与核能项目的限制，以促进国内核能产业发展。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。该活动由CSIS的常规资金支持。此次讨论具有重要意义，有助于增进对美国能源政策的理解，并促进相关领域的交流与合作。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西伯利亚2号协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京举行了一次外交沟通，成功推动了俄罗斯天然气向东输送的“西伯利亚力量2号”（PoS-2）管道项目。若该项目落实，将重新确立俄罗斯资源的战略地位，尤其是在2022年乌克兰战争后。美国和卡塔尔分别主导大西洋和太平洋的液化天然气市场。尽管关键细节尚未敲定，但该协议对中国的天然气进口结构及美国在全球能源市场的角色具有重要意义。中国与俄罗斯已初步达成建设PoS-2的协议，预计每年输送500亿立方米天然气，从西伯利亚经蒙古输往中国北部。然而，价格、时间表和承包商等仍待协商。这一协议不仅增强了中国在天然气市场的议价能力，也标志着其能源安全战略的调整。此外，该协议可能削弱美国在对华天然气出口中的地位，并影响全球天然气市场格局。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>这是一段2025年9月4日由CSIS举办活动的会议记录。Joseph Majkut指出，过去12个月中，能源政策的变化最为突然，美国从以应对气候变化为主要目标的能源政策转向了追求能源主导地位。他介绍了今天的嘉宾Jarrod Agen，他是国家能源主导委员会的执行主任，并邀请他讨论这一转变的实际意义和未来影响。Agen解释说，能源主导意味着通过白宫内部的团队协调不同部门，推动项目实施，帮助美国国内和海外销售能源。他还提到，该委员会正在与行业合作，解决长期搁置的项目，如石油、天然气和采矿项目，这些项目因许可问题而停滞不前。此外，Agen强调了能源主导的重要性，即确保美国在地缘政治动荡时仍能保持能源自给自足，从而稳定油价并促进经济增长。

翻译如下：

这是一段2025年9月4日由</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>