<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 03:49:59 +0000</lastBuildDate><item><title>从欺诈到前线：诈骗中心卷入柬埔寨与泰国的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后由马来西亚和美国斡旋达成脆弱停火。但停火协议很快失效，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑起冲突。12月27日签署的第二次停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指控为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些中心涉及跨国犯罪集团，且可能被柬埔寨军队使用。泰国此举反映了边界争端与诈骗中心问题的交织。柬埔寨是诈骗中心的枢纽，年收入超125亿美元，而泰国则是人口贩卖的中转站。泰国对诈骗中心的打击引发人道主义担忧，因大量被拐卖受害者被困其中。尽管两国承诺加强合作，但长期和平与打击诈骗中心仍面临不确定性。专家警告，仅摧毁建筑难以根除诈骗问题，需通过</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系起来</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，特朗普总统签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政令，旨在通过国际合作增强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费超过一半也依赖进口，因此需要与盟国加强合作以减少供应链脆弱性和对中国依赖。该行政令借鉴了中国的策略，强调通过贸易协议和可能的关税等措施确保关键矿物供应。此举将关键矿物视为国家安全、经济和能源安全的基础，推动美国外交政策和经济战略向全球供应链合作转变。该行政令由商务部长和美国贸易代表共同负责协调双边协议，涉及多个政府部门。这延续了特朗普此前在关键矿物领域的努力，强化了与盟友的合作关系。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的佣金费用，并支持替代支付系统和浏览器。此举旨在增强市场竞争，促进创新。MSCA与《反垄断法》（AMA）共同构成日本竞争政策框架，但针对智能手机软件领域进行了专门设计。尽管法规已初见成效，但日本企业能否利用新机遇提升竞争力，仍取决于其创业生态系统的完善程度。该法案标志着日本在数字经济监管上的重要进展，对全球其他国家具有借鉴意义。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对美中人工智能竞赛的押注</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/hedged-bets-us-china-ai-race</link><description>美国和中国在人工智能发展上的战略路径存在显著差异。美国更注重前沿AI技术的突破，希望通过高资本投入推动生产力变革，而中国则通过制造业和消费领域的定向投资，力求实现更广泛的经济效率提升。两国在AI应用、基础设施建设及产业政策上各有侧重，反映了不同的价值理念。尽管美国在云计算和半导体等领域具有优势，但中国在工业机器人和能源生产方面表现突出。双方在资本市场的不同运作模式也影响了AI发展的速度与方向。未来，两国能否在AI领域实现持续增长，仍取决于其策略的有效性及对全球创新体系的贡献。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术前沿：美国科技长期战略的活指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/tech-edge-living-playbook-americas-technology-long-game</link><description>中国在人工智能、机器人和量子计算等领域取得进展，但无法制造认证的喷气发动机或高端机床；美国虽在AI芯片市场占据主导地位，却失去了大规模制造能力。这种技术竞争不仅取决于研发投入或专利数量，更依赖于技术灵活性——即在不同技术领域建立优势的能力。报告指出，美国在“堆栈”技术和精密技术方面领先，而中国在基础技术和生产技术上占优。美国面临战略困境，需通过建立新能力、贸易工具和联盟协调来应对中国的挑战。2026年将考验美国是否能统一科技领导策略，否则可能陷入关税战和政治冲突。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>明亮的闪亮物件</title><link>https://www.csis.org/analysis/bright-shiny-objects</link><description>本文讨论了美国政府在贸易政策上的策略，特别是通过不断推出新的“亮点”（bright shiny objects）来转移公众注意力。文章指出，总统特朗普政府常利用新事件或政策来分散人们对先前问题的关注，例如关税、国家安全调查和双边贸易谈判等。这些措施虽可能对经济影响有限，但具有显著的政治效果。作者认为，这种策略削弱了政府的问责机制，使公众难以深入分析政策的实际影响。文章强调，这种做法可能破坏权力制衡，最终损害民主制度。威廉·雷因施是华盛顿战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从经合组织15%全球最低税率框架关键部分中获得的豁免。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一系列举措反映了全球税收规则调整及地缘政治博弈对国际经贸格局的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年美墨加协定（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>在2026年美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA）审查前夕，双重征税和墨西哥司法改革成为影响该地区投资确定性的两大障碍。USMCA虽为区域贸易与投资提供基础，但未设立专门解决双重征税的机制，仅依赖双边税收协定，导致跨境企业面临不确定性。同时，墨西哥的司法改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性和机构能力的担忧。此次会议将探讨这些问题与USMCA审查的关联，分析其对投资者、政策制定者及区域经济一体化的短期与长期影响。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与英国建立真正的可信贸易伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/building-true-trusted-trade-partnership-united-kingdom</link><description>2025年12月1日，美国和英国达成一项关于创新、双边投资和增长的双赢协议，重点涉及制药和医疗技术领域。这是继2025年5月5日领导人首次宣布的美英经济繁荣协定（EPD）后的第三次细化，名为《与英国在药品定价方面的原则性协议》。该协议使英国能够免税向美国出口药品和医疗产品，并承诺提高国家医疗服务体系（NHS）对新药的预算，从目前的25,000英镑提升至35,000英镑。作为美国重建安全医疗供应链的重要一步，该协议也推动了总统的MFN药品定价计划，旨在降低美国药品价格并提高外国价格。此协议为其他国家如欧盟提供了类似合作的范例。英国官员称该协议是重要的经济和健康成就，有助于巩固英国作为生命科学全球中心的地位。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国与世界、芯片关税与全球最低税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/china-vs-world-chips-tariffs-and-global-minimum-tax</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了美国跨国公司从经济合作与发展组织（OECD）15%全球最低税率框架中获得的例外条款。他们还分析了美国针对半导体的232条款关税措施，以及中美日之间日益加剧的外交与经济紧张关系。这一系列事件反映了国际经济政策调整对全球贸易格局的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的新中国科技战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/washingtons-new-china-tech-strategy</link><description>美国国家安全战略如何塑造对华技术竞争是近日讨论的焦点。米克与美国新安全中心能源、经济与安全项目高级研究员艾米丽·基尔克里思展开对话，探讨华盛顿为何取消部分关税和技术出口限制，以及盟友如何回应美国贸易政策的转变，并分析美国是否仍有望在中美技术竞争中胜出。此次讨论凸显了国际关系中科技竞争的重要性及政策调整的复杂性。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>量子状态设计：政策、权力与下一个科技前沿</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/quantum-statecraft-policy-power-and-next-tech-frontier</link><description>在《如果你能躲开我，就试试看》这一集中，我们探讨了量子技术为何迅速成为美中战略竞争中最关键的领域之一。曾任职于CSIS战略技术计划的詹姆斯·刘易斯博士，分析了量子技术的实际应用、炒作与风险，以及其对网络安全、情报收集和全球力量平衡的影响。他指出，量子计算可能威胁现有加密技术，而量子传感可能比预期更快出现。中国正在加大投资以获取优势，美国则需通过资金支持、商业化、人才培养和安全标准来保持领导地位。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译成中文为：

**伊朗安全机构内部：这个政权有多稳定？**</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/inside-irans-security-apparatus-how-stable-regime</link><description>背景信息：美国国家情报总监办公室前伊朗事务负责人诺曼·鲁尔在2008年至2017年间任职。事件：主持人塞思·琼斯与鲁尔讨论了伊朗当前的抗议活动、政权的反应以及白宫可能采取的政策应对措施。主要人物：诺曼·鲁尔。地点：美国。意义：此次对话有助于外界理解伊朗局势及美国的潜在外交策略。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿尔伯塔分离主义运动的未来</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/future-alberta-separatist-movement</link><description>近年来，分离主义在加拿大阿尔伯塔省虽属少数政治潮流，但在联邦与省府关系紧张时往往抬头，尤其是当联邦政策被认为限制了该省能源产业时，如碳定价、环保法规或输油管道审批等。近期加拿大政局变化及部分现象与美国相似，使这一运动重新受到关注。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了前加拿大国会议员兰迪·博森诺特，后者曾代表阿尔伯塔省首府埃德蒙顿选区。两人探讨了阿尔伯塔分离主义的历史及近期引发全国乃至美国关注的因素。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家如何塑造中国的外交政策</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/how-experts-shape-chinese-foreign-policy</link><description>在本期《北京学》节目中，CSIS高级研究员海伦娜·利文与汉堡大学和平研究与安全政策研究所的博士后研究员萨宾·莫克里共同探讨了外部专家如何影响中国共产党国家安全理念的形成，以及中国智库和学者在政策制定中的作用。莫克里还分析了中国虽远离北极，却成为“近北极国家”的原因。该节目揭示了中国在国际事务中日益增长的影响力及其内部决策机制。

（150字）</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗活动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新报告《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》。该报告揭示了乌克兰民众在俄军占领下的顽强抵抗，具有重要的地缘政治意义。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都电缆》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展问题。此次访问旨在加强三国关系，推动区域稳定。对于美国而言，这可能影响其在亚太地区的战略布局。李在明的外交政策显示出对中日两国的重视，强调多边合作与地区协调。此次行程反映了其平衡大国关系、维护地区和平的外交理念。

（150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相塔库尼在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈旨在加强两国关系，并探讨未来合作方向。为深入分析双边关系及地区安全形势，CSIS日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度对话，聚焦外交政策优先事项及经济安全领域的合作机遇。此次活动得到日本政府支持。

摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相塔库尼在东京会晤，同意推进美日同盟进入新阶段。双方将加强合作，应对地区安全挑战和经济安全议题。CSIS与日本国际问题研究所联合举办年度对话，分析双边关系及合作机会，活动获日本政府支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高电力 affordability 并增强电网可靠性，通过建设超过150亿美元的基荷发电能力。该声明标志着市场规则的重大转变，可能影响科技行业和传统发电资产。政策意图是保护居民电价，但可能造成技术公司承担更多成本，同时威胁现有发电设施的经济性。此举措将电网分为财务隔离但物理整合的结构，对市场公平性和未来电力供应产生深远影响。Arushi Sharma Frank 是战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目高级研究员。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，就2026年1月短期能源展望（STEO）进行讨论与演讲。这是首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、主要石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri将参与小组讨论，由Joseph Majkut主持。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供支持。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车领域爆发的贸易争端引发诸多意外。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国电动车进入其市场。这表明尽管存在贸易摩擦，一些盟友仍愿意与中国进行商业合作。美国应关注这一趋势，因为这些协议显示西方国家对中国技术仍有兴趣，主要目标是减少竞争而非完全阻断贸易。欧盟和加拿大的政策变化可能影响美国的对华战略，尤其是在技术竞争方面。此外，中国投资被视为促进当地就业和创新的潜在途径。尽管结构性问题仍未解决，但这些进展传递出重要信号：西方国家希望维持与中国部分贸易关系。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>**摘要（中文）：**  
2023年7月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰等地区的能源动态，以及解放日以来的金融市场变化。此次讨论旨在通过数据、人物与政治视角解析全球能源趋势，推动对能源安全和气候变化问题的深入理解。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2021年1月14日，美国战略与国际研究中心（CSIS）欧洲、俄罗斯与欧亚项目将在东部时间上午11点举办线上活动《欧洲档案》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。该活动将讨论格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的区域威胁，以及其未来与美欧伙伴的安全关系。此次活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性，以及美欧在该地区的合作需求。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海的军事部署已持续六个月，每日花费约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减或寻求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外成本。由于缺乏应急资金，国防部可能需动用2026年和解法案中的资金，或请求白宫向国会申请更多拨款。此行动反映了战略资源分配的权衡，对美国全球军事布局有深远影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>摘要：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场海事安全对话活动。活动由杰里·麦金主持，邀请了美国海军少将布伦丹·麦克莱恩作为主讲人。麦克莱恩是美国海军水面部队太平洋舰队司令，拥有丰富的海军经验。他介绍了“竞争优势2.0”战略，旨在提升水面舰艇的作战能力，确保80%的舰船具备战斗突袭准备状态。该战略强调训练、认证和熟练度，并通过先进的战术训练和人工智能技术提高作战效率。此外，他还讨论了未来舰队的构想，包括高-低混合舰队和新型导弹系统的应用。此次对话展示了美国海军在应对复杂威胁方面的努力和成果。

翻译：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场海事安全对话活动。活动由杰里</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本期节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。

本集由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨2026年前美韩同盟的整体展望，涵盖延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论旨在加强美韩之间的合作与战略协调。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>此次外交新闻事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）和美国海军学会（USNI）联合举办，于1月16日下午3点至4点举行。活动邀请了美国海军太平洋舰队水面部队司令布伦丹·麦克莱恩少将与美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮策进行对话，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼发表开幕致辞。该对话系列汇聚了美国最具影响力的非党派机构，旨在讨论海军、海军陆战队及海岸警卫队面临的挑战，尤其在预算、技术及战略调整背景下，美国海上力量的未来将发生重大变化。此活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不仅仅是无人机：乌克兰冲突中的工业基础经验 | 关于基础的一切》</title><link>https://www.csis.org/events/its-more-just-drones-industrial-base-lessons-conflict-ukraine-all-about-base</link><description>在《基地全知道》节目中，专家探讨了俄罗斯和乌克兰在生产与规模问题上的不同做法，特别是无人机的生产和部署。美国工业基础正面临国家挑战，从中可吸取重要教训。节目由《基地全知道》主持人杰里·麦金尼和战略与国际研究中心（CSIS）工业基础中心主任凯特·邦达尔主持，分析了俄罗斯集中式工业模式与乌克兰去中心化商业模式的特点及其对美国的启示。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>如何使叙利亚成功实现库尔德人的融合</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-syria-can-succeed-integrating-kurds</link><description>叙利亚过渡政府（STG）与库尔德领导的叙利亚民主力量（SDF）之间的冲突加剧，成为叙利亚脆弱转型过程中最大的威胁。总统艾哈迈德·沙拉阿面临类似的风险。一项为期四天的停火协议将于1月24日到期，双方需要通过善意举措缓解紧张局势，以避免冲突升级。此前，双方在整合协议上未能达成共识，导致近期在阿勒颇爆发冲突。美国对STG的支持削弱了SDF的地位，而STG的迅速推进引发国际担忧。若停火破裂，可能引发更大规模冲突，并助长ISIS复苏，影响地区稳定。成功整合库尔德人将为其他少数群体提供范例，推动叙利亚统一进程。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗活动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新报告《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》。该报告揭示了乌克兰民众在俄军占领下的顽强抵抗及其对战争局势的影响，具有重要的战略意义。

《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》由Jade McGlynn于2026年1月发布于CSIS.org，Max和Maria与其进行了交流。报告探讨了乌克兰被占领土上民众的抵抗行动，展现了他们在极端环境下的坚韧与勇气，对理解当前俄乌冲突的动态具有重要价值。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国和日本之行 | 《首都电缆》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展问题。此次访问旨在加强与邻国的关系，推动区域稳定。对于美国而言，这可能影响其在亚太地区的战略布局。此次行程反映了李在明的外交政策倾向，强调多边合作与地区协调。该事件凸显了东北亚地缘政治的复杂性，以及韩国在大国博弈中的关键角色。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会谈为两国关系的未来发展奠定了基础。为深入探讨双边关系及地区安全形势，美国战略与国际问题研究中心（CSIS）日本事务主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度对话，分析两国外交政策重点及经济安全领域的合作机遇。此次活动由日本政府支持。

（摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，宣布推动美日同盟进入新阶段。双方将通过年度对话探讨地区安全、外交优先事项及经济合作。活动由日本政府支持。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM为住宅用户提供更经济的电力并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设稳定电源。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同将风险转移给参与者，可能影响数据中心和传统发电资产。此举虽能降低电价，但也带来结构性风险，如人为供过于求可能导致现有电厂退役。政策还要求大型用户承担更多成本，以保护居民用电价格。此举措对电网结构和市场机制产生深远影响，未来需州监管机构协调实施。

（摘要翻译：）  
美国白宫国家能源主导委员会与合作伙伴发布《关于PJM的准则声明》，旨在提升住宅电力 affordability 并增强电网可靠性，计划投资超150亿美元建设稳定电源。该声明标志着市场规则重大转变，通过15年发电合同将风险转移给参与者，可能影响数据中心和传统</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月EIA《短期能源展望》（STEO）关键要点：全球石油市场展望</title><link>https://www.csis.org/events/global-oil-markets-outlook-key-takeaways-eias-january-2026-steo</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请美国能源信息署（EIA）的资深经济学家Sean Hill和管理员Tristan Abbey，就2026年1月短期能源展望（STEO）进行讨论与演讲。这是首次将全球能源市场预测延伸至2027年12月，涵盖布伦特原油价格预测、主要石油供应增长来源及委内瑞拉近期发展对油价的影响。随后，Adam Sieminski、Tim Hess和Raad Alkadiri将参与圆桌讨论，由Joseph Majkut主持。此次会议旨在分析全球能源趋势及其对市场的影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国电动车进入其市场，这表明一些盟友可能正在考虑更广泛的科技合作策略。尽管美国在技术竞争上对中国保持警惕，但欧洲和加拿大的举动显示出对中国经济和技术的兴趣。欧盟和加拿大分别与中国达成协议，降低了关税，以促进贸易和投资。这些举措反映了西方国家在面对中国时寻求平衡，既希望减少竞争，又不愿完全切断贸易关系。这预示着未来全球汽车产业格局可能发生重大变化。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻井工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>摘要：在能源领域，Joseph Majkut和Kevin Book通过数据、人物和政治分析能源故事。本周，他们将讨论委内瑞拉和格陵兰的最新动态，以及解放日以来的金融市场和能源市场趋势。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在深入探讨从清洁能源到原油市场的各种议题。

（150字）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩上将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>摘要：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场海事安全对话会。会上，美国海军少将布伦丹·麦克莱恩（Vice Admiral Brendan McLane）分享了他关于“竞争优势2.0”战略的见解，旨在提升水面部队的作战能力。该战略强调通过训练、认证和熟练度来保持海军优势，并提到在红海的实战经验表明，部队已具备应对多种威胁的能力。此外，他还讨论了未来舰队的现代化计划，包括使用高-低混合舰队和先进武器系统。此次对话突显了美国海军在提升战斗力和适应未来战争方面的努力。

翻译：2026年1月16日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场海事安全对话会。会上，美国海军少将布伦丹·麦克莱恩分享了他关于“竞争优势2.0”</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行海事安全对话活动。美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩少将将与USNI前海军上校雷蒙德·斯皮克尔进行讨论，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕演讲。该系列对话旨在汇聚海事领域领导人物，探讨海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海事力量可能发生的重大变化。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>