<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 03:52:52 +0000</lastBuildDate><item><title>从欺诈到前线：诈骗中心陷入柬埔寨与泰国的冲突中</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国之间的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后在马来西亚和美国的斡旋下达成脆弱停火。但停火协议很快失效，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二次停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个柬埔寨赌场和酒店，这些设施被指为诈骗中心，涉及跨国犯罪集团。泰国称这些地点也被柬埔寨军队使用，而柬埔寨则否认这一说法。泰国此举不仅针对边界争端，还涉及打击诈骗中心的问题，反映出区域安全与跨国犯罪的交织。尽管双方承诺加强合作，但长期和平与打击诈骗中心仍面临诸多不确定性。

（字数：150字）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物皆相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，我曾与一位参与VCR发明的创业者会面，目睹其制造过程转移到亚洲。他告诉我：“不要忘记，一切都在各地生产。”这虽是夸张之言，却反映了当今全球一体化经济的现实。如今，许多产品由多国不同来源的零部件组装而成，如汽车和手机。重要的是，经济行动常有意外后果。例如，特朗普政府的贸易政策导致美国农民面临困境，包括关税推高农机成本、中国禁令影响无人机使用，以及巴西大豆替代美国大豆引发亚马逊森林砍伐。此外，美国西部重新引入狼群，意外减少了鹿类车祸。这些案例表明，政策制定需考虑多重影响。政府应通过公众意见征集和跨部门协作，减少决策失误。经验丰富的专业人员至关重要，否则将付出代价。威廉·雷因施是华盛顿智库CSIS的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易高手 x Simply Trade：混乱的一年交易》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>2026年伊始，《贸易专家》节目推出特别跨界播客，邀请《简单贸易》主持人拉洛·索洛兹诺和安迪·希尔斯共同参与。两人探讨了2026年全球贸易的热点议题，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。该节目为观众提供了对国际经贸动态的深入分析，具有重要参考价值。

（摘要翻译：）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府正推动降低处方药成本，旨在结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球约75%的制药利润，相当于通过高价药物为国外“社会主义”提供补贴。2025年5月，特朗普政府发布行政令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内将药品价格与富裕国家接轨。此举引发企业回应，部分公司通过降价换取关税豁免，同时加大国内投资。尽管取得一定进展，但仍有担忧认为国内基础设施和人才不足可能影响政策实施效果。该政策虽促进制造业回流，但也可能削弱创新动力，威胁美国在生物医药领域的领导地位。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国对日本的稀土战役</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物，这些是国防技术生产所需。此举被广泛视为对日本首相高市早苗11月言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成日本的“生存威胁”，并可能引发军事反应。这些措施凸显了中日关系紧张，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，表明北京的稀土战略与其军事目标密切相关。

（摘要翻译：）

2025年1月6日，中国对日本实施新的出口限制，涉及稀土元素等关键矿物，这些是国防技术生产所需。此举被视为对日本首相高市早苗11月言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口管制</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系在一起</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整美国进口加工关键矿物及其衍生产品》的行政令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物超过一半的消费也依赖进口，因此需要与盟友和伙伴国家加强合作以减少供应链脆弱性和对中国依赖。该行政令借鉴了中国的策略，强调加工能力的重要性，而非仅关注开采。它要求商务部长与外国伙伴谈判确保美国的加工矿物供应，并可能采取关税等贸易措施保护国家安全。此举将关键矿物视为国家、经济和能源安全的基础，推动美国外交政策和经济战略向全球供应链合作转变。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的佣金费用，并支持替代支付系统和浏览器。此举旨在提升市场竞争，促进创新。MSCA与《反垄断法》（AMA）相辅相成，但针对智能手机软件领域进行了专门设计。其成功不仅取决于限制科技巨头，更依赖于培育本土企业。日本的风投生态系统仍需发展，同时退出路径和劳动力市场也需改革。这一政策对日本经济具有深远影响，可能为其他国家提供数字监管的参考模式。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲能在没有美国的情况下维持乌克兰军队的运转吗？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/can-europe-keep-ukraines-military-afloat-without-us</link><description>在一次访谈中，Max和Donatienne讨论了欧盟国防委员安德里乌斯·库比柳斯关于建立欧洲常备军队的言论。随后，他们与卡内基国际和平基金会俄罗斯与欧亚项目高级研究员迈克尔·科夫曼展开对话，探讨欧洲在乌克兰战争中的角色。此次讨论涉及欧洲军事一体化及地缘政治影响，反映了当前欧洲在安全与战略上的重要议题。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>退出：美国将停止与更多联合国机构合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/opting-out-united-states-stop-engaging-more-un-entities</link><description>2024年1月7日，特朗普政府发布总统备忘录，指示美国机构“退出”35个政府间组织和31个联合国实体，认为这些机构不符合美国国家利益。此举主要针对较小的机构和专业联盟，而非主要联合国机构。美国退出了推动性别平等、气候解决方案和可持续发展的组织，也停止参与和平建设、国际法和科学联盟。尽管美国强调审查和改革，但其行为反映出对全球合作的不信任，可能对联合国及美国自身产生长期影响。该政策延续了“美国优先”的理念，减少对多边机构的资助与参与，引发对国际稳定和美国外交影响力的担忧。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国向加勒比海地区增派军事力量已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万美元已列入预算，其余300万美元需从其他项目中削减、使用和解法案资金或请求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。加勒比海部署的舰船和飞机费用已包含在2026财年预算中，但额外开支可能增加10%。由于国防部没有应急基金，若持续部署，可能需要国会追加拨款。此行动反映了战略资源分配的权衡，而非直接增加纳税人负担。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论该国选举的国内与国际影响。意义在于分析选举对缅甸政治及地区稳定的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续进行的选举所带来的国内与国际影响。此次选举备受关注，涉及缅甸政治局势及地区稳定。分析表明，选举结果可能对国家未来走向及周边国家关系产生深远影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年CSIS专家最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际研究中心（CSIS）专家与威尔共同发布《2026年印太地区展望》，分析全球各地关键发展，并预测2026年国际局势。该报告由CSIS于2026年1月14日发布，旨在为政策制定者和公众提供对未来的深入见解。其意义在于帮助理解全球趋势，为国际关系和安全决策提供参考。

2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际研究中心（CSIS）专家与威尔共同发布《2026年印太地区展望》，分析全球各地的关键发展，并预测2026年的国际局势。该报告由CSIS于2026年1月14日发布，旨在为政策制定者和公众提供对未来趋势的深入见解，具有重要的参考价值。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>连线：非洲的未来一年</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>在2025年，非洲经历了一系列关键事件，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的变化以及经济动态的调整。2026年，非洲面临新的机遇与挑战。本期节目中，奥格邀请了非洲安全研究所执行主任方特·阿库姆和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家雷蒙德·吉尔平，共同回顾2025年的重大事件，并探讨2026年非洲的发展趋势。他们强调，持续性和各领域间的协调对非洲未来发展至关重要。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系及台湾与发展中世界互动的看法，CSIS弗里曼中国研究主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和实践者组成的国际工作组。在四次研讨会上，工作组成员分析了许多全球南方国家对北京立场的支持增加的情况，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何加强其在发展中国家的经济、外交和民间交流。该简报总结了工作组讨论的主要观点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿的模糊信号的影响。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美中“全球北方”视角下维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中世界的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家对台湾的未来有重要利益</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>背景信息：美国与韩国的双边关系在2026年前面临多项战略议题。主要人物包括来自世宗研究所的李灿松博士和郑比云博士，由悉尼·西勒主持讨论。地点为世宗研究所。事件是关于美韩同盟的总体展望，涉及延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等议题。意义在于探讨双方合作方向及未来安全策略。

本集由悉尼·西勒主持，邀请世宗研究所的李灿松博士和郑比云博士，就2026年前美韩同盟的总体前景展开讨论，涵盖延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等关键战略议题，旨在深化双方合作与安全协调。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>2025年，英国知名记者米沙尔·哈萨因在接受《SWSP》节目主持人埃米莉·哈丁采访时，分享了她处理高风险采访的策略，并探讨了当年出现的重大地缘政治趋势，包括人工智能的发展和全球领导权的转变。此次访谈凸显了她在国际事务中的影响力与专业性。

2025年，英国知名记者米沙尔·哈萨因在接受《SWSP》节目主持人埃米莉·哈丁采访时，分享了她处理高风险采访的策略，并探讨了当年出现的重大地缘政治趋势，包括人工智能的发展和全球领导权的转变。此次访谈凸显了她在国际事务中的影响力与专业性。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/events/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>英国知名记者米沙尔·哈萨因（Mishal Husain）以其对重要人物的深入采访而闻名。在《SWSP》节目中，主持人艾米丽·哈丁（Emily Harding）与她对话，探讨了她在高风险采访中的方法，以及2025年全球政治格局的变化，包括人工智能和全球领导力的转变。该节目由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>本周，Joseph Majkut 和 Kevin Book 将讨论委内瑞拉石油的最新动态。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。此次讨论将聚焦于委内瑞拉石油产业的现状及影响，涵盖从清洁能源到原油市场的各种议题。这一活动有助于公众更深入理解全球能源格局及其地缘政治意义。

（摘要翻译：）  
本周，Joseph Majkut 和 Kevin Book 将讨论委内瑞拉石油的最新情况。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，通过数据、人物和政治角度讲述能源故事。此次内容将涉及委内瑞拉石油产业的现状，涵盖从清洁能源到原油市场等议题。该活动有助于增进对全球能源格局及其地缘政治影响的理解。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设稳定电源。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同分配风险，可能影响技术行业和电网结构。政策将电网分为财务分离但物理整合的模式，数据中心需承担长期成本，而电力仍共享于电网。此举或降低电价，但也可能引发对现有发电资产的冲击。此政策凸显了政府在能源安全与市场机制间的平衡挑战。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年，美韩同盟将走向何方？《不可能的国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松和安全战略中心研究员朴比云。他们讨论了美韩同盟在2026年前的发展前景，包括延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略问题。该活动由CSIS提供支持，旨在深入分析同盟关系的未来方向及其重要性。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的情报行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>背景信息：近期多起中国间谍案件引发关注，美国对此高度警惕。主要人物包括主持人塞思·琼斯和前美国国防情报局局长戴维·R·谢德。地点为美国。事件是讨论现代中国间谍案的影响。意义在于揭示中美之间在情报安全领域的紧张关系。

主持人塞思·琼斯与前美国国防情报局局长戴维·R·谢德探讨了近期多起中国间谍案的潜在影响。该讨论聚焦于中美在情报安全领域的紧张关系，凸显了美国对中国间谍活动的担忧。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上各种形式的抵抗活动的兴起。自那时起，占领环境显著恶化：广泛监控、胁迫和新的数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告分析了2024至2025年的进展，探讨了抵抗如何适应以求生存，依赖分隔与信任，并优先考虑生存而非可见性。理解这一演变对于评估影响、设定现实期望以及使西方援助与被占领地区的实际生活相一致至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈和观察。乌克兰官员、协调者和民间社会成员的见解被纳入其中，部分匿名以确保安全。报告结合了经过验证的公开资料和二次数据，以确保分析准确性并保护参与者。俄罗斯总统办公厅负责人</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨明年印太地区联盟网络的发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。活动将邀请专家进行分析，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。此次会议旨在深入理解该地区的政治、经济和安全趋势。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2021年1月14日，美国战略与国际研究中心（CSIS）欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《欧洲档案》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。活动将讨论格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的地区威胁，以及其未来与美欧伙伴的安全关系。该活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性及国际合作的必要性。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国向加勒比海地区增派军事力量已持续六个月，每日成本约为3100万美元，其中2800万美元已列入预算，其余300万美元需从其他项目中削减或寻求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及航母战斗群等关键资产，影响了全球军事部署格局。此事件反映了美军在资源分配上的战略选择及其带来的机会成本。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>本次节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论了2026年前美韩同盟的整体展望，涉及延伸威慑、核磋商小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次对话聚焦美韩关系的关键领域，强调双方在安全与合作方面的紧密联系。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《布雷南·麦克莱恩少将的部队状况》</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩中将将与USNI前海军少将雷蒙德·斯皮策展开讨论，探讨海军水面作战的未来方向。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开场讲话。该系列对话旨在汇聚两国非党派机构，探讨海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，特别是在预算紧张、技术发展和战略调整背景下，美国海上力量的未来演变。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>**摘要（中文版）：**  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目举办了一场关于委内瑞拉石油的专题讨论。此次会议由Joseph Majkut和Kevin Book主持，分析了委内瑞拉石油产业的最新动态及其对全球能源市场的影响。委内瑞拉作为拥有丰富石油资源的国家，近年来因经济和政治问题导致产量下降，引发国际关注。此次讨论旨在探讨该国能源政策、地缘政治风险及对全球能源安全的影响，具有重要的现实意义。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为加快实施预警行动和预先安排融资措施的关键时期，以更好地应对日益增长的灾害风险。全球传统援助项目（如官方发展援助）正面临下降趋势，主要受美国政府缩减援助的影响，其他国家也在减少支出。这种削减对发展中国家的社区、政府及捐助机构产生了广泛影响。与此同时，企业与社区因气候变化加剧的极端天气事件而感受到更大的脆弱性。为应对这一挑战，多方利益相关者正在探索创新方法，包括利用先进技术进行风险建模，以及通过保险行业等渠道加强融资机制。该报告分析了适用于发展中国家的灾害风险融资、预警和响应计划，并提出了相关政策建议。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>随着极端天气事件的频率和严重性增加，全球面临日益严峻的经济和发展挑战。冲突影响着25个最易受气候变化影响国家中的一半，这些脆弱国家在灾害发生时死亡率比非脆弱国家高出34%。国际人道主义援助组织试图填补资金缺口，但援助预算正在减少。为应对这一问题，创新的灾害风险融资（DRF）机制，如预动行动和参数保险解决方案，提供了重要机会。联合国世界粮食计划署（WFP）在叙利亚试点了首个宏观层面的参数干旱保险产品，成功获得790万美元赔付，帮助缓解了干旱对脆弱社区的影响。该案例展示了参数保险在快速获取资金、增强抗灾能力方面的作用，也为未来类似地区的灾害风险管理提供了经验。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳是西非的一个国家，人口约3400万，正面临与气候变化相关的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的威胁。加纳经济的40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大风险。在首都阿克拉，洪水已造成多次人员伤亡，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人流离失所。尽管政府采取了一些措施，如引入参数保险等创新融资机制，但保险覆盖率低、信任缺失等问题依然存在。2025年，加纳成为首个从全球气候风险盾计划获得赔付的国家，显示出保险在应对气候变化中的潜力。然而，资金分配仍面临行政障碍和政治过渡带来的延迟。加纳的经验为其他发展中国家提供了重要借鉴。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会及合作机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同将风险转移至电力企业，可能影响数据中心等大用户。此举虽能降低电价，但可能造成电网供需失衡，威胁传统发电资产。政策意图是保护居民电费不因数据中心需求激增而上涨，但需州监管机构严格执行相关费用分摊机制。此变革对技术企业、传统发电和基础设施提供商影响不一，未来PJM需制定细分产品以应对新规则。该政策凸显了能源安全与市场机制间的复杂博弈。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后反映了对增强海军火力以支持现有战略和新兴概念如“缓冲力量”的需求。尽管存在质疑，但战列舰的讨论也涉及对“武器船”概念的持续关注，以及如何优化成本效益高的火力打击。中国和韩国也在探索类似方案。美国国内关于建造新舰类的争论不仅涉及成本与风险，还关系到未来舰队的建造方式。历史上，从无畏舰到现代航母，海军一直在平衡火力集中与成本控制之间的矛盾。当前，多国正寻求通过大型水面舰艇实现火力优势，而特朗普的提议正是这一趋势的一部分。尽管面临批评，但其核心意义在于推动海军改革和工业基础转型。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷丹·麦克莱恩海军中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行海事安全对话活动。活动将邀请美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩中将，与美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮克尔进行对话，探讨海军水面作战的未来发展。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕致辞。该系列对话旨在汇聚海事领域专家，讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海上力量可能发生的重大变化。此次活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>