<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:07:43 +0000</lastBuildDate><item><title>如何一个网络联盟摧毁了俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本集《贸易伙伴》节目讨论了最新的关税公告以及谈判可能的走向，同时探讨了美元在国际货币体系中的作用及可能导致去美元化的场景。节目还向同事安德鲁·施瓦茨致敬。此次讨论反映了当前全球经济与贸易关系的复杂性，以及国际货币体系面临的挑战。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，自8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法案》第232条进行的五个月调查，认为加强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中占比极小，仅占矿产铜的5.1%和精炼铜的3.3%，凸显了战略脆弱性。随着人工智能和数据中心的发展，铜需求激增，而美国国内冶炼能力不足，大量铜需出口加工。尽管关税旨在促进国内产能，但面临高成本、低矿石品位和缺乏冶炼设施等挑战。此外，关税可能促使出口国转向中国，影响供应链稳定。专家建议需长期投资和政策支持以增强铜产业链安全。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动汽车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了其他国家电动汽车市场的增长。然而，这也给传统汽车制造商带来了挑战，促使各国政府重新思考产业政策。该趋势为理解中国在全球技术供应中的角色以及制定有效的经济与气候政策提供了重要启示。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>美国外交政策研究所CSIS的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最新发布的白皮书《潮起潮落：美国太平洋战略收缩的国家安全影响》。该研究旨在加强美澳关系，由普拉特工业公司资助。白皮书分析了美国在亚太地区军事部署减少对国家安全的影响，强调了维护地区稳定的重要性。这一研究为美澳合作提供了重要参考，有助于推动双方在安全领域的深入协作。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息显示，美国与韩国之间的贸易关系在2024年8月暂停对韩关税后面临新机遇。在此次讨论中，维克多·查博士与悉尼·西勒探讨了美韩在新任领导人李在明与特朗普政府领导下加强72年同盟关系的可能方式。他们还分析了在当前形势下推动贸易协议的可能性及意义。这一对话凸显了美韩关系在经济与安全领域的持续重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议为美国的贸易政策目标提供了清晰的轮廓，并区别于以往的贸易政策框架。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税率（中国除外），保留对部分战略产业的高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。研究显示，美国可能通过战略性关税实现小幅福利增长，但需考虑报复风险、国内不平等加剧及小企业面临的挑战。尽管关税收入有限，但其对经济效率和国际关系的影响深远。未来政策需平衡战略目标与经济效率，同时关注全球供应链的复杂性。Philip A. Luck 和 Ina Simonovska 的研究指出，关税政策的成功取决于多种因素，包括贸易伙伴的反应和国内分配影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目由卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与哈佛大学肯尼迪学院“李光耀美国-亚洲关系讲席教授”拉纳·米特进行对话。两人探讨了当今中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的立场，以及新一代中共领导人的世界观等议题。此次讨论揭示了中国当前政策背后的历史根源与未来走向。米特近期在《外交》杂志发表文章《曾经与未来的中国：变革将如何来到北京？》，并出版新书《中国的美好战争：二战如何塑造新的民族主义》。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了前朝鲜情报官员悉尼·西勒先生参与。事件发生地点为CSIS，时间在8月25日关税暂停前。意义在于探讨美韩关系未来发展方向，特别是在新任领导人领导下加强双边合作。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列实施全面封锁而陷入严重人道主义危机，导致大规模饥饿和营养不良。世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数持续上升。以色列设立的加沙人道基金会（GHF）因不遵循中立原则而受到批评，其援助方式引发更多伤亡。国际社会呼吁以色列允许充足的人道援助进入加沙，并强调只有停火才能缓解人道灾难。美国总统特朗普首次承认加沙存在“真实饥荒”，但美国对以色列的支持仍影响政策走向。加沙的健康和基础设施也面临崩溃，急需国际援助以恢复基本服务。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本期节目中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话聚焦于双边关系的未来发展方向及其地缘政治意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路在于华盛顿。为了结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这一信念。只要普京相信通过等待西方就能实现目标，他就极不可能接受低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是其认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰。这种理论是交战方自我讲述的战争胜利方式。证明对手的胜利理论不可行是说服其寻求谈判或停火的重要部分。

俄罗斯最初认为通过震撼与威慑行动和乌克兰政治领导层的瓦解，可以由亲俄势力接管乌克兰。但随着对首都的进攻失败，俄罗斯开始调整战略，转向长期战争。尽管俄罗斯未公开新理论</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，该模式基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协作治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开对话，探讨其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》，分析了俄罗斯在乌克兰战争中的战略选择及其可能付出的代价。文章指出，俄罗斯正面临内部与外部压力，其军事行动可能被迫做出重大调整。该研究对理解俄乌冲突的未来走向具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI评估”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布报告《托克维尔会支持人工智能评估：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了人工智能对民主制度的影响，并提出通过建立AI评估标准来维护民主价值。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪政治思想家托克维尔的观点，有助于引导AI技术健康发展。这一研究为全球在AI治理方面提供了重要参考。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前必须谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临供应减少导致油价上涨等挑战。文章提出通过浮动税费机制，使俄罗斯石油价格保持在较低水平，从而减少其战争资金，并为乌克兰提供资金支持。该方案比现有价格上限更有效，有助于美国实现地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的规则手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。美国多个地区如西南电力联盟（SPP）和得州电力可靠性委员会（ERCOT）正在探索新的电网政策，以加速数据中心接入并优化电网运行。SPP提出HILLGA和CHILLS框架，允许数据中心通过自备发电、储能等手段减少对电网的冲击，从而加快连接速度并降低升级成本。而ERCOT则因市场结构优势，在非固定传输服务方面更具灵活性。这些改革旨在提升电网适应现代高负荷需求的能力，为AI发展提供更稳定、高效的电力支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生深远影响，推动了新兴市场的电动车普及，并对传统汽车制造业构成挑战。各国政府正在探索如何通过政策实现经济与气候目标，同时应对中国技术的崛起。美国需重新评估其在全球电动车竞争中的角色，以适应未来挑战。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，并在2050年达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在这一领域具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取措施保持其领导地位，包括加强技术创新、供应链发展和规模化</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，该模式基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协作治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金梅格畅谈俄乌局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出哪些牺牲》，探讨了俄罗斯在俄乌冲突中可能采取的战略调整及代价。文章指出，随着战事持续，俄罗斯或将不得不在经济、军事和国际形象等方面做出重大让步。这一分析对理解未来局势发展具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，直到20世纪90年代中国成为主导供应国。中国在2012年前几乎垄断了市场，但近年来通过出口限制，再次对美国构成威胁。稀土元素对国防和高科技产业至关重要，如F-35战斗机、潜艇、导弹等。中国利用其技术优势和市场控制力，限制稀土加工技术的出口，加剧了美国的依赖问题。尽管美国拥有部分稀土矿产，但加工能力仍严重依赖中国。为减少依赖，美国正与澳大利亚、沙特等国合作建立加工中心，并加大国内投资。这一战略旨在构建独立于中国的供应链，确保国家安全和经济稳定。

（注：以上为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在华盛顿特区的战略与国际研究中心（CSIS），伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布了一份报告，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，人工智能技术的发展需要与民主价值观相结合，以确保技术进步服务于社会整体利益。这一研究对全球人工智能治理具有重要启示意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“发展稀土加工中心：一种分析方法”：音频简报，作者：格拉塞尔·巴斯卡兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰和梅雷迪思·施瓦茨发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨。地点为美国。事件是她们提出分析方法，探讨如何建立稀土加工枢纽以增强供应链安全。意义在于为全球稀土资源管理提供策略参考，提升地缘政治竞争力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防御审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全战略，强调全社会参与的安全模式。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能标志着英国核威慑力量的空中部分回归。此次审查反映了英国国防优先事项的变化，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国防预算承诺的深入讨论。活动由CSIS组织，多位专家将探讨美英战略协作的最新发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重创俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前若不谈判停火，美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临全球油价上涨和与盟友关系紧张等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付费用来降低俄罗斯石油价格，从而减少其收入，并为乌克兰提供资金支持。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于实现美国的地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的策略手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电、备用电源和储能设备，但传统电网仍将其视为固定负荷，导致接入时间长。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过快速评估和灵活服务加速数据中心接入，并减少电网升级成本。同时，德克萨斯州的ERCOT因市场结构优势在处理这类负荷方面更具灵活性。这些创新有助于提升电网效率，支持AI发展，推动智能电网建设。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还体现在电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动汽车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了新兴市场对电动车的需求，并加剧了传统汽车制造商的竞争压力。各国政府正积极制定政策以应对这一变化，寻求在经济与气候目标上的突破。美国需重新评估其在全球电动汽车竞争中的角色，以适应不断变化的国际格局。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还能创造大量就业机会。尽管中国和欧洲也在加速发展，但美国仍有机会通过持续创新和政策支持保持领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>该新闻报道由美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室和现代战争研究所联合推出，旨在纪念美国陆军成立250周年及陆军转型倡议（ATI）。文章探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的美军。报告指出，美国需建立稀土矿物的战略储备，以应对中国对稀土加工的垄断，并确保在冲突中具备持续的国防工业生产能力。目前，美国依赖外国供应商，尤其是中国，这使其面临战略脆弱性。文章强调，建立稀土储备不仅是必要的，也是维护全球威慑力的关键。国会已通过立法，要求到2035年实现稀土独立。作者认为，美国应迅速采取行动，以减少对外国供应的依赖，增强国家安全。Major General Jake S. Kwon 和 Benjamin Jensen 是本文作者。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>