<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 03:07:00 +0000</lastBuildDate><item><title>“美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据告诉我们什么”：音频简报，作者：里利·麦凯布</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/left-wing-terrorism-and-political-violence-united-states-what-data-tells-us</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的里莱·麦凯布与丹·比曼就“美国左翼恐怖主义与政治暴力：数据揭示了什么”进行了简要会谈。此次讨论聚焦于近年来美国左翼极端主义活动的上升趋势，分析了相关数据和案例。比曼是国家安全和反恐领域的专家，麦凯布则关注全球安全议题。该对话强调了对左翼暴力行为进行系统研究的重要性，以更好地理解和应对这一日益严重的安全挑战。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国“灰色区域”行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域通过非军事手段进行“灰色地带”活动，包括利用渔船等民用船只进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常具有模糊性、可否认性和战略性使用非军事资产的特点。美国智库CSIS的研究团队提出了一种分类框架，结合地理空间数据与行为分析，以识别可疑船舶。该研究发现，约128至209艘船舶可能参与了此类活动。这一方法有助于政府机构更有效地识别和应对中国的灰色地带行动，从而维护地区安全。研究还提出了多项政策建议，如建立联合异常监测中心、发布黑名单、创建透明度仪表板等，以增强对灰色地带活动的监控和威慑。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本对“特朗普2.0”的回应：维系美日关系，强化国际伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/japans-response-trump-20-sustaining-us-ties-strengthening-international-partnerships</link><description>摘要：2025年1月，美国第二任特朗普政府上台后，美日关系面临挑战。尽管初期双方在2月峰会中表现出积极态度，但随后的关税谈判引发紧张。日本采取双轨策略，既维持与美国的紧密关系，又加强与其他国家的合作。美国对日本汽车征收25%关税，影响其经济，最终双方达成协议，日本承诺投资5500亿美元。在安全领域，美国重申对日同盟的重要性，但日本担忧美国要求增加防卫开支。此外，美国减少对外援助也影响了日本的国际战略。日本试图通过加强与其他国家的关系来稳定局势，但在国内政治不稳定的情况下，其国际领导作用受到限制。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右的要求。）</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>半导体出口管制的双刃剑：电子设计自动化</title><link>https://www.csis.org/analysis/double-edged-sword-semiconductor-export-controls-electronic-design-automation</link><description>本报告是“设计外流”系列的第三篇，聚焦中国在设计服务、电子设计自动化（EDA）和核心设计知识产权（IP）方面的“设计外流”与“设计绕过”策略，这些是开发半导体的关键工具。随着美国及其盟友扩大出口管制，中国获取先进半导体技术的渠道受限，这些设计工具对中国国家半导体战略愈发重要。尽管美国仍是半导体设计和EDA工具的主要参与者，但其市场份额正逐渐下降。随着中国及传统合作伙伴如韩国加强本土设计能力，美国企业可能面临关键收入来源的流失。在半导体供应链的设计环节，劳动力问题和出口管制执行问题比“设计外流”更严重地威胁美国经济安全。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在农场上</title><link>https://www.csis.org/analysis/down-the-farm</link><description>美国农民是贸易政策的前线。过去四年间，美国农业贸易从盈余转为赤字，引发农民和经济学家的关注。尽管美国仍是玉米、小麦、大豆等农产品的主要出口国，但中国等国家的报复性关税使农民面临困境。特朗普政府曾通过补贴救助农民，但这些措施也受到批评。目前，美国农业部计划开展“贸易互惠”贸易任务以拓展市场，但因政府停摆推迟。这一问题不仅与特朗普有关，也涉及更广泛的经济政策影响。William A. Reinsch指出，贸易仍是华盛顿最热门的政策议题之一。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的非洲政策：商业与国内政治的冲突</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-africa-policy-commerce-and-domestic-politics-clash</link><description>摘要：2025年，美国特朗普政府在非洲推行以贸易优先的外交政策，试图通过加强与非洲国家的商业合作来提升影响力。然而，该政策面临贸易保护主义和移民改革等国内优先事项的挑战。例如，对部分非洲国家实施高关税，影响了如莱索托和南非的经济。同时，美国在刚果和卢旺达的和平协议虽被视为积极举措，但其实际效果仍存疑。此外，美国对非洲的援助减少，而中国则扩大了在非洲的贸易和投资。美国需平衡国内利益与国际关系，以实现真正的互利合作。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>家具、药品和电影的关税，中国在世贸组织的问题，以及AGOA的到期</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/tariffs-furniture-pharma-and-films-china-wto-and-agoa-expiration</link><description>近日，在《贸易伙伴》节目中，讨论了多项近期的关税公告，涉及家具、药品和外国电影等领域。同时，节目还关注了中国放弃世界贸易组织（WTO）给予的“特殊与差别待遇”以及非洲增长与机会法案（AGOA）的到期。这些举措可能对国际贸易格局产生深远影响，反映出各国在贸易政策上的调整与博弈。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《伊藤之后：日本政治的下一步是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/after-ishiba-whats-next-japanese-politics</link><description>日本首相石破茂辞去执政党自民党总裁职务后，自民党将于10月4日举行选举，选出新任总裁，此人极有可能成为下一任首相。此次事件引发外界对日本国内政治现状及外交政策走向的关注。美国战略与国际研究中心（CSIS）日本事务主席将举办线上活动，邀请专家讨论相关议题。活动于2025年10月6日上午8点（东部时间）举行。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>红灯，绿灯：评估2025年欧盟的“三方”对华战略</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/red-light-green-light-assessing-european-unions-tripartite-china-strategy-2025</link><description>2024年7月24日，欧盟与中国举行峰会，纪念双方建立外交关系50周年。尽管双方仅在气候变化方面达成有限联合声明，但在结构性问题上进展甚微，尤其是中国对俄罗斯战争机器的支持以及欧盟的巨额贸易逆差。欧洲委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩称此次峰会为“转折点”，表明布鲁塞尔开始调整对华战略。欧盟将经济安全置于与中国的互动首位，并寻求减少对中美的依赖。此次峰会虽成果有限，但标志着欧盟政策的重大转变，强调务实和自主性。未来，欧盟将通过加强与其他国家的合作，推动经济安全和全球影响力。

（摘要翻译：）  
2024年7月24日，欧盟与中国举行峰会，纪念建交50周年。尽管双方仅在气候问题上达成有限共识，但在结构性问题上进展有限，尤其涉及中国对俄支持及欧盟贸易逆差。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蒂娜·多尔巴亚和瓦萨比杰特·巴纳吉眼中的俄印关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russia-india-relationship-tina-dolbaia-and-vasabjit-banerjee</link><description>背景信息：2025年8月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布题为《枪支与石油：俄印关系的延续与变化》的研究报告。Max采访了作者蒂娜·多尔巴亚和瓦萨比杰特·巴纳吉，探讨俄印关系的历史演变及其在乌克兰全面入侵后的影响。该研究分析了两国关系的现状及未来趋势，揭示了地缘政治与能源合作对双边关系的重要性。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/events/big-deal-small-deal-or-no-deal-possible-outcomes-trump-xi-summit</link><description>在特朗普第二任期内，美中关系经历了紧张对峙与短暂缓和的交替。两国政府正筹备特朗普总统与习近平主席的面对面会晤，会谈将涉及广泛的经济、政治和安全议题。尽管有人期待达成重大协议以稳定关系，但也有人担忧协议可能损害美国利益。此次在线活动由CSIS举办，邀请多位专家探讨美中关系现状、美国对华战略及谈判中的关键议题。活动由斯科特·肯尼迪主持，参与讨论的还有四位中国问题专家。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>红灯，绿灯：评估2025年欧盟的“三方”对华战略</title><link>https://www.csis.org/blogs/europe-corner/red-light-green-light-assessing-european-unions-tripartite-china-strategy-2025</link><description>2024年7月24日，欧盟与中国举行峰会，纪念双方建交50周年。此次峰会未能取得实质性成果，仅在气候变化领域达成有限共识，未能解决中欧关系中的结构性问题，如中国对俄罗斯战争的支持和欧洲的巨额贸易逆差。尽管如此，欧盟委员会主席冯德莱恩称此次峰会为“转折点”。这反映出欧盟在面对美国强硬立场和中国产能过剩压力下，正重新审视其经济与地缘政治地位。峰会表明欧盟正在寻求一种更务实、以经济安全为核心的对华战略。尽管存在分歧，欧盟仍坚持“合作、竞争、系统性对手”的三重政策，并试图通过加强与其他国家的合作来减少对中美的依赖。此次峰会标志着欧盟从理想主义向现实主义的转变，强调自身独立性和经济安全的重要性。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>尼古拉斯·伯恩斯大使——盟友、伙伴与美中关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/asia-chessboard/amb-nicholas-burns-allies-partners-and-us-china-relationship</link><description>美国前驻华大使尼古拉斯·伯恩斯近日在接受采访时表示，近年来美中关系日益复杂。他指出，美国正与印太地区的盟友和伙伴加强合作，以维护其战略利益。伯恩斯曾于2021年至2025年担任美国驻华大使，目前是哈佛大学肯尼迪学院的外交与国际关系实践教授。此次对话探讨了当前美中关系的现状及未来走向。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>大国外交——与A·韦斯·米切尔的对话</title><link>https://www.csis.org/events/great-power-diplomacy-conversation-wess-mitchell</link><description>美国前欧洲与欧亚事务助理国务卿A. Wess Mitchell将于10月7日下午2点（东部时间）在CSIS与该机构主席兼CEO约翰·哈姆雷进行对话，介绍其新书《大国外交》。该书回顾了从阿提拉到基辛格的历史中，各大帝国如何运用外交作为战略工具，战胜军事上更强大的对手。Mitchell曾担任美国国务院官员，现为智库“马拉松倡议”的联合创始人。此次讲座旨在探讨历史上的外交智慧及其现实意义。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国“灰色区域”行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域频繁进行“灰色地带”活动，包括利用民用船只进行监视、骚扰和领土主张，以避免直接军事冲突。这些行为通常具有模糊性、可否认性和非军事资产的使用。美国智库CSIS的研究团队通过分析自动识别系统（AIS）数据，结合地理空间信息和船舶行为模式，识别出可能参与此类活动的船只。研究发现，约128至209艘船只表现出可疑行为，如长时间停留在军事演习区域或故意关闭AIS信号。该研究为识别和应对中国的灰色地带活动提供了数据驱动的方法，有助于提升国际社会对这类隐蔽行动的认知和应对能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>习近平时代的中国：实地研究与治理——来自米德尔伯里学院杰西卡·蒂茨的反思</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/field-research-and-governance-xis-china-reflections</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校将举办第二届“关键矿物与国家安全会议”，由战略与国际研究中心（CSIS）和西点军校民用与军事行动研究中心联合主办。会议聚焦关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的重要性。关键矿物是现代军事技术的基础，但其供应链面临来自中国的威胁，影响美国的经济、技术和军事竞争力。为应对挑战，美国正通过多种政策工具加强国内生产并拓展海外资源获取。此次会议旨在培养未来领导者，以应对高风险安全环境下的资源开发问题。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：有什么期待？日本的新领导层</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-what-expect-new-leadership-japan</link><description>日本自民党新任领导人田中角荣（Sanae Takaichi）有望在10月中旬的议会投票后成为下一任首相。近日，由维克多·查（Victor Cha）主持的播客《不可能的国家》邀请了Teneo公司副总裁詹姆斯·布雷迪（James Brady）和日本前瞻公司创始人托比厄斯·哈里斯（Tobias Harris），探讨日本新领导层及其对美日韩三边关系的影响。该活动由CSIS提供支持，旨在分析日本外交政策走向及地区合作前景。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国的新的气候承诺</title><link>https://www.csis.org/analysis/assessing-chinas-new-climate-commitments</link><description>2025年9月24日，中国国家主席习近平通过视频在联合国气候峰会上宣布了中国到2035年的新的国家自主贡献（NDC）气候目标。这一目标延续了他在2020年联合国大会上提出的2030年前碳达峰和2060年前碳中和的承诺，但未达到外界期望的更高水平。此次发言回应了特朗普在联大上的批评，强调全球合作推进绿色低碳转型的重要性，并呼吁对发展中国家公平对待。新目标包括减少碳排放、扩大可再生能源和电动汽车部署等，对中国未来十年的能源政策具有重要意义。尽管目标尚未达到最理想水平，但其仍显示出中国在应对气候变化方面的持续努力和国际影响力。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蒂娜·多尔巴亚和瓦萨比吉特·巴纳吉眼中的俄印关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russia-india-relationship-tina-dolbaia-and-vasabjit-banerjee</link><description>背景信息：2025年8月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布题为《枪支与石油：俄印关系的延续与变化》的研究报告。该报告由蒂娜·多尔巴亚、瓦萨比杰特·巴纳吉和阿曼达·南菲尔德共同撰写。在此次访谈中，Max与两位作者探讨了俄印关系的历史演变、俄乌全面战争对双边关系的影响以及未来值得关注的趋势。这一研究揭示了俄印在能源和军事合作上的持续性，同时也反映了地缘政治变化带来的新挑战。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校的民用与军事行动研究中心与战略与国际研究中心（CSIS）将联合举办第二届“关键矿物与国家安全会议”。会议将探讨关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的角色。关键矿物供应链对现代作战能力至关重要，但面临来自中国等外国对手的威胁。为应对挑战，美国正通过多种政策工具加强国内生产并拓展海外资源获取。此次会议旨在培养未来领导者，以应对高风险安全环境下的资源开发问题。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰军队为何以及如何实现数字化</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-and-why-ukraines-military-going-digital</link><description>摘要：自二战以来欧洲最大规模的战争爆发三年后，俄罗斯对乌克兰的入侵成为现代军事体系在持续压力下演变的试验场。俄乌两国虽都继承了苏联时期的国防结构，但在适应现代战争方面采取了不同的策略。乌克兰通过混合防御生态系统，结合传统工业能力和新兴创新技术，展现出独特的灵活性和响应速度。然而，其分散采购模式也暴露出标准化和规模化不足的问题。为应对这些挑战，乌克兰国防部推动数字化改革，如“Army+”应用和DOT-Chain Defence平台，以提高效率、透明度和战场反馈能力。这一经验为未来高技术战争中的军事治理提供了重要启示。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《伊沙贝之后：日本政治的下一步是什么？》</title><link>https://www.csis.org/events/after-ishiba-whats-next-japanese-politics</link><description>日本首相石破茂辞去执政党自民党总裁职务后，自民党将于10月4日举行选举，选出新任总裁，此人很可能成为下一任首相。此次事件引发外界关注日本国内政治局势及外交政策走向。美国战略与国际研究中心（CSIS）将于2025年10月6日上午8点（东部时间）举办线上活动，邀请专家讨论相关议题。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的观点</title><link>https://www.csis.org/analysis/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>摘要：2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场题为“国会视角下的海洋安全”的活动。会上，弗吉尼亚州参议员蒂姆·凯恩（Tim Kaine）和蒙大拿州参议员蒂姆·希伊（Tim Sheehy）讨论了中国在印太地区的行动及其对美国国家安全的影响。凯恩强调了台湾问题的重要性，并指出如果美国不捍卫台湾，可能会导致日本和韩国对美国失去信心。希伊则关注美国工业基础的重建，认为中国在造船能力上远超美国，而美国需要加强与盟友的合作和私营部门的参与。此次活动由美国海军学会（USNI）和亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）赞助，旨在探讨如何增强美国的海洋安全。

翻译如下：

2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的观点</title><link>https://www.csis.org/events/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将联合举办“海上安全对话”活动。活动邀请到参议员蒂姆·凯恩（民主党，弗吉尼亚州）和蒂姆·希伊（共和党，蒙大拿州），他们将与DSD主席塞思·琼斯博士讨论国会对于海军和商船建造的观点、立法监督在海军现代化中的作用，以及两党合作如何影响美国在大国竞争时代的海权战略。该活动由美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮策发表开场致辞，旨在探讨美国海军建设面临的挑战与未来发展方向。此活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。

（字数：约150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国海上灰色地带行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国共产党（CCP）在台湾周边地区通过非军事手段进行“灰色地带”活动，包括利用渔船等民用船只进行监视、骚扰和领土主张。这些行为通常具有模糊性、可否认性和战略性使用非军事资产的特点。美国智库CSIS的未来实验室提出了一种结合地理空间数据与行为分析的分类框架，以识别可能参与灰色地带活动的船只。该研究通过分析近12,000艘接近台湾的船只，最终确定了约128至209艘可能从事灰色地带活动的船只。这一方法有助于情报机构更有效地识别和应对中国的灰色地带策略，从而维护地区安全与稳定。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国投票设立海地帮派镇压部队：现在该怎么办？</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-votes-establish-haiti-gang-suppression-force-now-what</link><description>联合国安理会批准了一项新的国际安全任务部署到海地，该任务旨在“解除”长期威胁该国的犯罪团伙。这项9月30日由美国和巴拿马共同提出的决议，将组建一个最多有5500名成员的“帮派镇压部队”（GSF），并授权其主动打击帮派。该部队将取代两年前由肯尼亚领导的多国安全支持任务（MSS），规模更大、更偏向军事，并可独立或与海地方面合作开展“情报主导”的行动。然而，新任务仍需克服资金和人员不足的问题。尽管如此，这一举措标志着国际社会对海地帮派问题的重视程度显著提升。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关键矿物与国家安全的未来：2025年CSIS西点会议</title><link>https://www.csis.org/events/future-critical-minerals-and-national-security-2025-csis-west-point-conference</link><description>2025年10月8日，美国西点军校将举办第二届“关键矿物与国家安全会议”，由战略与国际研究中心（CSIS）和西点军校民用与军事行动研究中心联合主办。会议聚焦关键矿物与国防的关系、矿物外交在应对全球紧张局势中的作用，以及创新在保障矿物安全中的重要性。关键矿物是现代军事技术的基础，但其供应链面临来自中国等国家的威胁，影响美国经济、技术和军事竞争力。美国正通过多种政策工具加强国内生产并拓展海外资源获取。此次会议旨在培养未来领导者，以应对高风险安全环境下的资源开发挑战。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜动态 | 首都电缆 第122期</title><link>https://www.csis.org/events/north-korea-update-capital-cable-122</link><description>朝鲜于10月10日（星期五）庆祝朝鲜劳动党成立80周年，将举行一系列活动，包括可能的阅兵式。今年的庆典将有包括中国国务院总理李强在内的高级外国领导人出席，他是自2019年以来首位访问朝鲜的中国最高官员，以及越南共产党领导人阮富仲，他是近20年来首位访问朝鲜的越南领导人。此次纪念活动具有重要的政治意义，显示了朝鲜与邻国的关系动态及国际关注。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>评估中国的新的气候承诺</title><link>https://www.csis.org/analysis/assessing-chinas-new-climate-commitments</link><description>2025年9月24日，中国国家主席习近平通过视频连线在联合国气候峰会上宣布了中国到2035年的新的国家自主贡献（NDC）气候目标。这一目标延续了他在2020年联合国大会上提出的2030年前碳达峰和2060年前碳中和的承诺。尽管目标未达到外界预期的高水准，但表明了中国对气候变化的持续关注。此次发言也回应了特朗普在联合国大会上的批评。中国的新目标包括减少碳排放、扩大可再生能源和电动汽车部署等，显示出其在全球能源转型中的重要角色。这些目标对中国乃至全球的气候治理具有深远影响。

（摘要翻译：2025年9月24日，中国国家主席习近平在联合国气候峰会上通过视频宣布了中国到2035年的新的国家自主贡献（NDC）气候目标。这一目标延续了他在2020</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>这是一段2025年10月7日由CSIS举办的活动的记录。美国海军学院院长雷蒙德·斯皮克尔中将（退休）主持了此次会议，讨论的主题是“国会视角下的海洋安全”。参议员蒂姆·凯恩（弗吉尼亚州）和蒂姆·希伊（蒙大拿州）参与了讨论。凯恩是参议院武装部队委员会下属海权小组委员会的资深成员，致力于确保美国的海洋安全。希伊曾是海军海豹突击队成员，现为参议员，关注国家安全、创新和农村经济发展。他们讨论了中国在印太地区的行动对美国的影响，以及如何加强美国的工业基础和国防能力。这次对话强调了美国需要加强与盟友的合作，推动私营部门参与，并改革采购流程以提高效率和速度。

摘要：  
2025年10月7日，CSIS举办了一场关于</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会关于海上安全的视角</title><link>https://www.csis.org/events/congressional-perspectives-maritime-security</link><description>2025年10月7日，美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将联合举办“海上安全对话”活动。活动邀请到参议员蒂姆·凯恩（民主党，弗吉尼亚州）和蒂姆·希伊（共和党，蒙大拿州），他们将与DSD主席塞思·琼斯博士讨论国会对于海军和商船建造的观点、立法监督在海军现代化中的作用，以及两党合作如何影响美国在大国竞争时代的海权战略。该活动由美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮策发表开幕致辞。此次对话旨在探讨美国海军建设面临的挑战，并为未来十年的海军建设提供重要讨论平台。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>蜂群中的信号：台湾附近中国海上灰色区域行动的数据背后</title><link>https://www.csis.org/analysis/signals-swarm-data-behind-chinas-maritime-gray-zone-campaign-near-taiwan</link><description>摘要：近年来，中国在台湾周边海域频繁进行“灰色地带”活动，包括利用民用船只进行监视、骚扰和领土主张，以避免直接军事冲突。这些行为通常具有模糊性、可否认性和非军事资产的使用。美国智库CSIS的研究团队通过分析自动识别系统（AIS）数据，结合地理空间信息，提出了一种分类框架，用于识别可能参与灰色地带活动的船只。该研究发现，约128至209艘船只符合可疑行为特征，显示出与军事演习区域的异常关联。这一方法有助于提高对灰色地带活动的监测能力，为政策制定者提供决策支持。研究还提出了多项政策建议，如建立联合异常监测中心、发布黑名单、创建透明度仪表盘等，以应对中国的灰色地带战略。这标志着美国及其盟友在应对中国海上扩张方面迈出了重要一步。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>