<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 03:08:45 +0000</lastBuildDate><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月3日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗铁路贩毒恐怖分子”。此次行动是特朗普在竞选期间承诺打击外国毒品集团的一部分。近期，美国政府已向加勒比海地区部署了九艘军舰，并在上周五将10架F-35战机部署至波多黎各以回应委内瑞拉的军事行动。国防部官员警告称，军事行动可能不止于此。尽管海岸警卫队通常负责此类任务，但特朗普此举意在展示对毒品走私的强硬立场。此事件引发了关于使用军事力量打击毒品走私是否合法、是否应由海岸警卫队接手等问题的讨论。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《穿梭于全球公域》或《探索全球公域》</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-global-commons</link><description>当前，美国外交政策的焦点是“让美国再次伟大”。然而，实现这一目标的方式不止一种。特朗普政府倾向于零和博弈，认为胜利必须以他国损失为代价，这与传统贸易谈判中寻求双赢的原则相悖。目前的贸易谈判结构使得其他国家做出让步，而美国仅降低威胁性关税。然而，更好的方式是采取共赢思维，并尊重全球共同利益。

全球问题如气候变化、污染和过度捕捞影响所有国家，需要国际合作解决。特朗普政府退出世卫组织和《巴黎协定》等多边机构，不利于应对这些挑战。真正的领导力应着眼于未来，而非短期利益。选举应关注总统是否为子孙后代创造更好生活，而非仅仅关注当下经济状况。威廉·雷因施指出，美国若放弃全球领导地位，将导致孤立，而世界将继续前进。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《揭开“微小利益”之谜——轻松贸易播客》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/demystifying-de-minimis-simply-trade-podcast</link><description>本集《贸易男儿》特别节目邀请了《简单贸易播客》的Lalo Solorzano和Andy Shiles，共同探讨“最小限度”贸易政策及当前贸易政策。该播客由全球培训中心推出，可在各大播客平台收听。华盛顿持续将贸易政策视为热门议题，因此《贸易男儿》将在秋季重启“贸易政策速成课”。若错过春季课程，现在正是报名的好时机，课程将于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新灯泡：美国技术创新与生产能力之间的差距日益扩大</title><link>https://www.csis.org/analysis/innovation-lightbulb-growing-gap-between-us-technology-innovation-and-production</link><description>1995年，美国在高科技产品贸易中拥有130亿美元的顺差，但到2024年，这一数字已转为2970亿美元的逆差，创下历史新高。这反映了美国先进制造业产能逐渐向东亚转移的趋势。尽管美国在知识产权贸易中仍居全球领先地位，但生产外包削弱了其从创新中获取经济和战略利益的能力，影响了工业竞争力。美国在生物技术、航空航天等领域具有创新能力，但缺乏国内制造基础，导致技术转化困难，供应链风险增加。要维持科技领导地位，美国需加强制造业，推动研发与生产的整合。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的经济转型：债务、人口、去全球化与2035年情景</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-economic-transition-debt-demography-deglobalization-and-scenarios-2035</link><description>中国正处于经济转型的关键时期。过去二十多年，以房地产和基础设施建设为核心的债务驱动型增长模式推动了中国经济的快速发展，但这一模式在2021年住房需求达到顶峰后逐渐失效。北京正试图转向新的增长模式。本报告旨在描绘中国希望到2035年构建的经济图景，并探讨其可能的发展路径及其对美国及西方国家的影响。报告特别关注中国如何应对债务、人口结构变化和去全球化等挑战，以塑造其经济走向。尽管长期预测存在不确定性，但中国在全球经济中的重要地位使其转型路径的研究至关重要。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么重新授权《非洲增长与机会法案》（AGOA）对美非矿产外交具有战略意义？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-renewing-agoa-strategic-us-africa-minerals-diplomacy</link><description>摘要：美国于2000年通过的《非洲增长与机会法案》（AGOA）将于2025年9月到期，其是否续签及改革引发广泛讨论。该法案涉及33个非洲国家，这些国家拥有丰富的关键矿物资源，如钴、铂族金属和稀土等。AGOA对美国在非洲的商业外交和矿产外交具有重要战略意义。若不续签，可能削弱美国与非洲的经济关系，并促使非洲国家转向与中国合作。AGOA不仅促进矿产贸易，还支持劳动密集型产业，如纺织和农业。例如，纳米比亚的牛肉出口依赖AGOA的免税政策，而赞比亚则依赖AGOA的税收优惠推动经济发展。特朗普政府强调商业外交，AGOA的续签对其非洲政策至关重要。未来AGOA 2.0可能结合投资激励措施，以加强美国与非洲的矿产供应链合作。

（注：以上为</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉拢在一起？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和海伦娜·利文就中印关系是否真正改善、是否因特朗普政府的关税政策而推动，以及这对美国的影响进行讨论。此次互动显示出两国在复杂局势下寻求对话与合作的意愿，对地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《IEEPA爆炸性新闻、WTO口袋撤销和对华出口许可证》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/ieepa-bombshell-wto-pocket-rescission-and-export-licenses-china</link><description>近日，美国联邦上诉法院就《国际紧急经济权力法》（IEEPA）用于关税问题作出裁决，引发关注。同时，一项罕见的行政撤销针对世界贸易组织展开，此外，美国还撤销了对台积电、SK海力士和三星的出口许可。贸易政策仍是华盛顿最热门议题之一，因此“贸易专家”栏目将于秋季推出《贸易政策速成课》，于10月8日至9日在CSIS总部或通过Zoom举行，报名截止至10月3日。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能从墨西哥汽车进口制度中学到什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-united-states-can-learn-mexican-auto-import-scheme</link><description>美国总统特朗普表示，关税有助于在美国创造更多制造业岗位。通过战略性使用关税，可以减少对敌对国家关键商品和材料的依赖，从而加强国家安全并创造就业机会。美国可借鉴墨西哥政府采用的配额制度，以促进国内生产。墨西哥自2004年起根据企业对本国经济的贡献授予汽车制造商关税配额（TRQ）。企业需证明其对政府的经济贡献，才能避免20%的进口关税。该制度鼓励企业增加本地投资和采购，从而推动制造业发展。此外，美国还可考虑基于研发支出和员工培训分配配额，以促进创新和提升竞争力。通过降低关键部件关税，进一步推动制造业回流。这种综合策略有助于增强国家安全和经济实力。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes</link><description>美国前总统特朗普利用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对全球征收关税的法律争议持续发酵。美国政府在两个法院败诉，分别是在国际贸易法院（CIT）和联邦巡回上诉法院（CAFC）。两份判决均认为，IEEPA并未授权总统随意征收关税，尤其指出该法未明确提及“关税”一词。尽管政府已向最高法院提出上诉，但目前关税仍有效。此案涉及针对加拿大、墨西哥和中国的毒品走私关税以及针对其他国家的“解放日”关税，法院强调其裁决仅限于这些特定关税。此事件可能限制总统权力，并重新确立国会在美国贸易政策中的主导地位。威廉·雷因施是战略与国际研究中心高级顾问。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《西半球的台湾：最新进展》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/taiwan-western-hemisphere-status-update</link><description>七个国家在拉丁美洲和加勒比地区承认台湾，而非中华人民共和国，这是全球拥有台湾正式盟友最多的地区。然而，自2017年巴拿马将外交关系从台北转为北京并加入“一带一路”倡议以来，台湾的正式盟友数量持续减少。目前，台湾在其剩余盟友中的地位正面临更大压力。本期节目中，瑞安·伯格采访了牛津大学拉丁美洲研究博士生亨利·莱奇，探讨巴拿马2017年转向中国的背景、台湾与该地区当前的关系，以及外交盟友对台北的重要性，并讨论美国如何在不正式承认台湾的情况下更好地促进与该地区的联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋电波——论坛、钓鱼与外国投资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-forums-fishing-and-foreign-investment</link><description>背景信息：安德烈亚（Andreyka）与约翰（John）讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与情况，以及瑙鲁与中国之间的投资协议。主要人物包括安德烈亚和约翰，地点涉及太平洋岛国地区。事件围绕美国与中国的地缘政治竞争展开，特别是中国在瑙鲁的投资。这一对话反映了国际社会对太平洋岛国战略重要性的关注，以及区域国家在大国间寻求平衡的动态。

安德烈亚和约翰讨论了太平洋岛国论坛、美国在该地区的参与以及瑙鲁与中国之间的投资协议。此次对话凸显了国际社会对太平洋岛国的关注，以及中国在该地区的影响力上升。这反映了大国在该地区的竞争格局，也显示出小国在地缘政治中寻求平衡的策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国的关税是否正在将印度和中国拉近？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>在上周于中国举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面。此次会晤被视为中印关系缓和的象征。专家瑞克·罗斯沃和海伦娜·利文与威尔讨论中印关系是否真的回暖，是否因特朗普政府的关税政策所致，以及这对美国意味着什么。此次互动显示出两国试图通过对话解决长期边境争端，对地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙赫里尔·哈姆丹眼中的马来西亚对外与国内政策格局</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/malaysias-foreign-and-domestic-policy-landscape-shahril-hamdan</link><description>背景信息：马来西亚在担任东盟轮值主席国期间，其外交政策备受关注。主要人物包括Greg、Elina和Shahril Hamdan。地点为马来西亚。事件是他们讨论了马来西亚国内政治的最新发展及其在东盟主席国期间的外交政策。意义在于分析马来西亚在区域事务中的角色与影响力。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国打造未来的探索：与王丹的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-quest-engineer-future-conversation-dan-wang</link><description>本新闻报道了由“北京学”和“中国力量播客”联合推出的节目，邀请了CSIS弗里曼主席高级研究员Henrietta Levin与播客联合主持人Brian Hart，以及斯坦福大学胡佛历史实验室的研究员Dan Wang，共同探讨其新书《飞速：中国打造未来的工程探索》。节目中讨论了中国在大型工程项目中的雄心、大规模建设的利弊、科技领导力的追求以及社会工程努力等议题。Dan Wang曾任职于耶鲁大学，并在中国担任技术分析师多年。该书反映了中国在财富与权力方面的长期模式。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国经济外交的未来——前国家安全顾问哈里斯·麦克马斯特将军访谈：对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-economic-statecraft-featuring-former-national-security-advisor-general-hr-mcmaster</link><description>美国前国家安全顾问、胡佛研究所高级研究员H.R.麦克马斯特与纳文·吉里沙恩卡进行了一场关于美国经济安全政策现状的广泛讨论。他们探讨了与中国在经济和技术领域的竞争、美国对发展中国家的援助计划，以及“爱国投资者”在美国高科技领域创新中的作用。此外，还分析了政治极化对美国经济外交带来的挑战。此次会议由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《局势分析：美国的关税政策是否正在将印度和中国推向一起？》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/state-play-are-us-tariffs-bringing-india-and-china-together</link><description>近日，在上海举行的上海合作组织（SCO）峰会上，中国国家主席习近平与印度总理莫迪亲切会面，显示出中印关系有所缓和。CSIS新推出的播客《State of Play》邀请专家分析国际局势，本期由亨丽埃塔·利文和里克·罗索与主持人威尔·托德曼探讨中印关系。尽管双方表现出积极姿态，但中印关系的真正进展及其对美国的影响仍值得观察。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与贩毒集团开战：军事影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/going-war-cartels-military-implications</link><description>2023年9月3日，美国总统特朗普宣布美国在一次针对疑似运毒船只的袭击中击毙了11名“阿瓜罗列车”贩毒恐怖分子。他曾在竞选期间誓言要“摧毁外国毒品集团”，并继续威胁称毒品走私对社会造成了严重破坏，尤其是芬太尼问题。近期，特朗普政府已向加勒比海地区部署了海军力量，包括九艘战舰。随后，委内瑞拉的F-16战机飞越其中一艘军舰，美国随即部署10架F-35战机至波多黎各。此次行动引发了关于军事打击毒品集团的意义和合法性的讨论。尽管美军可执行监视任务，但海岸警卫队因具备执法权，更适合处理此类行动。此次袭击是总统向公众和贩毒集团展示武力的一种象征性方式，但长期来看，应由海岸警卫队等执法机构接手。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国面临电力需求上升和能源安全挑战，亟需高效、有韧性且经济的能源创新以支撑长期的技术和经济竞争力。新一代地热能技术通过利用地球热量作为可再生、可靠和灵活的能源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化新一代地热系统方面处于领先地位，具备显著优势。若行业成功扩大规模，美国将能抓住商业机会，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。为此，美国应积极主导新一代地热系统的国际部署，通过行业层面合作和试点项目推动发展。

该白皮书探讨了新一代地热能在美国能源领导力中的战略作用，分析了其对美国国家利益的价值，评估了当前美国在全球价值链中的竞争地位，并提出了政策框架以促进国际部署。新一代地热能不仅具有巨大的商业潜力，还能作为外交工具，帮助其他国家扩展</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府在5月底发布四项与核能相关的行政命令后，推动核能发展的势头达到新高。该政策旨在利用先进反应堆满足人工智能对能源的需求，并确保国防设施的稳定运行。特朗普政府计划到2050年将国内核能装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年与20个国家达成新的核能合作协定。为实现这些目标，美国正寻求与韩国、日本等盟友合作，以弥补国内供应链不足。此外，美国也在加强与盟友在铀浓缩燃料方面的合作，以减少对俄罗斯和中国的依赖。通过《2024年加速部署多功能先进核能清洁能源法案》，美国开放了更多来自盟国的投资机会，以支持其核能项目的发展。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场座谈会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）进行讨论。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。此次会议由CSIS及其能源项目的一般资金支持。该事件反映了美国在能源政策上的重要布局，以及其在全球能源格局中的角色。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持，旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向，体现了美国在全球能源格局中的重要地位。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京达成一项外交与沟通协议，可能将俄罗斯天然气输往东方。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年入侵乌克兰之后。美国和卡塔尔分别主导其各自领域：美国液化天然气（LNG）主要进入大西洋，卡塔尔LNG进入太平洋。尽管还有一些关键细节待定，但PoS-2协议具有重大影响，从对中国天然气进口结构的影响到美国在全球能源市场中的角色。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。Joseph Majkut邀请了国家能源主导委员会执行主任Jarrod Agen，探讨“能源主导”概念及其对美国未来的影响。Agen指出，该委员会旨在通过减少官僚障碍、推动能源项目来实现能源自主，同时促进国内经济和海外出口。他提到，美国已成功推进多项能源项目，如LNG出口和阿拉斯加天然气管道建设，并强调能源主导的重要性在于确保国内能源稳定，避免受国际局势影响。此外，他还谈到核能发展及与AI相关的基础设施升级。此次讨论展示了美国在能源政策上的新方向及其对经济和安全的意义。

翻译：2025年9月4日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一场活动，讨论了美国能源政策的转变。约瑟夫·马吉</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第五部分：评估美国的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-5-evaluating-us-cyber-strategy</link><description>美国在网络领域的工具和精准度无可匹敌，强大的盟友关系也增强了其力量。然而，其进攻能力受到一个致命弱点的制约：庞大的攻击面和薄弱的国内防御。这种状况导致美国在使用进攻性工具和对攻击者进行报复时犹豫不决。为将当前的保守立场转变为强有力的政策工具包，美国需建立一套思考网络作用的框架，明确网络行动如何与更广泛的外交政策目标相结合，包括威慑、适度回应和国际规范。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第四部分，评估伊朗的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-4-evaluating-irans-cyber-strategy</link><description>伊朗正以激进姿态进入网络战场，企图利用美国在关键基础设施上的弱点发动攻击。随着与以色列及美国的紧张关系升级，伊朗正迅速提升其网络作战能力，不容小觑。这一动态凸显了地区安全局势的复杂性，也反映出网络战已成为现代国际冲突的重要组成部分。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第三部分：评估中国的网络战略》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-3-evaluating-chinas-cyber-strategy</link><description>中国在和平与冲突之间不设明确界限，而是通过持续的低水平网络战在灰色地带行动。依托庞大的国家资源和专注力，北京已成为网络间谍活动的强国，并在环境作战准备方面表现出色。在当今的网络生态中，没有哪个对手比中国更具威胁。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>赢得网络战争的行动指南：第二部分——评估俄罗斯的网络战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-2-evaluating-russias-cyber-strategy</link><description>俄罗斯的网络战略目标明确，旨在破坏、摧毁并控制信息。作为网络战的先驱，俄罗斯是最早实施网络攻击的国家之一，此后从未停止。如今，俄罗斯的网络行为者仍是全球最激进和最先进的之一。随着莫斯科将人工智能和量子计算等先进技术融入其网络能力，对美国及其盟友的威胁可能进一步加剧。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第一部分：执行摘要》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-1-executive-summary</link><description>美国在过去20年中一直在进行一场它未曾意识到的战争，且持续失利。俄罗斯和中国已将网络工具全面纳入其外交政策体系，伊朗也逐渐成为网络强国。相比之下，美国虽在进攻性网络能力上强大，但防御方面却严重忽视。为扭转这一趋势，美国需将网络工具更深入地融入国家安全战略。该报告提出应对策略，指出美国在战略上的不足，并通过模拟演练揭示关键节点，最终提出可行方案以提升美及其盟友在网络领域的竞争力。报告由史密斯理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军事展示及其在印太地区的讯息</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-military-display-and-its-indo-pacific-message</link><description>中国国家主席习近平在本周上海合作组织会议上强调，应为维护世界和平与稳定作出贡献，并倡导人类共同价值观。两天后，他在北京主持了一场外国领导人参加的阅兵仪式，以纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。此次阅兵不仅旨在重塑中俄在二战中的角色叙事，还展示了中国最新先进武器，向潜在买家展示其军事实力。此外，阅兵也意在彰显中国崛起的不可阻挡之势。这一事件被视为对美国在印太地区政策的回应，可能预示着该地区政治、经济和安全格局的转变。对于澳大利亚而言，此次阅兵凸显了其与中国关系的复杂性，以及加强与美国等盟友安全合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《赢得网络战争的行动指南：第七部分：美国如何赢得网络战争》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-7-how-united-states-can-win</link><description>美国在网络领域逐渐落后，其对手已察觉这一趋势。本章提出一项大胆的战略以缩小差距，包括设立专门的网络部队、重新审视比例原则，并加强网络工具在外交政策中的应用。这是一份将网络能力从弱点转化为战略优势的实用蓝图。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《打赢网络战争的行动指南：第六部分——通过兵棋推演测试美国对破坏性网络攻击的政策反应》</title><link>https://www.csis.org/analysis/playbook-winning-cyber-war-part-6-testing-us-policy-responses-destructive-cyberattacks</link><description>美国在面临致命网络攻击时将如何应对？为探究这一问题，CSIS组织了模拟演练，将美国政策制定者置于高风险的网络危机中。演练揭示了一个危险的漏洞：政策制定者缺乏对网络冲突的系统性思考框架。美国不能等到灾难发生后才面对网络冲突中的艰难抉择。该报告由史密斯理查德森基金会项目支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国的军队阅兵</title><link>https://www.csis.org/events/chinas-military-parade</link><description>2025年9月3日，中国将在北京举行阅兵仪式，庆祝日本在第二次世界大战中投降80周年。此次阅兵正值中国战略力量现代化的关键时期，预计将展示高超音速导弹、定向能武器、核弹道导弹及防空系统等新型军事能力。包括东盟国家、塞尔维亚和俄罗斯在内的多国领导人将出席。该事件引发关注，探讨中国军事现代化对地区战略格局的影响及美国的应对策略。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>下一代地热能</title><link>https://www.csis.org/analysis/next-generation-geothermal</link><description>在不断变化的全球地缘战略格局下，美国面临着电力需求上升和能源安全挑战的双重压力，这凸显了高效、有韧性且负担得起的能源创新的重要性。新一代地热能技术旨在利用地球热量作为可再生、可靠且灵活的能源来源，为美国在这一战略产业中重新确立领导地位提供了独特机遇。美国在开发和商业化新一代地热系统方面处于领先地位，具备显著的比较优势。如果该行业成功扩大规模，美国将能够抓住商业机会，推进外交目标，并巩固其创新领导地位。为了利用先发优势和战略机遇，美国应积极主导新一代地热系统的国际部署。

该白皮书探讨了新一代地热能如何成为美国能源领导力的战略杠杆。第一部分评估了新一代地热能对美国国家利益的价值主张；第二部分评估了美国在产业链中的竞争地位；最后一部分提出了通过美国主导的行业层面参与和试点项目来扩大国际部署的</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用国际伙伴关系是提升美国全球核领导力的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-international-partnerships-key-supercharging-united-states-global-nuclear</link><description>美国政府在5月底发布四项与核能相关的行政命令后，推动核能发展的势头达到新高。该政策旨在通过先进反应堆满足人工智能和国防设施的能源需求，并加速国内建设和出口。特朗普政府计划到2050年将国内核电装机容量翻四倍，并在2030年前建设10座大型反应堆。同时，美国希望到2029年签署20项新的核能合作协定。为实现这些目标，美国需加强与盟友在关键部件制造和燃料供应方面的合作，以弥补国内供应链的不足。此外，美国还寻求在全球核能市场中建立公平竞争环境，并加强与多边开发银行的合作，以支持发展中国家的核能项目。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/events/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>本次外交新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目将举办一场非正式讨论会，邀请白宫国家能源主导委员会执行主任贾罗德·阿根（Jarrod Agen）和CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）参与。活动旨在探讨美国能源主导战略的目标及未来发展方向。此次会议由CSIS及其能源项目的一般资金支持。该事件凸显了美国在能源政策上的重要性，并加强了智库与政府间的合作。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《“西伯利亚力量2”协议的影响力如何重塑全球能源格局》</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-power-siberia-2-deal-could-reshape-global-energy</link><description>中俄在莫斯科和北京达成一项外交和沟通上的重大协议，可能将俄罗斯天然气出口向东推进。如果实现，西伯利亚力量2号（PoS-2）天然气管道项目将重新确立俄罗斯资源的战略重要性，尤其是在2022年入侵乌克兰之后。美国和卡塔尔分别主导其各自领域的液化天然气（LNG）市场。尽管关键细节仍需协商，但该协议对中国的天然气进口结构以及美国在全球能源市场的角色具有重要意义。

中国和俄罗斯在普京总统9月访问北京期间初步同意建设一条额外的天然气管道。该协议涉及一条2600公里的管道，每年输送高达500亿立方米的天然气，从俄罗斯的亚马尔半岛经蒙古东部输往中国北部。若PoS-2项目落实，到2030年，中国可能进口超过1000亿立方米的俄罗斯天然气，占其2030年需求的五分之一</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家能源主导委员会：与杰罗德·阿根的对话</title><link>https://www.csis.org/analysis/national-energy-dominance-council-conversation-jarrod-agen</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>