<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 03:22:48 +0000</lastBuildDate><item><title>当犯罪成为恐怖主义：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>近期，加勒比地区针对“快艇”（go fast boats）的七次袭击引发政策和法律界对打击行动合法性的讨论。这些快艇被指载有毒品，而美国特朗普政府将贩毒集团等跨国犯罪组织（TCOs）列为外国恐怖组织（FTO），这一举措引发了关于其实际效果和合法性的广泛争议。尽管FTO与TCO在政治目标上存在差异，但近年来两者在操作手段上的界限逐渐模糊。墨西哥等地的贩毒集团已采用类似恐怖组织的暴力手段，包括使用无人机、简易爆炸装置等。此外，一些国家如厄瓜多尔、萨尔瓦多已将部分帮派列为FTO，以应对国内安全威胁。然而，墨西哥尚未跟进，可能因担心法律风险及美国可能采取的军事行动。这一趋势凸显了拉丁美洲国家在打击犯罪与维护主权之间的复杂平衡。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特遣队</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征军（II MEF）领导的反毒品任务小组，该小组将设在北卡罗来纳州的勒琼营。特朗普政府一直专注于打击拉丁美洲和加勒比地区的犯罪集团，许多已被列为外国恐怖组织。新任务小组旨在加强美军在该地区的反毒品行动，拦截毒品运输并保护美国免受持续的安全威胁。此举反映了美国国防政策的战略转变，将毒品贩运组织视为需要果断打击的紧迫安全威胁。

This task force is part of the U.S. strategy to combat drug trafficking in the Caribbean and Latin America, led by the Marine Corps. It aims to disrupt drug cartels and enhance security cooperation with international partners. The initiative reflects a shift in U.S. defense policy, treating drug organizations as significant threats requiring military action.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点关注国内安全和西半球安全。此次活动探讨了这些新动态如何重塑拉美安全局势及美国的战略目标，以及美国重新聚焦西半球对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>背景信息显示，美国特朗普政府试图通过关税手段推动国内工业复兴、寻求贸易让步、加强边境安全并要求加拿大等邻国在大陆防御中承担更多责任。为应对这些挑战，加拿大和墨西哥正分别与美国进行双边谈判，以解决贸易及非贸易问题，并为2026年美墨加协定（USMCA）的审查铺平道路。此次会议旨在探讨如何在关键矿物、能源、人工智能等领域深化合作，若能达成三方协议，将增强北美经济联盟在全球竞争加剧的背景下实力。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降和地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土矿物实施新的出口管制，并宣布下月将对中国商品征收100%的关税。美国总统特朗普与中共中央总书记习近平计划于10月底在韩国举行的APEC峰会期间首次会晤，这是自2019年以来的首次。双方仍存在诸多贸易问题，是否有望达成协议尚不确定。持续的美中竞争对亚太地区盟友和伙伴如日本和韩国将产生深远影响。此次讨论由卡内基国际和平基金会、战略与国际研究中心及乔治城大学专家参与分析。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，世界领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济正处于关键时期。亚太地区各国正面临在日益分裂的全球市场中维持增长的挑战，尤其是美国和中国这两个最大市场的竞争。APEC经济体因依赖美中市场而面临战略脆弱性，这种脆弱性在特朗普政府期间因政策波动而暴露无遗。尽管美国试图减少与印太经济框架的联系，但APEC仍可作为推动区域共识的重要平台。此次会议将探讨经济韧性、供应链多元化和基于规则的合作。美国总统特朗普任内对华贸易战促使企业重新布局供应链，东南亚国家成为新的投资热点。然而，随着特朗普再次上台，贸易政策的不确定性可能影响这些国家的经济稳定。APEC会议将成为美中领导人会晤的机会，但双方在经济模式上的根本差异使得达成突破性协议的可能性较低。未来，亚太国家需在依赖美中市场</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>美国与中国的双边关系正处于高度动荡阶段，新关税、出口管制和政治不确定性加剧了双方的紧张局势。中国在全球能源技术领域，如电池和太阳能板方面处于领先地位，但地缘政治风险仍限制了投资与合作。10月24日，Trustee Chair将举办线上讨论，探讨中美关系如何影响美国能源与交通的未来。此次会议由Ilaria Mazzocco主持，邀请专家Michael Davidson和Kate Logan分析潜在的外交进展及其对能源产业的影响。该活动由CSIS资助。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突及经济制裁影响的关注。事件凸显了制裁政策与能源安全之间的复杂关系，具有重要的地缘政治意义。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠行动以及美国农产品出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了在美国施压下被取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。同时，还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及美国战略与国际研究中心（CSIS）关于报复措施对美国农民造成严重冲击的新研究。该事件凸显了国际贸易政策对环境和经济的深远影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功与否</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷塞在专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏以了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么，因为不清楚测量标准就难以评估成效。这引发了对目标本身是否恰当的思考。格雷塞引用美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上的证词，指出“正确方向”应是减少贸易赤字并提高制造业占GDP的比例。然而，经济学家普遍认为贸易赤字只是一个会计恒等式，反映的是国内投资超过储蓄的情况，不应作为主要政策目标。此外，美国已从制造业主导转向服务经济，因此关注制造业就业并非有效策略。正确的宏观经济目标应是促进经济增长、控制通胀和创造就业，同时加强供应链韧性与国家安全相关领域的发展。威廉·雷</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外资并购案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件对外国企业在美国投资有何启示？美国政府在美钢中持有的“黄金股份”是否为政府与企业关系树立了先例？该案例对未来美国政策及美日关系有何影响？卡内基国际和平基金会邀请专家就这些问题展开讨论。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京日本国际会馆举行，同时提供线上参与方式。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目与庆应大学量子计算中心联合主办，并得到日本内阁府及多个机构支持。会议旨在探讨美日两国在量子技术领域的合作与投资，促进量子创新生态系统的成长。来自高校、政府机构和企业的代表将分享各自在推动量子技术发展方面的努力与挑战。此次会议是CSIS对美国量子机遇评估的重要组成部分，旨在探索政策以增强美国量子产业竞争力并加强国际合作。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>跨越世界：韩世麟谈领导力、金融与中美关系</title><link>https://www.csis.org/podcasts/china-field-notes-scott-kennedy/crossing-worlds-han-shen-lin-leadership-finance-and-us</link><description>本集《中国观察》由主持人斯科特·肯尼迪采访了亚洲集团中国区总经理、纽约大学上海分校金融实践副教授韩申林。韩申林分享了他从美国海军陆战队退役后，先后在汇丰银行中国分行工作，再到纽约大学上海分校任教的经历。他分析了当初金融开放的期望未能实现的原因，以及这对中国经济和外国银行的影响。他还解读了美中贸易委员会2025年商业环境调查数据，解释了美国企业信心下降的原因。最后，两人讨论了特朗普与习近平可能的会晤前景，强调稳定中美关系需要明确的规则，并指出持续参与中国市场对商业竞争力和相互理解的重要性。

韩申林现任亚洲集团中国区总经理，领导公司在华业务，拥有近二十年在中国金融市场和企业战略方面的经验。同时，他在纽约大学上海分校担任金融实践副教授，教授全球金融与市场课程。此前，他曾任汇丰银行中国副行长</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>背景信息：美国学者及外交官就朝韩关系、亚太经合组织（APEC）会议及特朗普与李明博的峰会进行讨论。主要人物包括维克多·查博士、安德鲁·尤博士和西德尼·塞勒先生。地点未明确提及，但涉及国际外交事务。事件是他们探讨了朝韩未来互动、APEC会议筹备及美韩领导人峰会。意义在于促进地区稳定与合作，加强美韩关系。  

维克多·查博士、安德鲁·尤博士和西德尼·塞勒讨论了朝韩关系的未来、即将举行的APEC会议以及特朗普与李明博的峰会。此次对话聚焦于地区安全与合作，旨在推动美韩关系及朝鲜半岛稳定。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境安全并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边会谈，以解决贸易及非贸易问题，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查做准备。此举虽面临挑战，但也为加强关键矿物、能源、人工智能、数字和金融等领域的合作提供了机会。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球分裂加剧和地缘政治紧张的背景下更加强大。该活动由北美繁荣与安全中心支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴斯卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的欧洲应对方式是否适得其反？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-approach-trump-backfiring</link><description>欧盟外交官员马克斯与多纳蒂恩讨论了欧盟下一阶段长期预算的谈判，以及德国政府呼吁建立共同欧洲股票市场的最新倡议。随后，他们采访了欧洲国际关系委员会研究主任杰里米·夏皮罗，探讨欧洲领导人如何应对特朗普政府。分析欧洲是否成功避免最坏情况，还是对特朗普的让步已开始产生反效果。此次对话聚焦于欧盟在面对美国政策变化时的战略选择及其影响。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《解放军加速现代化进程中的对话：与约翰·卡弗的访谈》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/inside-plas-accelerating-modernization-conversation-john-culver</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特遣队</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征军领导的反毒品任务部队，该部队将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。此举是特朗普政府加强拉美和加勒比地区反犯罪行动的一部分，旨在打击被列为外国恐怖组织的犯罪集团。新任务部队将整合海上和情报资源，以拦截毒品运输并保护美国安全。其战略意义在于将毒品贩运组织视为重大安全威胁，并通过与盟友合作提升区域反毒能力。该任务部队与联合跨机构任务部队-南（JIATF-S）存在职责重叠，但具有更广泛的军事权限。这一举措反映了美国国家安全政策向军事化反毒方向的转变。

（摘要翻译：）  
作为加勒比地区军事部署的一部分，美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立由美国海军陆战队第二远征军领导的</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策在能源领域的实际作用。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，并分析了乌方无人机袭击对俄炼油厂的后果。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突及制裁政策的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来最大规模的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被指定为外国恐怖组织的毒品走私活动。一些行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最引人注目的外国投资事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月批准，过程充满波折。此次事件对外国企业在美投资有何启示？美国政府在美钢中持有的“黄金股份”是否为政府与企业关系树立了先例？该案例对未来美国政策及美日关系有何影响？卡内基国际和平研究院邀请专家就这些问题展开讨论。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media的联合首席执行官Nina Easton及Journey to Lead联合创始人展开深入对话，回顾她在SWSP的工作经历，并探讨美国如何以新视角应对安全挑战，包括与中国战略竞争和俄乌战争。此次讨论凸显女性领导人在全球事务中的重要角色。  

（150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开美澳关键矿物框架协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/unpacking-us-australia-critical-minerals-framework-agreement</link><description>美国总统特朗普与澳大利亚总理阿尔巴内塞签署了一项具有里程碑意义的《关键矿物框架》，标志着两国在能源和矿产主导地位上的重要进展。该协议经过五个月谈判达成，旨在加速建立有韧性的盟友矿产供应链，减少对对手的依赖。此举意在应对中国在全球矿产市场的扩张，并通过价格支持机制和融资合作加强双方在关键矿物领域的合作。这一框架不仅强化了美澳双边关系，也凸显了澳大利亚在美国关键矿物安全战略中的核心作用。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销售增长的主要动力，这使电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进本土产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例研究，为政策制定者提供了关于产业转型和技术变革的见解。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要和翻译。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔（Spencer Dale）和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛（Gareth Ramsay）讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、以及到2050年的能源转型前景。CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉克特（Joseph Majkut）担任主持人。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞林·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG进口量显著上升，显示出欧洲在能源安全与环保之间的平衡努力。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，约瑟夫·马库特和凯文·布克讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口与制裁问题。这两位专家每两周一次，通过图表、视觉资料和直白的分析，解读当前趋势，涵盖清洁能源、原油市场、政治风险及民生议题等。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。他们的分析有助于公众更清晰地理解复杂的政治与经济动态。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前美中关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍限制投资与合作。随着特朗普与习近平可能的会晤，部分观察家认为这或带来稳定或协议，进而促进投资。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业的影响。该活动得到CSIS的资助支持。

（字数：约150字）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当犯罪变成恐怖：重新审视“外国恐怖组织”认定</title><link>https://www.csis.org/analysis/when-crime-becomes-terror-rethinking-fto-designation</link><description>美国政府将墨西哥贩毒集团和哥伦比亚革命武装力量等组织列为外国恐怖组织（FTO）的举措引发了关于其合法性和有效性的广泛讨论。这些组织通常以利润为导向，但近年来其暴力手段和影响力已接近恐怖组织。例如，墨西哥贩毒集团使用无人机投掷爆炸物，并与国际犯罪网络合作。尽管FTO和跨国犯罪组织（TCO）在政治目标上存在差异，但两者在经济活动和暴力行为上日益趋同。一些拉美国家已将国内帮派列为恐怖组织，但墨西哥尚未跟进，可能因法律体系不完善及担心美国军事行动的风险。这一政策变化对地区安全格局具有深远影响。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：即将举行的美韩峰会与朝韩关系的未来</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-upcoming-us-rok-summit-and-future-inter-korean-engagement</link><description>本次播客节目由《不可能的国家》（The Impossible State）举办，旨在探讨朝韩关系的未来及即将举行的美韩峰会。节目由维克多·查博士主持，邀请了美国战略与国际研究中心（CSIS）的悉尼·西勒先生和布鲁金斯学会的安德鲁·叶博士作为嘉宾。他们将讨论朝韩关系的发展、即将举行的APEC会议以及特朗普总统与李明博总统的会晤。此次活动由CSIS提供支持，旨在促进对东北亚地区局势的深入理解。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲区总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征军领导的反毒品任务部队，该部队将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。特朗普政府一直专注于打击拉丁美洲和加勒比地区的犯罪集团，这些组织中许多已被列为外国恐怖组织。新任务部队旨在加强美军在该地区的军事行动，以打击毒品走私网络、扰乱贩毒活动并保护美国免受持续的安全威胁。这一举措反映了美国国防政策的战略转变，将毒品贩运组织视为需要通过武力迅速消除的紧迫安全威胁。

（注：以上为英文内容摘要及翻译，仅提供中文版）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国航母驶向加勒比海：离战争更近一步</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-carrier-caribbean-step-closer-war</link><description>美国政府宣布“杰拉德·R·福特”号航母战斗群将部署至加勒比海，以协助打击跨国犯罪组织和反毒品恐怖主义。此前该舰队在地中海进行演习并应对中东地区的潜在冲突。此次调动反映了美国海军资源的战略分配问题，因航母数量有限，各战区均希望获得其支持。尽管加勒比地区长期缺乏关注，但此次部署显示美国对该区域的重视提升。此举可能为未来针对委内瑞拉或毒枭势力的军事行动做准备，但尚未具备地面入侵能力。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话揭示了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注及潜在经济后果。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的效应。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突经济影响的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这一行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点关注本土安全和西半球安全。此次活动探讨了这些新动态如何重塑拉美安全环境及美国的战略目标，以及美国对西半球重新关注带来的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>此次由CSIS地缘政治与外交政策部及韩国事务中心联合举办的活动，探讨了中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，被部分人称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自乌克兰战争爆发以来，这四个威权国家之间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京胜利日阅兵中，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一趋势的标志性事件。活动邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示基于数据挖掘、信息图表和卫星图像的研究成果。随后，与会学者将就这些国家关系变化及其对全球治理的影响展开讨论。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了电动汽车（EV）在新兴市场中的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销售增长的主要因素，这使得电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进国内产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的宝贵经验。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔（Spencer Dale）和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛（Gareth Ramsay）讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、以及到2050年的能源转型前景。CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）担任主持人。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的常规资金支持。

（150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环保措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要供应来源。然而，欧盟的甲烷法规与美欧贸易协议存在冲突，双方需协商解决。此外，美国公司正通过自愿减排和数据报告确保其天然气在国际市场上的可信度。总体而言，欧洲在能源安全和经济</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。8月11日，中国海警船3104号与中国人民解放军海军舰艇桂林号发生碰撞，导致菲律宾海岸警卫队船只被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并于9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤和外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾政府船只，引发双方激烈交锋。美国等国表示支持菲律宾，加强了在南海的军事活动。未来，美国总统特朗普及官员将在东盟峰会等场合表达对菲律宾的支持。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统（MTS）免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，USCG首次拥有充足的资源来推动网络安全领域的变革。总统拜登签署了第14116号行政命令，扩大了对船舶、港口等设施的网络安全保护，并赋予港口长官直接应对网络威胁的权力。此外，USCG还发布了关于网络安全要求的提案，旨在提升其网络安全态势。尽管面临挑战，如人才短缺和现有系统的不足，但通过加强领导层确认、吸引和保留网络安全人才、推进相关立法以及整合私营部门工具，USCG有望显著增强其网络安全能力。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>