<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 03:18:42 +0000</lastBuildDate><item><title>特朗普的加勒比竞选：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正面临战争边缘的紧张局势，即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母打击群可能使局势升级。这些图表和表格展示了当前局势——美国的军事力量以及美委军事平衡，包括这一局势如何因反毒品行动的加强和海军存在扩大而形成，冲突可能如何展开，以及美国胜利的可能情形。

近期的袭击主要针对疑似毒品走私船只，自9月2日首次袭击以来，频率增加并扩展到东太平洋。这些袭击在10月下旬加剧，导致伤亡人数上升。最近袭击和伤亡的减少可能代表美国军事行动的变化，也可能表明海上毒品走私减少。

美国海军在加勒比海的部署此前处于较低水平，但8月后开始增派兵力以应对毒品走私。随着“杰拉德·R·福特”号航母打击群的到来，部署水平将进一步提升。这些部署还包括更大的舰船，带来更强的</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普亚洲之行的启示</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/takeaways-trumps-trip-asia</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了特朗普总统访问亚洲的成果，包括与中国的谈判、与韩国及东盟的会谈。此次行程旨在加强美国与亚洲国家的经贸关系，并推动多项贸易协议的达成。特朗普总统作为主要人物，于2019年访问了日本、韩国和中国等国，强调了美国在亚太地区的战略利益。此次访问对区域经济合作和中美关系具有重要意义。  

（注：此为根据提供的英文内容生成的摘要及翻译，实际背景信息可能需结合具体时间与事件补充。）</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-next-agoa</link><description>美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）自2000年通过以来，一直是美非贸易的核心。该法案为32个撒哈拉以南非洲国家的1800多种产品提供免税进入美国市场的便利，使这些国家在2002至2022年间对美出口额达到近5000亿美元。AGOA还被视为美国在非洲软实力的重要支柱，试图将贸易与民主、人权和开放市场理念联系起来。然而，9月30日AGOA到期后，尽管特朗普政府支持延长一年，但进展有限。随着今年晚些时候美非领导人峰会临近，若国会未能达成突破，美非贸易前景愈发不确定。AGOA虽象征美国对非洲的承诺，但其效果有限，非洲对美出口集中在石油，且整体贸易量下降，中国已成为非洲最大贸易伙伴。美国需重新审视AGOA，推动其改革，以</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相安倍晋三，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点及对盟友关系的重视。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术（包括核反应堆、发电厂和电网组件及关键矿物）投入大量资金。同时，政府宣布与核能制造商西屋电气公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资将用于西屋项目。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

**摘要翻译：**  
美国白宫近日公布与日本达成的5500亿美元投资协议细节，重点支持美国核能技术发展，并与西屋电气合作建设新反应堆。该协议涉及巨额资金，旨在推动核能产业复苏，但也面临融资、监管等挑战。此举被视为特朗普政府加强核能和平衡贸易的一部分，对美国核能行业具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>等待最高法院（第二部分）</title><link>https://www.csis.org/analysis/waiting-supremes-part-ii</link><description>这篇新闻报道回顾了美国最高法院对特朗普政府使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对加拿大、墨西哥和中国等国家加征关税的合法性进行审理的情况。背景涉及特朗普政府在任期间扩大总统权力，引发法律争议。主要人物包括美国最高法院的大法官们，事件发生在华盛顿特区。此次听证会于11月5日举行，预计年底前将作出裁决。该案件不仅关系到总统权力的边界，还涉及国会授权与“重大问题”原则的适用。若特朗普败诉，他可能通过其他法律继续实施关税，导致长期诉讼和不确定性。此案对国际贸易政策和美国民主制度具有深远影响。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院的关税、CS3D更新以及英伟达芯片出口至阿联酋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/tariffs-supreme-court-cs3d-update-and-nvidia-chips-uae</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，比尔和菲尔总结了本周美国最高法院关于《国际紧急经济权力法》（IEEPA）关税的口头辩论。他们还更新了欧盟《企业可持续尽职调查指令》（CS3D）的进展，并讨论了微软获得许可向阿联酋出口数千块先进的Nvidia人工智能芯片的事件。该事件反映了全球科技与贸易政策的动态变化及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达向中国销售黑斯廷斯芯片对人工智能竞赛意味着什么</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/what-sales-nvidias-blackwell-chip-china-would-mean-ai-race</link><description>背景信息：美国智库“进步研究所”的乔治·阿达姆森和赛夫·汗在10月25日发表论文，探讨是否应向中国出售Blackwell芯片。该讨论涉及地缘政治背景、B30A芯片性能及对中美科技竞争的影响。事件发生在一次访谈中，由格雷格主持。此议题反映了美国对中国高科技产品出口的政策考量及其潜在影响。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯与乌克兰战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。来自CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部战线采用新战术和技术，以及这些变化对战争未来的影响。该活动由纽约卡内基基金会资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>荷兰选举的意外与欧盟的大笔资金问题</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/dutch-election-surprises-and-eus-big-money-questions</link><description>在最新一期《欧洲档案》节目中，马克斯和多纳蒂恩讨论了荷兰近期的选举情况，中间派自由党D66以微弱优势击败极右翼自由党，而欧盟高层人物弗朗斯·蒂默曼斯及其绿左-工党联盟则遭遇失利。随后，他们与布鲁盖尔研究所高级研究员茨沃尔特·达瓦斯展开对话，探讨欧盟长期预算——多年度财政框架是否仍符合当前需求。此次选举结果反映了欧洲政治格局的变动，也凸显了欧盟内部对财政政策的分歧。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>APEC、东盟与特朗普-习近平会晤：与亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/apec-asean-and-trump-xi-meeting-conversation-henrietta-levin-and-gregory-poling</link><description>在第27届东盟峰会上，美国与中国的领导人进行了会晤。分析人士亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林指出，华盛顿和北京更关注经济稳定而非战略对抗，台湾和南海问题未被提及。东盟正通过新的贸易和数字倡议寻求平衡。未来需关注中国贸易政策及南海紧张局势的发展。亨丽埃塔·利文是美国战略与国际研究中心高级研究员，曾在美国国务院和白宫任职。格雷戈里·波林则专注于印太地区的海洋安全与区域外交。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>修辞与现实：菲律宾、东盟与中国南海</title><link>https://www.csis.org/analysis/rhetoric-vs-reality-philippines-asean-and-south-china-sea</link><description>随着东盟峰会在马来西亚吉隆坡结束，菲律宾将于2026年接任东盟主席国。这一角色正值关键时期，恰逢2016年南海仲裁案裁决十周年，同时面临与中国的紧张局势。菲律宾总统马科斯将制定《南海行为准则》作为优先事项，但实际行动显示，菲律宾更依赖与美国等国的防务合作来应对安全挑战。尽管马科斯公开支持东盟内部解决争端，但其政府正扩大与其他国家的安全合作以遏制中国在南海的行动。菲律宾的外交政策强调东盟的核心地位，同时加强与其他国家的战略联系，以应对南海的复杂局势。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的加勒比竞选：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正濒临战争边缘，即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母战斗群可能使局势升级。这些图表和表格展示了当前局势——美国的军事力量和美委军事平衡，以及这一局势如何通过加强反毒品行动和扩大海军存在而发展，冲突可能如何展开，以及美国胜利的可能形态。

近期的袭击主要针对疑似毒品走私船只，首次袭击发生在9月2日的加勒比海，之后频率增加并扩展到东太平洋。据报告，这些袭击在10月下旬加剧，伤亡人数也随之上升。最近袭击和伤亡的减少可能代表美国军事行动的变化，也可能表明海上毒品走私减少。

“杰拉德·R·福特”号航母战斗群的到来将显著提升美国在加勒比海的军事部署。目前的兵力部署显示，美军已具备足够的空中和海军火力对委内瑞拉进行空袭和导弹打击。然而</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达拉·马西科特和卡捷琳娜·邦达尔的俄乌战场适应策略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations-dara-massicot-and-kateryna</link><description>2025年11月5日，马克斯和玛丽亚在CSIS布雷克工作室与达拉·马西科特和卡特琳娜·邦达尔进行了一场直播对话，探讨俄乌战场上的适应策略及技术革新。此次讨论基于三篇相关文章，分别分析了俄罗斯从乌克兰战争中吸取的教训、乌克兰军队数字化转型的原因与方式，以及俄罗斯在乌克兰战争的新阶段发展。该活动展示了国际智库对俄乌冲突持续关注，并强调技术在现代战争中的关键作用。  

（摘要翻译：）  
2025年11月5日，马克斯和玛丽亚在CSIS布雷克工作室与达拉·马西科特和卡特琳娜·邦达尔进行直播，讨论俄乌战场上的适应策略和技术创新。此次对话基于三篇文章，分别探讨俄罗斯从乌克兰战争中学习的经验、乌克兰军队数字化转型的原因，以及俄罗斯在乌克兰战争的新阶段。活动</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《台湾的现状：特朗普与习近平会晤之后怎么办？》</title><link>https://www.csis.org/events/state-taiwan-whats-next-after-trump-xi-meeting</link><description>2023年11月10日上午9点至10点30分（东部时间），CSIS中国力量项目将举办一场线上研讨会，探讨中美关系变化背景下两岸关系及美国对台政策。此次会议是在特朗普总统与习近平主席在APEC期间会晤后召开的，旨在分析该会晤对美台关系的影响、中国大陆可能对台湾采取的新策略，以及日本等美国盟友对台湾局势的看法。四位专家将参与讨论，包括丹·布伦梅塔尔、邦妮·格拉泽、赖义忠和佐佐木隆。活动由CSIS中国力量项目主任林博恩主持。此次会议得到台北经济文化代表处的资助。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：韩国核潜艇交易：下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-south-koreas-nuclear-submarine-deal-whats-next</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目主办，邀请专家讨论亚太经合组织（APEC）会议成果及韩国与美国的核潜艇合作。活动由维克多·查博士主持，嘉宾包括安山研究所所长康成哲博士和韩国前国防部副部长申炳淑博士。此次对话聚焦APEC会议成果、韩美核潜艇协议及其后续发展，旨在探讨地区安全与外交政策走向。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国白宫上周公布了今年早些时候与日本达成的5500亿美元投资协议的新细节，该协议承诺向美国能源技术（包括核反应堆、发电厂和电网组件及关键矿物）投入大量资金。同时，政府宣布与核能制造商西屋公司达成800亿美元的合作，以帮助在美国建设一批新反应堆。白宫表示，部分美日投资承诺将用于西屋公司的交易。这些举措可能成为几十年来美国政府支持核能最雄心勃勃的行动，但仍有关键问题待解。

背景信息：美国与日本达成5500亿美元投资协议，支持美国核能发展；主要人物包括美国政府和西屋公司；地点为美国；事件是投资协议和合作计划；意义在于推动美国核能产业复兴。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们讨论了水力压裂、否决权程序以及COP 30。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克每周分析时事趋势，本周聚焦水力压裂、否决权程序及COP 30。该系列由CSIS支持，旨在探讨能源与气候议题。）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国正在推动新兴经济体的电动汽车普及率</title><link>https://www.csis.org/analysis/china-driving-ev-adoption-rates-emerging-economies</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何应对中国</title><link>https://www.csis.org/analysis/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>这是一段2025年11月6日由CSIS举办的活动的记录。约翰·J·哈姆雷（John J. Hamre）欢迎与会者，并提到众议院少数党鞭亚当·史密斯（Adam Smith）的到来。史密斯曾率领代表团访问中国，讨论公共卫生问题。尽管美国国会和公众中有人指责中国导致新冠疫情，但史密斯认为应以建设性的方式与中国对话。他强调需要通过有思想的参与策略来推动中美关系，而不是基于愤怒和恐惧。史密斯还提到中美在经济、军事和全球健康等领域的挑战，并呼吁双方进行更深入的交流。

摘要：2025年11月6日，CSIS举办了一场活动，众议院少数党鞭亚当·史密斯（Adam Smith）受邀参加。史密斯曾率团访问中国，探讨公共卫生议题。尽管存在对中国的批评声音，</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/analysis/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>摘要：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼分析了两国关系的起伏，指出在特朗普和拜登政府期间关系经历了波动，但近年来有所改善。此次访问标志着美沙关系的回暖，沙特希望获得安全保证、能源合作及人工智能技术发展支持。同时，沙特的人权状况仍是外界关注的焦点，但此次访问可能不会成为主要议题。此外，沙特与以色列的关系正常化以及与伊朗的缓和也受到关注。拉特尼认为，沙特正努力实现社会现代化，并通过文化、体育等领域的投资提升国家形象。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何应对中国</title><link>https://www.csis.org/events/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯（Adam Smith）率领跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军队高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此次行程的细节及与中方的交流情况，并探讨了未来双边关系的发展，特别是在芬太尼等关键议题上的前景。该活动由CSIS首席执行官约翰·哈姆雷开场，全球健康政策中心负责人乔·斯蒂芬·莫里森主持。此次访问被视为加强中美沟通的重要尝试。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/events/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。专家分析称，此次会晤可能对美沙关系产生重要影响。该活动由CSIS提供支持。

沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。专家分析称，此次会晤可能对美沙关系产生重要影响。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次与中方领导人习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还首次会见了新任日本首相田中角荣，并受到韩国总统李在明的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的外交重点及对盟友的重视。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的加勒比竞选：正在发展的冲突背后的数据</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-caribbean-campaign-data-behind-developing-conflict</link><description>美国与委内瑞拉正面临战争边缘的紧张局势，即将抵达的“杰拉德·R·福特”号航母打击群可能使局势升级。近期美国在加勒比海和东太平洋对疑似毒品走私船只发动袭击，频率增加，伤亡也随之上升。美国海军在加勒比海的部署大幅增加，随着“福特”号航母的到来，火力将显著增强。尽管目前美军力量不足以进行两栖登陆或地面入侵，但其空中和海上力量足以对委内瑞拉实施空袭和导弹打击。委内瑞拉空军实力薄弱，且受美国制裁影响，其防空系统老旧，难以有效应对美军攻击。若冲突爆发，美国可能首先打击毒品集团和马杜罗政权，以实现战略目标。然而，战争并非不可避免，政治决策将决定最终走向。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达拉·马西科特和卡特琳娜·邦达尔的俄乌战场适应策略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations-dara-massicot-and-kateryna</link><description>2025年11月5日，马克斯和玛丽亚在CSIS布雷克工作室与达拉·马西科特和卡特里娜·邦达尔进行了一场直播对话，探讨了俄乌战场上的适应策略及技术革新。此次讨论基于三篇相关文章，分别分析了俄罗斯从乌克兰战争中吸取的教训、乌克兰军队数字化转型的原因与方式，以及俄罗斯对乌战争的未来走向。该活动展示了国际智库对俄乌冲突持续关注，并为理解战事发展提供了重要视角。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》播客：韩国核潜艇交易：下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-south-koreas-nuclear-submarine-deal-whats-next</link><description>本次播客由《不可能的国家》节目举办，聚焦亚太经合组织（APEC）会议成果及韩国与美国的核潜艇协议。活动由维克多·查博士主持，邀请了安山政策研究所所长康成哲博士和韩国前国防部副部长申炳淑博士参与讨论。此次对话探讨了APEC会议的成果、韩国核潜艇合作进展及未来可能举措，体现了美韩在安全领域的紧密合作。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贸易协议与美国核能的新篇章？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trade-deals-and-new-chapter-american-nuclear</link><description>美国与日本达成5500亿美元投资协议，重点支持美国能源技术，包括核反应堆、发电厂和电网组件以及关键矿物。白宫同时宣布与西屋核电公司合作，投资800亿美元建设新反应堆。这些举措可能成为几十年来美国政府对核能最雄心勃勃的支持行动。协议涉及多家企业，如西屋、通用电气、贝克特尔等，日本将通过战略投资基金提供资金，并在项目完成后按比例分配收益。尽管这些交易被视为推动核能复兴的重要步骤，但具体实施细节和法律框架仍不明确，且需要更多关键利益相关方参与以确保成功。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>每周五，约瑟夫·马库特和凯文·布克通过图表、视觉资料和直白的讨论，分析当前趋势。他们深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生问题等话题。本周，他们讨论了水力压裂技术、否决权程序以及COP 30会议。本系列由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（摘要：约瑟夫·马库特和凯文·布克定期分析时事趋势，本周聚焦水力压裂、否决权及COP 30会议，内容由CSIS资助。）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国正在推动新兴经济体的电动汽车普及率</title><link>https://www.csis.org/analysis/china-driving-ev-adoption-rates-emerging-economies</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>