<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 03:18:22 +0000</lastBuildDate><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立反毒品任务部队，由驻北卡罗来纳州勒琼营的美国海军陆战队第二远征军领导。该部队旨在加强美国在加勒比地区的军事行动，打击毒品贩运网络和帮派活动。此举反映了特朗普政府对拉丁美洲和加勒比地区犯罪集团的重视，这些组织已被列为外国恐怖组织。新任务部队将整合海上和情报资源，提高与执法机构及国际伙伴的合作效率，以有效遏制毒品流入美国。

The U.S. Department of Defense has established a new Counternarcotics Task Force, led by the U.S. Marine Corps Second Marine Expeditionary Force based in North Carolina, to combat drug trafficking in the Caribbean and Latin America. This move reflects the Trump administration's focus on countering criminal groups designated as foreign terrorist organizations. The task force aims to enhance military coordination, improve intelligence sharing, and conduct joint operations to disrupt drug</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被指定为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件或将强调国内安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解北美贸易与安全的未来</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-future-north-american-trade-and-security</link><description>美国美洲项目与北美繁荣与安全中心联合举办一场讨论，探讨塑造北美未来贸易与非贸易问题。在特朗普政府推动美国再工业化、寻求贸易让步、加强边境管控并要求加拿大等邻国承担更多大陆防御责任的背景下，加拿大和墨西哥正分别与美方进行双边接触，以解决贸易及非贸易摩擦，为2026年7月的美墨加协定（USMCA）审查铺路。这既是挑战，也是加强关键矿物、能源、人工智能等领域合作的机会。若能达成三方协议，北美经济集团将在全球分裂加剧的背景下更加强大。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，市场面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险加剧等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜资源安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论。此次活动由CSIS关键矿物安全计划的一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中贸易战 | 资本电缆 第123期</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-trade-war-capital-cable-123</link><description>美国与中国之间的贸易战进入新阶段，中国对稀土矿物实施新的出口管制，并宣布下月将对中国商品征收100%的关税。美国总统特朗普和中国国家主席习近平预计将于10月底在韩国举行的APEC峰会期间首次会面，这是自2019年以来的首次。双方仍存在诸多贸易问题，是否即将达成协议尚不确定。美中持续竞争对地区盟友如日本和韩国将产生何种影响，也是关注焦点。此次讨论由卡内基国际和平基金会、战略与国际研究中心及乔治城大学专家参与分析。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>超越贸易动荡的APEC协调</title><link>https://www.csis.org/analysis/aligning-apec-beyond-trade-turmoil</link><description>10月31日，世界领导人将在韩国庆州召开亚太经合组织（APEC）会议，此时全球经济面临重大挑战。各国正努力在日益分裂的全球市场中维持增长，而美国和中国作为两大市场之间的竞争加剧了贸易中断、关税和供应链断裂的问题。APEC成员国因依赖美中市场而面临战略脆弱性，尤其是在特朗普政府时期，美中贸易战重塑了供应链。尽管“中国+1”策略帮助部分国家分散风险，但当前美国政策变化可能削弱这一策略。此次会议旨在推动区域经济韧性、供应链多元化和基于规则的合作。美国与中国的经济紧张关系对亚太国家构成压力，同时中国通过与东盟等地区的合作扩大影响力。面对未来不确定性，亚太国家需平衡对美中市场的依赖，加强多边合作，以确保经济稳定和可持续发展。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前两国关系处于高度动荡阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍阻碍投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业及全球能源政策的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深入打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续关注及对能源安全的担忧。  

（摘要翻译）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府对俄新制裁可能对俄能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的后果。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突及能源安全的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>航运排放、APEC前的互惠行动以及美国农业出口</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/shipping-emissions-pre-apec-tit-tat-and-us-agriculture-exports</link><description>在本期《贸易男儿》节目中，讨论了在美国施压下被取消的旨在减少航运碳排放的规则投票。还报道了中国扩大稀土出口管制的消息，以及新发布的CSIS报告指出美国农民面临严重报复性影响。此次事件凸显了全球贸易与环境政策之间的紧张关系，以及地缘政治对供应链的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>衡量贸易政策的成功程度</title><link>https://www.csis.org/analysis/measuring-trade-policy-success</link><description>几位几周前，进步政策研究所的埃德·格雷瑟在其每周专栏中探讨了特朗普政府的关税是否达到了目标。他得出结论认为并未达到，并建议读者查看他的专栏了解原因。要得出这一结论，首先需要明确这些目标究竟是什么，因为不清楚测量标准就难以评估成效。这引发了对目标本身是否恰当的思考。格雷瑟引用美国贸易代表杰米森·格里尔在去年4月众议院筹款委员会听证会上的证词，指出“正确方向”应是减少贸易赤字并提高制造业占GDP的比例。然而，经济学家普遍认为贸易赤字只是一个会计恒等式，不能准确反映经济活力。此外，美国已从制造业主导转向服务型经济，因此追求制造业增长并非明智之选。正确的宏观经济目标应是促进经济增长、控制通胀和创造就业，同时加强供应链韧性与国家安全相关领域的发展。威廉·雷因施是华盛顿特区</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本钢铁公司收购美国钢铁公司的过程是近年来最引人注目的外资投资事件之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登总统阻止交易，再到特朗普于2025年6月最终批准，整个过程充满波折。此次事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，也引发了关于美国政府“黄金股份”政策对政企关系影响的讨论。该案例对未来美国政策及美日关系具有深远意义。美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席将邀请美日专家展开讨论，从多角度分析相关问题。

（字数：150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京日本国际会馆举行，美国时间则为10月29日晚8:30至10月30日凌晨1:30。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目、庆应大学量子计算中心及日本内阁府等机构联合主办，旨在探讨美日两国在量子创新生态系统中的合作与投资。会议将汇聚两国顶尖高校、政府机构、公私合作组织和企业代表，分析双方在量子技术领域的优势与挑战，推动国际合作。该活动是CSIS对美国量子机遇评估的重要组成部分，旨在制定支持量子产业发展的政策，促进技术发展与全球合作。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布成立一个由美国海军陆战队第二远征部队（II MEF）领导的反毒品任务小组，该小组将驻扎在北卡罗来纳州的勒琼营。此举是特朗普政府加强拉丁美洲和加勒比地区反犯罪行动的一部分，旨在打击被列为外国恐怖组织的犯罪集团。任务小组将整合海上和情报资源，以拦截毒品运输并保护国家安全。这一举措反映了美国国防政策的战略转变，将毒品贩运组织视为重大安全威胁。该任务小组与联合跨机构任务小组-南（JIATF-S）存在潜在的职能重叠，但拥有不同的权限和责任。美国海岸警卫队将继续在海上执法中发挥主导作用，但在新的军事范式下，其角色可能发生变化。任务小组的成功取决于减少毒品流入美国以及有效协调国内外合作。特朗普政府将反毒品作为拉美和加勒比地区的首要</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，以及乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的冲击。此次对话揭示了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注。事件反映了当前全球能源安全与地缘政治的复杂关系，具有重要的战略意义。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>美国特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的海军部署，旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。这些行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件也将重点强调本土安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>剑、盾与尺度定律：重新思考人工智能的算力</title><link>https://www.csis.org/podcasts/cache-me-if-you-can/swords-shields-and-scaling-laws-rethinking-ai-power</link><description>在《如果你能躲过我，就试试看》节目中，我们采访了乔治城大学安全与新兴技术中心高级研究员德鲁·洛恩。他曾任国家安全委员会新兴技术主任。德鲁在规模定律、人工智能对网络攻防的影响以及提取型AI模型的经济和政治风险等议题上一直走在前沿。我们探讨了影响全球AI竞赛的关键因素，超越了单纯追求更大模型的讨论，并分析了哪些政策选择有助于推动更安全、更具韧性的AI发展。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治相撞：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司成为近年来最具戏剧性的外国投资案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登总统阻止交易，再到特朗普于2025年6月最终批准。这一事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，也引发了关于美国政府“黄金股份”政策对政企关系影响的讨论。该案例对未来美国政策及美日关系有何深远影响？美国战略与国际研究中心（CSIS）将邀请美日专家展开讨论。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国能否立即恢复核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-united-states-immediately-return-nuclear-testing</link><description>在特朗普与习近平主席会晤前夕，他通过社交媒体表示，由于其他国家进行核试验，美国已指示国防部开始“平等”地测试核武器。自1990年代末以来，除朝鲜外，无国家进行核试验，而1997年《全面禁止核试验条约》（CTBT）已获187国签署。特朗普的言论引发技术与政治上的讨论，涉及美国是否能“立即”重启核试验，以及此举对美中俄核竞争的影响。尽管技术上存在障碍，但特朗普的表态反映出核竞争加剧。中国和俄罗斯也被指可能违反禁试协议。特朗普的发言可能旨在施压中俄，或为谈判增加筹码。未来，美国需加强核力量建设，同时维护国际核不扩散机制。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋之声——竞争、韧性与地区团结</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/pacific-airwaves-rivalry-resilience-and-regional-unity</link><description>在太平洋地区，美国助理国务卿莫妮卡与所罗门群岛和瑙鲁的官员就大国竞争、气候变化及国内政治问题进行了讨论。此次会谈旨在加强美国与该地区的合作，应对区域安全挑战，并推动可持续发展。会议地点未明确提及，但涉及太平洋岛国的共同关切。此次对话反映了美国在该地区持续关注地缘政治动态及全球性议题。

莫妮卡与安德雷卡在太平洋地区讨论大国竞争、气候变化以及瑙鲁和所罗门群岛的国内政治问题。此次会谈旨在加强美国与该地区的合作，应对区域安全挑战并推动可持续发展。会议地点未明确提及，但涉及太平洋岛国的共同关切。此次对话体现了美国对地区地缘政治动态和全球议题的关注。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从反毒品到反恐</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/counter-narcotics-counterterror</link><description>美国大幅升级了在西半球对毒品贩运组织的军事打击，许多该组织也被特朗普政府列为恐怖组织。这一举措标志着美国国家安全优先事项的转变，但也引发了关于军事力量在打击有组织犯罪中作用的诸多政治、法律和实际问题。在本期节目中，Rubi Bledsoe采访了德克萨斯农工大学布什政府与公共事务学院国际事务系助理教授Aileen Teague，两人讨论了她新书《禁毒执法：美国、墨西哥与现代禁毒战争的起源（1969-2000）》，并探讨了近期美国对毒品贩运组织的干预及未来安全政策的可能发展方向。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在东盟与布莱恩·埃勒（Brian Eyler）和普拉桑特·帕拉梅斯瓦兰（Prashanth Parameswaran）在一起</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/trump-asean-brian-eyler-and-prashanth-parameswaran</link><description>背景信息：美国总统特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚，引发广泛关注。主要人物包括格雷格、埃琳娜、普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，他们讨论了此次访问。事件涉及特朗普与马来西亚领导人的会晤及双边关系。地点为马来西亚。意义在于凸显美国对东南亚地区的重视及外交动态。  
（翻译版）  
背景信息：美国总统特朗普在东盟峰会期间访问马来西亚，引发广泛关注。主要人物包括格雷格、埃琳娜、普拉尚特·帕拉梅斯瓦兰和布莱恩·埃勒尔，他们讨论了此次访问。事件涉及特朗普与马来西亚领导人的会晤及双边关系。地点为马来西亚。意义在于凸显美国对东南亚地区的重视及外交动态。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全政策的新视角</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/fresh-perspective-national-security-policy</link><description>Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media的联合首席执行官Nina Easton及Journey to Lead联合创始人展开深入讨论，回顾她在SWSP的工作经历，并探讨如何为美国应对最紧迫的安全挑战提供新视角，包括与中国的战略竞争以及俄罗斯对乌克兰的战争。此次对话展示了女性领导人在全球事务中的重要影响。  

Dr. Kathleen McInnis与SellersEaston Media联合首席执行官Nina Easton及Journey to Lead联合创始人展开深入讨论，回顾其在SWSP的工作经历，并探讨如何为美国应对最紧迫的安全挑战提供新视角，包括与中国战略竞争及俄罗斯对乌克兰的战争。此次对话展现了女性领导人在全球事务中的重要作用。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销售增长的主要动力，这使得电动汽车转型具有复杂的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进国内产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于工业转型和技术变革的见解。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新兴市场电动汽车指南</title><link>https://features.csis.org/electric-vehicle-playbook</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆齐，讨论bp《2025年能源展望》。两人将探讨全球能源需求与供应变化、能源转型前景等议题。会议由CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特主持。该活动由CSIS及其项目的一般资助支持。此次讨论有助于理解未来能源发展趋势及国际能源政策方向。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《铜价炒作的背后是什么？》| 与必和必拓美洲总裁布兰登·克雷格的炉边对话</title><link>https://www.csis.org/events/whats-behind-copper-hype-fireside-conversation-bhp-americas-president-brandon-craig</link><description>铜是现代经济的支柱，广泛应用于能源传输、数据中心和国防技术等领域。然而，铜市场正面临供应紧张、矿石品位下降及地缘政治风险上升等问题，促使各国重新思考供应链安全、投资与创新。为探讨美国及其盟友如何加强铜安全并引领这一战略资源，BHP Minerals Americas总裁布兰登·克雷格将与CSIS关键矿物安全计划主任格拉塞尔·巴萨卡兰展开讨论，分析铜未来的主要趋势及其对美国科技与经济领导力的重要性。该活动由CSIS关键矿物安全计划一般资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外影响的关键环保措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则更担忧甲烷法规可能阻碍向欧洲出口LNG。然而，欧盟在2025年展现出务实态度，通过简化包减轻企业可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要供应来源。尽管面临监管挑战，美国天然气公司仍致力于减少甲烷排放以保持竞争力。欧盟与美国的贸易关系将优先于严格的甲烷法规，双方正寻求解决分歧以维持合作。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：出口、制裁与委内瑞拉的油桶</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-exports-sanctions-and-venezuelan-barrel</link><description>本周，约瑟夫·马库特和凯文·布克在《外交》节目中讨论了委内瑞拉及其他地区的石油出口与制裁问题。他们通过图表、视觉资料和直白的分析，深入探讨从清洁能源到原油市场、政治风险到民生议题等各类话题。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论凸显了国际社会对能源政策及地缘政治影响的关注。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美中关系与美国能源和汽车行业的未来</title><link>https://www.csis.org/events/us-china-relations-and-future-americas-energy-and-automotive-sectors</link><description>10月24日，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上讨论会，探讨美中关系如何影响美国能源与交通的未来。当前美中关系处于高度波动阶段，伴随新关税、出口管制和政治不确定性。中国在电池、太阳能等能源技术领域处于全球领先地位，但地缘政治风险仍阻碍投资与合作。随着特朗普与习近平可能举行会晤，部分观察家认为这可能带来稳定或达成协议，进而促进投资增长。此次会议由伊莉娅·马佐科主持，邀请迈克尔·戴维森和凯特·洛根等专家，分析美中关系对能源产业及全球技术部署的影响。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼宣布在加勒比地区成立一个新的反毒品特别行动小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagon-announces-new-counternarcotics-task-force-caribbean</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思宣布，为加强在加勒比地区的军事部署，国防部将成立一个由美国海军陆战队第二远征军（II MEF）领导的反毒品任务小组。该任务小组旨在打击拉丁美洲和加勒比地区被列为外国恐怖组织的犯罪集团。此次行动是特朗普政府对拉美和加勒比地区毒品贩运网络进行长期打击的一部分。任务小组将整合海上和情报资源，提高与执法机构及国际伙伴的合作效率，以拦截毒品运输并保护美国安全。

This task force reflects the Trump administration's focus on counternarcotics and national security in Latin America and the Caribbean, aiming to reduce drug flows into the U.S. and counter foreign terrorist organizations through military and interagency cooperation.</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国航母驶向加勒比海：离战争更近一步</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-carrier-caribbean-step-closer-war</link><description>美国政府宣布“杰拉德·R·福特”号航母战斗群将部署至加勒比海，以协助打击跨国犯罪组织和反毒品恐怖主义。该航母此前在地中海进行演习，并应对中东地区的潜在冲突。此次调动反映了美国海军资源的战略分配问题，因为仅11艘航母中通常只有三艘在海上执行任务。加勒比海长期以来是低关注度地区，航母极少在此出现。此次部署可能表明美国在该地区的军事存在正在扩大，具备强大的空中打击能力和多种导弹系统，但主要适用于空袭而非反毒侦察。此举可能预示着更广泛的军事行动，但尚未涉及地面入侵。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新制裁与乌克兰深度打击对俄罗斯能源行业的影响——克莱顿·塞格尔</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/impact-new-sanctions-and-ukrainian-deep-strikes-russian-energy-industry</link><description>背景信息：2025年10月23日，美国前总统特朗普政府对俄罗斯实施的新制裁引发了关注。Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了这些制裁可能对俄罗斯能源收入造成的影响。此外，他们还探讨了乌克兰无人机袭击对俄罗斯炼油厂的冲击。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续影响的关注，以及制裁政策在能源领域的实际作用。  

（摘要翻译：）  
2025年10月23日，Max和Maria与外交官Clayton Seigle讨论了特朗普政府新制裁可能对俄罗斯能源收入的影响，并分析了乌克兰无人机袭击对俄炼油厂的后果。此次对话凸显了国际社会对俄乌冲突及制裁政策的关注。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比地区的加强：对反毒品和半球安全的新关注？</title><link>https://www.csis.org/events/caribbean-buildup-renewed-focus-counternarcotics-and-hemispheric-security</link><description>特朗普政府近期在加勒比海地区展开了近年来规模最大的美国海军部署。此举旨在应对该地区的安全威胁，尤其是来自被列为外国恐怖组织的毒品走私活动。部分行动模糊了传统执法与反恐任务的界限，标志着美国政策向新范式转变。即将发布的《国家国防战略》文件预计将强调国内安全和西半球安全。此次活动将探讨这些新动态如何重塑拉美安全环境，并分析特朗普政府在该地区的战略目标及其对地区的影响。此活动由美洲项目一般支持举办。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解开CRINK轴</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-crink-axis</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）地缘政治与外交政策部及韩国项目联合举办了一场讨论会，探讨中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜日益紧密的关系，被外界称为“CRINK轴心”或“动荡轴心”。自俄乌战争爆发以来，这四个威权国家间的合作显著增强。在纪念二战结束80周年的北京阅兵仪式上，普京、习近平和金正恩的共同出席成为这一趋势的重要标志。会议邀请专家分析该轴心在外交、经济和安全领域的联系，并展示基于数据挖掘、图表和卫星图像的研究成果。此次会议旨在探讨这些国家关系变化对全球治理的影响。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>介绍最后一道防线</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/introducing-last-line-defense</link><description>在当前充满不确定性的时代，知识就是力量。由塞思·G·琼斯博士主持的《最后防线》节目，提供关于最新国家安全新闻的清晰且深入的分析。每期节目探讨全球战争与和平问题，以及新兴技术在国防中的作用，并提出应对最严峻安全挑战的实际解决方案。该节目旨在提升公众对国家安全议题的理解与应对能力。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与乌克兰矿产协议签署六个月后——接下来会怎样？</title><link>https://www.csis.org/analysis/six-months-us-ukraine-minerals-deal-was-signed-what-now</link><description>六个月内，美国与乌克兰正式成立了“美乌重建投资基金”，常被称为“矿物协议”。该协议体现了华盛顿与基辅在重建乌克兰采矿业方面的战略一致，旨在作为战后经济复苏和长期工业韧性的核心支柱。乌克兰的采矿业曾是苏联国防体系的工业支柱，尤其在钛金属生产方面具有重要战略意义。随着美国对乌克兰的援助转向投资模式，乌克兰正通过数字化苏联时期的地质档案、重启钻探等措施，重新振兴其采矿业。这一基金标志着美国在后冲突重建中采用投资而非传统援助的新模式，可能为未来国际发展金融提供新范式。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球电动汽车转型：中国与新兴经济体的产业政策角色</title><link>https://www.csis.org/analysis/global-ev-shift-role-china-and-industrial-policy-emerging-economies</link><description>本报告分析了新兴市场电动汽车（EV）的崛起及其对全球汽车工业的影响。尽管这些市场的乘用车销量相对较小，但整体上将成为未来行业增长的重要来源。中国出口和投资是推动多个市场销量增长的主要因素，这加剧了电动汽车转型的地缘政治影响。一些国家也出于经济原因推动电动汽车发展，以减少石油进口、稳定外汇储备或促进国内产业如充电基础设施和数字平台的发展。报告通过哥斯达黎加、巴西、印度尼西亚、印度、墨西哥和南非等国的案例，为政策制定者提供了关于产业转型和技术变革的宝贵经验。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年能源展望</title><link>https://www.csis.org/events/bp-energy-outlook-2025</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请bp公司首席经济学家斯宾塞·戴尔和即将上任的首席经济学家加里·拉姆赛，探讨bp《2025年能源展望》。他们将分析全球能源需求与供应变化，以及到2050年的能源转型前景。CSIS该项目负责人约瑟夫·马吉库特担任主持人。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟新务实主义聚焦排放规则：这能安抚多哈和华盛顿吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/european-unions-newfound-pragmatism-focuses-emission-rules-will-it-appease-doha-and</link><description>欧洲正在实施具有域外效力的关键环境措施，包括碳边境调节机制（CBAM）、能源部门的甲烷减排法规（MERR）和企业可持续性尽职调查指令（CSDDD）。这些规则首次可能直接影响全球最大的天然气和液化天然气（LNG）生产商，如卡塔尔能源公司和多家美国公司。尽管卡塔尔更关注涉及人权风险的监管审查，但美国天然气企业则担忧甲烷法规可能阻碍其对欧LNG销售。2025年，欧盟在政策上表现出务实态度，通过简化包减轻企业的可持续性报告负担，并计划逐步淘汰俄罗斯油气进口。随着欧洲对非俄天然气依赖增加，美国LNG成为重要替代来源。然而，欧盟的甲烷法规与美欧贸易协议存在矛盾，双方需协商解决分歧以维持合作。同时，美国企业正通过自愿减排和数据报告确保其天然气在全球市场的竞争力。总体而言，欧盟在推动环保</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚最新动态：南海更新消息</title><link>https://www.csis.org/blogs/latest-southeast-asia/latest-southeast-asia-south-china-sea-updates</link><description>中菲在南海的紧张关系已持续两个月，且未见缓和迹象。事件始于8月11日，中国海警船3104号与中国人民解放军海军驱逐舰桂林164号发生碰撞，导致菲律宾海岸警卫队船只BRP Suluan被驱离。随后，中国单方面宣布将斯卡伯勒礁北部划为自然保护区，并于9月16日使用水炮攻击菲律宾船只，引发人员受伤及外交抗议。10月，菲律宾发现中国水下无人机，随后成功向斯卡伯勒礁附近渔民运送物资。10月12日，中国海警船撞击并用水炮攻击菲律宾政府船只，引发双方激烈交锋。美国等国表示支持菲律宾，同时中国也展开军事演习。这一系列事件凸显了南海局势的复杂性和潜在风险。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国海岸警卫队与海事网络安全的未来</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-coast-guard-and-future-maritime-cybersecurity</link><description>近年来，美国海岸警卫队（USCG）在网络安全方面获得了新的工具和授权，以保护海洋运输系统（MTS）免受网络威胁。随着《一个大而美丽的法案》提供了近250亿美元的资金，海岸警卫队首次拥有了充足的资源来推动网络安全领域的变革。总统拜登签署了第14116号行政命令，扩大了对船舶、港口和水域设施的网络安全保护，并赋予港口长官直接应对网络威胁的权力。此外，海岸警卫队还发布了关于网络安全要求的拟议规则，以提高行业标准。尽管面临挑战，但通过加强领导层确认、吸引和保留网络安全人才、推进相关立法以及整合私营部门工具，海岸警卫队有望显著提升其网络安全能力。这标志着美国在海上网络安全领域的重要进展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>