<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 04:16:44 +0000</lastBuildDate><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场局势有所进展，数据显示俄罗斯为微小的战果付出了巨大代价，并且作为大国正在衰落。自2022年2月起，俄军已遭受近120万伤亡，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄军取得主动权，但其主要进攻平均每天仅推进15至70米，速度低于过去一个世纪的多数重大进攻战役。同时，俄罗斯经济面临压力，制造业下滑，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术企业。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场上势不可挡，但在数据面前，俄罗斯显然并未获胜，反而逐渐成为二流或三流经济体。分析指出，俄军伤亡惨重、推进缓慢、领土收益有限，经济持续承压，</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审视2026年《美墨加协定》（USMCA）审查中推动投资不确定性的主要因素</title><link>https://www.csis.org/events/examining-major-elements-driving-investment-uncertainty-2026-usmca-review</link><description>在2026年美国-墨西哥-加拿大协议（USMCA）审查前夕，双重征税和墨西哥司法改革成为影响地区投资确定性的两大障碍。USMCA虽为区域贸易与投资提供基础，但未设立专门解决双重征税的机制，依赖双边税务条约，导致跨境企业面临不确定性。同时，墨西哥司法体系的改革正在重塑其法律环境，引发对法律可预测性和机构能力的担忧。此次会议将探讨这些问题与USMCA审查的关联，分析其对投资者、政策制定者及区域经济一体化的短期与长期影响。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与英国建立真正的可信贸易伙伴关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/building-true-trusted-trade-partnership-united-kingdom</link><description>2025年12月1日，美国和英国达成一项关于创新、双边投资和增长的协议，重点涉及制药和医疗技术领域。这是继2025年5月5日领导人宣布的美英经济繁荣协议（EPD）后的第三次细化，被称为《与英国在药品定价方面的原则性协议》。该协议允许英国向美国出口药品和医疗产品免税，并承诺提高英国国家医疗服务体系（NHS）对新药的预算，从目前的25,000英镑提升至35,000英镑。作为美国重建安全医疗供应链的重要一步，该协议也标志着特朗普政府推动“最惠国药品定价计划”的进展，对其他国家如欧盟形成压力。英国官员称此协议是经济和健康领域的重大成就，有助于巩固英国作为生命科学全球中心的地位。

The U.S.-UK pharmaceutical pricing agreement, signed on December 1, 2025,</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们应如何应对中国的经济胁迫？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/how-should-we-combat-chinas-economic-coercion</link><description>在一本关于中国利用贸易进行战略施压的新书发布之际，威尔主持了一期特别直播节目，邀请该书作者、美国智库学者维克多·查博士，以及贝萨尼·艾伦和梅琳娜·哈特作为嘉宾。他们探讨了中国经济策略的演变，与中国前总统特朗普的经济胁迫手段进行比较，并分析各国和企业应如何应对。此次讨论揭示了中国日益增长的经济影响力及其对国际关系的影响。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考比较优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-comparative-advantage</link><description>由于最高法院未就其关税决定发表声明，作者原计划撰写的相关文章不得不推迟到2月。与此同时，关税支付将持续增加，若总统在案件中败诉，需退还的金额也将随之上升。文章探讨了“比较优势”概念的演变及其被政策制定者误用的情况。从李嘉图的理论到现代技术对生产要素的影响，比较优势逐渐由自然属性转向政府政策。当前，劳动力质量也成为关键因素，而美国在技能培训方面存在短板。德国等国家通过长期的学徒制培养高技能工人，值得美国借鉴。作者指出，承认比较优势所在是明智之举，应专注于自身优势并与其他国家合作弥补劣势。威廉·雷因施是华盛顿战略与国际研究中心的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>即将发生的格陵兰贸易战争、中美加缓和以及制药交易</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/greenland-trade-war-almost-was-china-canada-detente-and-pharma-deals</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了特朗普总统针对格陵兰的关税威胁，以及达沃斯世界经济论坛的成果。他们还分析了一系列新的贸易协议，包括中国与加拿大之间的协议，并最后解析了特朗普在药品定价方面的交易。该节目聚焦当前国际经贸动态及其影响。

（150字）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市  
——专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克（Jan Sramek）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california</link><description>加州永久公司（California Forever）首席执行官扬·斯拉梅克（Jan Sramek）在播客《押注美国》中与纳文·吉里尚卡兰（Navin Girishankar）展开对话，讨论该公司如何重新构想美国城市的发展，美国如何重拾建设能力，以及这对其经济安全的重要性。他们探讨了从零开始建设一座城市所需的努力，以及政府、企业和劳工如何协作打造未来的工厂。此次对话强调了基础设施建设对国家发展的重要意义。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新构想美国城市：专访加州永恒公司创始人兼首席执行官简·斯拉梅克——押注美国</title><link>https://www.csis.org/events/reimagining-american-city-featuring-jan-sramek-founder-and-ceo-california-forever-betting</link><description>2026年1月26日上午10点（东部时间），加州永恒公司首席执行官扬·斯拉梅克在节目《押注美国》中与纳文·吉里沙卡尔展开对话，探讨其公司如何重塑美国城市、美国如何重拾建设能力以及这对其经济安全的重要性。他们还讨论了从零开始建设城市的挑战，以及政府、企业和劳工如何协作打造未来工厂。该活动由CSIS获得一般性支持举办。

（字数：150）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么对格陵兰岛实施经济胁迫会适得其反</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-economic-coercion-over-greenland-would-backfire</link><description>摘要：2026年1月，特朗普政府暂时撤销了对支持格陵兰的欧洲盟友加征关税的威胁。这一事件源于八国（英国、法国、德国等）在格陵兰部署军队，引发美国威胁加征关税。尽管目前危机缓解，但此事件凸显了经济胁迫的成本与安全利益之间的权衡。美国无需拥有格陵兰即可确保国家安全，因已有协议保障其军事存在。若再次威胁加税，将主要损害美国企业和消费者，而非欧洲出口商。欧洲可能采取报复措施，影响双方经济。总体而言，通过胁迫欧洲来解决不存在的问题，反而会削弱美国的安全与竞争力。

（注：以上为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅保留核心信息。）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《美国清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放、贸易敏感行业（CITE）的碳关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效降低全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，对GDP影响微乎其微。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，扩大全球减排效果。该法案在维护美国工业竞争力的同时，推动了国内外的减排进程，具有重要的经济与气候意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往战略的显著不同，包括第一任期的策略。该战略摒弃了俄罗斯、欧洲和气候变化等议题，转而关注半球安全、“战士精神”和责任分担。尽管部分变化看似激进，但也有延续性。新战略语气更具民粹主义和党派色彩，强调“美国优先”，并重新定义了国防重点，如加强本土和美洲安全、扩大导弹防御系统“黄金穹顶”以及减少对盟友的依赖。该战略还突出了与中国竞争的重要性，并强调核现代化和工业基础的强化。此战略反映了第二任期特朗普政府的政策目标和世界观，为未来军事行动提供了指导框架。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的领土收益付出了巨大代价，并且其作为大国的地位正在衰退。自2022年2月起，俄军已损失近120万人，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。尽管2024年俄取得主动权，但其主要进攻平均每天仅推进15至70米，比过去百年大多数重大进攻都慢。同时，俄罗斯经济承受巨大压力，制造业下降，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术企业。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场势不可挡，但在2025年12月17日的演讲中，普京称“我们的部队正自信推进，削弱敌军，击败其单位、集团和</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在2030年前，人工智能（AI）军备竞赛可能决定21世纪的格局。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事力量的未来，呼应了普京2017年的警告：谁在AI上领先，谁就将成为世界的主宰。然而，有观点认为，21世纪的主导技术可能奖励最“十九世纪”的策略——即以节制为核心的战略。文章探讨了AI对美国大战略的影响，指出AI正在重塑经济、军事、信息收集和外交方式，并强调私人企业如科技巨头在战略政策中的作用。尽管华盛顿对进攻现实主义重新感兴趣，但节制被视为AI时代的合理大战略，优先考虑经济利益而非全球军事干预。文章还提到，AI投资已远超多数国家的国防预算，显示其对经济权力的深远影响。最终，AI改变了大战略的游戏规则，不仅包括国家，还包括私营部门的参与。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的观点</title><link>https://www.csis.org/events/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>2025年，美国战略与国际研究中心（CSIS）傅雷门主席职位召集了一个关于台湾与全球南方国家的国际工作组。该小组在一年内评估了台湾与全球南方国家的关系现状、拓展合作的机会以及全球南方国家对两岸关系的看法，最终发布了报告《理解全球南方对台湾的观点》。此次线上活动将由该工作组成员分享报告内容，探讨台湾如何加强与全球南方国家的互动，并讨论全球南方国家对台海和平稳定的看法。活动邀请了多位专家参与讨论，包括卡塔尔大学的阿里·巴基尔、CSIS的休·格兰特-查普曼、印度塔克希拉研究所的马诺吉·凯瓦拉拉马尼及约翰内斯堡大学的埃梅卡·乌梅杰伊，由亨丽埃塔·利文主持。活动由台北经济文化代表处美国办事处支持。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国使用民用登陆艇：与托马斯·舒加特和迈克尔·达姆的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-use-civilian-landing-craft-conversation-thomas-shugart-and-michael-dahm</link><description>在《中国力量播客》的一集中，托马斯·舒格特和迈克尔·达姆讨论了他们最新报告《淹没区域：解放军两栖作战中民用登陆艇的使用》的主要发现。他们分析了在台海冲突中，民用登陆艇可能为解放军提供比传统登陆舰更强大的岸滩运输能力，弥补海滩攻击与港口接入之间的差距。该讨论还探讨了登陆艇的运作限制和脆弱性，以及这些发展如何融入北京的总体战略和2027年军事现代化目标。舒格特是美国新美国安全中心国防项目的高级兼职研究员，曾在美国海军服役25年。达姆是米切尔航空航天研究所高级研究员，同时也是乔治华盛顿大学讲师，曾在海军情报部门任职25年。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>达沃斯、格陵兰岛和欧盟-印度协议</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/davos-greenland-and-eu-india-deal</link><description>在2023年达沃斯世界经济论坛上，美国总统特朗普的关税威胁成为焦点，引发了广泛讨论。随后，Max和Donatienne与美国战略与国际研究中心（CSIS）高级顾问、印度及新兴亚洲经济主席Rick Rossow展开对话，探讨了欧盟与印度新签署的自由贸易协定。这一协议标志着双方在经贸合作上的重要进展，对全球贸易格局具有深远影响。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大总理卡尼所说的“中等强国能否建立新的世界秩序？”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/can-middle-powers-build-new-world-order-pm-carney-says</link><description>在达沃斯论坛上，加拿大总理指出基于规则的体系正在衰退，中等强国需携手构建新的世界秩序。克里斯·亨里克斯-罗伊和克里斯蒂·戈韦拉与威尔讨论，加拿大和日本等美国关键盟友是否能够实现这一目标，新秩序可能呈现何种形态，以及潜在风险。此举凸显全球权力结构变化下，中等国家合作的重要性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是由CSIS未来实验室和现代战争研究所合作推出的系列文章，旨在纪念美国陆军250周年诞辰及陆军转型计划。该系列探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的军队。为应对现代战场上的“透明战场”和精确打击威胁，美国陆军需要复兴“幽灵部队”——通过欺骗手段扰乱敌方决策。历史案例表明，欺骗是关键作战功能，需专门单位支持。文章建议在陆军预备役中建立由上校领导的欺骗小组，以协调战术与战区级行动，提升作战效能。这一举措将降低成本并吸引多样化技能人才。Benjamin Jensen是CSIS未来实验室主任，也是国防与安全部高级研究员。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第14次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在确定国家未来发展方向。主要人物包括格雷格（Greg）、埃琳娜（Elina）和亚历克斯·弗明（Alex Vuving）。地点为越南。事件是他们共同讨论此次大会的成果。意义在于分析越南政治与经济政策的最新动向，以及其对地区和国际社会的影响。

格雷格和埃琳娜与亚历克斯·弗明一起，讨论了越南第十四次全国代表大会的成果。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》直播播客：2026年的朝鲜——意图、现实与应对</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-north-korea-2026-intentions-realities-and-response</link><description>本播客节目由Sydney Seiler主持，邀请了三位专家探讨2026年朝鲜的外交动向，包括与莫斯科、北京等国的关系。讨论将聚焦朝鲜在核武及常规武器项目上的进展，以及朝鲜劳动党大会对未来五年的规划。节目还分析韩国可能的反应及美国应如何应对金正恩的政策方向。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。这表明尽管存在贸易争端，一些盟友仍愿意与中国进行商业合作。美国应关注这一趋势，因为这些协议显示了西方国家对中国经济和技术的兴趣，以及他们更倾向于通过减少竞争而非完全阻断贸易来应对问题。同时，这也反映了西方国家在技术领域寻求多元化战略的倾向。尽管欧盟和加拿大在某些领域仍重视“去风险”，但目前并未采取全面孤立中国的策略。这一系列事件显示出西方国家对中国市场的依赖及其经济利益的考量。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表、视觉资料和直白语言揭示能源领域的动态。本周他们将讨论委内瑞拉与格陵兰的最新情况，以及解放日以来的金融市场和能源市场发展。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案结合国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的进口碳关税，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA通过双重机制有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，且对GDP影响微乎其微。气候俱乐部条款鼓励其他国家采取类似政策，从而扩大全球减排效果。该法案在维护美国工业竞争力的同时推动了国内外减排，具有重要的经济与气候意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？此次会议由卡内基国际和平基金会能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰库特和DCVC普通合伙人米洛·韦纳尔主持，探讨《一个美丽的大法案》通过后清洁能源的未来。该活动由气候工作基金会慷慨支持。此次讨论对理解美国能源政策走向具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：杰德·麦格莱恩关于乌克兰抵抗俄罗斯占领的最新报告</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/thresholds-survival-latest-report-ukrainian-resistance-russian-occupation</link><description>背景信息：2026年1月，美国战略与国际研究中心（CSIS）发布了一份关于乌克兰被俄罗斯占领地区抵抗活动的报告。主要人物包括Max、Maria和Jade McGlynn。地点为乌克兰被占领土。事件是Max和Maria与Jade McGlynn讨论其最新报告《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》。该报告揭示了乌克兰民众在俄军占领下的顽强抵抗，具有重要的地缘政治意义。

《生存的边界：被占领乌克兰的抵抗》由Jade McGlynn撰写，于2026年1月由CSIS发布。Max和Maria与她进行了交流，探讨乌克兰被占领土上的抵抗情况。该报告揭示了当地民众在俄军占领下的坚韧抵抗，对理解当前局势具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>解读李的中国与日本之行 | 《首都有线电视》第127期</title><link>https://www.csis.org/events/unpacking-lees-visits-china-and-japan-capital-cable-127</link><description>韩国总统李在明本月访问中国和日本，分别与习近平和高市早苗举行会谈，讨论合作与地区发展问题。此次访问旨在加强韩中日三国关系，推动区域稳定与经济合作。对于美国而言，这一系列外交行动可能影响其在亚太地区的战略布局。李在明的外交政策展现出注重多边合作与区域协调的特点。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年美日安全研讨会</title><link>https://www.csis.org/events/2026-us-japan-security-seminar</link><description>2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意采取进一步措施，推动美日同盟进入新的黄金时代。此次会晤为两国关系的未来发展奠定了基础。为深入探讨这一关系的演变，美国战略与国际研究中心（CSIS）日本主席与日本国际问题研究所（JIIA）联合举办年度双边关系对话，分析地区安全形势、两国外交政策重点及经济安全领域的合作机遇。此次活动得到日本政府的支持。

（摘要：2025年10月，美国总统特朗普与日本首相高市早苗在东京会晤，双方同意推动美日同盟进入新黄金时代。为探讨未来关系发展，CSIS与日本国际问题研究所举办年度对话，分析地区安全、外交政策及经济合作机会，活动获日本政府支持。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府的新国防战略对中国的看法是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-does-trump-administrations-new-national-defense-strategy-say-about-china</link><description>2026年1月23日，美国国防部（原战争部）发布了备受期待的《国家防御战略》（NDS）非机密版本。该战略与特朗普政府于2025年底发布的《国家安全战略》（NSS）相呼应，显示出美国国防战略和优先事项的转变，特别是在提及中国方面。尽管如此，新战略仍强调在印太地区遏制中国的必要性。中国被列为第二战略优先区域，仅次于本土防御和西半球。新战略试图以更温和的方式描述中美关系，提出寻求稳定和平的双边关系，并呼吁加强与中国人民解放军的军事交流。此举可能逆转此前限制中美军事接触的趋势。此外，战略文件中明确表示不寻求主导或羞辱中国，表明美国意图缓和紧张局势。这一变化可能为中美关系带来新的发展空间，但同时也需警惕中国可能借此掩盖其对盟友的威胁行为。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年国防战略：数字中的变革、适度变化与一些延续性</title><link>https://www.csis.org/analysis/2026-national-defense-strategy-numbers-radical-changes-moderate-changes-and-some</link><description>摘要：2026年美国特朗普政府发布了新的《国家防御战略》（NDS），标志着与以往战略的显著不同，强调“美洲安全”、军事精神和责任分担，而淡化了俄罗斯、欧洲和气候变化的重要性。该战略由国防部长彼得·赫格塞思主导，体现了强烈的民粹主义和党派色彩，同时对前政府的国家安全政策提出批评。尽管部分变化看似激进，但仍有延续性，如对台湾的支持和核现代化。该文件还反映了特朗普政府在外交政策上的转变，将重点从全球冲突转向国内及美洲事务，并寻求减少对盟友的依赖。这一战略为第二任期的政策提供了框架，具有重要影响。

（注：以上为中文摘要内容，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯在乌克兰的消耗战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-grinding-war-ukraine</link><description>尽管乌克兰战场上的进展被宣传为俄罗斯的胜利，但数据显示俄罗斯为微小的战果付出了巨大代价，并且正在衰落为一个次要大国。自2022年2月起，俄军已损失近120万人员，超过二战以来任何大国在战争中的损失。目前，俄乌双方伤亡人数可能在2026年春季达到200万。2024年，俄军虽取得战略主动权，但在主要进攻中平均每天仅推进15至70米，速度低于过去百年内几乎所有重大战役。同时，俄罗斯的战争经济面临压力，制造业下降，2025年经济增长仅为0.6%，缺乏具有全球竞争力的技术公司。

俄罗斯总统普京和一些美国政策制定者声称俄罗斯在乌克兰战场即将取得胜利。然而，数据表明俄罗斯实际上并未获胜，且正逐渐成为衰落的大国。分析显示，俄军伤亡惨重，推进缓慢，领土</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人工智能与大战略：克制的必要性</title><link>https://www.csis.org/analysis/ai-and-grand-strategy-case-restraint</link><description>在21世纪，人工智能（AI）军备竞赛被视为决定全球力量格局的关键因素，可能早在2030年就见分晓。美国第二任特朗普政府的《国家安全战略》强调AI将决定军事实力，呼应了俄罗斯总统普京2017年的警告：谁在AI上领先，谁就能成为世界霸主。然而，有观点认为，21世纪的主导技术可能奖励最“十九世纪”的策略——即以克制为核心的战略。文章探讨了AI如何重塑美国的大战略，包括经济、军事和外交领域，并指出克制战略在AI时代更具逻辑性，强调经济利益而非全球军事干预。同时，AI也改变了国家与私营企业之间的关系，如科技巨头在AI基础设施投资中的作用日益重要。文章最后指出，美国需要重新思考其大战略，以适应AI带来的新挑战和机遇。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么军队需要欺骗小组</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-army-needs-deception-groups</link><description>《下一代陆军》是CSIS未来实验室与现代战争研究所合作推出的一项计划，旨在纪念美国陆军250周年及陆军转型倡议。该系列评论探讨了新兴技术、组织改革和战略环境的重大变化如何塑造2040年及以后的军队。为适应现代战场，美军需要复兴“幽灵部队”——用于大规模联合兵种机动的欺骗单位。随着低成本持续监视和精确打击的普及，地面部队将面临无人机和导弹袭击。通过整合欺骗手段，美军可以扰乱敌人、削弱其火力效果。历史上的“幽灵部队”在二战中成功执行了多次战术欺骗行动，如1945年的“维森行动”。现代战争需要建立由上校领导的欺骗小组，以支持军团指挥官并协调信息优势分遣队等机构。这将降低成本并吸引多样化技能。通过历史案例可以看出，欺骗需结合物理展示、电磁信号和行为线索，并需专门</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大与欧盟：中国对西方出口的两大新胜利</title><link>https://www.csis.org/analysis/canada-and-european-union-two-new-wins-chinese-exports-west</link><description>上周，中国与美国盟友在电动汽车这一近年来备受争议的领域展开了一系列贸易纠纷。加拿大和欧盟似乎已与中国达成协议，允许更多中国产电动车进入其市场。这表明尽管存在出口记录问题，一些盟友仍愿意在商业事务上与中国合作。与此同时，美国正日益关注与中国的技术竞争，而部分盟友可能正在考虑更加多元化的技术路线，包括与中国合作。虽然布鲁塞尔和渥太华在某些领域仍以去风险为优先，但目前并未提出全面孤立中国的战略。这些进展显示出西方国家仍对中国技术感兴趣，并更关注减少竞争而非完全阻止贸易。中国投资被视为推动国内就业和创新的关键因素，欧洲和加拿大的领导人认为维持一定贸易和投资能带来经济利益。</description><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本能源公司加大在美国的投资</title><link>https://www.csis.org/analysis/japanese-energy-companies-step-us-investments</link><description>**摘要（中文）：**  
自2025年中以来，日本多家大型能源公司、燃气和电力企业及贸易公司开始投资美国天然气资产。随着美国预计在2030年代初成为全球三分之一液化天然气（LNG）的供应国，日本企业希望控制更多自身供应链以降低价格上涨风险。这些投资不仅显示了美国页岩气和LNG资产的吸引力，也反映了其潜在风险。例如，三菱收购Aethon Energy，东京燃气计划将部分海外投资用于美国，Jera也在Haynesville盆地进行投资。尽管过去日本企业在页岩气领域有过失败经历，但如今其动机已转向多元化供应链和风险管控。日本政府也鼓励通过投资上游资源增强能源安全。这一趋势表明，日本将继续扩大对美国能源市场的参与。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料：唐纳德、钻探工和司机</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-donald-drillers-and-drivers</link><description>摘要：  
2023年6月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰以及自解放日以来的金融市场与能源动态。此次事件由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势，推动公众对能源问题的理解。

翻译：  
2023年6月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。会议聚焦委内瑞拉、格陵兰以及自解放日以来的金融市场与能源动态。此次事件由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势，推动公众对能源问题的理解。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《2025清洁竞赛法案能否减少全球排放并保持美国的竞争力？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/can-2025-clean-competition-act-cut-global-emissions-and-maintain-us-competitiveness</link><description>2025年底，美国国会提出《清洁竞争法案》（CCA），旨在提升工业竞争力并加速工业脱碳。该法案通过国内碳绩效费和针对高碳排放贸易敏感行业（CITE）的碳关税相结合的方式实现目标，并包含建立国际气候俱乐部的条款。研究分析显示，CCA的双重机制能有效减少全球温室气体排放，同时增加美国政府收入，且对GDP影响微乎其微。若仅实施碳关税而无国内碳费，则减排效果有限。气候俱乐部机制鼓励其他国家采取类似政策以获得市场准入，从而推动全球气候行动。该法案在维护美国竞争力的同时，为全球气候与贸易合作提供了新框架。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新海岸直播</title><link>https://www.csis.org/events/new-shores-live</link><description>美国推动再工业化的过程中，清洁能源将扮演何种角色？同时，美国是否会将重点转向其他地缘政治目标？在《一个美丽的大法案》通过后，卡内基国际和平基金会能源安全与气候变化项目主任约瑟夫·马杰克特与DCVC普通合伙人米洛·沃纳将探讨这些问题，分析清洁能源的未来发展方向。此次活动由气候工作基金会慷慨支持。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南第十四次全国党代会 与 Alex Vuving</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/vietnam-14th-national-party-congress-alex-vuving</link><description>背景信息：越南共产党第十四次全国代表大会于2021年举行，旨在确定国家未来的发展方向。主要人物包括Greg、Elina和Alex Vuving。地点为越南。事件是他们共同讨论此次大会的成果。意义在于分析越南政治与经济政策的未来走向。

Greg和Elina与Alex Vuving一起讨论了越南第十四次全国代表大会的成果。该大会于2021年举行，旨在规划国家未来发展。此次会议对越南的政治和经济政策具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>