<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 03:47:03 +0000</lastBuildDate><item><title>从诈骗到前线：柬埔寨与泰国冲突中的诈骗中心被抓获</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边界争端升级为直接武装冲突，持续五天后由马来西亚和美国斡旋达成脆弱停火。但停火协议很快失效，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二次停火协议也面临挑战。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指控为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施涉及跨国犯罪集团，且可能被柬埔寨军方使用。泰国此举不仅针对边界争端，还涉及打击诈骗中心这一区域性问题。柬埔寨是诈骗中心的枢纽，年收入超125亿美元，而泰国则作为人口贩卖中转站。泰国对诈骗中心的打击引发人道主义担忧，因大量被拐卖受害者被困其中。尽管两国承诺加强合作，但长期和平与打击诈骗仍面临不确定性。专家警告，仅摧毁建筑难以根除诈骗问题</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径（附保罗·瑞安，前美国众议院议长）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/betting-america/new-pathways-prosperity-ft-paul-ryan-fmr-speaker-us-house-reps</link><description>美国前众议院议长保罗·莱恩近日在《押注美国》播客节目中与纳文·吉里沙卡尔展开对话，讨论了塑造美国政治和政策的诸多重大趋势，包括竞争性民粹主义、美国贸易政策及其引发的不满、失控的财政赤字、美元的未来以及与中国的技术竞争。莱恩分享了他对这些挑战的看法及可能的解决方案，旨在推动美国走向共同繁荣。此次对话具有重要政策参考价值。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往繁荣的新途径，聚焦保罗·瑞安——美国众议院前议长——对美国的押注</title><link>https://www.csis.org/events/new-pathways-prosperity-featuring-paul-ryan-former-speaker-us-house-representatives-betting</link><description>2026年1月7日，美国前众议院议长保罗·莱恩在“赌注美国”节目中与纳文·吉里沙卡尔展开对话，讨论塑造美国政治与政策的多重力量，包括竞争性民粹主义、贸易政策、财政赤字、美元未来及对华科技竞争。莱恩分享了他对挑战及解决方案的看法，旨在推动美国实现共同繁荣。该活动由CSIS支持。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院裁决与韩国</title><link>https://www.csis.org/analysis/scotus-ruling-and-korea</link><description>美国最高法院即将就“V.O.S. Selections, Inc. v. Trump”和“Learning Resources, Inc. v. Trump”两案作出裁决，该裁决将决定特朗普政府是否合法使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对贸易伙伴征收全球关税。若裁决不利，政府可能需退还高达1500亿美元的关税收入，韩国企业或可追回自2025年2月起支付的所有关税。此次裁决将影响韩国汽车、电子、医药和化工等四大行业。若关税降至零，将引发对美韩贸易协议剩余条款的质疑，同时影响双方在造船、核潜艇等领域的合作。此外，若特朗普政府试图通过第338条维持关税，可能面临法律挑战。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击暗影舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该船因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。这艘超大型原油船（VLCC）载油量约200万桶，其频繁更换船籍和所有权的行为违反了《联合国海洋法公约》。俄罗斯曾向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该船，并派遣潜艇护航。此次行动揭示了国际社会打击专制政权非法收入网络的努力。该油轮在多国专属经济区（EEZ）进行可疑会合，多次关闭自动识别系统（AIS），试图逃避监控。美国与盟友合作，通过技术手段追踪并成功拦截该船，展示了海上封锁对削弱专制政权经济支持的作用。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物皆相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，一位企业家曾参与VCR的发明，但随后其制造转移到亚洲。他提醒人们“一切都在各地生产”，这反映了全球经济一体化的现实。如今，他更可能说“一切相互连接”。文章指出，经济政策常有意外后果，如特朗普政府的贸易政策导致美国农民损失市场、亚马逊森林砍伐加剧，以及狼群引入后减少车祸等。这些例子说明，政策制定需考虑多方面影响。政府通过公众意见征集和跨部门协作来减少失误，但当前行政效率下降导致决策质量下降。威廉·雷因施强调，经验在政策制定中至关重要。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易高手 x Simply Trade：混乱的交易一年》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>2026年伊始，《贸易专家》节目推出特别跨界播客，邀请《简单贸易》主持人拉洛·索洛萨诺和安迪·希尔斯共同参与。两人探讨了2026年全球贸易的热点议题，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。此次合作凸显了贸易政策在国际关系中的重要性，为未来全球经济走向提供分析视角。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府旨在降低处方药成本，以结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球制药利润的75%，相当于通过高价补贴其他国家的“社会主义”。2025年5月，特朗普政府发布行政令，要求17家生物制药公司为美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内使美国药品价格与富裕国家持平。此举引发制药企业回应，部分公司通过降价换取关税豁免，同时加大在美国的研发和制造投资。尽管如此，仍存在对国内基础设施和劳动力不足的担忧。该政策虽推动制造业回流，但也可能削弱创新动力，影响美国在全球医药领域的领导地位。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国针对日本的稀土行动</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物，这些是国防技术生产所必需的。此举被视为对日本首相高市早苗11月言论的回应，她表示台湾遭受攻击可能构成对日本的“生存威胁”，并可能引发军事反应。这一举措加剧了中日之间的紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾问题挂钩，凸显北京的矿物战略与其军事目标密切相关。

中国最新出口限制涵盖多种产品，禁止任何可能增强日本军事能力的双用途物品出口。北京对双用途材料的广泛定义包括稀土、镓、锗、石墨、先进制造设备和磁铁等关键输入。此前中国的出口限制主要针对贸易争端，而此次则明确与外交政策信号相关，表明日本侵犯了其核心国家安全利益。这与2010年中日</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿产安全与全球伙伴关系联系起来</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整加工关键矿物及其衍生产品进口》的行政命令，旨在通过国际合作增强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费也有一半以上依赖进口，因此需要与盟友和伙伴国家加强合作以减少供应链脆弱性。该命令借鉴了中国通过盟友获取矿物资源的经验，强调加工能力的重要性。该政策将关键矿物视为国家安全、经济和能源安全的基础，要求商务部与外国伙伴谈判确保供应，并考虑使用关税等贸易措施。此命令进一步将关键矿物纳入美国的外交政策和经济战略中，由商务部部长和美国贸易代表共同负责协调双边协议。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度区域发展展望活动，探讨印太地区联盟网络未来的发展、关税政策与科技竞争对经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。此次活动将邀请专家分析相关议题，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。该活动由CSIS提供支持。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2021年1月14日上午11点（东部时间），CSIS欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《Eurofile》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。讨论将涉及格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的区域威胁，以及该地区未来与美欧伙伴的安全关系。此次活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助。此次会议凸显了北极地区地缘政治的重要性，以及美欧在该地区的合作需求。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在没有美国的情况下能否维持乌克兰军队的运转？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/can-europe-keep-ukraines-military-afloat-without-us</link><description>在欧盟国防委员安德里乌斯·库比柳斯发表关于建立欧洲常备军队的言论后，马克斯和多纳蒂恩对此进行了讨论。随后，他们采访了卡内基国际和平基金会俄罗斯与欧亚项目高级研究员迈克尔·科夫曼，探讨欧洲在乌克兰战争中的角色。此次对话聚焦欧洲军事一体化及地缘政治影响，凸显了欧盟在安全事务上的战略考量。

（注：此为中文摘要，未包含原文中时间戳和链接信息。）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>行动“绝对决心”及中国的启示：与瑞安·伯格和埃文·埃利斯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/operation-absolute-resolve-and-chinas-takeaways-conversation-ryan-berg-and-evan</link><description>在《中国力量播客》的一集中，瑞安·伯格和埃文·埃利斯分析了美国在委内瑞拉抓获尼古拉斯·马杜罗的行动对地区和全球的影响。他们讨论了北京对此事的看法、该行动反映出的美国优先事项，以及中国可能从中吸取的军事规划经验，特别是对台湾问题的启示。瑞安·伯格是CSIS美洲项目负责人，埃文·埃利斯是美国陆军战争学院战略研究研究所的研究教授。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>退出：美国将停止与更多联合国机构合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/opting-out-united-states-stop-engaging-more-un-entities</link><description>2024年1月7日，特朗普政府发布总统备忘录，指示美国机构退出35个政府间组织和31个联合国实体，认为这些机构不符合美国国家利益。此举主要针对较小的机构和专业联盟，而非主要联合国机构。美国退出了支持性别平等、气候解决方案和可持续发展的组织，也停止参与和平建设、国际法和科学联盟。尽管美国强调审查和改革，但此举反映了其对全球合作的不信任，可能削弱联合国作用。该政策与此前特朗普政府类似，显示美国在减少多边参与，影响国际事务中的影响力。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海地区的军事部署已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目中削减或寻求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源受限，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外开支。由于没有应急基金，国防部可能需要动用2026年和解法案中的资金，或请求白宫向国会申请额外拨款。此行动反映了战略资源的重新分配，对美军全球部署产生深远影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论选举的国内与国际影响。意义在于分析选举对缅甸政治局势及地区稳定的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续选举的国内与国际影响。该选举备受关注，涉及缅甸政治局势及地区稳定。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，CSIS专家们最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际研究中心（CSIS）专家与威尔共同发布《2026年印太地区展望》，分析全球各地的重要发展，并预测未来一年的国际趋势。该报告于2026年1月14日由CSIS发布，旨在为政策制定者和公众提供对国际形势的深入见解。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>连线：非洲的未来一年</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>在2025年，非洲经历了多项关键变化，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的演变以及经济动态的调整。2026年，非洲面临新的机遇与挑战。在本期节目中，奥杰与非洲安全研究所执行主任方特·阿库姆和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家雷蒙德·吉尔平共同探讨了这些趋势及其对未来的影响。他们强调了安全、发展、金融与治理之间的联系及持续性的重要性。

（摘要：2025年非洲经历政策、社会与经济等多方面变化，2026年面临新挑战。节目邀请专家分析趋势，强调安全、发展、金融与治理的关联性。）</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>英国知名记者米沙尔·哈萨因因其对政商要人的深度采访而广受赞誉。2025年，她在《SWSP》节目中接受主持人艾米丽·哈丁的专访，分享了她处理高风险采访的技巧，并探讨了当年全球政治经济的重大趋势，包括人工智能发展与全球领导力格局的变化。此次对话凸显了媒体在解读国际动态中的关键作用。

（摘要翻译：）  
英国知名记者米沙尔·哈萨因因对政商要人的深度采访而广受赞誉。2025年，她在《SWSP》节目中接受主持人艾米丽·哈丁的专访，分享了她处理高风险采访的技巧，并探讨了当年全球政治经济的重大趋势，包括人工智能发展与全球领导力格局的变化。此次对话凸显了媒体在解读国际动态中的关键作用。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/events/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>2025年，英国知名记者Mishal Husain在《SWSP》节目中接受Emily Harding的专访，分享了她处理高风险采访的经验，并探讨了人工智能和全球领导权变化等重大地缘政治趋势。此次访谈由CSIS提供支持。该节目展示了国际媒体对全球议题的关注与分析。

2025年，英国知名记者米沙尔·哈萨因在《SWSP》节目中接受艾米丽·哈丁的专访，分享了她处理高风险采访的经验，并探讨了人工智能和全球领导权变化等重大地缘政治趋势。此次访谈由CSIS提供支持。该节目展示了国际媒体对全球议题的关注与分析。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请亚太能源研究中心（APERC）高级副总裁格伦·斯威特纳姆（Glen Sweetnam）发表关于《APEC能源需求与供应展望》第九版的演讲。该报告强调，APEC经济体的能源政策决策将对区域及全球产生深远影响。随后，斯威特纳姆与研究员亚斯明·福拉迪（Yasmin Fouladi）将与CSIS高级研究员简·中野（Jane Nakano）就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次会议旨在促进对亚太地区能源发展的深入理解。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>本周，Joseph Majkut 和 Kevin Book 将讨论委内瑞拉石油的最新动态。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角讲述能源故事。此次讨论聚焦于委内瑞拉石油产业的现状及影响，分析其对全球能源市场和地缘政治的意义。事件发生在华盛顿特区的CSIS机构内，是能源领域的重要交流平台。（150字）</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国对日稀土战役</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物。此举被视为对日本首相高市早苗在11月发表的言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成对日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向采取明确立场的国家发出警告。此次限制将出口控制与台湾问题挂钩，凸显中国战略与军事目标的紧密联系。

（摘要翻译：）  
2025年1月6日，中国对日本实施新的出口限制，涵盖稀土等关键矿物。此举是对日本首相高市早苗此前言论的回应，她称台湾被攻击可能威胁日本安全。这加剧了中日紧张关系，并向其他表态支持台湾的国家发出警告。此次限制将出口控制与台湾问题挂钩，显示中国战略与军事目标的紧密关联。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>多诺伊学说：委内瑞拉对中国的意义、俄罗斯和伊朗 | 当前局势</title><link>https://www.csis.org/events/donroe-doctrine-what-venezuela-means-china-russia-and-iran-state-play</link><description>委内瑞拉总统马杜罗是拉丁美洲“CRINK国家”（中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜）的关键盟友。然而，特朗普政府在委内瑞拉的行动似乎旨在改变西半球的力量平衡。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办特别节目《State of Play》，探讨马杜罗被捕所引发的教训及其对未来地区利益的影响。活动将于1月13日上午10点至11点举行，多位专家将参与讨论。此次事件凸显了地缘政治格局的变化及对相关国家的深远影响。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年，美韩同盟应走多远？《不可能国家》播客将就此展开讨论。节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松和安全战略中心研究员朴比云。两人将探讨美韩同盟在2026年前的总体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次活动由CSIS提供支持，旨在深入分析美韩关系的发展方向及其地区影响。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的情报行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>美国外交官塞思·琼斯（Seth Jones）与前美国国防情报局局长大卫·R·谢德（David R. Shedd）探讨了现代中国间谍案件的影响。此次讨论在华盛顿举行，旨在分析中国间谍活动对国家安全和国际关系的影响。谢德曾担任美国国防情报局的副局长和代理局长，拥有丰富的军事与情报经验。此次对话凸显了美中之间在安全领域的紧张关系，以及情报工作在维护国家利益中的关键作用。  

（摘要翻译：）  
美国外交官塞思·琼斯与前美国国防情报局局长大卫·R·谢德探讨了现代中国间谍案的影响。该讨论在华盛顿举行，旨在分析中国间谍活动对国家安全和国际关系的影响。谢德曾担任美国国防情报局的副局长和代理局长，拥有丰富的军事与情报经验。此次对话凸显了美中之间在安全领域的紧张关系，以及情报工作在维护国家</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》分析了2022年至2023年间乌克兰被占领土上出现的多种抵抗形式。自那时起，占领环境变得更加严酷，监控、胁迫和数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告研究了2024至2025年的变化，指出抵抗已演变为依赖隔离与信任、优先生存而非可见性的模式。理解这一演变对评估影响、设定现实期望以及调整西方援助至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈与观察，结合乌克兰官员、协调者及民间社会人士的见解，确保分析准确性并保护参与者安全。俄罗斯总统办公厅负责人谢尔盖·基里enko成为占领体制的主要管理者，其“主权管理”策略旨在通过受控机构和人口管理制造合法性。报告还揭示了经济控制</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨明年印太地区联盟网络的发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及地区权力平衡是否会向威权国家倾斜。活动将由该中心专家主持，并邀请观众通过Mentimeter平台参与实时投票。此次会议旨在分析该地区的政治、经济和安全趋势，为未来政策制定提供参考。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰岛在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2024年1月14日上午11点（东部时间），CSIS欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《Eurofile》，探讨格陵兰岛在北极安全中的角色。讨论将涉及美国对格陵兰的战略价值、来自俄罗斯和中国的地区威胁，以及格陵兰未来与美欧伙伴的安全关系。该活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球权衡</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海地区的军事部署已持续六个月，每日成本约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减、使用和解法案资金或请求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘舰船和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外费用。由于没有应急基金，国防部可能需调整其他计划或寻求额外资金。此行动反映了战略资源分配的权衡，而非直接增加纳税人负担。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>本次外交新闻事件由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）和美国海军学会（USNI）联合举办，于1月16日下午3点至4点举行。活动邀请了美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩少将与美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮克尔进行对话，探讨海军水面作战的未来发展。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼发表开幕讲话。该对话系列汇聚了美国最具影响力的非党派机构，旨在讨论海军、海军陆战队及海岸警卫队面临的挑战，特别是在预算紧张、技术发展和战略调整背景下，美国海上力量的未来演变具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请了亚太能源研究中心（APERC）高级副总裁格伦·斯威特纳姆（Glen Sweetnam）发表关于《APEC能源供需展望》第九版的演讲。该报告强调，APEC经济体的能源政策将对地区及全球产生深远影响。随后，斯威特纳姆与研究员亚斯明·福拉迪（Yasmin Fouladi）同CSIS高级研究员简·中野（Jane Nakano）展开讨论，聚焦中国和东南亚的能源趋势。此次会议旨在促进对区域能源发展的深入理解与合作。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量冲刺：委内瑞拉的继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>摘要：在华盛顿特区举行的能源议题研讨会上，美国战略与国际研究中心（CSIS）的专家Joseph Majkut和Kevin Book讨论了委内瑞拉石油产业的最新动态。此次会议由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势。该活动聚焦于委内瑞拉石油对国际能源市场的影响及地缘政治风险，为政策制定者和行业人士提供深入分析。

（150字）</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备带来的收益：发展中国家灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>近年来，极端天气和援助预算削减可能使未来几年成为加快实施前瞻性行动和预先安排资金措施的关键时期。全球传统援助项目，如官方发展援助（ODA），正面临下降趋势，美国政府的缩减是主要原因之一，但其他捐助国也在减少支出。这导致发展中国家社区、政府及双边多边机构受到冲击，促使捐助机构政策制定者重新思考资金使用方式，以符合过去几十年改革建议中强调的成本效益、与私营部门合作和利用资本市场的要求。同时，许多发展中国家因气候变化加剧的极端天气事件而更加脆弱，推动了多方在灾害预警和快速响应融资方面的创新尝试。该报告分析了针对发展中国家的预设触发型灾害风险管理方案，并提出相关建议。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>在极端天气事件日益频繁和严重的情况下，脆弱国家面临经济和发展挑战。联合国世界粮食计划署（WFP）与多个国际组织合作，在叙利亚试点了首个宏观级参数干旱保险产品，以应对2025年1月至4月的严重干旱。该保险覆盖24万人，获得790万美元赔付，帮助缓解了食品不安全问题。尽管面临数据不足、安全局势复杂等挑战，这一创新机制展示了如何通过参数保险快速调动资金，提高灾害响应效率。此案例为其他脆弱地区提供了可借鉴的经验，强调了保险在增强抗灾能力中的重要作用。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳是西非一个拥有约3400万人口的国家，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的影响。加纳经济中约40%依赖农业，多数人从事非正规经济，极端天气事件对经济增长构成重大威胁。2025年5月，阿克拉的强降雨导致5人死亡，凸显了气候风险的严重性。为应对这些挑战，加纳政府与国际组织合作，引入参数保险等创新融资机制，以增强灾害响应能力。尽管取得进展，但资金分配和政治过渡仍带来障碍。加纳的经验表明，保险在提高抗灾能力方面具有潜力，但也需加强治理和透明度。

（摘要翻译完成）</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击暗舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该油轮因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。该船为超大型原油船（VLCC），载油量约200万桶。俄罗斯在未对船只进行检查的情况下为其注册国旗，涉嫌违反《联合国海洋法公约》。此外，俄罗斯还向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该船。美国此次行动是针对专为独裁政权提供非法收入的“影子舰队”的一部分，显示其通过海上拦截打击威权国家经济网络的战略。该油轮曾多次关闭自动识别系统（AIS），并在多国专属经济区（EEZ）进行可疑会合，最终被美国扣押。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后反映了对增强海军火力的需求，尤其是在支持“分布式作战”等新概念方面。中国和韩国也在探索类似方案，如增加垂直发射系统（VLS）数量以提升火力密度。尽管成本和风险备受关注，但这一想法也引发了关于如何优化舰队建设的讨论。特朗普的提议不仅是关于战列舰本身，更是推动海军转型和重塑制造业的重要一步，旨在通过新技术降低造船成本并提高效率。这标志着美国海军战略的深刻变革。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《布雷丹·麦莱恩中将的部队状况》</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行海事安全对话活动。美国海军太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩中将将与USNI前首席执行官雷蒙德·斯皮克尔少将进行讨论，探讨海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼将发表开幕致辞。该系列对话旨在汇聚海事领域领导人物，探讨美军海事力量在预算、技术及战略调整下的未来发展。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>