<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 03:18:01 +0000</lastBuildDate><item><title>与巴西和印度的关税争端升级，以及美国举措如何影响俄罗斯和中国</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/escalating-tariff-fights-brazil-and-india-and-how-us-efforts-impact-russia-and</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，邀请到菲利普·拉克博士讨论特朗普政府对巴西和印度实施的50%关税，分析其可能标志着新的贸易政策方向。节目还探讨了美国对第三国的关税及制裁措施如何影响俄罗斯和中国。这一系列举措反映了美国在全球贸易中的新动向，对国际经济格局产生深远影响。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《进退之间5：出口管制是否削弱了美国的领先地位——还是保护了它？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/back-forth-5-do-export-controls-erode-united-states-lead-or-protect-it</link><description>摘要：美国与中国的科技竞争日益激烈，美国政府通过出口管制限制中国获取先进国内技术，以保护其技术优势。然而，这些措施也影响了美国本土企业的盈利能力。专家指出，出口管制可能促使中国加快自主创新，并引发技术绕过行为。此外，出口管制是否真正提升了美国的国家安全和经济利益仍需进一步研究。尽管存在争议，出口管制仍是维护美国技术领先地位的重要工具，但需要明确目标、加强国际合作并持续优化。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人马里亚纳邀请了美国精神组织创始人兼首席执行官吉姆·海克。两人缅怀了已故共同主持人安德鲁·施瓦茨，他与吉姆及该组织关系密切。吉姆分享了该组织的起源与使命，探讨了美国在全球的形象，并讲述了自己从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。该节目旨在弘扬公益精神与国际合作。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国特朗普政府与英伟达（Nvidia）和超微半导体（AMD）达成新的半导体出口许可协议，此举旨在加强美国在半导体领域的技术优势并维护国家安全。同时，专家担忧人工智能可能引发经济泡沫，此外，美国政府正加速推进人工智能应用，联邦政府机构已批准OpenAI、Anthropic和谷歌作为供应商。这一系列举措反映了美国在科技竞争中的战略布局及其对新兴技术的重视。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运指南》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协议中存在一个未明确界定的问题——转运（transshipment），这可能对协议运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但有时涉及非法操作，如重新贴标或实质性改造。美国在部分贸易协议中加入反转运条款，旨在限制中国产品通过第三国进入美国市场，并应对中国产能过剩问题。主要人物是William A. Reinsch，他是美国战略与国际研究中心的高级顾问。地点包括美国、中国、墨西哥、越南等。事件涉及美国试图通过定义转运来改变国际贸易规则，影响供应链和关税政策。意义在于，这一议题将影响全球贸易格局和各国经济利益。

（摘要翻译）</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与手2Mind及Learning Resources首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2心公司（hand2mind）和学习资源公司（Learning Resources）的首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场关于该法律合法性的听证会上，讨论了关税对美国企业的影响及案件的广泛意义。此事件反映了企业对政府经济政策的法律挑战，以及贸易政策对商业环境的深远影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片和美国超微公司（AMD）的类似芯片，并要求两家公司将销售收益的15%上缴政府，引发广泛争议。这一决定涉及国家安全与收费问题两大争论点。支持者认为这些芯片未超过限制，有助于推动AI发展并增加企业收入；反对者则担忧国家安全风险，并质疑该政策可能违反宪法和联邦法律。此事件反映了美国长期存在的技术出口控制争议，也凸显了中美科技竞争的复杂性。该政策若成常态，或将损害美国经济、安全及国际形象。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误方案</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察部队。此举引发争议，批评者认为军事力量不适合执法，可能加剧问题。他们主张应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但法律上存在争议，特别是涉及《民兵法》的适用性。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这不仅更有效，也符合法治原则。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火期间容易出现小规模失败，且大规模失败通常发生在65至193天后。因此，需要外部监督和安全保证来确保停火有效。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议，这进一步证明了停火需要多国监控和安全保障。此外，停火还需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁和军事支持措施。只有通过全面且可信的框架，才能避免重蹈历史覆辙，真正结束乌克兰战争。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《移民如何塑造欧洲政治：与大卫·列奥纳多的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/how-migration-came-define-european-politics-david-leonhardt</link><description>Max和Donatienne与普利策奖得主、《纽约时报》编辑总监大卫·莱昂哈德讨论了欧洲和美国的移民政治问题。此次对话聚焦于当前移民政策面临的挑战及右翼民粹主义对各国政治的影响。事件发生在CSIS（战略与国际研究中心）的播客节目“Eurofile”中，旨在探讨移民议题在当代政治中的重要性及其对未来政策的潜在影响。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国在药品供应链中的影响力：与黄燕忠博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/chinas-influence-pharmaceutical-supply-chains-conversation-dr-yanzhong-huang</link><description>在《中国力量播客》的一集中，黄延中博士探讨了中国在全球制药行业日益增长的影响力及其对美国构成的风险。他指出，中国已从廉价化学原料制造商发展为能够生产先进药物并参与全球医药创新的重要力量。他强调了美国在抗生素、维生素和关键前体化学品等方面的严重依赖，并指出新冠疫情暴露了美国供应链的脆弱性。黄博士还指出全球药品供应链高度相互依赖，即便其他国家试图绕开中国建立替代产能，仍需依赖中国的供应商，且难以在短时间内复制中国的产业生态系统。他最后评估了美国增强供应链韧性的政策选项，包括对关键药品进行风险管控和多元化供应来源。

（150字）</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普-李峰会预览</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-preview-trump-lee-summit</link><description>背景信息：美国智库CSIS将举办“不可能国家”播客节目，讨论即将于8月25日举行的特朗普与韩国总统尹锡悦峰会。此次会议由维克多·查博士主持，邀请了多位专家参与讨论。主要人物包括韩国事务高级顾问悉尼·西勒、CSIS经济项目资深顾问比尔·雷因施以及《华尔街日报》韩国记者蒂莫西·马丁。事件聚焦于美韩贸易协定、美韩同盟现代化、朝鲜问题及其他地缘政治议题。此次峰会对美韩关系及东亚局势具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各个层面造成了毁灭性影响，不仅摧毁了基础设施，还导致近三分之一人口流离失所，造成近50万士兵和4万平民伤亡。战争也改变了社会规范，特别是女性在经济和社会中的角色。大量妇女和儿童成为难民，面临性别暴力、家庭分离和贫困等问题。尽管面临挑战，乌克兰女性在战争中承担了更多责任，并在政治、军事和经济领域取得进步。2025年，乌克兰在全球性别差距指数中排名第62位，较2021年有所提升。女性在军队、商业和国际事务中发挥着越来越重要的作用，推动了性别平等的发展。然而，仍需加强支持措施，以确保女性权益和战后重建。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们通过数据、人物和政治视角分析能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场、政治风险及民生问题等。意义在于提供深入的能源分析，帮助公众理解复杂能源议题。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目的一般资金支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：特朗普与普京在阿拉斯加会晤背后有何利害关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-whats-stake-trump-putin-alaska-meeting</link><description>美国总统特朗普与俄罗斯总统普京将于周五在阿拉斯加举行峰会，引发外界对会谈议程及乌克兰战争影响的担忧。乌克兰总统泽连斯基预计将缺席此次会谈，这引发了关于可能达成协议范围、乌克兰盟友角色以及协议持久性的关注。专家指出，和平协议很少能真正结束战争，且多数协议会因各种原因失败。为使协议有效，双方需认为军事胜利无望，同时需要外部压力和国内支持。此外，美国需向乌克兰提供足够的军事援助以威慑俄罗斯，并对俄实施严厉制裁。然而，目前局势复杂，各方对会谈结果持谨慎态度。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>将国民警卫队派往华盛顿特区是解决犯罪问题的错误方案</title><link>https://www.csis.org/analysis/sending-national-guard-dc-wrong-solution-crime-problem</link><description>美国总统特朗普于8月11日宣布派遣800名国民警卫队士兵前往华盛顿特区，以应对犯罪问题，并由联邦政府接管当地警察力量。此举引发争议，批评者认为军队不适合执法，可能加剧问题。他们主张应加强当地警察力量。尽管总统有权采取此类行动，但法律上存在争议，尤其是涉及《民兵法》的适用性。专家指出，更好的方法是增加警力和改善基础设施，而非依赖军队。这一举措反映了特朗普政府对治安问题的强硬立场，但也引发了关于军事力量与民事执法界限的讨论。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空中的核武器：神话、现实与后果</title><link>https://www.csis.org/events/nukes-space-myths-realities-and-consequences</link><description>2024年2月，有消息称俄罗斯正在研发一种基于太空的反卫星能力，疑似为太空核武器。若部署，将违反《外层空间条约》，并对太空安全构成严重威胁。这一消息也引发了对太空核爆炸的广泛关注，包括高空核试验（HANEs），可能影响现代通信、遥感及众多政府、商业和科研用户。随着对卫星基础设施的依赖增加，这些发展标志着战略威胁的新前沿。此次事件引发关于太空核武器对威慑与危机稳定的影响、对《外层空间条约》的冲击以及北约如何应对太空核威胁的讨论。活动由CSIS组织，邀请三位专家进行探讨。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/analysis/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事和安全领域的成就，并强调了英国、美国及盟友的安全保障。拉达金指出，尽管世界更加危险，但北约更强，俄罗斯较弱，西方拥有足够的军事、经济和智力实力来维护全球秩序。他还提到乌克兰战争中的关键决策，以及英国在多个地区和国际事务中的积极参与。最后，他呼吁加强国防投资，利用人工智能等新技术，并强调国际合作的重要性。

翻译：2025年8月14日，英国国防参谋长托尼·拉达金在战略与国际研究中心（CSIS）发表演讲。他回顾了过去四年英国在军事和安全领域的成就，并强调了英国、美国及盟友的安全保障。拉达金指出，尽管世界更加危险，但北约更强，</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国与俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但多数停火协议在短期内失败。俄罗斯曾多次违反停火协议，因此需要外部监督和安全保证。一个持久的停火需包括多国监测力量、空中巡逻、海上监控及网络空间保护。此外，经济制裁和军事支持也是关键。只有通过多领域、多层次的框架，才能有效防止冲突重燃。这一过程需要快速行动和国际协作，以确保乌克兰战争真正走向和平。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国清洁能源技术出口是美国长期经济增长的关键</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-clean-tech-exports-are-key-long-term-us-economic-growth</link><description>美国国内的清洁能源支持政策受到资金冻结、行政命令和税收抵免取消的影响，这引发了国内项目开发商、投资者和全球观察者的担忧。尽管美国在四年内曾是全球去碳化的领导者，但当前的政治环境逆转可能削弱其在清洁能源制造和部署方面的竞争力。然而，全球清洁能源投资仍表现出韧性，主要受经济、安全和环境需求驱动。为避免长期地缘政治后果，美国必须重新确立领导地位，否则将被排除在全球价值链之外。

与此同时，特朗普政府强调化石燃料作为能源主导地位的核心，并专注于先进核能和地热能等有限的清洁能源资源。通过行政命令和《大美丽法案》中的税收抵免，旨在加强供应链安全并推动新技术出口。2024年全球清洁能源投资达到创纪录的2.1万亿美元，预计2025年将增至3.3万亿美元。中国在清洁能源领域的投资显著增长，对经济增长有重要贡献。其他国家</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源、原油市场及政治风险等话题。此次活动得到了CSIS的常规资金支持，旨在提供深入且易懂的能源分析。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，旨在通过数据、人物和政治角度讲述能源故事。Joseph Majkut和Kevin Book定期分析当前能源趋势，内容涉及清洁能源、原油市场及政治风险等。活动以图表和直观讲解帮助公众理解复杂议题，提升对能源问题的认知。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>