<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 03:37:28 +0000</lastBuildDate><item><title>美国为何在尼日利亚发动空袭？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-conduct-strikes-nigeria</link><description>2025年12月25日，美国使用“战斧”导弹袭击了尼日利亚西北部两个据称是伊斯兰国（IS）的营地。此次行动由美国非洲司令部（AFRICOM）宣布，与尼日利亚政府合作打击“伊斯兰国恐怖分子”。美国总统特朗普表示，袭击目标是尼日利亚索科托州的伊斯兰国武装分子，可能涉及伊斯兰国萨赫勒省（ISSP）或当地组织拉库拉瓦（Lakurawa）。这些组织在尼日利亚和尼日尔等地活动频繁，威胁地区稳定。美国此次行动旨在保护美国利益并打击极端组织，但其对美国本土的直接威胁尚不明确。尽管袭击可能造成短期打击，但难以根本削弱这些组织。未来美国可能继续采取类似行动，但解决尼日利亚安全问题还需更全面的措施。</description><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普签署行政命令针对各州的人工智能法律，而Meta展示弱化科技监管的风险</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trump-signs-eo-targeting-state-ai-laws-while-meta-showcases-risks-weak</link><description>美国总统特朗普签署了一项新的行政命令，旨在限制各州对人工智能的立法。该命令与早期草案相比有所调整，并可能面临法律和政治上的挑战。此外，报道指出Meta（原Facebook）依赖欺诈性广告收入，反映出监管AI不足所带来的风险。这一系列事件凸显了AI治理的重要性及当前政策的复杂性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>美国第二任特朗普政府对非洲的正式策略以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的方式，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其海外援助体系的过程中，一些促进美非贸易和投资的平台也被一并取消，例如“非洲贸易与投资活动”（AITA），该机构隶属于USAID。尽管部分机构如美国国际开发金融公司（DFC）获得重新授权，但其他如千年挑战公司（MCC）的部分项目面临被取消的风险。同时，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，尽管近期已通过延长法案。这些变化反映了特朗普政府在非洲推行商业外交所面临的挑战与调整。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>输往中国的芯片、美印协议以及北极关税</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chips-china-us-indonesia-deal-and-north-pole-tariffs</link><description>本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议进展，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一决定反映了美国在科技出口政策上的调整，同时显示其对与印尼关系的重视。事件涉及中美科技竞争及国际贸易动态，具有重要战略意义。

（摘要翻译：）

本周节目中，“贸易男”讨论了特朗普总统决定向中国出售Nvidia H200芯片，美国与印尼的贸易协议进展，以及节日前北极大宗商品关税的情况。这一决定反映了美国在科技出口政策上的调整，同时显示其对与印尼关系的重视。事件涉及中美科技竞争及国际贸易动态，具有重要战略意义。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>玛丽亚·科琳娜在奥斯陆</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/maria-corina-oslo</link><description>上周，委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多从委内瑞拉秘密前往挪威，领取诺贝尔和平奖。她乔装打扮，躲避军方检查站，并历经海上风浪，最终在奥斯陆深夜抵达，并于凌晨2:30左右出现在格兰德酒店阳台上向人群发表演讲。此次行程展现了她为争取民主所冒的风险，也引发了国际社会对委内瑞拉局势的关注。该事件凸显了反对派在推动民主进程中的决心与努力。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来。该战略借鉴了19世纪末的政策，如罗斯福修正案和马汉关于“海权”的理论，聚焦于西半球，并将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。美国海军和海军陆战队需强化区域海权，同时威慑中国并管理核武对手，加强关键海上通道的安全。战略还强调投资工业基础、发展无人系统以降低成本。美国必须维护海上贸易通道，确保其经济利益。尽管战略看似与过去不同，但海军任务仍包括全球力量投射和保卫本土。此外，战略呼吁加强与盟友合作，应对地区威胁，并通过无人系统提升成本效益。该战略为美国海军适应国家优先事项的变化提供了蓝图。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国第三份关于拉丁美洲和加勒比地区的政策文件：扩大影响力与抱负</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-third-policy-paper-latin-america-and-caribbean-expanding-influence-and-ambitions</link><description>中国外交部于2025年12月10日发布了第三份关于拉丁美洲和加勒比地区（LAC）的政策文件，标志着中国对西半球国家关系的进一步深化。该文件涵盖外交、安全合作和文化交流等多个领域，体现了中国在该地区的全面战略。文件提出“构建中拉命运共同体”的五大计划，包括团结、发展、文明、和平与民间交流计划。这反映了中国希望借助LAC国家支持其对台立场，并推动一个更符合其体制的国际秩序。该政策文件也显示出中国在经济、科技和安全领域的扩张意图，同时回应了美国的国家安全战略，强调反对脱钩和霸权。中国希望通过加强与LAC国家的合作，扩大其全球影响力。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略思维的核心，其重要性日益提升。北京可能因日美安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。尽管日本经济强大、政府能力突出，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台封锁等威胁时，日本需增强应对安全危机和自然灾害的能力，并明确责任分工，以提升国家安全韧性。报告由CSIS战略倡议基金资助完成。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年美国中国商会年鉴：与兰迪·施里弗和迈克·库伊肯的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/2025-uscc-annual-report-conversation-randy-schriver-and-mike-kuiken</link><description>在《中国力量播客》的一集中，兰迪·施里弗和迈克·库伊肯讨论了美国-中国经济与安全审查委员会2025年年度报告的关键发现。他们指出，北京正越来越多地利用中国人民解放军进行政治信号传递，并强调中国将太空视为作战领域是重要转变。此外，中国在关键供应链瓶颈上的主导地位给美国及全球市场带来结构性脆弱性。报告还提出多项建议，包括台湾在美国印太战略中的作用。施里弗曾任特朗普政府国防部印太安全事务助理部长，库伊肯则在参议院工作超过二十年。两人均为该委员会成员。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲的成败峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europes-make-or-break-summit</link><description>在一次外交访谈中，Max和Donatienne讨论了德国总理弗里德里希·默茨关于“美式和平”终结的言论。随后，他们展望即将举行的欧洲理事会会议，届时领导人将讨论与南方共同市场的贸易协议以及欧盟委员会利用冻结的俄罗斯资产向乌克兰提供关键贷款的提案。最后，他们采访了雅克·德洛尔中心代理联合主任Thu Nguyen，探讨欧盟民主状况。此次讨论涉及当前欧洲地缘政治和经济的关键议题，反映了欧盟在国际事务中的战略调整。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东南亚电台的第四届节日特别节目</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/southeast-asia-radios-fourth-annual-holiday-special</link><description>背景信息：2025年特别节日节目期间，东南亚广播电台的听众向格雷格和埃琳娜提问。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点为东南亚广播电台。事件是他们回答听众关于节日的问题。此活动促进了国际交流，增强了听众对节日文化的理解。

Greg和Elina为2025年特别节日节目解答了东南亚广播电台听众的问题。主要人物是格雷格和埃琳娜，地点是东南亚广播电台。事件是他们回应听众关于节日的提问，增进了文化交流，提升了听众对节日文化的认知。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哪些美国政府机构正在促进特朗普政府在非洲的商业外交？</title><link>https://www.csis.org/analysis/which-us-government-agencies-are-facilitating-trump-administrations-commercial-diplomacy</link><description>第二任特朗普政府对非洲的正式政策以商业外交为核心，采取“贸易而非援助”的策略，符合特朗普的交易式外交风格。然而，在削减美国国际开发署（USAID）及其全球援助体系的过程中，原本促进美非贸易与投资的平台也被一并取消。例如，非洲贸易与投资活动（AITA）曾是“繁荣非洲”倡议的一部分，该倡议旨在加强美非经贸关系，但随着USAID的解散而终止。尽管部分机构如千年挑战公司（MCC）和美国国际开发金融公司（DFC）得以保留，但其项目面临削减风险。此外，非洲增长与机会法案（AGOA）在国会未能续期后失效，虽已通过延长法案，但具体时间尚不明确。美国商会也积极促进美非企业合作。这一系列变化凸显了特朗普政府在非洲推行商业外交所依赖的机构正在经历重大调整。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>五角大楼的AI问题不是算法，而是评估。</title><link>https://www.csis.org/analysis/pentagons-ai-problem-isnt-algorithms-its-evaluation</link><description>人工智能正成为全球各国国防现代化的核心，包括美国在内。然而，尽管AI投资激增，但决策者仍难以判断AI在现实世界中的实际效果。为解决这一问题，CSIS未来实验室提出“国防基准测试套件”倡议，旨在建立多样化的国家安全和军事使用案例，以确保先进AI的部署不会引入不可预测的风险。目前，AI基准测试主要针对商业或学术用途，缺乏对国防环境复杂性的考量。因此，需要构建专门针对军事任务的基准测试体系，以评估AI模型是否能有效支持战略决策。该倡议将推动建立一个涵盖不同作战层级的基准测试社区，以提升AI在国防领域的可信度和实用性。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>直到你花完别人的钱</title><link>https://www.csis.org/podcasts/mexico-matters/until-you-run-out-other-peoples-money</link><description>在本期节目中，马里亚纳采访了彭博社拉丁美洲商业、经济和政治专栏作家胡安·帕布罗·斯皮内托，探讨墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆就职一年来的政策与风格。两人讨论了她与前任领导人的差异、政府福利政策的受欢迎程度及可持续性，以及2026年面临的主要挑战，尤其是重新谈判或续签美墨加协议（USMCA）的问题。此外，还分析了墨西哥近期对来自中国及其他亚洲国家的1400种商品加征50%关税的影响，以及美国在加勒比海地区的军事部署和对委内瑞拉政权的经济压力所引发的地缘政治风险。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 马蹄铁痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>本周，Joseph Majkut 和 Kevin Book 在能源播客《Energy Shots》中讨论了欧盟决定放宽并延长内燃机汽车（ICEV）禁令，以及美国环保署（EPA）对温室气体尾气排放标准的削减。该节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次讨论聚焦当前能源趋势，涵盖清洁技术、原油市场、政治风险及民生问题等议题，旨在通过数据和人物故事揭示能源领域的动态。这一事件凸显了全球在能源转型与环境保护之间的政策博弈。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>谢尔盖·拉奇科夫谈乌克兰和平谈判</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/sergey-radchenko-ukraine-peace-negotiations</link><description>背景信息：2025年底，美国外交官Max和Maria与俄罗斯学者Sergey Radchenko讨论了乌克兰和平谈判的现状。事件发生在2025年12月12日，他们分析了各方目标与立场，并对比了2022年初全面战争初期在伊斯坦布尔的谈判。此次对话揭示了当前谈判的复杂性及历史经验对未来的启示。意义在于强调外交努力的重要性，以及避免不利协议的必要性。

摘要翻译：2025年底，美国外交官Max和Maria与俄罗斯学者Sergey Radchenko讨论了乌克兰和平谈判的现状。他们分析了各方目标与立场，并对比了2022年初全面战争初期在伊斯坦布尔的谈判。此次对话揭示了当前谈判的复杂性及历史经验对未来的启示，强调了外交努力的重要性及避免不利协议的必要性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强日本的国家安全韧性</title><link>https://www.csis.org/analysis/strengthening-national-security-resilience-japan</link><description>日本是美国最重要的盟友之一，随着美中竞争成为美国战略重点，其地位日益重要。北京可能因美日安全关系及日本与中国的领土争端而对东京施压。日本经济强大且政府能力突出，具备应对中国压力的潜力，但仍需加强国家安全准备。该报告评估了日本的国家准备情况，指出在面对中国可能的军事行动或对台湾的封锁等威胁时，日本需提升应对安全和自然灾害的能力，并明确危机中反虚假信息的责任。这些措施有助于增强日本在国家安全方面的韧性。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太空“年度回顾”：2025年回顾与2026年展望</title><link>https://www.csis.org/events/space-year-review-2025-recap-and-2026-outlook</link><description>2025年，全球太空活动持续扩展，发射次数增加，卫星星座迅速发展，越来越多的国家开始在太空中展现存在感。随着太空活动的扩大，操作、安全和安全挑战变得更加严峻，外国卫星的复杂行为也引发了更多关注。CSIS航空航天安全项目发布“年度回顾”，邀请Kari Bingen（CSIS航空航天安全项目主任）、Clayton Swope（项目副主任）、LeoLabs首席执行官Tony Frazier以及前美国国防情报局太空与反太空办公室负责人Dr. John Huth，共同探讨2025年的关键发展及对2026年的展望。此次讨论旨在为政策制定者和行业领袖提供应对未来挑战的思路。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年朝韩将有何表现？ | 《首都有线电视》第126期</title><link>https://www.csis.org/events/what-expect-two-koreas-2026-capital-cable-126</link><description>2026年，朝鲜半岛局势备受关注。美国总统特朗普是否会与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否将举行新的峰会？是否将重启与朝鲜的谈判，还是面临更多冲突？此外，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压及在黄海的灰色地带策略又将如何发展？多位专家如维克多·查、西德尼·塞勒、马克·利珀特和安德鲁·叶将对此进行分析。

2026年，朝鲜半岛局势引发广泛关注。美国前总统特朗普是否将与朝鲜领导人金正恩会面？朝韩是否可能举行新的峰会？是否将重启与朝鲜的谈判，或面临更多冲突？同时，朝鲜与俄罗斯的合作是否会持续，中国对韩国的经济施压以及在黄海的灰色地带策略又将如何演变？多位专家将对此进行分析。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国为何在尼日利亚发动空袭？</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-did-united-states-conduct-strikes-nigeria</link><description>2025年12月25日，美国使用战斧导弹袭击了尼日利亚西北部两个据称是伊斯兰国（ISIS）的营地。此次行动由美国非洲司令部（AFRICOM）宣布，与尼日利亚政府合作打击“尼日利亚境内的ISIS恐怖分子”。袭击目标包括伊斯兰国萨赫勒省（ISSP）和当地组织拉库拉瓦（Lakurawa），这些组织与ISIS及基地组织有密切联系。特朗普总统将袭击与尼日利亚基督徒遭系统性屠杀相关联，但尼日利亚官员和分析人士对此提出异议。尽管美国认为这些组织威胁美国利益，但专家指出其对美国本土的直接威胁尚不明确。此次袭击可能不会显著削弱恐怖组织，反而可能促使暴力转移至其他地区。未来，美国可能继续采取类似行动，但解决尼日利亚安全问题需要更全面的措施。</description><pubDate>Fri, 26 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>EV 驴打滚痕迹与年度回顾</title><link>https://www.csis.org/events/ev-skid-marks-and-year-review</link><description>摘要：  
在本周的能源新闻中，美国战略与国际研究中心（CSIS）的Joseph Majkut和Kevin Book讨论了欧盟延长并弱化内燃机汽车（ICEV）禁令的决定，以及美国环保署（EPA）对温室气体排放标准的调整。这些政策变化反映了全球在能源转型与环境保护之间的平衡努力。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，旨在分析当前能源趋势及影响。

翻译：  
本周的能源新闻中，美国战略与国际研究中心（CSIS）的Joseph Majkut和Kevin Book讨论了欧盟延长并弱化内燃机汽车（ICEV）禁令的决定，以及美国环保署（EPA）对温室气体排放标准的调整。这些政策变化反映了全球在能源转型与环境保护之间的平衡努力。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目资助，旨在分析当前能源趋势及影响。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新国家安全战略对海军力量意味着什么</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-new-national-security-strategy-means-naval-forces</link><description>2025年国家安全战略强调了海权的重要性，将战略与经济实力联系起来，借鉴了19世纪末的罗斯福修正案和马汉的“海权论”。该战略聚焦于西半球，将大国竞争重新定义为经济和工业竞赛。美国海军和海军陆战队需加强在西半球的海权部署，同时应对中国和核武对手，并重视关键海上通道的安全。战略还呼吁投资工业基础，提升人工智能和能源领域优势，以及现代化核三位一体和黄金穹顶项目。此外，战略强调通过无人机等手段优化舰队结构，以提高成本效益。该战略虽强调与全球主义脱钩，但仍需维护海上贸易通道，确保经济竞争力。它也要求加强与盟友的合作，特别是在西半球和印太地区，以应对中国和俄罗斯的挑战。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>