<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 03:17:14 +0000</lastBuildDate><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办线上研讨会，邀请乔治城大学外交事务实践教授、大西洋理事会斯科夫罗特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，探讨其新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败史》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的总统决策过程，并为美国安全政策和战略领导提供了重要启示。CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默将参与讨论，探讨阿富汗战场的复杂性及书中提到的关键官僚挑战和政策转折点。此次会议旨在反思美国在阿富汗战争中的经验教训，对未来的战略决策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>当商业与政治碰撞时：日本钢铁公司的经验教训</title><link>https://www.csis.org/events/when-business-and-politics-collide-lessons-nippon-steel</link><description>日本制铁收购美国钢铁公司（U.S. Steel）是近年来最具戏剧性的外国投资案例之一，从2024年总统大选期间的政治化，到拜登政府阻止交易，再到特朗普于2025年6月批准，过程充满波折。这一事件为外国企业在美国投资提供了重要教训，并引发对美国政府“黄金股份”制度及其对未来美日关系影响的讨论。美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办研讨会，邀请美日专家探讨该案例的多维度影响。

（150字）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加速日美在量子技术领域的合作</title><link>https://www.csis.org/events/accelerating-japan-us-cooperation-quantum-technologies</link><description>本次会议将于10月30日上午9:30至下午2:30（日本时间）在东京日本国际会馆举行，同时提供线上参会方式。由美国战略与国际研究中心（CSIS）的“重塑美国创新”项目与庆应大学量子计算中心联合主办，并得到日本内阁府及多个机构支持。会议旨在探讨美日两国在量子创新生态系统中的合作与投资，汇集了两国顶尖高校、政府机构和企业代表。此次会议是CSIS对美国量子机遇评估的重要组成部分，旨在推动量子技术发展并加强国际合作。该活动部分由美国国家标准与技术研究院资助。

（摘要共150字左右）</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普亚洲之行的启示</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/takeaways-trumps-trip-asia</link><description>在此次《贸易男儿》节目中，讨论了特朗普总统访问亚洲的成果，包括与中国的谈判、与韩国及东盟的会谈。此次行程旨在加强美国与亚洲国家的经济关系，并推动贸易协议的达成。特朗普在访问中强调了公平贸易和减少贸易逆差的重要性。此次外交活动反映了美国在亚太地区的战略重点，以及其对区域经济合作的关注。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AGOA的下一步是什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/whats-next-agoa</link><description>美国《非洲增长与机会法案》（AGOA）自2000年通过以来一直是美非贸易的基石，为32个撒哈拉以南非洲国家的1800多种产品提供免税进入美国市场的便利，使非洲对美出口在2002至2022年间达到近5000亿美元。该法案也体现了美国在非洲的软实力，试图将贸易与民主、人权和市场经济理念联系起来。然而，AGOA于9月30日到期，尽管特朗普政府支持延长一年，但进展有限。随着今年晚些时候美非领导人峰会临近，若国会无突破，美非贸易前景愈发不确定。AGOA虽曾象征美国对非洲的承诺，但其成效有限，非洲对美出口主要依赖石油，且整体贸易量下降，而中国已成为非洲最大贸易伙伴。美国需重新审视AGOA，推动其改革以适应新现实，加强</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周访问亚洲，先后到访马来西亚、日本和韩国。这是他连任后首次出访亚洲，期间与中方领导人习近平首次会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还会见了日本新任首相高市早苗及韩国总统李在明。此次访问旨在加强美国与亚洲盟友的关系，并推动地区经济合作。特朗普的亚洲之行凸显了其对亚太地区的重视，以及在多边关系中的战略布局。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的亚洲之行是否成功？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/was-president-trumps-asia-trip-success</link><description>美国总统特朗普结束亚洲之行，期间宣布达成多项经济协议、签署和平条约，并与习近平举行成功会晤。专家维克多·查和布莱恩·哈特讨论此次行程是否达到预期，有哪些意外收获，以及对美中关系未来的影响。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点，也反映了中美关系的复杂性与重要性。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书籍发布：《选择失败：美国在阿富汗失败的二十年史诗》</title><link>https://www.csis.org/events/book-launch-choosing-defeat-twenty-year-saga-how-america-lost-afghanistan</link><description>150字左右的摘要（中文）：

2021年10月31日下午4点至5点（东部时间），CSIS（战略与国际研究中心）将举办线上讨论会，邀请乔治城大学外交事务学院教授、大西洋理事会斯科夫罗特战略与安全中心高级研究员保罗·米勒博士，以及CSIS专家丹尼尔·比曼和亚历山大·帕默尔，探讨米勒新书《选择失败：美国在阿富汗二十年的溃败》。该书深入分析了美国在阿富汗战争中的决策过程，揭示了政策制定中的复杂性与挑战，对美国安全政策和战略领导力具有重要启示意义。此次讨论旨在回顾阿富汗战争的关键决策点，反思美国的战略失误。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>利用拉丁美洲对美国的接受</title><link>https://www.csis.org/analysis/leveraging-latin-americas-embrace-united-states</link><description>近期，特朗普政府对拉丁美洲多国（包括巴拿马、墨西哥、委内瑞拉和哥伦比亚）采取的强硬政策引发了广泛关注。然而，由于与美国政策无关的原因，该地区出现了一波前所未有的、与美国关系密切的政府浪潮。这一趋势为新一届美国政府提供了战略机遇，尤其是在其将拉丁美洲视为国家安全和繁荣关键的背景下。但若未能充分理解其成因和复杂性，这种善意可能难以持续。

拉丁美洲多数国家转向亲美政府，主要是因为对过去左翼政权的不满，而非直接回应当前美国政策。目前，巴西总统卢拉是该地区少数仍对美国持保留态度的领导人之一。此外，中美洲除洪都拉斯的左翼政府和尼加拉瓜的独裁政权外，普遍倾向亲美。墨西哥尽管执政党左倾，但因经济依赖美国，也表现出合作姿态。在加勒比地区，美国通过与</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英伟达向中国销售黑斯廷斯芯片对人工智能竞赛意味着什么</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/what-sales-nvidias-blackwell-chip-china-would-mean-ai-race</link><description>本新闻报道了乔治亚·亚当森和赛夫·汗在“进步研究所”发表的论文《美国应否向中国出售Blackwell芯片？》。该论文探讨了美国是否应允许向中国出口B30A芯片，分析了其地缘政治背景、芯片性能及可能带来的影响。文章发布于10月25日，引发了关于技术出口与国家安全之间平衡的讨论。此议题涉及中美科技竞争，对全球半导体产业格局具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯最新的核威胁叫嚣：核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-latest-nuclear-saber-rattling-nuclear-testing</link><description>在11月5日俄罗斯安全理事会会议上，总统普京指示军政领导人“提交关于核武器试验初步步骤的协调提案”。这一表态发生在特朗普一周前在社交媒体上表示已下令开始与他国平等进行核试验之后。普京的言论反映了乌克兰战争背景下核威胁升级的趋势，同时也加剧了核风险并削弱了现有的核秩序。此前六小时，美国刚刚进行了民兵III型洲际弹道导弹的测试。专家指出，为防止俄罗斯恢复核试验，美国及其他拥核国家应继续遵守禁试协议，并促使国际社会对俄中违反《全面禁止核试验条约》的行为进行问责。普京虽未直接下令重启核试验，但强调若美国率先行动，俄罗斯将采取对等措施。这表明当前核局势高度紧张，双方的言辞可能引发新一轮核试验或成为加强非试验规范的机会。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯与乌克兰战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄乌战场上的学习与适应情况。来自CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar将与卡内基国际和平基金会研究员Dara Massicot共同参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部战线引入新战术和技术，以及这些变化对战争未来的影响。此次会议由纽约卡内基基金会资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>荷兰选举的意外与欧盟的大笔资金问题</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/dutch-election-surprises-and-eus-big-money-questions</link><description>在最新一期《欧洲简报》中，Max和Donatienne讨论了荷兰近期的选举情况，中间派自由党D66以微弱优势击败极右翼自由党，而欧盟高层人物弗朗斯·蒂默曼斯及其绿左-工党联盟则遭遇失利。随后，他们采访了布鲁盖尔研究所高级研究员佐尔特·达瓦斯，探讨欧盟长期预算——多年度财政框架是否仍具有效性。此次选举和预算议题凸显了欧洲政治与经济政策的未来走向。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>APEC、东盟与特朗普-习近平会晤：与亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/apec-asean-and-trump-xi-meeting-conversation-henrietta-levin-and-gregory-poling</link><description>在此次中国力量播客中，亨丽埃塔·利文和格雷戈里·波林分析了东盟峰会及APEC会议期间特朗普与习近平的会晤成果。他们探讨了美中两国更重视经济稳定而非战略对抗的原因，以及台湾和南海议题未被提及的原因，并指出东盟正通过新的贸易和数字倡议寻求平衡。播客还展望了未来需关注的焦点，尤其是中国的贸易政策及南海紧张局势。亨丽埃塔·利文是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国研究弗里曼主席高级研究员，曾在美国国务院和白宫任职。格雷戈里·波林是CSIS东南亚项目及亚洲海洋透明度倡议负责人，专注于印太地区的海上安全与区域外交。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《低轨道上的人类：与宇航员佩吉·惠特森的对话》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/humans-low-orbit-conversation-astronaut-dr-peggy-whitson</link><description>美国宇航员佩吉·惠特森是累计在太空停留时间最长的美国宇航员，也是全球在太空停留时间最长的女性宇航员。本期节目由CSIS国防与安全部门副总裁艾米丽·哈丁担任嘉宾主持人，她采访了Axiom Space人类航天副总裁、前NASA宇航员佩吉·惠特森，探讨了太空中的健康突破、人类航天的未来以及她在低轨道上的创纪录旅程。此次对话展示了太空探索的重要进展和女性在航天领域的卓越贡献。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司Rosneft和Lukoil实施制裁以来，外界曾乐观认为这将迫使普京结束对乌克兰的战争。然而，分析指出这些制裁可能不足以促使莫斯科妥协，因为俄罗斯已习惯通过“石油洗白”策略应对制裁，恢复正常的贸易模式。自2022年俄乌冲突以来，每当新制裁出台，俄罗斯石油价格会暂时下跌，但随后市场调整，制裁效果减弱。尽管中国和印度等国表示将减少购买俄油，但短期内这种影响可能不会持续。若缺乏后续严厉制裁，俄油仍可通过非正规渠道流入市场。专家建议，若配合加征税费等措施，才能真正对俄施压。当前制裁虽暂时拉大了俄油折扣，但难以改变莫斯科行为。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：水力压裂、阻挠议事和COP 30</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>本周，外交专家约瑟夫·马库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）在CSIS（战略与国际研究中心）的节目中，探讨了水力压裂技术、参议院的否决权机制以及COP 30气候会议等议题。该节目通过图表和数据分析，帮助观众理解当前热点问题，涵盖清洁能源、能源市场、政治风险及民生议题。此次讨论旨在提供深入见解，推动公众对关键全球议题的理解。该系列节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从赫格塞思部长11月7日关于“自由的军火库”的演讲中可以期待什么？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-expect-secretary-hegseths-november-7-speech-arsenal-freedom</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思将于本周五邀请行业CEO前往国家防御大学，发表关于“自由武器库”的演讲。此举旨在重演1993年“最后的晚餐”事件，当时国防部领导与行业领袖会面后，导致冷战后国防支出从GDP的5%以上降至3%以下，引发行业整合。当前中国带来的威胁和美国工业基础的薄弱推动了特朗普政府和国会的一系列行动。此次演讲将聚焦于重塑和扩大工业基础，改革政府采购方式。相关文件显示，改革重点是确保作战能力及时交付。这为工业界带来了机遇与挑战，需要各方共同应对。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯最新的核威胁叫嚣：核试验？</title><link>https://www.csis.org/analysis/russias-latest-nuclear-saber-rattling-nuclear-testing</link><description>在11月5日俄罗斯安全理事会会议上，总统普京指示军政领导人“提交关于核武器试验可能第一步的协调提案”。这一表态发生在特朗普一周前在社交媒体上表示已下令开始与美国平等的核试验之后。普京的言论反映了乌克兰战争背景下核威胁的升级，同时也加剧了核风险并削弱了现有的核秩序。此前六小时，美国刚刚进行了一次民兵III型洲际弹道导弹测试。专家指出，防止俄罗斯恢复核试验的关键在于美国及其他核国家继续遵守禁试条约，并让国际社会对俄中违反《全面禁止核试验条约》的行为进行问责。普京强调，除非美国率先进行核试验，否则俄罗斯不会重启。此次会议也暴露了俄罗斯对美国意图的困惑，部分官员认为美国可能正在准备核试验。尽管俄罗斯曾多次讨论核试验准备，但实际恢复可能需要数月至数年时间。美国目前未计划恢复爆炸性核试验，且</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普对战习近平：谁赢了？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/trump-vs-xi-who-won</link><description>美国总统特朗普在美中关系紧张之际与习近平举行历史性双边会晤。主持人塞思·琼斯采访了朱迪·布兰切特，她是兰德公司中国研究中心的杰出唐氏主席及首任主任，探讨了此次会晤的结果及中国未来的国防战略。此次会谈对两国关系的发展具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯与乌克兰战场适应性</title><link>https://www.csis.org/events/russian-and-ukrainian-battlefield-adaptations</link><description>2025年11月5日下午4点至5点，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办一场线上研讨会，探讨俄罗斯和乌克兰在战场上的学习与适应能力。此次会议由CSIS的Max Bergmann、Maria Snegovaya和Kateryna Bondar主持，并邀请了卡内基国际和平基金会高级研究员Dara Massicot参与讨论。他们将分析俄乌双方如何在东部战线引入新战术和技术，以及这些变化对战争未来走向的影响。该活动由纽约卡内基基金会资助。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/analysis/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>摘要：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼分析了两国关系的起伏，指出尽管过去存在分歧，但近年来关系有所改善。他提到沙特希望在安全、投资、能源和核合作等方面获得支持，并强调沙特在地区事务中的角色日益重要。此外，他还探讨了沙特在人权、与以色列关系及叙利亚问题上的立场。此次访问标志着美沙关系的重新升温，反映了双方在多领域寻求合作与稳定的愿望。

翻译：2025年11月6日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行了一次活动，讨论沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿对美沙关系的影响。前美国驻沙特大使迈</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚当·史密斯议员谈如何与中国的互动</title><link>https://www.csis.org/events/rep-adam-smith-engaging-china</link><description>2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯（Adam Smith）率领一个跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军事高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享了此次行程的细节及与中方的交流情况，并探讨了未来双边关系的发展，特别是在芬太尼等关键问题上的进展。该活动由CSIS首席执行官约翰·哈姆雷开场，全球健康政策中心负责人乔·斯蒂芬·莫里森主持。

2025年9月下旬，美国众议员亚当·史密斯率领一个跨党派国会代表团访问中国，这是自2019年以来首个赴华的众议院代表团。此次访问旨在推动中美两国军事高层对话。11月6日，史密斯在CSIS举办的活动中分享</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>华盛顿的MBS：美沙关系下一步将如何发展？</title><link>https://www.csis.org/events/mbs-washington-whats-next-us-saudi-relations</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日前往华盛顿特区，与美国总统特朗普在白宫会面。此次访问是继特朗普2025年5月访问海湾地区后的回应，也是王储自2018年以来首次访美。专家分析称，此次会晤可能对美沙关系的未来发展产生重要影响。该活动由CSIS提供一般性支持。

沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼将于11月18日访问华盛顿，与特朗普总统会面。这是他自2018年以来首次访美，也是对特朗普2025年5月海湾之行的回应。专家认为，此次会晤将影响美沙关系的未来走向。活动由CSIS支持。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普在亚洲的交易：中国、韩国、日本 | 《资本有线电视》第124期</title><link>https://www.csis.org/events/trumps-deals-asia-china-korea-japan-capital-cable-124</link><description>美国总统特朗普上周展开亚洲之行，访问了马来西亚、日本和韩国。他首次与连任后的中国国家主席习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还会见了重要盟友，包括首次与新任日本首相安倍晋三会面，并受到韩国总统李明博的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点及外交努力。

（摘要翻译：）美国总统特朗普上周访问了马来西亚、日本和韩国，首次与连任后的中国国家主席习近平会面，并与柬埔寨、马来西亚和韩国达成贸易协议，与泰国和越南达成框架性协议，促成柬埔寨与泰国之间的和平协议。他还会见了重要盟友，包括首次与日本首相安安倍晋三会面，并受到韩国总统李明博的热烈欢迎。此次访问凸显了美国在亚太地区的战略重点及外交努力。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《手套仍未摘下：为何华盛顿最新的石油制裁不足以施压普京》</title><link>https://www.csis.org/analysis/gloves-are-still-why-washingtons-newest-oil-sanctions-wont-be-enough-pressure-putin</link><description>自特朗普政府宣布对俄罗斯石油公司罗斯涅夫特和卢克石油实施制裁以来，外界曾乐观认为这将对普京施加压力，促使其结束对乌克兰的战争。然而，这些制裁可能不足以迫使莫斯科妥协，因为克里姆林宫知道只需熬过初期的商业挑战，石油贸易模式便会恢复。自2022年俄乌冲突爆发以来，每当新制裁出台，俄罗斯的石油客户会暂时减少采购，导致价格下跌，但随后市场调整，制裁被绕过，压力减轻。类似情况在2022年、2023年及2024年多次出现。此次制裁后，中国和印度的炼油商虽宣布减少俄油进口，但很快会通过“洗油”手段继续流通。若无后续严厉制裁，俄油仍将持续流入市场。尽管制裁短期内拉大了俄油折扣，但长期效果有限。若配合征税等措施</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源子弹：水力压裂、阻挠议事和第30届联合国气候大会</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-fracking-filibuster-and-cop-30</link><description>本周，外交专家约瑟夫·马库特和凯文·布克在CSIS（战略与国际研究中心）的节目中讨论了水力压裂技术、参议院阻挠议事程序以及COP 30气候会议。该节目通过图表和数据分析，深入探讨从清洁能源到石油市场的各类议题。此次讨论聚焦当前热点问题，旨在为观众提供清晰、实用的见解。节目由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在促进对全球关键议题的理解。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>