<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 03:15:45 +0000</lastBuildDate><item><title>与hand2mind和Learning Resources的首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2心公司（hand2mind）和学习资源公司（Learning Resources）的首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场关于该法案合法性的法律争议中，讨论了关税对美国企业的影响及案件的广泛意义。此事件反映了美国企业在面对政府经济政策时的法律挑战及其对贸易关系的影响。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片及美国超微公司（AMD）的类似芯片，并要求两家公司将其销售收益的15%上缴政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题两大争论点。支持者认为这些芯片未超过出口限制，不应构成安全威胁，并主张通过广泛推广技术以确立美国在人工智能领域的全球标准；反对者则担忧此举可能危害国家安全，并质疑收费是否合法。此事件反映了美国长期存在的科技出口管控争议，也凸显了中美科技竞争的复杂性。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《番茄暂停协议》，该协议规定了墨西哥对美番茄出口的最低价格。此协议在近三十年间保障了美国市场稳定和消费者选择，但近年来因美国国内产业分歧而备受争议。协议终止后，美国商务部对墨西哥进口番茄征收平均17.1%的反倾销税，可能影响价格和供应。美国东南部与西部种植者对此意见不一，前者支持终止以保护本土产业，后者则担忧价格上涨。墨西哥总统谢因布姆承诺继续谈判，并设定出口最低价以维持市场稳定。此举反映了美墨双边关系中的复杂利益博弈，也凸显了贸易政策对农业、劳工及经济的深远影响。

（摘要翻译：）  
2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《番茄暂停协议</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业所需关键矿物的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄罗斯与乌克兰近期为达成和平协议所做的努力，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。此次对话凸显了外交努力在缓解地区紧张局势中的重要性。

（摘要翻译：）  
2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄罗斯与乌克兰近期为达成和平协议所做的努力，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对俄乌冲突的关注及推动和平进程的尝试。此次对话凸显了外交努力在缓解地区紧张局势中的重要性。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/analysis/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>摘要：2025年8月25日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场特别活动，韩国总统李在明首次访问白宫并发表演讲。李在明就外交政策和美韩关系进行了阐述，强调了美韩同盟的重要性，并提到将加强两国在安全、经济和高科技领域的合作。他同时表示，韩国将继续致力于朝鲜半岛无核化，并寻求与朝鲜的对话。此次演讲体现了韩国在地区安全和全球事务中的新角色，以及其对维护民主和国际合作的承诺。

（以下为中文摘要）

2025年8月25日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场特别活动，韩国总统李在明首次访问白宫并发表演讲。李在明就外交政策和美韩关系进行了阐述，强调了美韩同盟的重要性，并提到将加强两国在安全、经济和高科技领域的合作。他同时表示，韩国将继续致力于朝鲜半岛</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>芯片交易与232项调查</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chip-dealmaking-and-232-investigations</link><description>近日，美国特朗普政府在人工智能芯片对华出口方面达成新协议，引发广泛关注。该事件发生在《贸易伙伴》节目讨论中，主持人分析了相关交易的背景及影响。同时，节目还探讨了日益增多的第232条款调查，这些调查可能对全球贸易格局产生深远影响。此次讨论凸显了美国在科技与贸易政策上的谨慎态度及其对国际关系的潜在冲击。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《永无止境的故事》</title><link>https://www.csis.org/analysis/neverending-story</link><description>特朗普政府正在推进一项持续不断的贸易谈判“故事”，涉及与多国的长期谈判。目前已与英国、欧盟、日本、韩国、印尼和越南达成协议，而加拿大、墨西哥、印度和中国仍在谈判中。部分协议内容模糊，存在分歧，如英国钢铁出口关税、韩国牛肉和大米市场准入等。此外，欧盟、日本和韩国承诺的投资金额也存在争议。同时，美国对多个行业启动了232条款调查，可能加征更多关税。这些谈判将持续进行，形成一个“无尽的故事”。威廉·雷因施指出，特朗普将关税作为经济政策工具，并将其用于外交政策，引发更多混乱。

（150字）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，内容涉及外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访问美国，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会谈中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持停火谈判。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字是超过10万兵力，相当于希腊或西班牙的现役部队规模。此外，空中和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一个长期承诺，至少持续十年以上，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰国防力量，防止未来侵略。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨在乌克兰实施空中巡逻所需的具体飞机数量。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，旨在分析结束乌克兰战争的挑战与权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其与俄罗斯和白俄罗斯的边境地区。

事件：文章提出，为确保乌克兰领空安全，需要40至160架飞机进行持续巡逻，并建议结合地面防御系统和国际协作。

意义：文章强调了建立强大空中威慑的重要性，以防止俄罗斯的挑衅行为，并支持乌克兰的和平进程。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方进入合作新阶段，重点加强关键矿物供应链的安全合作。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）等框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：近日，Greg与亚洲开发银行东及东南亚和太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯展开对话，探讨该地区发展融资的演变。此外，贾菲特和劳伦报道了该地区的最新动态，包括南中国海的冲突以及新加坡国庆活动。事件涉及区域合作与安全议题，反映了当前亚太地区在经济与发展方面的关注重点。此次讨论凸显了国际金融机构在推动区域稳定与发展中的重要作用。

（摘要翻译：）Greg与亚洲开发银行东及东南亚和太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯讨论了该地区发展融资的变化。贾菲特和劳伦报道了南中国海的冲突及新加坡国庆活动。该事件突显了亚太地区在经济与发展方面的关注重点，体现了国际机构在推动区域稳定中的作用。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯与玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能的走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与期待。

2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们探讨了这些外交活动对当前局势的影响及未来可能的走向。此次对话反映了国际社会对乌克兰危机的关注与期待。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>1948年成立的美洲国家组织（OAS）是西半球国家进行区域合作与对话的主要平台，也是该地区历史最悠久、唯一的多边机构。2024年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他成为首位担任该职务的加勒比代表。在此次访谈中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与OAS秘书长拉姆丁探讨了当前OAS面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并重点讨论了OAS在海地危机中的作用。这一任命标志着OAS领导层的多元化和区域代表性增强。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AUKUS的转折点：抓住机遇以实现威慑</title><link>https://www.csis.org/analysis/aukus-inflection-seizing-opportunity-deliver-deterrence</link><description>摘要：AUKUS是澳大利亚、英国和美国之间的三边安全伙伴关系，旨在加强威慑力、稳定印太地区并增强盟友整合。自2020年宣布以来，该倡议面临诸多挑战，包括美国国防部对项目的审查引发的担忧。尽管存在不确定性，AUKUS仍被视为美国及其盟友在印太地区恢复优势的重要战略举措。其核心内容包括澳大利亚获得核动力潜艇能力（Pillar I）以及发展先进军事技术（Pillar II）。然而，项目实施过程中暴露出潜艇生产不足、预算高昂、技术合作不畅等问题。为确保成功，三国需加强协调、加大投资，并明确战略目标。AUKUS的成功将有助于提升地区稳定、巩固盟友关系，并增强美国的全球影响力。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025 韩联社-基辛格研究所论坛：交易的艺术：韩美合作的新机遇</title><link>https://www.csis.org/events/joongang-csis-forum-2025-art-deal-new-opportunities-rok-us-cooperation</link><description>2023年8月25日（美国东部时间）/8月26日（韩国时间），韩联社与卡内基国际和平基金会将联合举办年度“忠清–卡内基论坛”。本届主题为“谈判的艺术：韩美合作的新机遇”，前美国国防部长詹姆斯·马蒂斯将作为主旨演讲人。活动将汇聚政策制定者、专家和思想领袖，探讨韩美同盟优先事项、贸易再平衡及朝鲜半岛外交重启的前景。此次会议由韩联社集团共同主办，旨在加强韩美关系并推动地区稳定。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济与安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系的深化显得尤为重要。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄罗斯与乌克兰近期为达成和平协议所做的努力，分析了特朗普在阿拉斯加与普京的会晤，以及随后特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些对话反映了国际社会对俄乌冲突的关注及寻求解决方案的尝试。此次讨论凸显了美国在调停俄乌冲突中的角色及其对全球局势的影响。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/analysis/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>摘要：2025年8月25日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场活动，韩国总统李在明首次访问白宫并发表演讲。李在明讨论了韩美关系及外交政策，并强调了韩美联盟的重要性。他提到韩国在民主化和工业化方面的成就，并表示将加强与美国的军事和经济合作。此外，他还谈及朝鲜半岛局势及与朝鲜的互动策略。此次演讲体现了韩国在国际事务中的新角色及其对地区安全的承诺。

（以下为中文版摘要）  
2025年8月25日，美国战略与国际研究中心（CSIS）举行活动，韩国总统李在明首次访问白宫并发表演讲。李在明阐述了韩美关系及外交政策，强调韩美联盟对地区安全的重要性。他回顾了韩国在民主化和工业化方面的成就，并提出加强与美国的军事和经济合作。同时，他谈及</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普政府希望在海地设立联合国支持办公室——现在该怎么办？</title><link>https://www.csis.org/analysis/trump-administration-wants-establish-un-support-office-haiti-now-what</link><description>美国政府宣布计划推动联合国安理会设立海地支持办公室，这一举措具有重要意义。背景包括联合国批准的肯尼亚领导的多国安全支持（MSS）任务效果不佳，以及海地过渡政府协议要求2026年2月前举行选举。该政策转变值得关注，但具体含义尚不明确。海地支持办公室并非部署传统维和部队，而是为多国安全力量提供行政、后勤和资金支持。尽管MSS任务规模有限且资金不足，但美国可能因现实考量而转向联合国方案，以应对海地多重危机。此举或带来更可持续的混合解决方案，并加强美洲国家组织（OAS）和加勒比共同体（CARICOM）的作用。然而，美国在海地政策上的模糊性仍需澄清，同时需要更多国际协作以推动海地政治稳定与安全改善。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AUKUS的转折点：抓住机遇以实现威慑</title><link>https://www.csis.org/analysis/aukus-inflection-seizing-opportunity-deliver-deterrence</link><description>摘要：AUKUS是澳大利亚、英国和美国之间的三边安全伙伴关系，旨在增强威慑力、稳定印太地区局势并加强盟友整合。自2020年宣布以来，该倡议面临诸多挑战，包括美国国防部对项目的审查引发的担忧。尽管存在不确定性，但AUKUS对于提升美国在印太地区的战略优势、巩固盟友关系以及对抗中国和俄罗斯的威胁具有重要意义。项目分为多个阶段，重点在于澳大利亚获得核动力潜艇能力，并通过技术合作增强军事实力。然而，AUKUS也面临资金、工业基础和时间安排等现实问题。为确保成功，三国需加强协调，明确目标，并加快实施进程。AUKUS的成功将对区域稳定和国际安全产生深远影响。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《AUKUS能否有效遏制中国？》</title><link>https://www.csis.org/events/can-aukus-deliver-deterring-china</link><description>Dr. Charles Edel和Abraham M. Denmark讨论了他们最近发布的白皮书《AUKUS转折点：抓住机会实现威慑》。该研究由CSIS澳大利亚主席主持，致力于加强美澳关系。白皮书探讨了AUKUS协议在地区安全中的作用，强调通过合作提升威慑力。此次讨论凸显了美澳在战略伙伴关系上的重要性，以及私营部门对政策研究的支持。

（摘要翻译）  
Dr. Charles Edel 和 Abraham M. Denmark 讨论了他们最新发布的白皮书《AUKUS 转折点：抓住机会实现威慑》。该研究由 CSIS 澳大利亚主席主持，旨在加强美澳关系。白皮书分析了 AUKUS 协议在地区安全中的作用，强调通过合作增强威慑力。此次讨论突显了美澳战略伙伴关系的重要性，以及私营企业对政策研究的支持。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，内容涉及外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访问美国，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海军航空的未来：与切弗中将的对话</title><link>https://www.csis.org/events/future-naval-aviation-conversation-vadm-cheever</link><description>此次外交新闻报道了由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部及美国海军学会（USNI）联合举办的“海上安全对话”活动。美国海军中将丹尼尔·L·切弗（VADM Daniel L. Cheever）和退役海军少将雷蒙德·A·斯皮策（RADM Raymond A. Spicer）将参与讨论，探讨美国海军如何应对未来海空作战的挑战。活动由航空航天安全项目主任卡里·宾根（Kari A. Bingen）发表开场讲话。该系列对话旨在促进美国海军、海军陆战队和海岸警卫队在政策、概念发展和项目设计方面的深入交流，面对预算限制和技术机遇，美国海上力量的结构和运用将在未来十年内发生重大变化。活动得到了亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）的支持。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多元化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）等框架下，美澳加强合作具有重要意义。前澳大利亚总理、现美驻澳大使凯文·鲁德将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格拉塞琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国部队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持停火谈判。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万人，相当于希腊或西班牙的现役军队规模。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且具备防御能力的乌克兰军队，永久遏制俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海军航空的未来：与切弗中将的对话</title><link>https://www.csis.org/events/future-naval-aviation-conversation-vadm-cheever</link><description>本次外交新闻报道了由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部及美国海军学会（USNI）联合举办的“海上安全对话”活动。美国海军中将丹尼尔·切弗（VADM Daniel L. Cheever）和退役海军少将雷蒙德·斯皮策（RADM Raymond A. Spicer）参与讨论，探讨美国海军如何应对未来海空作战的挑战。活动由卡里·宾根（Kari A. Bingen）主持，旨在分析美国海上力量在预算、技术及战略调整下的未来发展。该对话为美国海事领导层提供了一个重要的交流平台，对理解未来十年海上力量的演变具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>