<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 03:12:10 +0000</lastBuildDate><item><title>“企业号”航母抵达加勒比海：它会出击还是撤退？</title><link>https://www.csis.org/analysis/uss-ford-arrives-caribbean-will-it-strike-or-stand-down</link><description>由于提供的新闻正文为空，无法生成相关摘要。请提供具体内容以便完成任务。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对美洲地区的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益严重的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私和攻击。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策及更新的作战理念。此次会议将探讨犯罪无人机威胁、相关组织及其应对策略，强调美国及地区盟友应加强合作以遏制这一趋势。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对新的能源投资范式</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-new-energy-investment-paradigm</link><description>近十年来，随着《巴黎协定》的签署，全球能源投资格局正在发生变化。这一新范式强调了能源安全、可负担性和竞争力。在2016年《巴黎协定》之后，全球对气候变化的认识增强，推动了低碳能源投资的快速增长，其规模已超过化石燃料投资。技术进步、低利率环境和政策支持等因素共同促成了这一趋势。尽管如此，化石燃料的逐步淘汰仍面临挑战。与此同时，地缘政治和经济不确定性加剧，促使各国采取更灵活的能源战略。全球能源贸易正变得更加区域化，而私人资本在能源投资中的作用日益重要。这一变化反映了各国在能源安全和经济竞争力方面的优先考虑。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《美墨加协定审查、美中贸易缓和以及国会的回归》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/usmca-review-us-china-trade-thaw-and-return-congress</link><description>在本期《贸易伙伴》节目中，比尔和斯科特讨论了2026年美墨加协定（USMCA）的审查进程以及北美贸易现状。他们还分析了美中近期在禁毒和港口费用方面的合作，并探讨国会是否可能在政府停摆结束后对关税采取行动。此外，节目欢迎亚历克斯·基斯林作为新主持人加入。此次讨论凸显了国际经贸关系的复杂性及政策调整的重要性。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的美沙矿物协议包含哪些内容？</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-era-us-saudi-minerals-cooperation</link><description>沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了军售、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署了《战略合作框架》，旨在保障铀、金属和稀土供应链，并设立联合企业，减少对中国的依赖。沙特拥有丰富的稀土资源，其战略地位日益凸显。此次合作不仅深化了双边关系，也重塑了全球稀土产业链格局。沙特正通过“2030愿景”推动矿业发展，成为全球关键矿物市场的重要参与者。

（摘要翻译：）  
沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼访问华盛顿，标志着美沙战略伙伴关系的重要时刻。双方讨论了军售、关键矿物合作、经济投资及地区安全等议题。两国签署了《战略合作框架》，旨在保障铀、金属和稀土供应链，并设立联合企业，减少对中国的依赖。沙特拥有丰富的稀土资源，其战略地位日益凸显。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第四届全体会议与中国经济战略的演变：与伊丽莎白·埃克诺米博士的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/chinapower/fourth-plenum-and-chinas-evolving-economic-strategy-conversation-dr-elizabeth</link><description>在本期《中国力量播客》中，伊丽莎白·埃克诺米博士分析了中国四中全会的关键成果，揭示了北京在发布第十五个五年规划前对经济优先事项和科技自主的重视。她讨论了中美贸易战中的中国策略，包括扩大报复工具、稀土出口管制以及因工业产能过剩引发的全球反应。她还评估了国内压力与外部摩擦将如何影响中国未来几年的政策方向及其对美经济关系。伊丽莎白·埃克诺米是胡佛研究所高级研究员，曾担任美国商务部中国事务高级顾问，此前在外交关系协会任职多年，专注于亚洲研究。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧盟中间偏右势力是否准备好与极右翼合作？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/eus-center-right-ready-work-far-right</link><description>近日，欧洲议会就欧盟绿色规则进行投票，中间偏右的欧洲人民党与极右翼政党联合支持削减环保措施。此次事件引发广泛关注，反映了欧盟内部在环保政策上的分歧。随后，节目主持人与经济学家费德里科·斯坦伯格和尼古拉斯·韦伦就欧元及欧洲经济未来展开讨论。这一系列事件凸显了欧洲在应对气候变化和经济挑战方面的复杂局势。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划虽然旨在结束战争，但其成功与否取决于如何在不加剧欧洲不稳定或给俄罗斯提供进一步侵略机会的情况下设定持久和平的条件。该计划若要取得进展，需作为与普京开启更大规模谈判的开端。专家认为，特朗普计划中关于重建和投资的部分具有潜力，但安全保证和领土问题则面临巨大挑战。该计划在军事限制和领土承认方面可能引发乌克兰政府的强烈反对，并可能导致未来冲突。总体而言，特朗普的计划是谈判的起点，而非终点。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>沙特和叙利亚的特朗普访问是否达到了预期？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/did-saudi-syrian-trump-visits-meet-expectations</link><description>沙特王储和叙利亚总统访问白宫，促成了大规模投资协议和新的国防声明。前美国驻沙特大使迈克尔·拉特尼与莫娜·亚库比安讨论此次访问的实际成效、未实现的承诺以及出现的意外情况。此次访问标志着中东地区外交关系的进一步升温，对地区安全与经济合作具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施对现代生活的各个方面至关重要，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口变化、日益增长的数字连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更加严重。该研究明确了关键公共和私营部门利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络所面临的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。本报告得到了史密斯理查德基金会的慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《也乃木：推进澳大利亚与日本的国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本摩加级护卫舰作为其新型通用护卫舰。9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣那卡塔尼举行第12次日澳2+2部长级会谈，并参观了日本海上自卫队的摩加级护卫舰“三隈号”。此次合作将增强澳大利亚海军能力、提升两国互操作性、遏制中国在印太地区的影响力，并加强澳大利亚的造船工业基础。会谈中，双方还强调与美国合作的重要性，以实现共同目标。日本2022年国防战略将澳大利亚视为仅次于美国的最亲密安全伙伴，而澳大利亚2024年国防战略也强调与美国的联盟是国家安全的基础。此次合作标志着日本在国防出口政策上的重要进展，也象征着印太地区盟友间合作的重要性。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>未来，美国陆军有望再次成为国家科技与国防创新的主要整合者，就像二战期间曼哈顿计划那样。在该计划中，陆军通过工程兵团、军警、信号部队、后勤和反间谍单位等，建立了秘密城市，保障设施安全，并为科学突破创造了条件。如今，政府和产业界呼吁发起“第二次曼哈顿计划”，聚焦于确保美国在人工智能领域的领导地位。2024年11月，美中经济与安全审查委员会建议采取类似曼哈顿计划的举措，以应对与中国的技术竞争。同时，工业界也在加速推进，如xAI正在孟菲斯建设大规模数据中心。这一努力需要政府与企业合作，构建AI基础设施。陆军也提出“Project FUZE”计划，推动现代化并探索非传统采购路径。这表明，土地力量不仅是控制地形，更是为后续行动创造条件，包括科技突破和重大联合进攻行动，从而改变世界格局。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性，以应对潜在威胁和自然灾害。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/events/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>11月21日上午10点至11点30分，美国战略与国际研究中心（CSIS）将举办题为“冗余、韧性与修复：保障海底电缆基础设施”的公开活动。该活动由CSIS的印度与新兴亚洲经济项目及繁荣与发展项目主办，旨在探讨全球海底光纤电缆在人工智能发展和数字连接增强背景下的安全问题。活动将发布一份全面报告，分析海底电缆生态系统面临的主要威胁，并提出应对策略。演讲嘉宾包括日本驻美使馆网络安全政策顾问中村智宏、TeleGeography首席研究官蒂姆·斯特朗、Ciena政府关系副总裁格蕾丝·柯等。此次活动具有重要意义，有助于提升全球对关键通信基础设施安全的认知与合作。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展的新图景：形势已发生变化</title><link>https://features.csis.org/the-ground-has-shifted</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展的新图景：建议</title><link>https://features.csis.org/recommendations</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对新的能源投资范式</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-new-energy-investment-paradigm</link><description>近十年来，随着《巴黎协定》的签署，全球能源投资格局正在发生变化。该报告分析了影响能源安全、可负担性和竞争力的关键主题，并指出低排放能源投资已超过化石燃料投资。这一趋势受到宏观经济扩张、低利率环境、清洁技术回报率上升以及政策支持等因素推动。尽管如此，化石燃料的逐步淘汰仍面临挑战。地缘政治和政策不确定性加剧了全球经济前景的脆弱性，促使各国采取更复杂的策略。全球能源贸易正变得更加区域化，而私人资本在能源投资中扮演着越来越重要的角色。未来投资将更加注重经济效率和国家安全，而非单纯的气候目标。Ray Cai是美国战略与国际研究中心能源安全与气候变化项目的研究员。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IEEJ 2026年能源展望：能源转型挑战的不确定性日益加深</title><link>https://www.csis.org/events/ieej-energy-outlook-2026-deepening-uncertainties-surrounding-challenges-energy-transition</link><description>该活动由美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目主办，于11月14日举行“IEEJ 2026展望”美国发布会。CSIS项目主任约瑟夫·马吉库特主持，邀请日本能源经济研究所（IEEJ）高级主管肯·小山和 Yoshikazu Kobayashi 参与讨论。该报告每年发布，预测至2050年的能源趋势，分析可再生能源整合成本、人工智能对能源需求的影响等议题，具有重要政策参考价值。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的乌克兰和平计划会成功吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-trumps-peace-plan-ukraine-succeed</link><description>摘要：美国前总统特朗普提出的乌克兰和平计划旨在结束俄乌战争，但其成功与否取决于能否作为谈判开端，与俄罗斯总统普京展开更广泛的对话。该计划面临诸多挑战，包括如何确保持久和平、避免欧洲进一步动荡及防止俄罗斯再次侵略。分析指出，和平协议失败常因“承诺问题”，即双方难以信任对方不会在停火后重新攻击。特朗普的方案在经济合作方面有潜力，但在安全保证和领土问题上存在争议。专家认为，若不解决军事限制和领土承认等核心问题，该计划可能难以达成共识。此计划是谈判的起点，而非终点。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>本周，美国战略与国际研究中心（CSIS）的约瑟夫·马吉库特（Joseph Majkut）和凯文·布克（Kevin Book）讨论了美国在制裁压力中的能源供应角色以及GDP能源强度作为安全指标的意义。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。此次对话聚焦于能源政策、市场动态及地缘政治风险，旨在通过数据与分析揭示当前能源趋势。事件凸显了能源安全在全球政治与经济中的重要性。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对美洲的犯罪无人机威胁</title><link>https://www.csis.org/events/countering-criminal-drone-threat-americas</link><description>近年来，美洲地区非国家武装团体广泛使用无人驾驶飞行器（UAS），对安全与稳定构成新挑战。在墨西哥、哥伦比亚以及日益增多的巴西和厄瓜多尔，犯罪组织利用无人机进行情报收集、走私及攻击对手、平民和政府部队。尽管已采取一些应对措施，但该地区仍处于被动，亟需更多对策和更新的战术来应对无人机威胁。此次会议将探讨犯罪无人机带来的挑战、相关武装团体的活动，以及美国及其拉美盟友应如何应对这一趋势。此活动由美洲项目提供支持。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施的安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施对现代生活的各个方面至关重要，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口变化、日益增长的数字化连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了公私部门关键利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。本报告得到了史密斯理查德基金会的慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《也乃木号：推进澳大利亚与日本的国防合作》</title><link>https://www.csis.org/analysis/mogami-advancing-australia-japan-defense-cooperation</link><description>2025年8月，澳大利亚政府宣布选择升级版日本摩加米级护卫舰作为其新型通用护卫舰。9月5日，澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯在东京与日本防卫大臣岸宏一同举行第12次日澳2+2部长级磋商，并观摩了日本海上自卫队的摩加米级护卫舰“三隈号”。这一合作将增强澳大利亚海军能力、提升两国互操作性、遏制中国在印太地区的影响力，并加强澳大利亚的造船工业基础。双方还强调与美国的协作对实现共同目标的重要性，标志着美日澳三边合作的深化。此前，日本长期限制国防出口，但近年来逐步开放，此次与澳大利亚的合作是其国防出口政策的重要进展。澳大利亚担忧中国在印太地区的扩张行为，因此加快了舰队现代化进程。此次合作不仅有助于技术转移和人才培养，还将促进供应链合作，为地区安全稳定作出</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国陆军与第二次人工智能曼哈顿计划</title><link>https://www.csis.org/analysis/us-army-and-second-manhattan-project-ai</link><description>美国陆军正寻求效仿二战时期的“曼哈顿计划”，成为科学与国防创新的主导力量。该计划由陆军通过工程兵团、军警、信号部队等协调建设秘密城市并保障设施安全，为科学家提供研究环境。如今，美国政府和产业界呼吁建立“第二曼哈顿计划”，聚焦人工智能领导力。2024年，美中经济与安全审查委员会建议以类似方式推动技术竞争，强调国家主导的协调努力。同时，企业如xAI正在扩大算力和数据中心，以支持AI发展。陆军提出“Project FUZE”加速现代化，并探索将私人资本用于基础设施升级。未来，确保关键基础设施安全、组建跨职能团队、培养AI人才将成为重点。这不仅是技术竞赛，更是战略能力的较量。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全》。主要人物为埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区的CSIS。事件是她通过简短的口语化演讲介绍该报告内容。意义在于强调全球通信依赖海底电缆，需加强其安全与韧性以应对潜在威胁。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国政府在国际人道主义援助、灾害响应和韧性方面的能力发生了什么变化？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-has-happened-us-government-capabilities-international-humanitarian-assistance</link><description>该分析是《发展新图景》三部分系列文章的第二部分，探讨了2025年美国对外援助的重大变化的背景、现状及初步影响。自第二任特朗普政府上台以来，美国外交政策发生重大调整，削弱了其应对人道主义危机和增强发展中国家抗灾能力的能力。在当前全球南方国家激烈争夺合作伙伴的背景下，美国政府和国会应思考如何建立更有效的国际合作方式。过去几十年，美国国际人道援助资金占比从10%增至近20%，但特朗普政府于2025年解散了美国国际开发署（USAID），导致相关机构人员大幅减少，人道援助资金也显著削减。这一变化使美国在应对缅甸地震等灾难时反应迟缓，而中国则迅速介入，凸显了美国在人道主义和抗灾能力上的不足。未来，美国需重新构建有效的人道援助体系，以维护其全球影响力</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展的新图景：审视影响、能力与机遇</title><link>https://features.csis.org/impacts-capabilities-and-opportunities</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展的新图景：形势已发生变化</title><link>https://features.csis.org/the-ground-has-shifted</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展新图景：建议</title><link>https://features.csis.org/recommendations</link><description>由于提供的新闻正文内容为空，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行整理和翻译。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对新的能源投资范式</title><link>https://www.csis.org/analysis/navigating-new-energy-investment-paradigm</link><description>近十年来，随着《巴黎协定》的签署，全球能源投资格局正在发生变化。这一新范式受到宏观经济扩张、低利率环境、清洁能源技术回报率上升、投资者对脱碳的承诺以及政策支持等因素推动。自2016年《巴黎协定》以来，低碳能源投资已超过化石燃料投资，并持续增长。尽管如此，化石燃料的逐步减少仍面临挑战。各国政府正通过更复杂的策略应对能源安全和经济竞争力问题，导致全球能源贸易向区域化发展。与此同时，私人资本在能源投资中扮演着越来越重要的角色。总体而言，能源投资决策正从气候目标转向经济效率和国家安全等更紧迫的因素。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IEEJ 2026年能源展望：能源转型挑战的深化不确定性</title><link>https://www.csis.org/events/ieej-energy-outlook-2026-deepening-uncertainties-surrounding-challenges-energy-transition</link><description>该新闻报道了美国战略与国际研究中心（CSIS）能源安全与气候变化项目于11月14日举办《日本能源经济研究所2026年展望》的发布会。活动由CSIS项目主任约瑟夫·马吉库特主持，邀请日本能源经济研究所高级主管兼首席经济学家肯·小山和高级研究主任吉泽健一参与讨论。该报告每年发布，预测至2050年的能源趋势，分析可再生能源整合成本、人工智能对能源需求的影响等议题。此次发布有助于推动国际能源政策对话与合作。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能源弹药：供应与制裁</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-supply-and-sanctions</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目近日举办了一场关于能源议题的讨论会。此次会议由Joseph Majkut和Kevin Book主持，探讨了美国在制裁压力中的能源供应角色、GDP能源强度作为安全指标等话题。该活动由CSIS一般资金及能源安全与气候变化项目资助，旨在通过数据、人物和政治视角解析全球能源趋势。此次讨论有助于加深对能源政策与地缘政治关系的理解，为相关决策提供参考。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施安全</title><link>https://www.csis.org/analysis/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure</link><description>海底光纤电缆基础设施是现代日常生活各个方面的重要基础，提供互联网接入，并支撑通信、电子商务、金融交易、远程医疗和在线教育等系统。在人工智能革命、人口结构变化、日益增长的数字化连接以及地缘政治紧张局势加剧的背景下，这些网络的中断及高监管壁垒带来的经济和安全影响比以往任何时候都更为严重。该研究明确了关键公共和私营部门利益相关者的角色与责任，评估了构建冗余以维持安全电缆网络所面临的威胁与挑战，并为所有相关方提供了增强海底电缆基础设施韧性的可行建议。

本报告得到了史密斯理查德基金会慷慨支持。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“冗余性、弹性与修复：保障海底电缆基础设施”：音频简报，艾琳·墨菲（Erin Murphy）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/redundancy-resiliency-and-repair-securing-subsea-cable-infrastructure-audio</link><description>背景信息：CSIS研究员埃琳·墨菲发布了一份关于海底电缆基础设施安全的报告。主要人物是埃琳·墨菲，地点为华盛顿特区的CSIS。事件是她对报告《冗余、弹性与修复：保障海底电缆基础设施》进行简短口头阐述。该报告强调了全球通信网络依赖海底电缆，需加强其安全与韧性，以应对潜在威胁。意义在于提升国际社会对关键基础设施安全的关注，推动合作以确保全球通信稳定。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>