<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 03:14:18 +0000</lastBuildDate><item><title>《进退之间5：出口管制是否削弱了美国的领先地位——还是保护了它？》</title><link>https://www.csis.org/analysis/back-forth-5-do-export-controls-erode-united-states-lead-or-protect-it</link><description>摘要：美国与中国的科技竞争日益激烈，美国政府通过出口管制限制中国获取先进技术，以维护其技术优势。然而，这些措施也影响了美国国内企业的盈利能力。专家指出，出口管制可能促使中国加快自主创新，同时存在绕过管制的风险。此外，出口管制是否真正有效，还需进一步评估。美国经济安全与技术部门强调，出口管制是保护国家安全的重要工具，但需与其他经济政策配合使用，并加强与盟友合作。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>服务创新</title><link>https://www.csis.org/podcasts/its-more-grit/innovation-service</link><description>在《It’s More Than Grit》节目中，主持人Mariana与美国精神基金会创始人兼首席执行官Jim Hake展开对话。两人缅怀了已故共同主持人Andrew Schwartz，他与Jim及该组织关系密切。Jim分享了基金会的起源与使命，探讨了美国在全球的形象，以及他从科技企业家转型为非营利组织创始人的经历。此次访谈不仅回顾了个人历程，也凸显了公益事业的重要性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普的AI芯片授权协议、对AI支出泡沫的担忧，以及政府采用AI的新进展</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/trumps-ai-chip-licensing-deal-ai-spending-bubble-concerns-new-advances</link><description>美国特朗普政府与英伟达（Nvidia）和AMD达成新的半导体出口许可协议，此举旨在加强美国国家安全。同时，专家担忧人工智能可能引发经济泡沫，并关注联邦政府在获得美国总务管理局批准后，开始采用OpenAI、Anthropic和谷歌等公司的AI技术。这一系列动态反映了美国在科技监管与AI发展方面的最新动向。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《转运入门》</title><link>https://www.csis.org/analysis/primer-transshipment</link><description>背景信息：近期贸易协议中存在一个未明确界定的问题——转运（transshipment），这可能对协议的运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但当前定义模糊，引发争议。主要人物是美国学者威廉·雷因施（William A. Reinsch）。事件涉及美国在贸易协议中试图通过定义转运来限制中国产品进入其他国家，并推动供应链调整。意义在于，这一问题将影响全球贸易规则和供应链布局，同时带来执行挑战。  

摘要翻译如下：  
近期贸易协议中存在一个未明确界定的问题——转运，这可能对协议的运作及签约国经济产生重大影响。转运通常指货物从A国经B国运往C国，但当前定义模糊，引发争议。美国学者威廉·雷因施指出，如何定义转运将直接影响贸易规则和供应链。美国试图通过限制转运来减少对中国产品的依赖</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与hand2mind和Learning Resources的首席执行官Rick Woldenberg讨论《国际紧急经济权力法》（IEEPA）诉讼案</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/discussing-ieepa-litigation-rick-woldenberg-ceo-hand2mind-and-learning</link><description>背景信息：美国前总统特朗普政府曾依据《国际紧急经济权力法》采取多项经济措施，引发企业诉讼。主要人物包括手2心公司（hand2mind）和学习资源公司（Learning Resources）的首席执行官里克·沃尔登伯格（Rick Woldenberg）。事件发生在一场外交访谈中，讨论该法律的使用及其对美国企业的影响。意义在于揭示政府权力与企业权益之间的冲突，以及关税政策对商业环境的冲击。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>聪明的决定还是大骗局？</title><link>https://www.csis.org/analysis/smart-decision-or-big-shakedown</link><description>近日，特朗普政府宣布允许向中国出口英伟达H20芯片和AMD公司的类似芯片，并要求两家公司将销售收益的15%上缴政府，引发广泛争议。该政策涉及国家安全与收费问题。拜登政府此前设定了出口限制，而特朗普政府的决定被认为可能威胁美国安全，也有人认为此举是为了换取与习近平的会面。另一方则认为这些芯片未超过限制，不应视为威胁，并主张通过推广美国技术以巩固其在全球AI领域的领导地位。此外，该政策还面临法律挑战，因无先例可循且可能违反宪法和联邦法律。此事件反映出美国在科技出口政策上的长期争论，以及对国家安全与经济利益之间平衡的考量。</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美墨番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《番茄暂停协议》，该协议规定了墨西哥向美国出口番茄的最低价格。该协议在近三十年内保障了稳定的市场和丰富的番茄供应。尽管多次重新谈判，但特朗普政府以违反协议为由宣布终止。此举将影响墨西哥番茄出口量、美国进口商、消费者选择与价格，以及美墨双边关系。墨西哥总统谢因鲍姆承诺采取措施支持国内产业，并继续与美国协商。此决定引发美国农业界分歧，也凸显了美墨贸易关系中的复杂性。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启了新的合作篇章。作为资源丰富的国家，澳大利亚提出建立多样、韧性和可持续的全球关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在四边机制（Quad）和澳英美联盟（AUKUS）等框架下，美澳加强合作具有重要意义。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格拉塞琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯与玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了近期俄乌和平谈判的进展，特别讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对俄乌冲突局势的影响及未来和平进程的意义。此次节目录制于2025年8月20日。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛关于海底矿物的声明是否预示着大国竞争的新战线？</title><link>https://www.csis.org/analysis/does-us-cook-islands-seabed-minerals-announcement-signal-new-front-great-power-competition</link><description>2024年8月4日，美国与库克群岛宣布合作推进其海域的深海采矿勘探，正值库克群岛成为自治国家60周年。此举源于特朗普总统今年4月签署的《释放美国离岸关键矿物和资源》行政令，为美国在领海及国际水域的资源开发铺平道路。库克群岛专属经济区（EEZ）富含多金属结核，含有大量钴、镍等关键金属。尽管美国未加入《联合国海洋法公约》，但此次合作表明其试图在太平洋地区扩大影响力。同时，中国也在该地区积极布局，引发美国对其军事用途的担忧。这一系列行动加剧了太平洋地区的地缘政治竞争，对美国在该地区的战略利益产生深远影响。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，但更现实的数字可能超过10万，相当于希腊或西班牙的现役军队规模。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且具备防御能力的乌克兰军队，以永久遏制俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS（战略与国际研究中心）重新发布了一篇评论文章，探讨了为确保乌克兰领空安全所需的大规模空中任务。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，该项目研究结束乌克兰战争的挑战和权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其周边地区，包括北约在波罗的海、罗马尼亚和保加利亚的空中巡逻任务。

事件：文章分析了为保障乌克兰和平进程所需的空中力量规模，提出需要40至160架飞机，并讨论了点防御和区域防御策略。

意义：文章强调了建立强大空中威慑的重要性，以防止俄罗斯对乌克兰的进一步威胁，支持和平进程的长期稳定。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，标志着这一联盟进入新阶段。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。为探讨合作意义，前澳大利亚总理、现美澳大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划主任格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，强调美澳在保障国防和先进制造业所需关键矿物供应中的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：此次讨论围绕亚太地区发展融资的演变展开。主要人物包括格雷格、亚洲开发银行东亚及东南亚和太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，以及雅菲特和劳伦。地点涉及亚太地区，特别是南海和新加坡。事件包括讨论发展融资的变化、南海的冲突以及新加坡国庆活动。意义在于反映亚太地区在经济与安全方面的动态变化。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了近期俄乌和平谈判的进展，特别讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对俄乌冲突可能产生的影响。此次对话反映了国际社会对结束战争的关注与努力。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>1948年成立的美洲国家组织（OAS）是西半球国家进行区域合作与对话的主要平台，也是该地区最古老且唯一的多边机构。2023年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他成为历史上首位担任该职务的加勒比代表。在此次访谈中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊与OAS秘书长拉姆丁探讨了OAS当前面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并重点讨论了OAS在海地危机中的作用。

（摘要翻译：自1948年成立以来，美洲国家组织（OAS）一直是推进西半球国家区域优先事项的主要论坛，也是该地区最古老且唯一的多边机构。2023年3月10日，成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新定义角色：俄罗斯战争如何改变乌克兰女性在社会中的地位</title><link>https://www.csis.org/blogs/development-dispatch/redefining-roles-how-russias-war-transforming-ukrainian-womens-place</link><description>俄罗斯对乌克兰的战争对社会各方面造成了毁灭性影响，导致大量人员伤亡和流离失所。战争加剧了性别暴力、家庭分离、贫困以及女性在工作与家庭责任之间的双重负担。乌克兰议会代表玛丽亚·伊奥诺娃指出，女性在这场战争中承担了沉重的责任。尽管面临挑战，乌克兰女性在社会中的地位有所提升，2025年在全球性别差距指数中排名第62位。女性在军队、经济和国际事务中发挥着越来越重要的作用，成为乌克兰战后重建的重要力量。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>背景信息：该新闻涉及能源领域的数据、人物和政治动态，由CSIS（战略与国际研究中心）的能源安全与气候变化项目主办。主要人物包括Joseph Majkut和Kevin Book，他们定期分析当前能源趋势。事件发生在CSIS，内容涵盖清洁能源技术、原油市场、政治风险及民生问题等。此次活动旨在通过图表和直观分析，帮助公众理解复杂的能源议题，提升对能源政策的认知。

本次活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持，旨在通过数据和人物故事，揭示能源领域的关键趋势与挑战。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳加强合作显得尤为重要。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以保障国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的停火协议会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-ceasefire-ukraine-look</link><description>美国和俄罗斯即将在阿拉斯加举行历史性会谈，讨论乌克兰战争的未来。然而，停火协议的具体形式仍悬而未决。历史表明，31%的国际战争以停火协议结束，但往往留下未解决的争端。停火初期容易失败，且缺乏外部监督和安全保障的停火几乎注定失败。俄罗斯曾多次违反停火协议，如明斯克协议。因此，持久停火需要外部监督和国际安全保证。此外，停火需涵盖空中、海上、网络和太空等多领域，并结合经济制裁和军事支持。下一步是制定全面的谈判框架，确保各方同意有效的监控机制和自动制裁触发机制，以防止冲突再次爆发。只有通过多维度、可信的框架，才能避免重蹈历史覆辙。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国国防参谋长的反思</title><link>https://www.csis.org/events/reflections-uks-chief-defence-staff</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>朝鲜太空能力的历史与演变</title><link>https://www.csis.org/analysis/history-and-evolution-north-koreas-space-capabilities</link><description>随着外太空在经济和军事上的重要性日益增加，朝鲜也未能例外。自1998年首次尝试发射卫星以来，朝鲜已进行了十次发射，并于2023年11月成功将首颗军事侦察卫星送入轨道。尽管朝鲜强调外太空的和平利用，但联合国认为这些发射是发展洲际弹道导弹（ICBM）的掩护，并因此对朝鲜实施了制裁。自2017年起，朝鲜频繁进行ICBM测试，如今已不再掩饰其发射行为。该报告回顾了朝鲜的航天计划、空间能力及反卫星能力，分析了其与俄罗斯、中国和伊朗的关系，并探讨了未来航天发展及其对国际社会的潜在威胁。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议上，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。由于缺乏停火协议支持谈判，这些保障措施应包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内。这一冲突的重大转变引发了关于多国维和部队构成的讨论。根据战略研究机构CSIS未来实验室的分析，维和部队规模可能从6000人到超过10万人都不等，以确保足够的防御能力。此外，空中力量和海军力量也需增强，以防止俄罗斯获得制空权和海上控制权。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一个长期承诺，至少持续十年以上，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰国防力量，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在和平谈判期间如何保卫乌克兰的天空</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-defend-ukraines-skies-during-peace-negotiations</link><description>背景信息：美国参谋长联席会议主席被指派研究美国如何通过提供飞机参与乌克兰安全保证。CSIS发布了一篇评论文章，探讨了为确保乌克兰领空安全所需的大规模空中任务。该文章是CSIS未来实验室“战略逆风”项目的一部分，该项目研究结束乌克兰战争的挑战与权衡。

主要人物：Benjamin Jensen、Mark Montgomery、Jose M. Macias III。

地点：乌克兰及其周边地区。

事件：文章分析了在停火和和平进程中，需要40至160架飞机来保护乌克兰领空，并参考了北约的空中巡逻任务。

意义：文章强调了建立强大空中威慑的重要性，以防止俄罗斯的挑衅行为，并支持乌克兰的和平进程。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现任驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以确保国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划的常规资金支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了近期俄乌和平谈判的进展，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对缓解乌克兰危机的潜在影响。此次对话反映了国际社会对俄乌冲突持续关注，并试图通过高层互动推动和平进程。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮料</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots</link><description>摘要：2024年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）举办了一场关于能源议题的专题讨论会，由Joseph Majkut和Kevin Book主持。活动聚焦于当前能源领域的趋势，涵盖清洁能源、石油市场、政治风险及民生问题等。此次会议旨在通过数据、人物和政策分析，揭示能源发展的关键挑战与机遇，推动公众对能源安全与气候变化议题的理解。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。

（注：原文内容为节目介绍，并非真实外交新闻，因此摘要基于内容进行合理推断。）</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方将进入合作新阶段，共同保障关键矿物供应链的安全。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等更广泛的地缘战略框架下，美澳关系的进一步紧密具有重要意义。前澳大利亚总理、现美国大使凯文·鲁德将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格拉塞林·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多国官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施需包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并弥补停火协议的缺失。这一冲突局势的转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，而更现实的数字可能超过10万，相当于希腊或西班牙的现役兵力。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一项长期承诺，至少持续十年，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰国防力量，防止俄罗斯未来的侵略。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>