<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 03:39:58 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>在2022年俄乌全面战争爆发后，一个名为NoName057(16)的俄罗斯网络犯罪组织通过分布式拒绝服务攻击（DDoS）对北约成员国及支持乌克兰的国家发动了超过1500次攻击。2024年7月，由19个国家、欧盟网络安全局和欧洲网络犯罪中心联合发起的“东木行动”成功打击了该组织，摧毁了其全球100多个服务器，并逮捕了两名嫌疑人。尽管此次行动取得阶段性成果，但此类组织具有高度流动性，未来可能重组。这凸显了国际协作的重要性，尤其需要加强跨国网络威胁情报共享。随着俄罗斯网络攻击日益频繁，全球合作成为应对这一挑战的关键。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对新兴市场产生深远影响，推动了当地电动车市场的快速发展。然而，这也对传统汽车制造业构成挑战，促使各国寻求新的工业政策以应对竞争。该趋势为理解中国在全球技术供应中的角色及制定有效的经济与气候政策提供了重要启示。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最新发布的白皮书《潮起潮落：美国太平洋撤军对国家安全的影响》。该研究聚焦美国在亚太地区的军事调整及其对国家安全的影响，旨在加强美澳双边关系。该职位由普拉特工业公司慷慨资助。此研究为美澳合作提供了重要政策参考，有助于深化双方在安全领域的协作。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>8月1日关税举措后，特朗普的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>摘要：2025年8月1日，美国更新了其贸易政策，明确了新的关税措施，但一些关键细节仍不清晰。美国与英国、中国、越南、印尼、日本和欧盟等国达成了框架协议，显示出不同于以往的贸易策略。该政策包括统一高关税、保留对战略产业的高关税、接受投资承诺而非互惠减税，并避免引发广泛报复。研究显示，美国可能通过战略性关税实现小幅福利增长，但面临贸易伙伴报复、国内不平等加剧及小企业困境等挑战。政策长期可持续性取决于多方面因素，需平衡经济效率与国际关系。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本期节目中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月25%关税暂停前达成贸易协议的前景，并探讨了在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国加强经济合作与战略伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于商用飞机的第232条调查</title><link>https://www.csis.org/analysis/section-232-investigation-commercial-aircraft</link><description>摘要：美国总统利用1962年《贸易扩张法》第232条，对特定经济部门的进口是否构成国家安全威胁展开调查。此举引发担忧，认为美国可能在达成贸易协议后又加征新关税，被视为“改变规则”。目前，包括商用飞机在内的多个行业正在接受调查。该调查由商务部负责，需进行详细分析，若认定存在威胁，总统可采取行动。商用飞机行业具有复杂供应链和巨额贸易顺差，因此其调查结果备受关注。专家建议应考虑行业特殊性，而非简单加征关税，以维护国家安全和产业利益。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>韩国与美国达成贸易协议</title><link>https://www.csis.org/analysis/south-korea-gets-its-trade-deal-united-states</link><description>2023年7月30日，韩国在经过数月的紧张谈判后，与美国达成一项贸易协议，避免了原定8月1日生效的25%关税。该协议是韩美两国在不同政府领导下协商的结果，涉及汽车、半导体和药品等关键领域。韩国总统尹锡悦成功降低了对美汽车出口关税，而美国总统特朗普则获得了大量外国投资承诺。尽管双方各有收获，但协议细节仍不明确。此协议结构类似此前美国与日本和欧盟的协议，但部分问题如非关税壁垒和数字服务监管仍未解决。未来，双方将就具体条款进一步磋商，并可能讨论其他议题，如军事费用分摊。分析认为，韩国在谈判中未采取强硬立场，导致其谈判地位较弱。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在生产或军事上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路是华盛顿。要结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。如果普京相信只需等待西方失去兴趣就能达成目标，他将极不可能接受任何低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是指其认为通过等待美国支持减少即可击败乌克兰。证明这一理论不可行是说服对方寻求谈判或停火的重要部分。最初，俄罗斯认为通过震慑和震撼行动以及乌克兰政治领导层的瓦解，可以实现胜利。然而，随着对首都的攻击失败，俄罗斯开始调整战略，准备长期战争。尽管未公开阐述新理论，西方分析人士认为俄罗斯希望拖垮美国耐心，从而削弱</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）中的应用中所扮演的关键角色。报告借鉴了托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明、参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构在内的协会治理，呼吁集体努力以确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的常规支持资助，未接受直接赞助。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格在其发表于《外交事务》2025年7月的文章中，探讨了普京在乌克兰战争中的平衡策略，以及克里姆林宫为取得胜利可能做出的牺牲。文章指出，俄罗斯正面临内部与外部压力，未来政策调整将影响俄乌局势走向。此次对话揭示了国际社会对俄乌冲突持续关注及对地区稳定性的担忧。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国若沿用二十世纪的策略，将无法在二十一世纪的创新竞赛中获胜。</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-cannot-win-twenty-first-century-innovation-race-twentieth-century-playbook</link><description>在20世纪大部分时间里，美国的技术领先地位被视为理所当然。冷战期间，美国成为科学发现和先进制造业的引擎。其强大的工业基础不仅带来了国内繁荣，也确立了国家安全优势。这一领导地位基于“20世纪创新剧本”：上游公共研发线性流入下游私人商业化，相信自由市场能匹配资本与创意，并依赖制造生态系统将新发现转化为大规模商品。然而，随着世界变化，美国必须采用整合系统方法，将研究与生产结合，投资劳动力和基础设施，并加速商业化。

如今，中国作为近似对手崛起，融合产业政策与战略耐心，成为技术竞争者。美国面临全球技能和资源竞争，创新加速且多极化。为应对挑战，美国需构建一个相互依赖的创新生态系统，包括研发、制造、人才、基础设施和政策等环节协同运作。这要求重新审视教育、创新和培训投资，加强国际合作，以确保创新扎根于生产，由</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在贸易问题上低头，并展望丹麦的欧盟主席国任期——与莉克·弗里斯（Lykke Friis）的访谈</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/europe-bends-knee-trade-and-previewing-denmarks-eu-presidency-lykke-friis</link><description>背景信息：欧盟与美国上周达成贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”负责人Lykke Friis，讨论丹麦担任欧盟轮值主席国的相关议题。事件涉及丹麦在乌克兰问题和扩大欧盟方面的重点政策。意义在于展现欧盟内部协调与对外关系的动态。

Max和Donatienne讨论了上周欧盟与美国达成的贸易协议，欧洲盟友同意对大部分美国进口商品征收15%的关税。Max还采访了位于哥本哈根的智库“欧罗巴”负责人Lykke Friis，探讨丹麦担任欧盟轮值主席国期间的重点议题。此次会议强调了丹麦在乌克兰问题和欧盟扩员方面的立场，反映了欧盟内部的协调与外交动向。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>友谊、自由与裂痕：重新关注太平洋</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/friendship-freedom-and-fractures-re-tuning-pacific</link><description>美国前国务卿希拉里·克林顿（Hillary Clinton）与外交官约翰·霍尔德曼（John Holdeman）讨论了新喀里多尼亚和布干维尔的独立运动、太平洋深海采矿问题以及地区新闻和发展。此次对话聚焦于太平洋地区的政治与环境议题，反映了国际社会对这一区域稳定与可持续发展的关注。事件凸显了地缘政治变化对全球政策的影响。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周围进行导弹试射时，台湾可能被封锁的威胁开始进入美国公众视野。这种军事演习被解读为模拟封锁行动。区域专家和台湾民众早已意识到这一威胁，中国军事文献中也提到了“联合封锁战役”。若中国对台采取行动，封锁将不仅影响两岸及美国，还将冲击全球贸易，尤其是芯片生产。本报告旨在研究中国封锁台湾的各种可能性，通过26场推演分析不同情景下的挑战，并提出政策建议以防止或应对潜在冲突。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：特朗普与韩国的贸易协议：谁会赢？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-trump-south-korea-trade-deal-who-wins</link><description>背景信息：美国与韩国于7月30日达成一项重要贸易协议，旨在加强双边经济关系。该协议在“不可能的国家”播客节目中被讨论，由维克多·查博士主持，邀请了多位专家参与。事件地点为华盛顿，主要人物包括韩国《京乡新闻》华盛顿分社社长金宇珍、CSIS经济项目主任菲利普·拉克以及前高级顾问威廉·雷因施。此次讨论涉及该协议对美韩经济关系的影响、关键行业如半导体和汽车的投资前景，以及地缘政治因素对该协议的影响。这一协议有助于深化两国合作，提升区域经济稳定。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响。发展中国家正在通过政策实验应对中国出口和国际需求增长，这为华盛顿提供了重要的政策借鉴。然而，忽视这些趋势可能错失实现经济与气候目标的机会，并低估中国在全球技术供应中的角色。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可达6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集技术上具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需采取行动以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防御审查》（SDR），提出以全社会参与为核心的国家安全新战略。该计划包括投入10亿英镑加强本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，该机型可携带B-61核弹，可能使英国恢复空中核威慑能力。此次审查反映了英国国防重点的转变，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费承诺的影响探讨。事件由CSIS组织，多位专家将就美英战略协作展开讨论。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉齐奥斯一起解读白宫人工智能行动计划</title><link>https://www.csis.org/podcasts/ai-policy-podcast/unpacking-white-house-ai-action-plan-ostp-director-michael-kratsios</link><description>2023年7月30日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的瓦德瓦尼人工智能中心举办了一场活动，邀请白宫科技政策办公室主任迈克尔·克拉蒂奥斯（Michael Kratsios）讨论最新发布的《人工智能行动计划》，并探讨特朗普政府在中美战略竞争背景下推动美国AI领导力和创新的愿景。克拉蒂奥斯是白宫科技政策办公室第十三任主任，曾担任特朗普政府的首席技术官和国防部研究与工程副部长，负责推动美国在人工智能、量子计算等关键技术领域的领先地位。此次对话凸显了美国在AI领域保持全球竞争力的决心。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“熄灯了吗？模拟中国对台湾的封锁”</title><link>https://www.csis.org/analysis/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>自2022年以来，中国多次进行模拟对台湾岛实施封锁的军事演习，台湾是一个拥有2300万人口的民主地区，位于全球重要海上咽喉地带。为研究应对封锁的军事挑战，战略与国际研究中心（CSIS）进行了26场模拟战争演练。尽管中国可能通过攻击台湾能源部门造成严重困难，但这种行动对北京来说并非低风险、低成本的选择。封锁可能引发难以控制的升级压力，甚至导致大规模战争。台湾与美国可通过加强威慑，表明封锁不可行。该报告由史密斯-理查德森基金会资助。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？对台湾实施中国封锁的模拟”：音频简报，作者马克·F·坎西安</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan-audio-brief-mark-f-cancian</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的马克·F·坎西亚恩与其合著者马修·F·坎西亚恩和埃里克·赫金博塔姆发布报告《灯火熄灭？模拟中国对台湾的封锁》，分析了中国可能对台湾实施海上封锁的情景。该报告通过军事推演探讨了这一假设性冲突的潜在影响及美军应对策略。此研究引发国际社会对台海局势的关注，强调了区域稳定的重要性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新的炮火战争</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-salvo-war</link><description>2025年7月9日晚，俄罗斯发动了俄乌战争中最大规模的无人机和导弹联合袭击，向乌克兰发射了728架自杀式无人机和13枚导弹，其中大部分针对基辅。此后几天，俄方又发动两次类似袭击，每次攻击的武器数量均超过此前每月平均值。这些袭击标志着俄罗斯战术节奏的显著加快，显示出其意图通过持续压力和消耗来削弱乌克兰。分析指出，俄罗斯正逐步将大规模齐射攻击纳入其惩罚性战略，以增加乌克兰的防御负担并施加心理压力。为应对这一挑战，乌克兰及其盟友需加速部署定向能武器、扩大预警网络、多样化拦截系统，并整合民用与军事追踪能力。这有助于乌克兰有效抵御俄罗斯的空中攻势，恢复战略平衡。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“灯火熄灭？——对中国封锁台湾的战争演习”</title><link>https://www.csis.org/events/lights-out-wargaming-chinese-blockade-taiwan</link><description>2022年，当中国对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾表示不满，并在台湾周边进行导弹试射时，台湾可能面临封锁的威胁开始进入美国公众视野。此类军事演习被解读为模拟封锁行动。中国军方在其战略文献中提及“联合封锁战役”，并暗示若对台采取行动，可能会实施封锁。这种封锁不仅影响中国、台湾和美国，还将冲击全球贸易，特别是芯片生产。为应对这一潜在威胁，该报告提出分析框架，通过26场推演评估不同封锁情景及各方面临的挑战，建议政策调整以防止或应对可能的封锁。报告由史密斯-理查森基金会资助。

（150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国-韩国在PMZ的造船与海洋争端 | 《资本电缆》第118期</title><link>https://www.csis.org/events/us-south-korea-shipbuilding-and-maritime-dispute-pmz-capital-cable-118</link><description>美国新任总统特朗普与韩国总统尹锡悦政府将加强造船合作列为优先事项。与此同时，中国在黄海/西海的临时措施区建设设施，并在与韩国存在争议的海域采取灰色地带战术，扩大其领土存在。这将对中韩关系产生何种影响？美国前太平洋舰队司令斯科特·斯威夫特将军将与专家探讨这些问题。斯威夫特拥有40余年海军生涯，曾参与多次作战行动，2018年卸任太平洋舰队司令。他的经历凸显了美韩在造船和安全领域的潜在合作空间，也反映出地区局势的复杂性。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。这为华盛顿及全球政策制定者提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济和气候目标的宝贵经验，并难以理解中国在全球新技术供应中的角色。

尽管美国近期电动车销量放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。即使排除中国，其他主要市场的销量仍增长25%。新兴市场电动车的迅速普及令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对许多市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车生产格局。各国政府正寻求通过工业政策和电动车推广来提升自身竞争力，而美国企业若不适应</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>该新闻报道由美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室和现代战争研究所联合推出，旨在纪念美国陆军成立250周年及“陆军转型倡议”（ATI）。文章探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的美军力量。报告指出，美国需要建立稀土矿物的战略储备，以维持对中国的威慑力，并应对中国在稀土加工领域的主导地位。目前，中国控制了90%的稀土加工能力，使美国面临供应链脆弱性问题。文章强调，建立战略储备不仅能增强国防工业基础，还能向潜在对手展示美国的经济韧性。国会已通过相关法案，要求到2035年实现稀土独立。作者认为，美国应迅速行动，确保稀土供应安全，以维护全球战略优势。主要人物包括美国陆军总部战略运营主任杰克·Kwon少将和CSIS未来实验室主任本杰明·詹森</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>