<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 06:58:52 +0000</lastBuildDate><item><title>如何一个网络联盟摧毁了俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《近岸外包已死？在关税与再工业化时代中的墨西哥》</title><link>https://www.csis.org/events/nearshoring-dead-mexico-age-tariffs-and-reindustrialization</link><description>美国与墨西哥通过《美墨加协定》（USMCA）及数十年的贸易合作，经济高度融合。然而，自今年1月起多轮关税措施给双边贸易关系带来不确定性，并影响了墨西哥“近岸外包”的前景。尽管墨西哥本可受益于全球供应链重组，但关税波动使投资者难以进行长期规划。面对特朗普政府推动国内生产的政策，墨西哥需重新思考如何吸引投资。此次会议将探讨墨西哥如何应对当前关税环境，以及未来无关税可能带来的供应链互补性。活动由BBVA赞助。</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国会推动欧洲走向中国吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-united-states-push-europe-toward-china</link><description>美国特朗普政府的强硬关税政策可能损害其长期战略利益，因为这可能重塑欧洲与中国的关系。特朗普的“美国优先”贸易政策将贸易平衡置于其他目标之上，不考虑与美国有历史和国家安全关系的国家，包括中国。美国对欧洲的态度体现了这一趋势。通过宣布30%的关税，特朗普希望提高谈判代表获得更好协议的机会。然而，美国威胁的时间和规模可能在长期内给美国带来挑战，削弱欧洲在与中国谈判中的影响力。尽管存在商业紧张，欧洲仍是美国的重要伙伴，白宫应平衡激励措施，并管理这些措施如何与布鲁塞尔的选择相互作用。特别是，美国政策制定者应评估其行动如何与7月24日北京的欧盟-中国峰会及布鲁塞尔与北京就反补贴关税、出口管制和市场准入等问题的谈判相协调。更好的方法有助于增强欧洲在与中国谈判时的利益，符合美国的长期利益。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本集《贸易伙伴》节目讨论了多项新关税公告及谈判可能的走向，同时分析了美元在国际货币体系中的作用以及可能导致去美元化的场景。节目还向同事安德鲁·施瓦茨致敬。该节目聚焦当前国际贸易动态，探讨影响全球经济的重要议题。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，将于8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法案》第232条进行的五个月调查，认为加强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中的参与度较低，仅占矿产铜和精炼铜产量的5.1%和3.3%，存在战略脆弱性。此次关税旨在提升国内铜产业的自主能力，但面临高成本、低矿石品位及缺乏冶炼能力等挑战。同时，关税可能引发市场转移风险，影响与智利、加拿大等主要供应国的关系，并可能导致价格上涨和供应链中断。专家建议需综合政策支持以增强铜产业链的稳定性。

（摘要翻译：2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，将于</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生深远影响，推动了其他国家的电动车普及，并加剧了传统汽车制造商的竞争压力。各国政府正在探索适应新能源转型的政策，以实现经济与气候目标。美国需重新评估与中国的关系，认识到发展中国家难以完全切断与中国的联系，同时应加强与这些国家的合作，制定可行有效的战略。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克讨论了他们最近发布的白皮书《潮汐变迁：美国太平洋撤军对国家安全的影响》。该白皮书探讨了美国在亚太地区军事部署调整带来的安全影响。CSIS致力于独立政策研究，以加强美澳关系，该职位由普拉特工业公司慷慨资助。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本期节目中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国加强经济合作与战略伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议为美国的贸易政策目标提供了清晰的方向，并区别于以往的贸易框架。该政策结构包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税（中国除外），保留对战略产业的高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。这种成功可能源于“升级主导”的可信信号，即让合作伙伴相信经济报复将对其更不利。研究显示，尽管关税通常带来福利损失，但在特定条件下，美国可能通过战略性关税实现小幅福利增长。然而，这些成果伴随着重要限制，如报复性措施可能导致福利下降。此外，关税对低收入家庭和小企业影响较大，加剧了国内不平等。虽然关税可能保护部分低效企业，但会降低整体经济效率。若继续维持高关税，需考虑如何减轻对低收入</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目由卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与哈佛大学肯尼迪学院“李光耀美国-亚洲关系讲席教授”米特博士共同探讨。他们讨论了当代中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的立场，以及新一代中共领导人的世界观。该节目有助于理解中国当前的政治思维和民族主义趋势。米特近期在《外交》杂志发表文章《曾经与未来的中国：变革将如何来到北京？》，并出版新书《中国的美好战争：二战如何塑造新的民族主义》。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化成为近期关注焦点。此次讨论由维克多·查博士主持，邀请了悉尼·西勒先生参与，他是CSIS韩国事务主席的高级顾问，曾担任美国国家情报委员会的朝鲜情报官员。事件发生在CSIS的支持下，旨在探讨在8月25日对韩国商品25%关税暂停前达成贸易协议的可能性，以及在新任韩国总统李在明和美国总统特朗普领导下如何更新这一持续72年的同盟关系。该讨论凸显了美韩关系在当前国际局势下的重要性与挑战。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列实施全面封锁而陷入严重饥荒，导致大量人员死亡。以色列新设立的加沙人道主义基金会（GHF）未能遵循中立、独立的人道主义原则，加剧了危机。国际社会呼吁以色列允许充足的人道援助进入加沙，并要求停火以缓解人道灾难。美国对以色列的支持削弱了国际压力，但国内和国际批评声浪不断上升。加沙当前面临前所未有的饥饿和营养不良问题，急需全球合作解决人道危机。

（注：以上为中文摘要内容，符合150字左右的要求。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了在美国对韩国商品25%关税暂停至8月底前达成美韩贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国在经济与安全合作上的重要性及未来发展方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路是通过华盛顿。要结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信只需等待西方失去兴趣就能达成目标，他就极不可能接受任何低于强行吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要的步骤，但若想结束战争，还需持续跟进。

摘要：俄罗斯认为，只要拖垮美国对乌克兰的支持，就能不战而胜。美国和乌克兰盟友需打破这一信念。特朗普宣布增加援助和制裁俄方是重要一步，但需持续行动才能结束战争。俄罗斯最初希望通过快速进攻占领基辅，但失败后转向持久战。美国若持续支持乌克兰，将削弱俄罗斯的胜利理论。特朗普的表态虽有积极意义，但需实际行动证明决心。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）部署中的关键作用。报告借鉴托克维尔等民主政治思想家的观点，强调透明和参与性的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主权至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，该模式基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协作治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金梅格畅谈俄乌局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格在其发表于《外交事务》2025年7月的文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出何种牺牲》中，探讨了俄罗斯在战争中的战略选择及其可能付出的代价。文章指出，尽管俄罗斯试图在国内外维持稳定，但长期冲突可能导致其不得不做出重大让步。该分析对理解俄乌局势及国际关系具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在人工智能迅速发展的背景下，美国战略与国际研究中心（CSIS）的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森发布报告《托克维尔可能支持AI评估：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过AI评估促进民主治理。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪思想家托克维尔的观点，现代民主国家应积极应对AI带来的挑战，以确保技术发展服务于公共利益。这一研究对全球科技政策制定具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国会推动欧洲走向中国吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-united-states-push-europe-toward-china</link><description>美国特朗普政府的强硬关税政策可能损害其长期战略利益，因为这可能重塑欧洲与中国的关系。特朗普的“美国优先”贸易政策将贸易平衡置于其他目标之上，不考虑与美国有历史和国家安全关系的国家，包括中国。美国对欧洲的态度体现了这一趋势，通过宣布30%的关税施压布鲁塞尔，希望提高谈判优势。然而，这种做法可能削弱欧洲在与中国谈判中的影响力，尤其是在中国对欧出口和投资增加的背景下。尽管存在商业紧张，欧洲仍是美国的重要伙伴，白宫应平衡激励措施，并管理这些措施与布鲁塞尔面临的多种选择之间的互动。此外，美国政策制定者应评估其行动如何影响7月24日北京的欧盟-中国峰会及双方在反补贴关税、出口管制和市场准入等问题上的谈判。更有效的策略有助于欧洲在与中国谈判时符合美国的长期利益。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国推动停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前必须谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯的能源收入，但面临全球油价上涨和与盟友关系紧张等挑战。文章提出了一种浮动费用机制，通过让买家支付附加费来减少俄罗斯石油收入，并将资金用于乌克兰的防御。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于削弱俄罗斯的战争资金。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：西南电力联盟与德克萨斯州重新编写电网规划的规则手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心不同于传统工业用户，它们常自备发电、备用电源和储能设备，对电网运行有独特影响。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活的电网接入机制，加快数据中心并网速度，并优化电网调度。同时，德克萨斯州的ERCOT市场因具备更灵活的电网结构而具有优势。这些改革有助于提升电网效率，降低建设成本，并为AI发展提供更稳定的电力支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了新兴市场的电动车普及，并对传统汽车制造业构成挑战。各国政府正在探索适合本国的工业政策，以应对这一变化。美国需重新评估与新兴国家的关系，以适应全球电动汽车竞争格局。Ilaria Mazzocco是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格在其发表于《外交事务》2025年7月的文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为在乌克兰取得胜利将做出哪些牺牲》中指出，俄罗斯在战争中面临严峻挑战，可能不得不做出重大让步。文章探讨了乌克兰局势的发展及其对国际关系的深远影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，直到20世纪90年代中国成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制进一步巩固了其市场地位，对美国国家安全、经济和能源安全构成威胁。稀土元素广泛应用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、MRI扫描仪和电动汽车等。中国在稀土加工方面拥有技术优势，并通过收购海外项目扩大其影响力。尽管美国试图建立本土供应链，但目前仍严重依赖中国。为应对这一挑战，美国正与澳大利亚、沙特等国合作，发展稀土加工中心，以增强供应链韧性。该报告分析了10个国家在稀土加工方面的潜力，强调国际合作和技术创新的重要性。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布报告《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明方向》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪政治思想家托克维尔的观点，人工智能应被用于增强公民参与和政府透明度。这一研究对全球人工智能治理和民主制度的未来发展具有重要启示意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰与梅丽莎·施瓦茨共同发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨，地点为美国。事件是她们提出分析性方法，探讨如何建立稀土加工枢纽以增强全球供应链安全。意义在于推动各国减少对单一供应源的依赖，提升地缘政治和经济稳定性。  

一份由CSIS的格蕾丝琳·巴斯基兰对她的白皮书《发展稀土加工中心：一种分析方法》所做的简短口语化摘要，该白皮书由她与梅丽莎·施瓦茨共同撰写。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新的《战略防御审查》（SDR），提出了一项面向未来的国家安全策略，强调全社会参与。新计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统，建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机。F-35A可携带B-61核弹，可能标志着英国核威慑力量重新引入空中投送能力。此次审查反映了英国国防重点的变化，也引发对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费投入的影响探讨。活动由CSIS主办，邀请多位专家讨论美英战略协作发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国会推动欧洲走向中国吗？</title><link>https://www.csis.org/analysis/will-united-states-push-europe-toward-china</link><description>美国特朗普政府的强硬关税策略可能损害其长期战略利益，因为这可能会重塑欧洲与中国的关系。特朗普的“美国优先”贸易政策将贸易平衡置于其他目标之上，不考虑与美国的历史和国家安全关系或与其他国家（包括中国）的关系。美国对欧洲的态度是这一趋势的典型表现。通过宣布30%的关税，特朗普希望提高谈判代表达成更好协议的机会。

然而，美国威胁的时间和规模可能在长期内给美国带来挑战。欧洲与美国关系的不可靠性和经济压力削弱了欧盟在与中国谈判中的影响力，尤其是在中国对欧洲出口和投资增加的背景下。尽管目前存在商业紧张，欧洲仍是美国的重要伙伴。白宫应平衡其创造的激励措施，并管理这些措施与布鲁塞尔面临的整体选择之间的互动。

欧洲与中国的僵局源于欧盟委员会主席冯德莱恩所说的中国“事实上的支持”俄罗斯战时经济，以及商业和经济安全问题。这些议题包括中国向</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前若不谈判停火，美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但可能引发全球油价飙升，影响美国经济和国际关系。文章提出通过浮动税费机制，将俄罗斯石油价格控制在特定水平，从而减少其收入，并将资金用于乌克兰的防御。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于实现美国的地缘政治目标。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：在西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活的电网接入机制，加速数据中心并网进程，同时优化电网运行。这些措施允许数据中心投资自备发电、储能等设施，并将其视为零峰值进口资源，从而减少传输升级成本。此外，德克萨斯州的ERCOT市场也因独特的电网结构在数据连接方面具有优势。这些创新有助于提升电网灵活性，支持AI基础设施发展，为未来智能电网建设提供新思路。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>在新兴市场，电动汽车（EV）销售正超越预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。尽管美国近期销量放缓，但全球向电动汽车的转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。中国作为电动汽车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了新兴市场的电动化进程。各国政府正积极制定政策以抓住这一机遇，同时面临来自中国企业的竞争压力。美国需重新评估其在全球电动汽车产业中的角色，并加强与新兴市场的合作。Ilaria Mazzocco 是美国战略与国际研究中心（CSIS）中国商业与经济信托主席的副主管兼高级研究员。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和碳捕集与封存（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理行业为美国带来巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在这一领域具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取行动以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>该新闻报道是美国战略与国际研究中心（CSIS）未来实验室与现代战争研究所合作推出的“Next Army”系列的一部分，旨在纪念美国陆军成立250周年及陆军转型倡议（ATI）。文章探讨了未来技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年后的美军。报告指出，美国需要建立稀土矿物的战略储备，以应对中国对稀土加工的垄断，并确保在冲突中维持国防工业基础。文章强调，当前依赖外国供应，尤其是中国，使美国及其盟友面临战略脆弱性。2010年中国曾暂停向日本出口稀土，导致其高科技产业受挫，凸显了供应链风险。美国已通过《2024年国防授权法案》要求到2035年实现稀土独立。文章呼吁加快行动，以增强威慑力并保障国家安全。Major General Jake S. Kwon 和 Benjamin Jensen 是本文作者。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>