<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 03:30:28 +0000</lastBuildDate><item><title>从诈骗到前线：诈骗中心卷入柬埔寨与泰国的冲突中</title><link>https://www.csis.org/analysis/fraud-frontlines-scam-centers-caught-cambodia-thailand-conflict</link><description>2025年7月，柬埔寨与泰国的长期边境争端升级为直接武装冲突，持续五天后在马来西亚和美国的斡旋下达成脆弱停火。但停火协议很快失效，12月7日战斗再次爆发，双方互相指责对方挑衅。12月27日签署的第二次停火协议也面临破裂风险。此次冲突中，泰国轰炸了多个被指为诈骗中心的柬埔寨赌场和酒店，这些设施被指控涉及人口贩卖和跨国犯罪，同时引发对柬埔寨军方使用这些设施的争议。泰国此举不仅针对边境争端，也涉及打击诈骗中心这一区域性问题。尽管双方承诺加强合作，但长期和平与打击诈骗中心的前景仍不明朗。

（摘要翻译：）  
2025年7月，柬埔寨与泰国因长期边境争端爆发武装冲突，经马来西亚和美国调解达成短暂停火，但12月冲突再度升级</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>最高法院裁决与韩国</title><link>https://www.csis.org/analysis/scotus-ruling-and-korea</link><description>美国最高法院即将就“V.O.S. Selections, Inc. v. Trump”和“Learning Resources, Inc. v. Trump”两案作出裁决，该裁决将决定特朗普政府是否合法使用《国际紧急经济权力法》（IEEPA）对美国贸易伙伴征收全球关税。若裁决不利，政府可能需退还高达1500亿美元的关税收入，韩国企业或可追回自2025年2月起支付的全部关税。受影响最大的是韩国汽车、电子、医药和化工企业。若关税降至零，将引发对美韩贸易协议剩余条款的质疑。此外，若特朗普政府通过第338条继续征税，可能面临法律挑战。此裁决对两国关系及2026年选举后的政策走向具有深远影响。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贝拉-1号教给我们关于打击隐秘舰队的启示</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”）。该船因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。这艘超大型原油船（VLCC）载油量约200万桶，其频繁更换船籍和名称的行为被认为是为了规避国际制裁。俄罗斯曾向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕，甚至派遣潜艇护航。此次行动揭示了制裁规避网络，并展示了通过国际合作打击专制政权资金来源的策略。美国与盟国合作，利用自动识别系统（AIS）数据追踪该船全球行踪，显示其多次关闭信号、非法停靠，最终被美国扣押。

美国成功扣押被制裁的俄罗斯油轮“Marinera”（原名“Bella-1”），因其涉嫌从委</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>万物相连</title><link>https://www.csis.org/analysis/everything-connected</link><description>多年前，我曾与一位参与VCR发明的创业者会面，目睹其制造过程转移到亚洲。他告诉我：“不要忘记，一切都在各地生产。”这句话体现了全球一体化经济的现实。如今，许多产品由多国不同来源的零部件组装而成，如汽车和手机。重要的是，经济行动常有意外后果，如特朗普政府的贸易政策导致美国农民损失市场、亚马逊森林砍伐加剧等。此外，重新引入狼群虽有助于控制鹿群，却意外减少了车祸。这些案例表明，政策制定需考虑多方影响。政府应通过公众意见征集和跨部门协作，避免决策失误。经验丰富的专业人员对政策制定至关重要。威廉·雷因施是华盛顿智库CSIS的高级顾问。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《交易者们 x Simply Trade：混乱的一年交易》</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/trade-guys-x-simply-trade-one-messy-trade-year</link><description>2026年伊始，《贸易专家》节目推出特别跨界播客，邀请《简单贸易》主持人拉洛·索洛尔扎诺和安迪·夏尔斯参与。两人共同探讨2026年全球贸易的展望，重点关注美国最高法院、世界贸易组织及美墨加协定等关键领域。此次合作凸显了贸易议题在国际关系中的重要性，也为政策制定者和行业人士提供了前瞻视角。

（摘要翻译：）  
《贸易专家》节目在2026年初推出特别跨界播客，邀请《简单贸易》主持人拉洛·索洛尔扎诺和安迪·夏尔斯，共同探讨2026年全球贸易趋势，聚焦美国最高法院、世贸组织及美墨加协定等关键议题。此举凸显贸易问题在国际事务中的核心地位，为政策制定者提供重要参考。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>确保美国生物制药产业的未来：最惠国条款的悖论</title><link>https://www.csis.org/analysis/securing-future-us-biopharmaceutical-industry-most-favored-nation-paradox</link><description>特朗普政府正推动降低处方药成本，旨在结束其所谓的“全球搭便车”现象，并确保美国患者支付的价格与其他发达国家相当。该政策认为，尽管美国人口仅占全球的5%，但美国纳税人却承担了全球约75%的制药利润，实际上通过高价为他国“社会主义”提供补贴。2025年5月，特朗普政府发布行政令，要求17家生物制药公司向美国患者提供最惠国（MFN）价格，以在60天内将药品价格与富裕国家持平。此举引发制药企业回应，部分公司通过降价换取关税豁免，同时加大在美国的研发和制造投资。尽管有新投资承诺，但仍有担忧认为国内基础设施和人才不足可能影响政策实施。此外，MFN政策可能削弱知识产权保护，影响创新动力。特朗普政府的政策在促进制造业回流的同时，也面临挑战，需加强创新体系以维持美国在生物制药</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国针对日本的稀土行动</title><link>https://www.csis.org/analysis/chinas-rare-earth-campaign-against-japan</link><description>中国于1月6日对日本实施新的出口限制，涉及双用途技术，包括稀土元素、永磁体和其他关键矿物。此举被视为对日本首相高市早苗11月言论的回应，她称台湾遭攻击可能构成对日本的“生存威胁”。这些措施加剧了中日紧张关系，并向其他在两岸问题上表态的国家发出警告。此次限制将出口管制与台湾议题挂钩，凸显中国战略与军事目标的紧密联系。日本严重依赖中国的稀土和磁铁进口，尽管已尝试多元化供应链，但仍难以摆脱依赖。这一事件对地区安全格局产生深远影响，促使各国重新评估经济与政治风险。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新行政命令将美国关键矿物安全与全球伙伴关系联系起来</title><link>https://www.csis.org/analysis/new-executive-order-ties-us-critical-minerals-security-global-partnerships</link><description>2026年1月15日，美国总统特朗普签署了一项名为《调整美国进口加工关键矿物及其衍生产品》的行政命令，旨在通过国际合作加强美国的矿物安全。美国目前完全依赖进口12种关键矿物，并且对另外29种矿物的消费超过一半依赖进口，因此需要与盟友和伙伴国家加强合作，以减少供应链脆弱性和对中国依赖。该政策借鉴了中国的做法，中国虽仅生产约10%的锂、钴和铜，但控制了全球40%至90%的这些材料的加工能力。该行政命令强调加工环节的重要性，要求商务部与外国伙伴谈判确保供应，并可能采取关税等贸易措施保护国家安全。此举将关键矿物纳入美国外交和经济战略的核心，强化其在国家安全、经济和能源中的基础作用。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>启动竞赛：日本的移动软件法案</title><link>https://www.csis.org/blogs/charting-geoeconomics/starting-competition-japans-mobile-software-act</link><description>日本于2025年12月18日生效的《移动软件竞争法》（MSCA）是全球数字市场事前监管浪潮的一部分。该法案将苹果、谷歌和iTunes K.K.列为受监管企业，允许开发者绕过应用商店的高佣金，使用替代支付系统，并扩大消费者对浏览器和搜索引擎的选择。MSCA与《反垄断法》（AMA）协同作用，旨在防止市场垄断行为。尽管该法案为日本初创企业提供了新机遇，但其成功仍取决于能否培育出具有竞争力的本土企业。日本的风投生态系统尚不成熟，创业公司融资规模和退出机制仍有待完善。MSCA的实施标志着日本在数字监管方面采取了平衡的中间路径，可能为其他国家提供参考。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲在没有美国的情况下能否维持乌克兰军队的运作？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/eurofile/can-europe-keep-ukraines-military-afloat-without-us</link><description>在欧洲联盟国防委员安德里乌斯·库比柳斯提出建立欧洲常备军队的言论后，马克斯和多纳蒂恩对此进行了讨论。随后，他们采访了卡内基国际和平基金会俄罗斯与欧亚项目高级研究员迈克尔·科夫曼，探讨欧洲在乌克兰战争中的角色。此次对话聚焦于欧洲军事一体化及地缘政治影响，反映了当前欧洲在安全与战略上的重要议题。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>退出：美国将停止与更多联合国机构合作</title><link>https://www.csis.org/analysis/opting-out-united-states-stop-engaging-more-un-entities</link><description>2024年1月7日，特朗普政府发布总统备忘录，指示美国机构“退出”35个政府间组织和31个联合国实体，理由是这些组织不符合美国国家利益。此次行动主要针对较小的机构和专业联盟，而非主要联合国机构。美国退出了涉及性别平等、气候解决方案和可持续发展的组织，并终止参与部分和平建设、国际法和科学联盟。此举反映了美国对全球合作持怀疑态度，认为其损害了美国独立性并浪费纳税人资金。尽管部分机构可能受影响，但多数仍将继续运作。此举可能削弱美国在联合国的影响力，影响全球治理与稳定。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国向加勒比海地区增派军事力量已持续六个月，每日开支约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减、使用和解法案资金或请求国会追加拨款。此举导致其他热点地区如中东或印太地区的资源受限，但政府表示愿意承担这一代价。加勒比海部署的舰船和飞机费用已包含在2026财年预算中，但额外成本使总支出增加约10%。由于国防部无应急基金，可能需从和解法案中调拨资金或请求国会补充拨款。此部署影响了海军力量的全球配置，例如航母的调动可能削弱其他地区的军事存在。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸选举更新：Nyantha Lin</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/election-updates-myanmar-nyantha-lin</link><description>背景信息：缅甸正在进行选举，引发国内外关注。主要人物包括Greg和Nyantha Lin。地点为缅甸。事件是讨论该国选举的国内与国际影响。意义在于揭示选举对缅甸政治稳定及地区关系的影响。

Greg与Nyantha Lin讨论了缅甸持续进行的选举对国内及国际局势的影响。此次选举备受关注，涉及缅甸政治稳定及地区关系。分析显示，选举结果可能影响国家未来发展方向及与周边国家的互动。这一议题在国际上也引发广泛讨论，凸显缅甸局势的重要性。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年，CSIS专家最大胆的地缘政治预测是什么？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/state-play/what-are-csis-experts-boldest-geopolitical-predictions-2026</link><description>2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际研究中心（CSIS）专家与威尔共同发布《2026年印太地区展望》，分析全球各地关键发展，并预测未来一年的国际趋势。该报告于2026年1月14日由CSIS发布，旨在为政策制定者和公众提供对国际局势的深入见解。

2025年全球地缘政治发生重大变化，12位美国战略与国际研究中心（CSIS）专家与威尔共同发布《2026年印太地区展望》，分析全球各地关键发展，并预测未来一年的国际趋势。该报告于2026年1月14日由CSIS发布，旨在为政策制定者和公众提供对国际局势的深入见解。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>连线：非洲的明年</title><link>https://www.csis.org/podcasts/africa/connecting-dots-africas-year-ahead</link><description>2025年非洲经历了多项关键变化，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的演变及经济动态的调整。在2026年展望中，专家强调了安全、发展、金融与治理之间的联系。Oge邀请了非洲安全研究所执行主任Fonteh Akum和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家Raymond Gilpin进行讨论，分析过去一年的趋势及其对未来的影响。

2025年非洲经历了一系列关键变化，包括美国对非政策的转变、青年运动的兴起、安全挑战的演变以及经济动态的调整。在2026年的展望中，专家强调了安全、发展、金融与治理之间的联系。Oge邀请了非洲安全研究所执行主任Fonteh Akum和联合国开发计划署非洲区域局首席经济学家Raymond Gilpin进行讨论，分析过去一年的趋势及其对未来的影响。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>理解全球南方对台湾的视角</title><link>https://www.csis.org/analysis/understanding-global-south-perspectives-taiwan</link><description>为了解全球南方国家对两岸关系的看法以及台湾与发展中国家的互动，CSIS中国研究弗里曼主席召集了一个由来自拉丁美洲、非洲、中东、南亚和东南亚的20位学者和专家组成的国际工作组。在四次研讨会中，工作组分析了许多全球南方国家对北京立场的支持增加的情况，以及美国政策如何影响这些国家的立场。他们还探讨了台湾如何加强其在发展中国家的经济、外交和民间交流。该简报总结了工作组讨论的主要观点。

台湾面临严峻的国际环境，受到北京的压力和华盛顿的模糊信号。台湾的地缘政治地位及其在全球价值链中的不可替代作用意味着任何两岸现状的变化都将对国际稳定和繁荣产生深远影响。尽管已有大量关于美国和“全球北方”对维持台海和平稳定的挑战的讨论，但台湾与发展中国家的关系却较少受到关注。

然而，全球南方国家对台湾的未来有重要利益。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>在本期节目中，悉尼·西勒主持了一场讨论，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨了2026年前美韩同盟的整体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次讨论聚焦于美韩关系的关键领域，旨在加强双方合作与战略协调。

本期节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，探讨了2026年前美韩同盟的整体前景，包括延伸威慑、核咨询小组、作战指挥权移交及舰船建造等战略议题，旨在加强双方合作与战略协调。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>英国知名记者米沙尔·哈萨因以其对重要人物的深入采访而闻名。2025年，她在SWSP节目上接受嘉宾主持人艾米丽·哈丁的专访，分享了她处理高风险采访的方法，并探讨了当年全球政治格局的变化，包括人工智能的发展和全球领导力的转移。此次访谈凸显了媒体在解读国际趋势中的重要作用。

（摘要翻译：）  
英国知名记者米沙尔·哈萨因以采访重要人物著称。2025年，她在SWSP节目中接受嘉宾主持人艾米丽·哈丁的专访，分享了其高风险采访的技巧，并探讨了当年的全球政治趋势，如人工智能发展与全球领导力变化。此次访谈突显了媒体在解读国际动态中的关键作用。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球领导力的重塑：人工智能、盟友与变革中的世界</title><link>https://www.csis.org/events/global-leadership-reset-ai-allies-and-transforming-world</link><description>2025年，英国知名记者米沙尔·哈萨因（Mishal Husain）在《SWSP》节目中接受主持人艾米丽·哈丁（Emily Harding）的专访，分享了她对高风险采访的方法，并探讨了当年全球地缘政治趋势，包括人工智能和全球领导力的转变。此次访谈由CSIS提供支持。该事件凸显了媒体在分析国际局势中的重要作用。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太能源研究中心第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请Glen Sweetnam（亚太能源研究中心高级副总裁）发表关于《APEC能源供需展望第九版》的演讲。该报告强调，APEC经济体的能源政策决策将对区域及全球产生深远影响。随后，Glen与APERC研究员Yasmin Fouladi将与CSIS高级研究员Jane Nakano就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次会议旨在促进对APEC地区能源发展的深入理解，推动相关政策制定。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量冲刺：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>能源新闻栏目《Energy Shots》通过数据、人物和政治视角讲述能源故事，每两周的周五由约瑟夫·马杰库特和凯文·布克分析当前趋势，用图表和直观讲解澄清混乱信息。本周他们将探讨委内瑞拉石油的最新动态。该活动由CSIS及其能源安全与气候变化项目提供资金支持。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同拍卖，重新分配电网建设风险和责任，可能对科技行业产生深远影响。此举虽能降低消费者电价，但可能加剧电力公司和传统发电资产的困境。政策意义在于重塑电力市场结构，促使各利益方重新调整策略。

（摘要翻译：）  
美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同拍卖，重新分配电网建设风险和责任，可能对科技行业产生深远影响。此举</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：重新校准美韩同盟：2026年的战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>2026年美韩同盟将走向何方？《不可能的国家》播客邀请专家探讨这一议题。节目由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所外交战略中心研究员李灿松博士和安全战略中心研究员乔比恩博士。他们讨论了美韩同盟在2026年前的发展前景，包括核威慑、核咨询小组、作战指挥权移交、舰船建造等战略问题。此次活动由CSIS提供支持，旨在深入分析同盟关系的未来方向及其重要性。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国遭袭：揭秘中国在美国的间谍行动</title><link>https://www.csis.org/podcasts/last-line-defense/america-under-siege-inside-chinas-espionage-campaign-united-states</link><description>背景信息：近期多起中国间谍案引发关注，美国对此高度警惕。主要人物包括主持人塞思·琼斯和前美国国防情报局（DIA）副局长戴维·R·谢德。地点为美国。事件是琼斯与谢德讨论现代中国间谍案的影响。意义在于揭示中美在安全领域的紧张关系及对情报工作的重视。

主持人塞思·琼斯与前美国国防情报局副局长戴维·R·谢德探讨了近期多起中国间谍案的潜在影响，凸显了中美之间在安全领域的紧张关系及对情报工作的高度关注。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>生存的临界点：被占领乌克兰的抵抗</title><link>https://www.csis.org/analysis/thresholds-survival-resistance-occupied-ukraine</link><description>2024年CSIS报告《跨越临界点》追踪了2022年至2023年间乌克兰被占领土上各种形式的抵抗活动。自那时起，占领环境急剧恶化：广泛监控、胁迫和新的数字控制几乎消除了公开活动的空间，迫使抵抗活动转入地下。该报告分析了2024至2025年的变化，指出抵抗已演变为依赖分隔与信任、优先生存而非可见性的模式。理解这一演变对评估影响、设定现实期望以及将西方援助与被占领地区的实际生活相匹配至关重要。报告基于在自由乌克兰进行的实地研究，包括对参与抵抗活动单位和网络的访谈与观察。乌克兰官员、协调者和民间社会成员的见解被纳入其中，部分信息因安全原因匿名化。报告结合了经验证据和二次数据，以确保分析准确性并保护参与者。俄罗斯总统办公厅负责人谢尔盖·基里</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年印太展望</title><link>https://www.csis.org/events/indo-pacific-forecast-2026</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的地缘政治与外交政策部门将举办年度展望活动，探讨印太地区未来一年的联盟发展、关税政策与科技竞争对区域经济的影响，以及威权国家是否可能在地区力量平衡中占据优势。活动将邀请专家分析相关议题，并鼓励观众通过Mentimeter平台参与实时投票。该活动由CSIS提供支持，旨在为政策制定者和公众提供深入见解。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>格陵兰在北极安全中的作用</title><link>https://www.csis.org/events/greenlands-role-arctic-security</link><description>2024年1月14日，美国战略与国际研究中心（CSIS）欧洲、俄罗斯与欧亚项目将举办线上活动《Eurofile》，探讨格陵兰在北极安全中的角色。活动将讨论格陵兰对美国的战略价值、来自俄罗斯和中国的地区威胁，以及其未来与美欧伙伴的安全合作。该活动由Lillan和Robert D. Stuart Jr.中心资助，旨在加强国际社会对北极安全议题的关注。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对委内瑞拉军事行动的成本与全球贸易关系</title><link>https://www.csis.org/analysis/costs-and-global-trade-offs-us-military-action-against-venezuela</link><description>美国在加勒比海的军事部署已持续六个月，每日花费约3100万美元，其中2800万已列入预算，其余300万需从其他项目削减或寻求国会额外拨款。此举导致其他热点地区如中东和印太地区的资源减少，但政府表示愿意接受这一权衡。该部署涉及多艘军舰和飞机，部分部队因任务强度增加而产生额外成本。由于国防部预算中无应急基金，可能需要动用2026年和解法案资金或请求国会追加拨款。此部署虽影响了海军力量配置，但也符合国家安全战略调整方向。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新校准美韩同盟：2026年战略优先事项</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/recalibrating-us-rok-alliance-strategic-priorities-2026</link><description>本次会议由悉尼·西勒主持，邀请了世宗研究所的李灿松博士和朴比云博士，讨论美韩同盟在2026年前的整体展望，涵盖延伸威慑、核磋商小组、战时作战指挥权移交、舰船建造等战略议题。此次对话凸显了美韩关系在安全与战略合作方面的持续关注。  

（150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>美国智库战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）与美国海军学会（USNI）将于1月16日下午3点至4点举行“海上安全对话”活动。美国海军少将布伦丹·麦克莱恩（Vice Admiral Brendan McLane）将与USNI前海军上将雷蒙德·斯皮克（Rear Admiral Raymond A. Spicer）讨论海军水面作战的未来。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金（Dr. Jerry McGinn）将发表开幕演讲。该系列对话旨在探讨美国海军、海军陆战队和海岸警卫队在政策、概念及项目设计方面的挑战，尤其在预算紧张、技术发展和战略调整背景下，美国海上力量的结构和运用将发生重大变化。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太经合组织能源趋势：来自亚太经合组织能源理事会第九次能源展望的见解</title><link>https://www.csis.org/events/energy-trends-across-apec-insights-apercs-9th-energy-outlook</link><description>本次会议由CSIS能源安全与气候变化项目主办，邀请Glen Sweetnam（亚太能源研究中心高级副总裁）介绍《APEC能源供需展望》第九版。该报告强调APEC经济体的能源政策将对区域及全球产生深远影响。随后，Glen与APERC研究员Yasmin Fouladi将与CSIS高级研究员Jane Nakano就中国和东南亚的能源趋势展开讨论。此次活动体现了国际社会对能源安全与可持续发展的关注。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能量饮品：委内瑞拉继承与石油安全</title><link>https://www.csis.org/events/energy-shots-venezuelan-succession-and-oil-security</link><description>摘要：  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目邀请了Joseph Majkut和Kevin Book，就委内瑞拉石油最新动态进行讨论。该活动由CSIS一般资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题。此次讨论涉及清洁能源、原油市场及政治风险等话题，反映了国际社会对能源安全的关注。事件地点为华盛顿特区，具有重要的政策参考价值。

翻译：  
2023年10月，美国战略与国际研究中心（CSIS）的能源安全与气候变化项目邀请了Joseph Majkut和Kevin Book，就委内瑞拉石油最新动态进行讨论。该活动由CSIS一般资金支持，旨在通过数据、人物和政治视角解析能源议题。此次讨论涉及清洁能源、原油市场及政治风险等话题，反映了国际社会对能源安全的关注。事件地点为华盛顿特区，</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从准备中获利：发展中国家在灾害风险融资中的创新与机遇</title><link>https://www.csis.org/analysis/profit-preparation-innovations-and-opportunities-disaster-risk-financing-developing</link><description>由于极端天气影响和援助预算的削减，未来几年可能成为推动前瞻性行动措施和预先安排资金方法快速发展的关键时期，以更好地应对日益增加的灾害风险。全球传统援助项目（如官方发展援助）正面临下降，部分原因是美国政府的缩减，但其他捐助国也在减少支出。这导致发展中国家社区、政府及双边、多边捐助机构受到冲击。为应对这一情况，捐助机构的政策制定者将面临重新分配资金的压力，以符合过去几十年改革建议中强调的成本效益、与私营部门合作及利用资本市场的要求。同时，受气候变化加剧的极端天气事件对发展中国家的冲击日益严重，促使多方利益相关者探索更有效的预警和融资机制。该报告分析了适用于发展中国家的预设灾害风险融资、预警和响应计划，并提出相关建议。

（150字左右）</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>脆弱环境中的灾害风险融资：叙利亚案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-fragile-contexts-syria-case-study</link><description>随着极端天气事件的频率和严重性增加，全球面临日益严峻的经济和发展挑战。冲突影响着25个最易受气候变化影响国家中的一半，这些国家在灾害发生时死亡率比非脆弱国家高出34%。国际人道主义组织试图填补资金缺口，但援助预算正在减少。创新的灾害风险融资（DRF）机制，如预判行动和参数保险，为管理极端天气风险提供了重要机会。联合国世界粮食计划署（WFP）与合作伙伴在叙利亚试点了首个宏观层面的参数干旱保险产品，成功获得790万美元赔付，帮助应对2025年初的严重干旱。该案例展示了参数保险在脆弱环境中快速调动资金的能力，为未来类似地区的灾害应对提供了经验。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实时灾害风险融资：加纳案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/disaster-risk-financing-real-time-ghana-case-study</link><description>加纳是西非的一个国家，人口约3400万，正面临气候变化带来的多重挑战。其经济韧性、基础设施稳定性和公民生计日益受到洪水、干旱、山火和害虫的威胁。加纳经济中约40%依赖农业，多数人从事非正式经济，极端天气事件对经济增长构成重大风险。在阿克拉，洪水已造成多次人员伤亡，2023年因阿科松博大坝泄洪导致100个社区和2.6万人流离失所。政府虽提前发出警告，但缺乏信任、识字率低和协调不足导致许多人未及时避难。2025年5月，阿克拉再次发生强降雨致5人死亡。

为应对气候风险，加纳政府与国际组织合作，推出参数保险等创新融资机制。尽管取得一定进展，但保险覆盖率仍低，且资金拨付存在延迟问题。加纳的经验</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索 PJM 干预的新数学谜题</title><link>https://www.csis.org/analysis/exploring-new-math-puzzle-pjm-intervention</link><description>美国白宫国家能源主导委员会与相关机构今日发布《关于PJM的准则声明》，旨在推动PJM提高居民用电的可负担性并增强电网可靠性，计划投资超过150亿美元建设基础发电设施。该声明标志着市场规则的重大转变，通过15年发电合同分配风险，可能影响技术行业和电网结构。此举可能降低消费者电价，但也带来结构性风险，如人为供过于求和现有发电资产的淘汰。政策还要求大型数据中心承担更多成本，以保护居民电费不因数据需求激增而上涨。此举措对不同利益相关者影响不一，可能加剧行业分化。

（摘要：150字）</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《Bella-1 告诉我们关于打击暗影舰队的启示》</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-bella-1-teaches-us-about-targeting-shadow-fleets</link><description>美国在经过数月的追踪后，成功扣押了被制裁的俄罗斯油轮“马里内拉”号（原名“贝拉-1”）。该油轮因涉嫌从委内瑞拉和伊朗运输受制裁石油而被美国联邦法院下令扣押。这艘超大型原油船（VLCC）载油量约200万桶，其频繁更换船籍和公司名称的行为被认为是为了规避国际制裁。俄罗斯曾向美国提出罕见的外交请求，要求停止追捕该油轮，甚至派遣潜艇护航。根据自动识别系统（AIS）数据，“马里内拉”号在伊朗附近多次停航、关闭信号，疑似进行非法石油转运。此次扣押展示了美国及其盟友通过海上拦截打击专制政权资金网络的战略。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么金色舰队将启航</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-golden-fleet-will-sail</link><description>美国总统特朗普呼吁建造新型战列舰引发争议。这一提议背后反映了对增强海军火力以支持现有战略和新兴概念如“缓冲力量”的需求。从历史角度看，这种讨论与对“武器库舰”（arsenal ships）的持续兴趣有关，即如何在海军作战中优化成本效益高的火力打击。中国和韩国也在探索类似方案。尽管存在关于成本、收益和风险的争论，但建造新舰船类别的想法值得深入探讨。

特朗普的提议并非异端，关键在于如何选择最佳的舰船设计来实现火力集中。同时，美国海军正寻求改变造船方式，利用人工智能等技术降低成本。这不仅涉及海军，还需国防部、白宫和国会共同参与评估。未来，新型战列舰可能作为武器库舰，支持分布式作战，提升海上威慑和联合作战能力。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>布雷南·麦克莱恩中将的部队状况</title><link>https://www.csis.org/events/status-force-vadm-brendan-mclane</link><description>本次外交新闻报道了由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部（DSD）和美国海军学会（USNI）联合举办的“海事安全对话”活动。活动于1月16日下午3点至4点举行，邀请美国太平洋舰队水面部队司令布兰登·麦克莱恩少将与美国海军学会前少将雷蒙德·斯皮克尔进行对话，探讨海军水面作战的未来方向。CSIS工业基础中心负责人杰里·麦金尼发表开幕讲话。该对话系列汇聚了美国最具影响力的非党派机构，旨在讨论海军、海军陆战队和海岸警卫队面临的挑战，以及未来十年内美国海事力量可能经历的重大变革。活动由亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>