<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:15:12 +0000</lastBuildDate><item><title>一个网络联盟如何摧毁俄罗斯网络犯罪</title><link>https://www.csis.org/analysis/how-cyber-alliance-took-down-russian-cybercrime</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“演出必须继续：新关税与美元的作用”</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/show-must-go-new-tariffs-and-role-dollar</link><description>本集《贸易人士》节目讨论了最新的关税公告以及谈判可能的走向，同时分析了美元在国际货币体系中的作用及可能导致去美元化的场景。节目还向同事安德鲁·施瓦茨致敬。该节目聚焦当前全球贸易与金融动态，反映了国际经济关系的复杂性与变化趋势。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>重新思考铜关税</title><link>https://www.csis.org/analysis/rethinking-copper-tariffs</link><description>2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜征收50%的关税，将于8月1日起生效。此举基于《贸易扩张法案》第232条进行的五个月调查，认为增强国内铜生产、减少对外依赖对国家安全至关重要。美国是全球第二大铜消费国，但其在全球供应链中占比极小，仅占矿产铜产量的5.1%和精炼铜产量的3.3%，凸显了战略脆弱性。此次关税旨在推动国内铜产业，但面临高成本、低矿石品位及缺乏足够冶炼能力等挑战。同时，美国依赖进口满足约50%的铜需求，主要来自智利、加拿大等国，关税可能引发市场转移风险，影响供应链稳定。专家建议需加强政策稳定性与投资支持以提升国内产能。

（摘要翻译：2025年7月9日，美国总统特朗普宣布对所有进口铜</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的产业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销售上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。这为华盛顿及其他地区提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济和气候目标的政策经验，以及理解中国在全球技术提供者角色的机会。

尽管美国近期电动车销量放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。即便排除中国，其他主要市场的增长仍达25%。新兴市场电动车的快速增长令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对许多市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车制造业格局。各国政府正寻求通过工业政策和电动车推广来提升自身竞争力，而美国企业若不适应新动态，</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国在太平洋地区正在让位于中国吗？</title><link>https://www.csis.org/events/america-ceding-ground-china-pacific</link><description>近日，美国战略与国际研究中心（CSIS）的澳大利亚主席查尔斯·埃德尔博士与凯瑟琳·帕克就他们最新发布的白皮书《潮汐变迁：美国太平洋撤军对国家安全的影响》进行了讨论。该白皮书探讨了美国在亚太地区军事部署调整对国家安全的影响。CSIS致力于独立政策研究，以加强美澳关系，该职位由普拉特工业公司慷慨资助。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>在本集中，维克多·查博士与悉尼·西勒讨论了美国与韩国在8月暂停对韩25%关税前达成贸易协议的前景，并探讨了在李在明和特朗普新政府领导下，如何现代化这一拥有72年历史的美韩同盟关系。此次对话凸显了两国加强经济合作与战略伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普最新的欧盟贸易协议使他的贸易战略逐渐成形</title><link>https://www.csis.org/analysis/trumps-trade-strategy-takes-shape-latest-eu-trade-deal</link><description>近期，美国政府与英国、中国、越南、印尼、日本以及最近的欧盟达成了一系列框架协议。这些协议明确了美国的政策目标，并与以往的贸易政策有所不同。该政策包括四个主要组成部分：对大多数产品设定统一且较高的关税（中国除外），对战略产业保留高关税，接受投资和采购承诺而非互惠减税，以及避免引发贸易伙伴的广泛报复。

研究表明，在特定条件下，美国可能通过统一关税实现小幅福利增长，但这一政策也面临诸多挑战，如贸易伙伴的报复、国内不平等加剧及小企业负担加重等。若继续维持高关税，需考虑如何减轻对低收入群体和小企业的负面影响，同时促进生产力增长。总体而言，该政策在经济效率和国际关系之间需要平衡，以确保美国在全球竞争中的可持续领导地位。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>历史、记忆与党</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/history-memory-and-party</link><description>本期《北京学》节目由卡内基国际和平基金会高级研究员海伦娜·利文与哈佛大学肯尼迪学院“李光耀美国-亚洲关系讲席教授”米特博士共同探讨。他们讨论了当代中国历史与政治的关系、二战记忆如何影响北京对台湾的立场，以及新一代中共领导人的世界观。该节目有助于理解中国当前的政治思维及其未来走向。米特近期在《外交》杂志发表文章《曾经与未来的中国：变革将如何来到北京？》，并出版新书《中国的美好战争：二战如何塑造新的民族主义》。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《不可能的国家》现场播客：美韩贸易协定与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/events/impossible-state-live-podcast-us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易协议前景及美韩同盟现代化议题成为近期关注焦点。事件发生在“不可能国家”播客节目中，由维克多·查博士主持，邀请了前美国国家情报官员悉尼·西勒先生参与讨论。地点为美国战略与国际研究中心（CSIS）。事件意义在于探讨在美韩新政府领导下，如何推动贸易协议并加强持续72年的同盟关系。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>专家反应：加沙的饥饿状况</title><link>https://www.csis.org/analysis/experts-react-starvation-gaza</link><description>摘要：2025年7月，加沙地带因以色列全面封锁导致人道主义危机加剧，面临前所未有的饥饿和营养不良。世界粮食计划署估计，三分之一的加沙居民数日无法进食，死亡人数持续上升。以色列设立的加沙人道基金会（GHF）因不符合中立、独立等原则而引发争议，其援助方式效率低下且危险，导致大量人员在获取援助时丧生。国际社会对此强烈谴责，呼吁以色列允许充足的人道援助进入加沙，并推动停火协议以缓解危机。美国对以色列的支持削弱了国际压力，但国内和国际舆论促使以色列调整策略，而非根本改变政策。加沙的饥荒已达到最严重级别，急需全球紧急援助和长期支持。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美韩贸易协议与联盟现代化？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/impossible-state/us-south-korea-trade-deal-and-alliance-modernization</link><description>背景信息：美国与韩国之间的贸易关系在2024年8月暂停对韩关税后面临新的发展契机。主要人物包括美国专家维克多·查和悉尼·西勒。事件涉及讨论美韩贸易协议的前景及如何在新任韩国总统李在明和特朗普政府领导下现代化两国72年的同盟关系。这一对话凸显了美韩关系在当前国际形势下的重要性与调整方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通往基辅的道路不应经过华盛顿</title><link>https://www.csis.org/analysis/road-kyiv-must-not-run-through-washington</link><description>俄罗斯认为，只要能拖垮美国对乌克兰冲突的兴趣，就不必在军事生产或战斗上超越乌克兰及其支持者。换句话说，俄罗斯认为通往基辅的道路在于华盛顿。要结束乌克兰战争，美国和乌克兰的其他支持者必须打击这种信念。只要普京相信通过等待就能实现目标，他就不太可能接受低于吞并乌克兰大部分领土的解决方案。特朗普宣布将增加对乌克兰的援助和对俄罗斯的制裁是一个重要步骤，但需要后续行动才能结束战争。

俄罗斯的“胜利理论”是指其认为可以通过等待美国支持减少来击败乌克兰。证明这一理论不可行是说服其寻求谈判或停火的重要部分。最初，俄罗斯认为通过突袭和斩首乌克兰政治领导层，可以借助俄军占领力量让亲俄势力掌权，甚至在三天内占领基辅。然而，随着俄军进攻失败，俄罗斯开始调整战略，准备长期战争。

尽管俄罗斯未公开阐述新理论，西方分析人士认为其希望拖</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）应用中的关键作用。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模型，该模型基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协会治理，呼吁集体努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS的一般支持资助，未接受直接赞助。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>迈克和迈克尔·金马吉谈俄罗斯与乌克兰的最新情况</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出何种牺牲》，探讨了俄罗斯在战争中可能做出的让步与战略调整。文章指出，随着战事持续，俄罗斯或将面临资源、国际形象及国内支持度等多方面的压力。该分析有助于理解俄乌冲突的未来走向及其对全球地缘政治的影响。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>美国战略与国际研究中心（CSIS）的伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布报告《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明道路》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展，强调技术治理对民主制度的重要性。雷诺兹在演讲中指出，借鉴历史人物托克维尔的观点，有助于构建更透明、公正的人工智能治理体系。这一研究为全球人工智能政策制定提供了新思路，具有重要的现实意义。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。他在2025年7月14日的记者会上警告称，俄罗斯有50天（至9月2日）时间谈判停火，否则美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”，这可能适用于进口俄罗斯能源出口的国家。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但面临供应减少导致油价上涨等挑战。文章提出了一种浮动税费机制，通过让买家支付附加费，将俄罗斯石油价格控制在特定水平，从而减少俄方收入，并为乌克兰提供资金支持。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：在西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的指南</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电和储能设施，但电网仍将其视为固定负荷，导致接入时间长。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活的电网接入机制加速数据中心并网，并优化电网运行。同时，得克萨斯州的ERCOT因市场结构优势在处理此类负荷方面更具灵活性。这些改革对提升电网效率、降低建设成本具有重要意义。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通方式的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩张。这为华盛顿及其他地区提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济和气候目标的政策经验，以及理解中国在全球技术供应中的角色。

尽管美国近期电动车销售放缓，但全球电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比增长38%。即使排除中国，仍有25%的年增长率。新兴市场电动车的迅速普及令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对许多市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车生产格局。各国政府正寻求通过工业政策和电动车推广来提升自身竞争力，而美国企业若不适应新动态，将面临</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的设施容量，占全球总量的一半。碳管理包括碳捕集、利用与封存（CCUS）和二氧化碳去除（CDR）等技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力以及一系列试点和商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理领域为美国提供了巨大的经济机会，预计到2030年可创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可能达到6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还能创造大量就业机会。尽管美国在碳捕集方面具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取更多措施以保持其领导地位。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为什么托克维尔会支持人工智能基准测试：在人工智能时代为民主的未来指明道路</title><link>https://www.csis.org/analysis/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-charting-path-future-democracy-age</link><description>本报告探讨了民间社会在评估和塑造人工智能代理在高风险决策领域（如外交政策和公共服务）中的应用中所扮演的关键角色。报告借鉴了托克维尔等民主政治理论家的思想，强调透明和参与式的基准测试对于在日益算法化的世界中维护人类自主性至关重要。报告提出了一种新的AI评估模式，该模式基于包括民间社会、技术专家和公共机构的协作治理，呼吁共同努力确保AI系统体现民主价值观并服务于公共利益。该报告由CSIS一般支持资助，未接受直接赞助。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和迈克尔·金梅格畅谈俄乌局势</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-michael-kimmage-catch-all-things-russia-and-ukraine</link><description>近日，Max与迈克尔·金马格就俄罗斯与乌克兰近期的新闻展开讨论，分析其对未来数月的影响。迈克尔·金马格与玛丽亚·利普曼在《外交事务》2025年7月刊发表文章《普京平衡术的极限：克里姆林宫为赢得乌克兰战争将做出何种牺牲》，探讨了俄罗斯在战争中可能做出的让步与战略调整。文章指出，随着战事持续，俄罗斯或将面临资源、国际形象和国内支持等方面的挑战。该分析有助于理解俄乌冲突的未来走向及全球地缘政治格局的变化。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开发稀土加工中心：一种分析方法</title><link>https://www.csis.org/analysis/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach</link><description>摘要：美国曾是全球稀土元素（REEs）的主要生产国，但自20世纪90年代中期以来，中国逐渐成为主导供应国。近年来，中国通过出口限制进一步巩固其市场地位，对美国的国家安全、经济和能源安全构成威胁。稀土元素广泛用于先进国防系统和民用技术，如战斗机、潜艇、导弹、MRI设备等。中国在稀土加工领域占据绝对优势，而美国则严重依赖中国的供应。为应对这一挑战，美国正与澳大利亚、沙特阿拉伯等国合作，建立独立的稀土供应链，并投资建设国内加工设施。尽管面临技术和成本挑战，美国仍被视为最具潜力的稀土加工中心之一。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“为什么托克维尔会支持AI基准测试”：与伊恩·雷诺兹的音频简报</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/why-tocqueville-would-embrace-ai-benchmarking-audio-brief-ian-reynolds</link><description>在华盛顿特区的战略与国际研究中心（CSIS），伊恩·雷诺兹与本杰明·詹森共同发布了一份报告，题为《托克维尔会支持人工智能评估吗：在人工智能时代为民主未来指明方向》。该报告探讨了如何通过人工智能评估促进民主发展。雷诺兹在演讲中强调，借鉴19世纪思想家托克维尔的观点，可以为人工智能时代的治理提供新思路。这一研究对全球人工智能政策制定具有重要参考价值。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“开发稀土加工中心：分析方法”：音频简报，作者：格拉塞林·巴斯基兰（Gracelin Baskaran）</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/developing-rare-earth-processing-hubs-analytical-approach-audio-brief</link><description>背景信息：美国战略与国际研究中心（CSIS）研究员格蕾丝琳·巴斯基兰和梅雷迪思·施瓦茨发布了一份关于稀土加工中心发展的白皮书。主要人物包括巴斯基兰和施瓦茨。地点为美国。事件是她们提出分析方法，探讨如何建立稀土加工枢纽。意义在于推动全球供应链多元化，减少对单一国家的依赖，增强地缘政治竞争力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美英战略协作</title><link>https://www.csis.org/events/us-uk-strategic-cooperation</link><description>2025年6月2日，英国发布了更新版《战略防务审查》（SDR），提出以全社会参与为核心的国家安全新战略。该计划包括提供10亿英镑用于本土防空和导弹防御系统、建造7000件远程打击武器，并采购F-35A战斗机，其可携带B-61核弹，可能使英国恢复空中核威慑能力。此次审查反映了英国国防优先事项的转变，也引发了对美英特殊关系、核威慑合作及北约盟国军费承诺的影响探讨。事件由CSIS组织，多位专家将就美英战略协作展开讨论。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“重击俄罗斯并支持乌克兰，夺取石油折扣”</title><link>https://www.csis.org/analysis/hit-russia-hard-and-support-ukraine-capture-oil-discount</link><description>美国总统特朗普上周宣布，将重新并扩大向乌克兰提供武器，以支持其对抗俄罗斯的防御。随着普京日益强硬，尽管美国呼吁停火，特朗普暗示需要加大对俄罗斯的压力。在2025年7月14日的记者会上，他警告俄罗斯在9月2日前若不谈判停火，美国将对俄罗斯实施100%的“次级关税”。此举旨在限制俄罗斯能源收入，但可能引发全球油价飙升，影响美国经济和国际关系。文章提出了一种浮动税费机制，通过让进口商支付附加费来减少俄罗斯石油收入，从而为乌克兰提供资金支持。这一方案比现有的价格上限更有效，有助于实现美国地缘政治目标。

（摘要翻译：）  
美国总统特朗普宣布将扩大对乌克兰的武器援助，以支持其对抗俄罗斯。面对普京的强硬态度，特朗普威胁若俄方不谈判停火，将对俄实施100%的次级</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从瓶颈到突破：在西南电力联盟和德克萨斯州重新编写电网规划的规则手册</title><link>https://www.csis.org/analysis/bottlenecks-breakthroughs-rewriting-grid-planning-playbook-southwest-power-pool-and-texas</link><description>摘要：近年来，随着人工智能数据中心的快速发展，传统电网规划面临挑战。这些数据中心通常自备发电、备用电源和储能设施，与传统钢铁厂等固定负荷不同。美国西南电力局（SPP）提出HILLGA和CHILLS改革方案，旨在通过灵活的电网接入机制，加快数据中心并网速度，并优化电网运行。同时，得克萨斯州的ERCOT市场也因独特的市场结构在处理数据中心连接方面具有优势。这些改革有助于降低电网升级成本，提升电网灵活性，为AI发展提供更稳定的电力支持。

（注：此为中文摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电动汽车、中国与重塑新兴经济体交通格局的工业战略</title><link>https://www.csis.org/analysis/electric-vehicles-china-and-industrial-strategies-reshaping-mobility-emerging-economies</link><description>近年来，新兴市场电动汽车（EV）销售表现超出预期，部分国家的增长速度甚至超过许多发达国家。这一趋势不仅体现在销量上，还包括电动汽车制造能力和电池价值链的扩展。这为华盛顿及全球政策制定者提供了重要启示：发展中国家正在积极进行政策实验，以应对中国出口和投资的增加以及国际需求的增长。忽视这些趋势可能错失实现经济和气候目标的宝贵经验，以及理解中国在全球新技术提供者角色的机会。

尽管美国近期电动车销量放缓，但全球向电动车转型并未减缓。2025年4月，全球纯电动车和插电混动车销量同比上涨38%。即便排除中国，其他主要国家也实现了25%的同比增长。新兴市场的电动车迅速普及令人瞩目。中国作为电动车出口大国，对全球市场产生了深远影响，推动了竞争并改变了传统汽车制造业格局。各国政府正寻求通过工业政策和电动车推广来提升自身竞争力，而美国</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国可能失去其碳捕获技术的优势</title><link>https://www.csis.org/analysis/united-states-risks-losing-its-carbon-capture-advantage</link><description>美国目前被认为是全球碳管理领域的领导者，拥有每年捕获超过2000万吨二氧化碳的装机容量，占全球总量的一半。碳管理包括捕集、利用或储存工业排放（CCUS）以及从大气中去除二氧化碳（CDR）的技术。美国的成功得益于稳定的政策支持、有利的地质条件、熟练的劳动力和一系列试点及商业项目。然而，随着其他国家加大CCUS部署力度，美国的领先地位面临挑战。碳管理产业为美国带来巨大的经济机遇，预计到2030年将创造750亿至1100亿美元的经济价值，到2050年可达6000亿至1.5万亿美元。此外，该领域还可能创造大量就业机会。尽管美国在技术上具有优势，但国际竞争日益激烈，尤其是中国和欧洲正在加速发展。美国需要采取措施保持其领导地位，包括加强基础设施建设、推动技术创新和制定出口</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“威慑依赖稀土”</title><link>https://www.csis.org/analysis/deterrence-runs-rare-earths</link><description>《下一代陆军》是美国战略与国际研究中心未来实验室和现代战争研究所为纪念美国陆军250周年及陆军转型计划（ATI）而联合推出的系列文章。文章探讨了新兴技术、组织改革和战略环境变化如何塑造2040年及以后的美军力量。美国将保持对稀土矿物的深度储备，以支持更多无人系统和数据链的地面部队。在竞争中，蜂群作战将扰乱对手，遏制其优势。威慑不仅依赖于人机结合部队的杀伤力，还取决于“实际作战能力”以及对手对美军扩军能力的评估。美国能否遏制中国，取决于一些美国人从未听说过的关键矿物，这些材料已成为中美经济权力的重要杠杆。由于中国控制了90%的稀土加工，美国面临关键转折点，需迅速建立战略储备以维持对华威慑。历史上，美国曾通过《战略和关键材料储备法案》储备稀土，但冷战</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>