<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>战略与国际研究中心 RSS</title><link>https://www.csis.org</link><description>由自定义爬虫抓取的战略与国际研究中心最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 03:09:25 +0000</lastBuildDate><item><title>烂番茄（Rotten Tomatoes）：美国-墨西哥番茄暂停协议终止的影响</title><link>https://www.csis.org/analysis/rotten-tomatoes-implications-termination-us-mexico-tomato-suspension-agreement</link><description>2025年7月14日，特朗普政府终止了自1996年起生效的《番茄暂停协议》，该协议规定了墨西哥对美番茄出口的最低价格。此协议历经多次重谈，旨在加强执行力度。终止后，美国商务部对墨西哥进口番茄征收平均17.1%的反倾销税，可能影响消费者价格和选择、美国国内生产及美墨关系。协议终止引发美国不同地区种植者和进口商的分歧，西部企业担忧价格上涨，而东部种植者则支持终止以保护本国产业。墨西哥总统谢因布姆表示将继续出口，并宣布设立出口最低价。此举反映了美墨在农业贸易中的复杂关系，以及政策对市场和劳工的影响。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面展开更深入合作，开启新的篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现驻美大使陆克文将与CSIS关键矿物安全项目负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业所需关键矿物的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚讨论了俄乌和平谈判的最新进展，分析了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。这些会议反映了国际社会对结束乌克兰危机的关注。此次对话强调了外交努力在缓解冲突中的重要性，也凸显了大国间复杂的关系。事件发生在2025年，背景是持续的俄乌战争，涉及多位关键政治人物，具有重要的地缘政治意义。

（摘要翻译：）  
2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄乌和平谈判的最新动态，包括特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在白宫的会谈。这些会议体现了国际社会对结束乌克兰冲突的关注，凸显了大国关系的复杂性。事件发生在俄乌战争持续的背景下，涉及多位重要人物，具有深远的地</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/analysis/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>摘要：2025年8月25日，韩国总统李在明在美国战略与国际研究中心（CSIS）举行的活动中发表演讲，这是他首次访问白宫期间的重要讲话。李在明强调了韩美同盟的重要性，并提到韩国在民主化和工业化方面的成就。他提出通过务实外交加强韩美关系，并讨论了朝鲜半岛的核问题及与日本的三边合作。此次演讲展现了韩国在国际事务中的新角色及其对地区安全的承诺。

（注：以下为中文摘要，仅提供中文版）  
2025年8月25日，韩国总统李在明在美国战略与国际研究中心（CSIS）的活动上发表演讲，这是他首次访问白宫期间的重要讲话。李在明强调了韩美同盟的重要性，并提到韩国在民主化和工业化方面的成就。他提出通过务实外交加强韩美关系，并讨论了朝鲜半岛的核问题及与日本的三边</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>芯片交易与232项调查</title><link>https://www.csis.org/podcasts/trade-guys/chip-dealmaking-and-232-investigations</link><description>近日，美国特朗普政府在人工智能芯片出口中国方面达成最新协议，引发广泛关注。该事件发生在《贸易伙伴》节目讨论中，主持人分析了相关交易的背景及影响。同时，节目还探讨了日益增多的第232条款调查，这些调查可能对全球贸易格局产生深远影响。此次讨论凸显了美国在科技与贸易政策上的谨慎态度及其对国际关系的潜在冲击。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《永无止境的故事》</title><link>https://www.csis.org/analysis/neverending-story</link><description>特朗普政府正在推进一系列持续数月的贸易谈判，这些谈判被形容为“没有尽头的故事”。目前已与英国、欧盟、日本、韩国、印尼和越南达成协议，而加拿大、墨西哥、印度和中国仍在进行中。部分协议内容模糊，存在分歧，且许多问题将留待未来讨论。此外，一些国家对投资承诺的理解与美国存在差异。同时，针对多个行业（如钢铁、汽车、半导体等）的关税调查仍在进行，可能引发更多关税。整体来看，这些谈判远未结束，预示着一场“无尽的故事”。威廉·雷因施指出，特朗普已将关税作为经济政策的核心，并将其武器化，影响国际关系。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，讨论外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访问美国，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普-李峰会发生了什么？ |《首都有线新闻》第119期</title><link>https://www.csis.org/events/what-happened-trump-lee-summit-capital-cable-119</link><description>韩国总统尹锡悦将于8月24日至26日访问美国，8月25日与美国总统特朗普举行首次峰会。双方将讨论加强美韩同盟关系，包括在半导体、电池和造船等领域的经济合作，提升国防安全协作，并深化在先进技术与关键矿物方面的伙伴关系。此次访问具有重要的战略意义，旨在巩固双边关系并应对地区安全挑战。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与斯科特·莫里斯相关的区域发展融资</title><link>https://www.csis.org/podcasts/southeast-asia-radio/regional-development-financing-scott-morris</link><description>背景信息：Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。事件：节目还报道了南海对峙和新加坡国庆活动等最新动态。主要人物包括Greg、斯科特·莫里斯、Japhet和Lauren。地点涉及南海和新加坡。意义在于分析区域发展合作与地缘政治动态。  

Greg邀请了亚洲开发银行东亚、东南亚及太平洋地区副总裁斯科特·莫里斯，探讨该地区发展融资的演变。节目还报道了南海对峙和新加坡国庆活动等最新动态。主要人物包括Greg、斯科特·莫里斯、Japhet和Lauren。地点涉及南海和新加坡。意义在于分析区域发展合作与地缘政治动态。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>麦克斯和玛丽亚在阿拉斯加与白宫和平峰会</title><link>https://www.csis.org/podcasts/russian-roulette/max-and-maria-alaska-and-white-house-peace-summits</link><description>2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄罗斯与乌克兰近期的和平谈判进展，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对俄乌冲突局势的影响及未来前景。此次对话反映了国际社会对结束战争的关注与努力。

（摘要翻译：2025年8月20日，马克斯和玛丽亚分析了俄罗斯与乌克兰近期的和平谈判进展，重点讨论了特朗普与普京在阿拉斯加的会晤，以及特朗普、泽连斯基和欧洲领导人在美国白宫的会谈。他们评估了这些外交活动对俄乌冲突局势的影响及未来前景。此次对话反映了国际社会对结束战争的关注与努力。）</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与秘书长阿尔伯特·拉姆丁的对话</title><link>https://www.csis.org/podcasts/35-west/conversation-secretary-general-albert-ramdin</link><description>自1948年成立以来，美洲国家组织（OAS）一直是推动西半球地区优先事项的首要论坛，成为该地区唯一且最古老的多边机构，为各国提供对话与合作的平台。今年3月10日，OAS成员国选举苏里南前外长阿尔伯特·拉姆丁为新任秘书长，他成为历史上首位担任该职务的加勒比代表。在本期节目中，克里斯托弗·埃尔南德斯-罗伊采访了OAS秘书长阿尔伯特·拉姆丁，探讨OAS当前面临的挑战与机遇、领导愿景及未来计划，并讨论OAS在海地的角色及其在缓解该国危机中的作用。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国军队是否已准备好作战？</title><link>https://www.csis.org/podcasts/pekingology/chinas-military-ready-war</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>AUKUS的转折点：抓住机遇以实现威慑力</title><link>https://www.csis.org/analysis/aukus-inflection-seizing-opportunity-deliver-deterrence</link><description>**摘要：**

AUKUS是澳大利亚、英国和美国之间的三边安全伙伴关系，旨在加强威慑力、稳定印太地区局势并增强盟友整合。自2020年宣布以来，该倡议已进入关键阶段，近期美国国防部对AUKUS进行审查引发关注。尽管存在担忧，但AUKUS仍被视为美国在印太地区恢复战略优势的重要举措。其核心是澳大利亚获得核动力潜艇能力，同时推动技术合作与工业发展。然而，AUKUS面临潜艇生产不足、预算压力、技术协作挑战及时间紧迫等问题。为确保成功，三国需加强协调、投资基础设施并明确战略目标。AUKUS的成功将显著提升区域稳定与盟友关系。

**翻译：**

AUKUS是由澳大利亚、英国和美国组成的三边安全伙伴关系，旨在增强威慑力、稳定印太地区局势，并加强盟友间的合作。自2020年宣布以来，该倡议</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025 韩国中央日报-基辛格研究所论坛：交易的艺术：韩美合作的新机遇</title><link>https://www.csis.org/events/joongang-csis-forum-2025-art-deal-new-opportunities-rok-us-cooperation</link><description>2023年8月25日（美国东部时间）/8月26日（韩国时间），韩联社与美国战略与国际研究中心（CSIS）将联合举办年度“韩联社-CSIS论坛”。本届主题为“交易的艺术：韩美合作的新机遇”，前美国国防部长詹姆斯·马蒂斯将作为主旨演讲嘉宾。论坛将汇聚政策制定者、专家和思想领袖，探讨韩美同盟优先事项、贸易再平衡及朝半岛外交重启的前景。该活动由韩联社集团共同主办，旨在加强韩美关系并推动地区合作。

2023年8月25日（美国东部时间）/8月26日（韩国时间），韩联社与美国战略与国际研究中心（CSIS）将联合举办年度“韩联社-CSIS论坛”。本届主题为“交易的艺术：韩美合作的新机遇”，前美国国防部长詹姆斯·马蒂斯将作为主旨</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海底电缆的战略未来：日本案例研究</title><link>https://www.csis.org/analysis/strategic-future-subsea-cables-japan-case-study</link><description>日本作为岛国，99%的通信依赖海底电缆，是全球海底电缆产业的重要参与者，既是制造商也是连接北美和亚洲的枢纽。日本公司如NTT、KDDI和NEC拥有铺设和维修电缆的船只，并在全球海底电缆建设中占据重要地位。2022年，时任首相岸田文雄设立4.4亿美元基金，鼓励公司在太平洋沿岸和东京附近建设更多站点，并推动在人口稀少地区建设数据中心以促进经济发展。同时，日本经济产业省（METI）和总务省（MIC）将海底电缆行业列为国家安全优先事项。日本也担忧中国在海底电缆领域的影响力，担心其可能通过故意切断电缆或拒绝维修许可等方式对日本构成威胁。近年来，台湾当局指控一艘中国船只损坏海底电缆，中国也在南海延迟或拒绝新项目审批，凸显了中国对关键数字基础设施的战略控制力。日本需加强与美国、欧洲等盟友</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国深海采矿的风险</title><link>https://www.csis.org/analysis/risks-us-deep-sea-mining</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“AUKUS转折点：抓住机遇以实现威慑”：音频简报，由查尔斯·埃德尔（Charles Edel）主讲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/aukus-inflection-seizing-opportunity-deliver-deterrence-audio-brief-charles</link><description>背景信息：美国、英国和澳大利亚于2021年成立AUKUS联盟，旨在加强安全合作。查尔斯·埃德尔与亚伯拉罕·丹尼尔森共同撰写白皮书《AUKUS转折点：抓住机会实现威慑》。主要人物是CSIS的查尔斯·埃德尔和亚伯拉罕·丹尼尔森。地点为澳大利亚。事件是发布该白皮书，探讨如何通过AUKUS增强地区威慑力。意义在于推动三国合作，应对印太地区安全挑战。

AUKUS联盟由美国、英国和澳大利亚于2021年成立，旨在加强安全合作。查尔斯·埃德尔与亚伯拉罕·丹尼尔森共同撰写了题为《AUKUS转折点：抓住机会实现威慑》的白皮书。该文件探讨了如何通过AUKUS增强地区威慑力，以应对印太地区的安全挑战。这一合作</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中情局内部：直面中国的数字战略</title><link>https://www.csis.org/podcasts/smart-women-smart-power-podcast/inside-cia-confronting-chinas-digital-strategy</link><description>2019年，珍妮弗·埃巴克被任命为中央情报局数字创新团队负责人，她迅速将该团队的数字任务聚焦于应对中国全面国家数字战略，这一威胁当时在美国政府内部被严重低估。在本期节目中，主持人凯瑟琳·麦克因尼斯深入探讨了这一决策背后的原因，并详细介绍了埃巴克在中情局和国务院的职业生涯。此举标志着美国对华数字战略的重要转变，凸显了中国在数字领域的崛起及其对全球安全的影响。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，两国在关键矿物供应链安全方面开启合作新篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，并宣布设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使陆克文将与CSIS关键矿物安全计划负责人格蕾丝琳·巴斯卡兰展开讨论，探讨美澳在关键矿物领域合作的重要性，以确保国防和先进制造业所需的稳定供应。该活动由CSIS关键矿物安全计划资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯石油附加费：预见其利益与挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russia-oil-surcharge-anticipating-benefits-and-challenges</link><description>该评论提出了一种新的附加费机制，旨在通过向俄罗斯石油客户（如印度）收取费用，换取取消对俄石油的二次关税，从而降低俄罗斯的石油收入。美国希望通过这种方式在不压低全球油价和避免市场供应短缺的前提下，削弱俄罗斯的财政能力。根据分析，若俄罗斯每日石油收入减少40至50亿美元，将对其经济造成显著压力。目前，俄罗斯每天石油收入约4.67亿美元，若每桶增加20美元的附加费，可将其收入控制在45美元左右。此外，俄罗斯依赖国家福利基金和债务发行来维持战争开支，进一步削减其石油收入将迫使莫斯科消耗更多储备并增加债务，加剧其财政困境。此举不仅有助于缓解乌克兰冲突，还能增强美国在国际事务中的影响力。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《AUKUS能否有效遏制中国？》</title><link>https://www.csis.org/events/can-aukus-deliver-deterring-china</link><description>Dr. Charles Edel和Abraham M. Denmark讨论了他们最近发布的白皮书《AUKUS的转折点：抓住机会以实现威慑》。该研究由CSIS澳大利亚主席主持，致力于加强美澳关系。该职位由Pratt Industries慷慨资助。这项研究强调了AUKUS联盟在地区安全中的关键作用，旨在为美国和澳大利亚的战略合作提供政策建议。

（摘要翻译）  
Dr. Charles Edel与Abraham M. Denmark探讨了他们最新发布的白皮书《AUKUS的转折点：抓住机会以实现威慑》。该研究由CSIS澳大利亚主席主持，旨在加强美澳关系，资金来自Pratt Industries。该白皮书强调AUKUS联盟在地区安全中的重要性，为两国战略合作提供政策建议。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治家论坛：大韩民国总统李在明阁下</title><link>https://www.csis.org/events/statesmens-forum-his-excellency-lee-jae-myung-president-republic-korea</link><description>2025年8月25日，韩国总统李在明将首次访问美国，并在华盛顿的战略与国际研究中心（CSIS）发表题为“国家领袖论坛”的演讲，探讨外交政策及美韩关系。此次访问标志着李在明首次在国外发表外交政策讲话、首次以总统身份访问美国，以及首次与特朗普总统会晤。该活动由CSIS提供支持，旨在促进美韩双边关系的发展。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚马逊的无谓领土争端：哥伦比亚的佩特罗关注了错误的威胁</title><link>https://www.csis.org/analysis/unnecessary-territorial-dispute-amazon-colombias-petro-focuses-wrong-threats</link><description>哥伦比亚面临多重挑战，包括总统候选人米格尔·乌里贝·图尔巴的遇刺以及8月21日发生的两起致命袭击。然而，总统古斯塔沃·佩特罗却将注意力转向与历史盟友秘鲁的外交争端。争议焦点是位于亚马逊河三角洲的奇内里亚岛，该岛属于秘鲁的洛雷托地区，但秘鲁最近将其划入圣罗莎区。佩特罗指责秘鲁违反1922年的萨莫隆-洛扎诺条约和1934年里约协议。实际上，亚马逊河的自然流动导致岛屿多次分裂和合并，岛上约有三千名居民已在此生活一个多世纪。尽管两国边境地区存在毒品走私等问题，但双方并无暴力冲突。佩特罗的言论引发外交紧张，但目前未升级为实际冲突。两国应加强合作而非对抗，共同应对跨境犯罪问题。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海军航空的未来：与切弗中将的对话</title><link>https://www.csis.org/events/future-naval-aviation-conversation-vadm-cheever</link><description>此次外交新闻报道了由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部及美国海军学会（USNI）联合举办的“海上安全对话”活动。美国海军中将丹尼尔·切弗（VADM Daniel L. Cheever）和退役海军少将雷蒙德·斯皮策（RADM Raymond A. Spicer）参与讨论，探讨美国海军如何应对未来海空作战的挑战。活动由美国海军学会首席执行官兼出版人主持，旨在分析美国海上力量在预算、技术和战略调整下的未来发展。该对话为美国海事领导层提供了一个重要的交流平台，对国家安全政策具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一次特朗普-李峰会分析</title><link>https://www.csis.org/analysis/analysis-first-trump-lee-summit</link><description>韩国总统李在明实现了与特朗普总统的富有成效且友好的会晤，甚至超越了预期。他在演讲和与特朗普的互动中，强调了韩美同盟的重要性，呼吁继续与美国合作应对中国，并重申了朝鲜半岛无核化的共同目标。他使用“我们一同前进”（We go together）的口号，赢得了华盛顿对韩政策观察人士的认可。尽管以往一些自由派总统曾试图调整与美国的关系，但最终都维持了稳定的韩美关系。李在明在华盛顿的表现显示出他对与美国关系的重视，以及对国内政治的关注。他通过巧妙地赞美特朗普、避免冲突，并聚焦于经济、安全和朝核问题等关键议题，成功巩固了韩美同盟。此次峰会为未来合作奠定了基础，也为可能的特朗普访韩创造了机会。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>抛弃过去以确保明天的战场</title><link>https://www.csis.org/analysis/divesting-past-secure-tomorrows-battlefield</link><description>美国国防部长皮特·赫格塞思向陆军下达了明确指令，要求其构建一个更精简、更具杀伤力的部队，重点提升远程精确打击、防空、网络战、电子战和反太空能力。这一战略需要对陆军结构进行重大调整。陆军已取消M10布克坦克和老旧攻击直升机（如AH-64D阿帕奇）的采购，但计划研发新型有人坦克。然而，陆军领导层应考虑大幅削减有人攻击航空和坦克力量。尽管阿帕奇直升机和M1艾布拉姆斯坦克代表了强大的战斗力，但在当前反介入/区域拒止威胁下，必须重新思考陆军结构。现代战争需要成本较低、战略敏捷（跨洲部署）和战术敏捷（战场灵活）的武器系统。由于威胁和总统决定作战地点，战略机动性变得尤为重要。未来对手可能是毒品集团、中国或其他势力。因此，陆军需转向更高效</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“AUKUS转折点：抓住机会实现威慑”：音频简报，由查尔斯·埃德尔（Charles Edel）主讲</title><link>https://www.csis.org/podcasts/audio-briefs/aukus-inflection-seizing-opportunity-deliver-deterrence-audio-brief-charles</link><description>背景信息：美国、英国和澳大利亚于2021年成立AUKUS安全联盟，旨在加强印太地区的军事合作。Charles Edel与Abraham Denmark在CSIS发布的白皮书中分析了该联盟的潜力。主要人物包括Charles Edel和Abraham Denmark。地点为澳大利亚、美国和英国。事件是白皮书发布，探讨如何通过AUKUS增强威慑力。意义在于推动三国合作，应对区域安全挑战，提升战略影响力。  

AUKUS联盟的成立旨在加强美英澳在印太地区的安全合作。查尔斯·埃德尔与亚伯拉罕·丹尼尔森在CSIS发布的白皮书中分析了该联盟的潜力。白皮书强调通过AUKUS增强威慑力的重要性，以应对区域安全挑战，提升三国战略影响力。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特朗普与李峰会发生了什么？ | 《首都有线新闻》第119期</title><link>https://www.csis.org/events/what-happened-trump-lee-summit-capital-cable-119</link><description>韩国总统李在明将于8月24日至26日访问美国，8月25日与美国总统特朗普举行首次峰会。双方将讨论加强美韩同盟关系，包括提升半导体、电池和造船领域的经济合作，深化国防安全合作，并加强在先进技术与关键矿物领域的伙伴关系。此次访问具有重要的战略意义，旨在巩固两国关系并应对地区安全挑战。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与澳大利亚关键矿物合作的未来</title><link>https://www.csis.org/events/future-us-australia-critical-minerals-cooperation</link><description>美国与澳大利亚的经济和安全伙伴关系是印太地区最持久且战略性的联盟之一。近日，双方在关键矿物供应链安全领域展开更深入合作，开启新的篇章。澳大利亚作为资源丰富的国家，正推动建立多样化、有韧性且可持续的关键矿物供应链，包括设立国家关键矿物储备及政府主导的采购协议。在“四边机制”和“AUKUS”等战略框架下，美澳关系更加紧密。前澳大利亚总理、现美国大使凯文·鲁德将与美国战略与国际研究中心（CSIS）关键矿物安全项目负责人格拉塞林·巴斯基兰探讨美澳合作对保障国防和先进制造业关键矿物供应的重要性。此次会议由CSIS关键矿物安全项目资助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯石油附加费：预见其利益与挑战</title><link>https://www.csis.org/analysis/russia-oil-surcharge-anticipating-benefits-and-challenges</link><description>该评论文章提出了一种新的附加费机制，旨在通过向俄罗斯的客户（如印度）收取费用，换取取消对俄石油的二次关税，从而降低俄罗斯的石油收入。美国希望通过这种方式孤立莫斯科的收入来源，避免全球油价下跌或市场供应减少带来的负面影响。文章指出，俄罗斯在2025年7月每天获得约14亿美元的石油收入，若能削减400亿至500亿美元，将对其财政造成重大压力。同时，俄罗斯依赖国家福利基金和债务发行来维持战争开支，进一步削减其石油收入将迫使莫斯科消耗这些资金并增加债务，加剧其财政困境。文章建议对俄罗斯石油买家征收每桶20美元的附加费，以有效控制其收入，并推动国际油价稳定。这一措施有助于削弱俄罗斯的经济实力，同时维护美国及其盟友的利益。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰的安全保障会是什么样子？</title><link>https://www.csis.org/analysis/what-would-security-guarantees-ukraine-look</link><description>在8月18日欧洲领导人、乌克兰和美国的会议中，多位官员强调了对乌克兰提供类似北约第五条的安全保障的重要性。这些保障措施包括外国军队和观察员驻扎在乌克兰境内，以支持谈判并防止冲突升级。这一战略转变引发了关于多国维和部队规模和结构的讨论。根据研究，维和部队至少需要6000人，而更现实的数字可能超过10万，相当于希腊或西班牙的现役部队规模。此外，空中力量和海军力量也需增强，以确保乌克兰的领空和黑海安全。同时，空间和网络能力也是维持和平的关键。该任务将是一个长期承诺，旨在建立一支强大且可持续的乌克兰军队，以永久威慑俄罗斯的侵略行为。这标志着乌克兰战略地位的根本性转变，将其纳入西方安全体系。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国深海采矿的风险</title><link>https://www.csis.org/analysis/risks-us-deep-sea-mining</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海军航空的未来：与切弗中将的对话</title><link>https://www.csis.org/events/future-naval-aviation-conversation-vadm-cheever</link><description>此次外交新闻报道了由美国战略与国际研究中心（CSIS）国防与安全部及美国海军学会（USNI）联合举办的“海上安全对话”活动。美国海军中将丹尼尔·切弗（VADM Daniel L. Cheever）和退役海军少将雷蒙德·斯皮策（RADM Raymond A. Spicer）将就美国海军如何应对未来海空作战挑战进行讨论。活动由美国海军学会首席执行官兼出版人斯皮策主持，CSIS航空航天安全项目主任比根（Kari A. Bingen）发表开场讲话。该对话旨在探讨美国海军建设、技术发展及战略调整等议题，对未来的海上力量部署具有重要意义。活动得到亨廷顿·英格尔斯工业公司（HII）支持。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>