<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 03:38:20 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO 更新标志以反映焕发活力的海洋未来</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2393.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在11月24日至12月3日举行的第34届IMO大会期间，宣布将推出更新的标志和视觉形象。新设计体现了该组织对安全、高效、环保航运的承诺，并强调海洋在全球事务中的核心地位。新标志采用更深的蓝色，提升辨识度并便于视障人士识别，同时以六种联合国官方语言呈现。此举标志着IMO在传承历史的同时，积极应对21世纪航运挑战。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>所罗门群岛启动国家绿色航运计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2394.aspx</link><description>所罗门群岛近日在霍尼阿拉举行的第六届船运商研讨会上，正式发布了《可持续海洋未来：迈向更环保航运与港口的路线图》国家行动计划。该计划由所罗门群岛海事局（SIMA）制定，并获得国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”项目的技术支持。计划旨在通过现代化船舶和港口设施、提升能效、引入低碳技术等措施，推动国家气候目标与可持续发展。所罗门群岛基础设施发展部常任秘书阿兰·利利亚表示，该计划为提升航运效率与环保提供了切实可行的路径。此计划也符合该国实现净零排放的目标，并加强了全球海上能源转型的国际合作。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>风险评估研讨会提升肯尼亚港口安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2395.aspx</link><description>肯尼亚于2025年11月24日至28日在蒙巴萨举办了一场为期五天的国家研讨会，以提升其评估和管理海上安全风险的能力。来自关键海事与安全部门及私营部门的22名代表参加了培训，学习了港口安全威胁的风险评估、缓解措施制定、标准操作程序建立、应对海上安全事件及快速恢复港口运营等内容。此次培训旨在加强各机构间的协调，推动统一的政府整体应对策略。肯尼亚政府承诺遵循国际标准强化海事治理，国际海事组织也肯定了肯尼亚在区域海事救援协调中心中的作用。该培训由欧盟资助，旨在提升港口安全，符合国际船舶和港口设施保安规则。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海和里海国家探讨S-100产品在电子航海中的应用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2396.aspx</link><description>来自黑海和里海沿岸国家的海事官员于12月3日至5日在土库曼斯坦土库曼巴希举行了首次关于S-100产品的区域研讨会。此次会议由国际海事组织（IMO）联合国际海道测量组织（IHO）和国际航标协会（IALA）共同举办，旨在提高对IHO S-100通用海道数据模型及其相关产品的认识。S-100是现代数字海洋数据标准，将提升船舶获取和使用导航信息的效率，是IMO电子航海战略的关键组成部分，将于2029年起强制使用。此次研讨会促进了区域合作，为黑海与里海沿岸国家在S-100产品开发和实施方面建立统一框架奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲官员提升渔业船员培训标准的技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2397.aspx</link><description>11个西非和中非国家的政府官员于12月1日至5日在科特迪瓦阿比让举行区域研讨会，加强了对渔业船舶船员关键要求的理解。此次会议聚焦1995年《国际渔船船员培训、发证和值班标准公约》（STCW-F）的培训与认证标准，包括2024年通过并于2026年1月生效的新强制性STCW-F规则。会议旨在提升海上生命安全和保护海洋环境。共有43人参加，包括16名女性，来自多个非洲国家。该培训由国际海事组织通过其综合技术合作计划（ITCP）与科特迪瓦海事与港口总局合作开展，有助于推动各国履行公约义务并促进地区合作。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨将通过环境敏感性地图提升油污应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2398.aspx</link><description>柬埔寨的海洋利益相关方在金边举行的全国研讨会上接受了环境敏感性制图的关键培训（12月2日至4日），这是提升该国油污应急计划的一部分。环境敏感性制图对于国家油污应急计划至关重要，有助于识别和优先保护脆弱的沿海和海洋资源，从而在油污事件中做出有效决策。34名来自柬埔寨政府机构、企业和相关组织的代表参加了培训，学习了环境敏感性制图及GIS工具的应用。此次研讨会还提供了获取和编制环境敏感性指数（ESI）地图的指导，以支持柬埔寨国家油污应急框架的建立。该活动是在“GI SEA项目”框架下进行的，旨在加强东南亚地区的油污应对能力，由国际海事组织的综合技术合作计划（ITCP）实施。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海洋安全中的作用，这对可持续经济发展至关重要。此次会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海洋安全大会：创新与未来伙伴关系”。会议汇聚了政府官员、海军当局、区域组织、行业专家和发展伙伴。 Ghana海军参谋长布辛将军提出了加强区域合作、积极动员私营部门和促进包容性的三大优先事项。与会者讨论了几内亚湾日益复杂的海洋安全形势，包括气候变化、人口贩卖、非法捕捞和跨国犯罪等新旧威胁的交织。会议还展示了提升海洋态势感知的技术和合作方式，并呼吁加强透明治理和遵守国际海事组织相关协议。此外，各方探讨了海洋安全与社区韧性、蓝色经济发展的联系</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运业的绿色转型。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州新山举行的青年活动中，超过60名大学生和30名航运讲师探讨了航运与港口如何应对全球脱碳努力，以及年轻专业人士如何贡献力量。活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动聚焦于低碳和零排放燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运和物流枢纽的角色也受到关注。著名女引航员Emanuel分享了她的经验，鼓励年轻人投身航运业。该活动旨在提升青年对可持续航运的认识，推动行业转型。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出强调区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海洋安全周（2025年12月2日至5日）上重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海上安全的承诺。该活动由肯尼亚政府主办，欧盟支持，与印度洋委员会、联合国毒品和犯罪问题办公室、国际刑警组织及IMO合作举办，共有来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表参加。会议讨论了多个欧盟资助项目，包括“红海”、“安全非洲海域”和“港口安全与航行安全”计划，并重点审议了区域海洋安全架构（RMSA）的执行情况。此次会议展示了多项成果，如查获大量毒品、逮捕人贩子及救助遇险渔民。IMO还提出了加强区域能力建设和安全框架的举措，旨在促进国家与区域中心之间的协作，推动可持续的</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>