<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 03:17:35 +0000</lastBuildDate><item><title>“PRO-SEAS”启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>150字摘要（中文）：  
2025年9月25日世界海事日，国际海事组织（IMO）与联合国粮农组织（FAO）签署协议，正式启动“海洋塑料减排”项目（PRO-SEAS）。该项目是IMO主导的“海洋垃圾”计划的第三阶段，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染。会议在伦敦召开，33名来自受益国及合作伙伴的代表参与，决定由哥斯达黎加担任项目指导委员会主席。项目资金由全球环境基金提供710万美元，并获得6700万美元的实物支持。项目覆盖中美洲、加勒比、太平洋和非洲地区，目标是通过国际合作减少海洋塑料污染，延续此前“全球海洋垃圾伙伴关系”的成果。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字左右的摘要如下：

来自全球27个国家的100多名代表在伦敦及线上参加了11月12日至14日举行的“海洋垃圾计划全球任务小组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门造成的海洋塑料污染问题。国际海事组织官员鼓励各方立即采取行动，强调科学、技术、废物管理和资金的重要性。会议展示了女性在应对海洋塑料污染中的关键作用，并推动了国家、区域和全球层面的合作。参与国包括阿根廷、巴西、印度、印尼等。

翻译如下：

来自全球27个国家的100多名代表在伦敦及线上参加了11月12日至14日举行的“海洋垃圾计划全球任务小组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门造成的海洋塑料污染问题。国际海事组织官员鼓励各方立即采取行动，强调科学、技术、废物管理和资金的重要性。会议展示了女性在应对海洋塑料污染中的关键作用，并</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事从业者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策与立法。该活动由国际海事组织（IMO）“海事女性”性别项目组织，支持拉丁美洲海事女性网络（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与，通过研讨会和第七届大会，推动性别平等政策的制定与实施。会议聚焦性别主流化、女性职业发展及法律框架改进等议题，助力实现可持续发展目标5。活动得到韩国对IMO技术合作计划的资金支持。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项新的技术合作项目在加勒比地区启动。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和实施国际海事组织（IMO）公约。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO公约的要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”则聚焦于提升海洋立法、执法和专业起草能力。这些项目将帮助加勒比国家更好地实施IMO公约，推动海洋安全、环境保护和可持续蓝色经济发展。受益国包括多个加勒比国家。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会与韩国启动项目以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国宣布启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家打击海盗和其他海上非法活动的能力。该项目是根据2023年11月28日签署的框架协议，在现有IMO-韩国可持续海运合作计划（SMART-C）基础上开展的。韩国承诺提供300万美元资金，支持该地区国家。项目目标包括增强海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享，以加强几内亚湾的海上安全与稳定。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全的未来：国际海事组织与欧盟启动项目，坚决反对海上暴力行为</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）签署协议，启动“安全航程”项目，旨在消除航运业内的暴力和骚扰行为。该项目致力于建立预防和应对海上任何形式暴力与骚扰的措施，包括霸凌、性骚扰和性侵犯。项目目标包括推动零容忍文化、加强监管框架、提升培训与意识。该计划由IMO实施，欧盟提供200万欧元资金支持，旨在促进全球航运业更安全、包容的工作环境。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，尤其关注提升海运业中的性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施、提升数字化和单一窗口系统、升级海事教育与培训。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请参与，项目还将与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的氮氧化物排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举行了专家会议。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC的最终技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少氮氧化物排放带来的空气质量和公共健康改善等好处，并讨论了合规选项和实施时间表。此次会议将建议提交给2027年的REMPEC焦点会议，呼吁尽快批准和执行《MARPOL附则VI》条约，并支持后续决策进程。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界被呼吁投资可持续的船舶拆解。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在11月18日于香港海事周期间，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目举办活动，向香港金融和投资界介绍了可持续船舶拆解领域的机遇与紧迫需求。此次会议汇聚了来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）以及香港金融界的代表，探讨未来市场趋势和监管变化。随着2025年6月《香港船舶安全与环保拆解公约》正式生效，船舶拆解成为推动循环经济和全球船队更新的重要环节。与会者还讨论了南亚地区船舶拆解现状及技术改进需求，强调负责任的拆解不仅是法规要求，更是绿色转型的重要投资机会。SENSREC项目由挪威政府与IMO合作，旨在帮助发展中国家落实该公约，提升拆解作业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日召开，会议将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次大会由176个成员国和3个 associate 成员国组成，同时有来自认可组织的观察员参加。大会是IMO最高决策机构，负责监督组织工作。大会前还将举行第135届理事会会议。新一届40人理事会将在11月28日通过秘密投票选举产生，并于12月4日召开首次会议。此外，大会还将通过新的战略规划及多项重要决议。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会性别平等奖将颁发给冈田桃子教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本知名世界海事大学教授、性别与创新讲座教授上田桃子将于2026年5月与其他获奖者一同在国际海事妇女日（5月18日）期间获得国际海事组织（IMO）2025年性别平等奖。她因在推动海事领域性别平等和女性赋权方面作出的杰出贡献而被日本提名。上田教授自2011年起担任世界海事大学海洋教育与培训负责人，致力于将性别视角融入教学与研究，并在全球范围内促进海事领域的性别平等。她的工作对多个国家产生了深远影响，展现了学术、政策与实践相结合的领导力。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027年任期的40人国际海事组织（IMO）理事会将在伦敦召开的第34届大会期间进行选举。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡恩·德·特雷塞松被选为本届大会主席。大会是IMO最高管理机构，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调了当前任期内在海上安全、海洋保护、数字化等方面取得的成就，并指出未来成功取决于成员国的集体行动。英国交通大臣海迪·亚历山大代表东道国致欢迎辞，沙特前主席和法国新任主席也发表了讲话。理事会成员将通过秘密投票选出，结果将在IMO官网公布。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一时的疏忽可以夺去一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国船员李泰荣因在2024年11月“金星135号”渔船沉没时英勇救出12名船员而被授予“年度海上非凡勇气奖”。该奖项由国际运输工人联合会（ITF）代表李泰荣接受。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李泰荣的领导力和无私精神，并强调海员安全是IMO的核心任务。此外，多个船长和船员因在海上营救移民及应对劫持事件中表现出的勇敢与专业精神也受到表彰。这一奖项旨在表彰在海上拯救生命或防止海洋环境损害方面展现非凡勇气的行为。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>Dr. Rosalie Balkin，国际海事组织（IMO）秘书长，因在国际海事法领域的卓越贡献，于2025年11月24日在伦敦举行的IMO年度颁奖典礼上荣获国际海事奖。她由澳大利亚政府提名，是首位领导国际海事委员会（CMI）的女性，该组织成立于1897年，致力于统一国际海事法律。Dr. Balkin 在海事领域工作五十年，推动多项重要国际公约的制定，如船舶安全、污染责任等。她还积极参与学术研究和教育，并长期支持海员权益。此次获奖彰显了她在全球海事界的重要地位与深远影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）理事会将召开第136次会议，新当选的成员国将参与此次会议，并选举下一届任期的主席和副主席。此次选举涉及中国、希腊、日本、英国、美国等38个国家，这些国家被选入IMO理事会的不同类别。此次选举标志着IMO领导层的更替，对全球海洋事务管理具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>