<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 03:15:22 +0000</lastBuildDate><item><title>新出版物支持针对航运产生的水下噪音的全球行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2352.aspx</link><description>近年来，航运产生的水下辐射噪声（URN）问题日益受到关注。这种噪声由螺旋桨空化、发动机和船体运动等产生，能远距离传播并对海洋生物造成影响。全球环境基金（GEF）、联合国开发计划署（UNDP）与国际海事组织（IMO）合作的GloNoise伙伴关系发布了两份报告，帮助成员国和相关方采取实际措施减少航运产生的水下噪声。这些资源分析了现有政策框架，并提供符合IMO指导的国家参与流程，适用于政府、港口、航运企业、研究机构及社区合作伙伴。报告旨在保护海洋生态的同时确保海上运输的安全与高效。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海员福利在ISSA会议上受到关注</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2353.aspx</link><description>在2023年10月15日至18日于新加坡举行的国际船舶供应商和服务协会（ISSA 67）第67届大会上，国际海事组织（IMO）展示了其保护和改善海员福利的持续努力。高级法律顾问Jan Engel de Boer先生发表主题演讲，介绍了IMO的全面海员福利框架，特别提到了与国际劳工组织（ILO）合作建立的海员遗弃数据库，该数据库自2005年起由ISSA支持。他强调，ISSA一直积极倡导海员权益，尤其在新冠疫情导致的船员换班危机中发挥了重要作用。此次会议为加强双方合作、提升海员福祉和应对未来全球健康危机提供了重要契机。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SMART-C 女性峰会赋能亚太地区海事专业人士</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2354.aspx</link><description>2025年10月21日，来自亚洲和太平洋地区的女性专业人士在韩国首尔参加了SMART-C女性会议，旨在推动海事领域女性赋权。此次会议与韩国海洋周（10月20日至22日）同期举行，由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合主办。会议聚焦于识别政策差距并制定策略以克服性别平等障碍。来自多个地区女性海事协会及国际合作伙伴的代表参与了讨论，并分享了培训成果与国家经验。会议强调了女性在海事行业领导力的重要性，重申了国际海事组织对联合国可持续发展目标5（性别平等）的承诺。该项目由韩国资助，旨在通过针对性培训促进女性在海事领域的职业发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家加强《压载水管理公约》的执行力度</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2355.aspx</link><description>黑海沿岸国家正加强实施《2004年国际船舶压载水和沉积物管理公约》（BWM 2004），以防止有害水生生物通过船舶压载水传播。10月21日至23日在格鲁吉亚巴统举行的区域研讨会，为建立统一的合规框架奠定了基础，旨在保护和恢复黑海海洋生态系统。来自格鲁吉亚、土耳其、摩尔多瓦和乌克兰的16名政府官员参加了会议，并完成了国际海事组织（IMO）的在线课程及前期调查。讨论涉及风险评估、应急计划及国家间合作，强调了船旗国、港口国和沿海国的角色。此次研讨会由IMO与格鲁吉亚交通局联合举办，未来将推动能力建设，强化黑海国家对海洋生态可持续管理的承诺。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在WISTA国际会议上，性别平等和去碳化成为国际海事组织的重点议题。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2356.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）参加了2025年10月20日至24日在西班牙巴塞罗那举行的WISTA国际年度大会及会议，主题为“推动航运与贸易的未来：动荡时代的全球能源”。性别平等是会议的核心议题，体现了IMO与WISTA国际在促进航运业多样性和领导机会方面的持续合作。IMO秘书长多明戈斯参与了关于脱碳对航运、邮轮和能源行业影响的圆桌会议，并与美国俱乐部首席执行官伊阿诺女士进行了闭门对话，强调政府、船东和创新者之间合作的重要性。此外，IMO副规划与发展主任普罗克特女士指出数据驱动的举措对于制定包容性政策至关重要。本次调查首次提供了全球范围内女性在公共和私营航运部门的参与数据，显示女性仅占总劳动力的19%，其中海上仅占1%。IMO将继续推进性别平等，包括《2024-20</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>菲律宾加强海上安全和电子航行能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2357.aspx</link><description>为提升国家数字海事服务能力并加强海上安全，菲律宾海事专业人员参加了“SMART-C Traffic S-100研讨会”，该活动于2025年韩国海事周期间在韩国首尔举行。此次研讨会由国际海事组织（IMO）与韩国海洋渔业部联合举办，聚焦S-100通用海道数据模型及其在电子航海中的应用，旨在提升航行安全与效率。十六名菲律宾海事官员参与培训，学习从S-57向S-100标准过渡的最佳实践。此次会议标志着菲律宾迈向电子航海和数字海事服务的重要一步，有助于增强跨部门协作与区域合作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区首次海上技术研讨会在利马举行</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2358.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与拉丁美洲和加勒比海事当局区域合作组织（ROCRAM）于10月20日至21日在秘鲁利马联合举办了首届区域性技术研讨会，旨在加强技术能力建设、促进区域合作并推动IMO公约的实施。秘鲁海军司令阿尔米兰特·费德里科·哈维尔·布拉沃·德鲁埃达·德尔加多在开幕式上强调了区域合作的重要性。IMO拉美及加勒比地区负责人卡洛斯·萨尔加多重申了对2026-2027年及以后区域优先事项的支持。会议讨论了多项议题，并提出了一项区域人力资源发展行动计划。此次会议标志着IMO在该地区合作的重要里程碑。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>