<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 03:12:19 +0000</lastBuildDate><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污染，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损（如藻类和藤壶的堆积）的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会还探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。此次培训推动了墨西哥发布多项国家文件，并将成立工作组制定相关国家标准。该活动是IMO-Norad TEST生物污损项目的一部分，旨在帮助发展中国家采用可持续的生物污损管理措施。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”最新更新。该平台提供关于减少航运碳排放的解决方案、新型燃料和可持续技术的全球数据与信息，包括实时数据和相关项目如GHG-SMART、GreenVoyage 2050等。该平台旨在支持航运业的能源转型，并为行业提供免费访问资源。其更新后的界面更易于使用，有助于推动全球航运业的低碳发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办了一场国家研讨会，旨在提升其海上安全决策、政策制定与实施能力。该活动由国际海事组织（IMO）支持，聚焦“政府整体方法”在海上安全中的应用，强调机构间协作与信息共享的重要性。来自政府各部门的28名代表参与，包括厄瓜多尔海事局代表。此次会议应对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁，助力厄瓜多尔建立国家海上安全委员会、风险登记册及安全战略，从而加强其海上安全治理能力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通与海洋事务部的工作人员将与港口安全和安全相关的IMO公约转化为国家法规。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS Code）及《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分。该倡议由国际海事组织支持，旨在推动九个国家的海上安全与航行安全，符合2050年非洲综合海洋战略的目标。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，东非和亚丁湾地区的国家在肯尼亚蒙巴萨举行了首届“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）下的海上合作与协调工作组第3次会议，正式建立了新的联合海上行动框架。该框架由15个合作伙伴组织支持，旨在通过政策承诺转化为实际合作，提升区域海上安全。21个DCoC签署国均参与其中，会议由肯尼亚海军主办，并得到国际海事组织（IMO）、丹麦王国、UNITAR和印度洋委员会的支持。此次会议是2024年11月达累斯萨拉姆高级别会议后的重要进展，旨在加强海军和海岸警卫队的能力，提高海洋态势感知和海上拦截能力。该框架被视为应对海盗、非法捕鱼等跨国海上犯罪的关键机制。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）主办的全国研讨会聚焦于实施《伦敦议定书》（LP），该条约禁止大部分废弃物向海洋倾倒。超过20名政府高级官员参加了线上会议，探讨如何将议定书转化为实际行动。讨论涉及建立废物评估、监测、合规与执法的国家体系，以防止海洋污染并确保可持续港口运营。此次会议还分析了议定书批准与实施的潜在障碍及下一步合作计划。《伦敦议定书》于2006年生效，取代了1975年的《伦敦公约》，仅允许在严格条件下倾倒少量指定废弃物。通过这一框架，议定书帮助各国保护沿海和海洋环境，支持国际海洋治理。伊拉克于2023年9月加入该协议，成为第54个</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船舶碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术的最新发展及其在减少航运业温室气体排放中的作用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本表示，此次会议将促进对OCCS技术的理解，并探索基础设施、环境、安全及人员因素等议题。来自全球的400多名代表参与了会议，了解了从碳捕集到运输和永久储存的整个价值链。IMO表示正在制定相关法规框架，以确保OCCS技术的安全和可持续使用。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>