<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 04:21:01 +0000</lastBuildDate><item><title>首届国际海事组织船舶航线研讨会旨在加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>2月2日至6日，来自亚洲沿海国家的政府官员和海事专家在新加坡举行首届国际海事组织（IMO）船舶航线与报告系统研讨会。此次会议旨在提升沿海国家在航行安全、IMO程序及有效实施船舶航线和报告系统方面的能力，特别是在航运流量日益增长的地区。会议探讨了现有航线措施、船舶报告系统的规划与设计、交通模式分析以及国际海事公约的遵守问题。活动结合理论教学与实践操作，并参观了新加坡海事与港口管理局的相关设施。该研讨会将为未来的培训项目提供范例，有助于提升航行安全并减少海洋污染。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海运领域的领导作用，应对脱碳和数字化趋势。此次“性别响应治理与双转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海运协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、机构韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个地区性女性海运协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在决策和专业技术岗位中的代表性不足，并提出制定区域性别政策的重要性。会议成果将用于制定太平洋性别响应海运治理指南和区域倡导行动计划，以推动更协调有效的区域合作。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C女性项目联合举办，获得澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残留物制成的海洋燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目于2月12日在伦敦总部举办此次会议，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自IMO成员国、行业、学术界和国际组织的代表现场或线上参与，另有超过1300人通过直播观看。会议由马士基零碳航运中心生物燃料负责人罗伯塔·森尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。IMO海洋环境司司长大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，参与者也提出氨、LNG和甲醇为未来重点议题。该项目由韩国政府与IMO合作</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《北京船舶司法出售公约》于2026年2月17日生效，旨在建立一个统一且简化的跨国船舶司法出售认可体系，以促进更顺畅的国际贸易。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，并于2022年由联合国大会通过，以解决新买家和融资方在购买船舶时可能遭遇的前债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法出售将被所有其他缔约国承认，确保买方获得“无瑕疵产权”，并增强新船东对船舶在外国港口不被扣押的信心。国际海事组织（IMO）负责保管相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问，提升透明度。该公约标志着船舶交易法律框架的重大现代化，有助于降低风险、稳定市场并促进贸易。目前，巴哈马、萨尔瓦多和西班牙已批准该公约，已有33个国家签署。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织发起全球运动，将海上“政策付诸实践”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-global-campaign-policy-to-practice.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在2026-2027年世界海事日主题“从政策到实践：推动海事卓越”启动视频中强调，全球海事规则必须转化为实际行动。该主题旨在推动国际海事规则在海上和陆地的落实。IMO发起为期两年的全球倡议，以加强成员国对海事公约的执行，提升港口、船舶操作等环节的安全与环保标准。此举旨在缩小各国法规执行差距，确保全球航运安全、高效与可持续。多明格斯呼吁各国将政策转化为实际成果，惠及所有利益相关方。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）污染预防与应对子委员会于2026年2月9日至13日在伦敦总部召开第13次全体会议，由芬兰的安妮塔·迈基宁博士主持。会上，该委员会一致通过了更新后的2026年《海洋垃圾战略与行动计划》，旨在减少船舶，包括渔船产生的塑料污染。该计划将取代2021年的海洋塑料战略和2025年行动计划，目标是在2030年前实现船舶零塑料废弃物排放。此外，委员会还就塑料颗粒运输、废弃渔具管理及生物附着物管理等议题达成多项重要共识，相关文件将提交至MEPC 84审议。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>