<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 02:58:52 +0000</lastBuildDate><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污损，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损（如藻类和藤壶的堆积）的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名官员接受了培训，包括政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会代表。研讨会还探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。此次培训推动了墨西哥在生物污损管理方面的政策制定和标准建立，标志着IMO-Norad TEST生物污损项目在发展中国家推广可持续管理措施的开始。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新情况。该平台提供关于减少航运排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和低碳技术的可持续性和可扩展性。网站新增了22个数据源的实时信息，内容包括IMO在海洋气候行动方面的合作项目，如GHG-SMART、GreenVoyage 2050和Next-GEN等，并提供相关活动信息。此平台旨在帮助利益相关者了解航运业能源转型的进展，推动全球航运业的绿色转型。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日举办了一场国家级研讨会，旨在提升其国家海洋安全决策、政策制定与实施能力。此次会议在瓜亚基尔举行，聚焦国际海事组织（IMO）的“政府整体方法”海洋安全计划，强调机构间协作和信息共享机制的重要性。来自政府各部门的28名代表参加了会议，包括厄瓜多尔海事局代表。该计划通过定制化支持，为成员国提供建立结构、登记册和战略的实用框架，以加强海洋安全治理。IMO的支持将帮助厄瓜多尔设立国家海洋安全委员会、国家风险登记册和国家安全战略，应对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首次“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）下的海上合作与协调工作组3次会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的21个签署国以及15个合作伙伴组织共同建立了新的联合海事行动框架，旨在通过政策承诺转化为实际合作来加强地区海上安全。会议由肯尼亚海军主办，国际海事组织（IMO）联合组织，并得到丹麦、UNITAR和印度洋委员会的支持。该框架将促进海军、执法和监管机构之间的协作，应对包括导弹和无人机攻击在内的新兴威胁。丹麦海事大使尼古拉·鲁格强调，长期解决方案应由地区国家主导。这一框架被视为提升区域海上安全的重要步骤。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）举办了一场全国研讨会，重点讨论如何实施《伦敦倾废公约》（LP），该公约禁止大多数废弃物向海洋倾倒。超过20名政府高级官员参加了线上会议，探讨如何将该公约转化为实际行动。会议讨论了建立废物评估、监测、合规与执法的国家体系，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次研讨会有助于伊拉克符合国际标准，并支持联合国可持续发展目标14（水下生命）。伊拉克于2023年9月加入该公约，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船用碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术的最新发展及其在减少航运业温室气体排放中的作用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本指出，此次会议将促进对OCCS技术的理解，并探索基础设施准备情况及环境、安全和人员因素。来自行业专家分享了相关技术经验，并提出应对当前监管空白的建议。OCCS通过在船上捕集并储存二氧化碳，为航运业提供了一种过渡性解决方案，有助于实现低碳目标。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>