<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 03:08:24 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO支持太平洋一海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与了会议，IMO通过其综合技术合作计划提供支持。会议还介绍了IMO成员国审计计划（IMSAS）及新的持续监测机制，并更新了斐济苏瓦新设立的区域代表处及2026-2027年新的ITCP项目结构。POMF旨在帮助太平洋国家更好地协调技术援助需求与IMO的合作计划，提升地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht”号的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强烈谴责针对国际航运的任何攻击行为，并指出红海地区的此类袭击违反国际法，威胁航行自由，无辜的海员和当地民众是主要受害者。他呼吁通过建设性对话解决影响航运的地缘政治危机。此次事件凸显了国际社会对海上安全与和平的关切。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划包括对国际海运便利化流程的全面现代化，重点推进“单一港口窗口”（MSW）的建设，以简化船舶到港和离港手续。计划包含优先差距、战略重点、具体目标及实施活动，并提出关键绩效指标和时间表。计划由国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）支持，通过在危地马拉城和圣何塞举行的国家便利化研讨会制定。两国代表共同探讨了信息收集和技术跟进，并分享了区域合作经验，推动中美洲海运便利化效率与透明度提升。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的石油泄漏应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>一个为期五天的国家研讨会于9月29日至10月1日在圣文森特和格林纳丁斯的金斯顿举行，旨在提升该国应对石油泄漏事件的能力。来自多个政府部门及行业利益相关者的30名代表参与了培训，重点讨论了更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）以及明确各部门在应对石油污染中的职责。会议还强调了高效沟通与协作的重要性，并引入了RETOS工具以评估国家准备情况。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强该国对海洋和海岸环境的保护能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对女性的港口设施安全审计员的首创培训研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。这是未来几个月将推出的一系列海事安全培训的首场，旨在解决该领域性别失衡问题。培训内容包括评估港口安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO官员表示，更多受过良好培训的女性将提升海事安全水平，此类培训对促进女性在海事安全领域的参与至关重要。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强国际海事组织责任与赔偿公约的执行力度。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。此次由格鲁吉亚海事运输署与IMO联合主办的次区域研讨会，汇聚了黑海地区海事管理机构和法律从业者，旨在提升他们对关键国际公约的理解与应用能力。格鲁吉亚代表鼓励各成员国加入并全面实施相关IMO责任与赔偿条款，以确保事故成本得到妥善覆盖，并促进可持续航运发展。此次会议有助于推动所有参与国对IMO责任与赔偿工具的批准、实施和执行。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导岗位中的女性：IMO-WMU-WISTA 培训课程助力未来领导者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别壁垒，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的方式举行，共有13名来自发展中国家的女性学员，以及两名由WISTA国际协会资助的私营部门代表和两名WMU博士生参加。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，注重将技术项目管理与人际沟通能力相结合。该培训有助于实现联合国可持续发展目标5（性别平等），并推动航运业的创新与变革。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污损</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立国家信息网络，连接港口、船舶运营商和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题。这一举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在厄瓜多尔曼塔市（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。该研讨会是IMO-诺亚德TEST生物附着项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物附着的能力，防止外来水生物种扩散，并减少船舶温室气体排放。此次研讨会加强了各方在环保管理方面的合作，强调了女性和青年专业人士在可持续海洋治理中的作用。厄瓜多尔作为该项目的主要合作伙伴国，在推动区域合作和展示科技驱动的可持续管理方法方面发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。本次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调需平衡经济发展与海洋保护，秘书长则指出航运业为多个领域带来就业和培训机会。活动包括展览和五场专题讨论，并将旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>