<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Oct 2025 03:02:30 +0000</lastBuildDate><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强海上安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2332.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国正在加强支持其港口和航运运作的关键基础设施安全。9月15日至19日，26名来自主要海事机构的参与者在桑给巴尔参加由国际海事组织（IMO）主办的国家ISPS代码自我评估与审核研讨会。此次培训旨在提升港口设施安全审核能力，确保符合《国际船舶和港口设施保安规则》。坦桑尼亚交通部副常任秘书马卡梅·哈吉强调，实施ISPS代码是一个持续过程，需定期自我评估以识别差距并加强合规性。作为东非贸易的重要门户，坦桑尼亚港口在区域贸易中发挥关键作用。此次培训是欧盟资助的“东非及印度洋港口安全项目”的一部分，旨在提升该地区海上安全与航行安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织支持毛里塔尼亚推进努瓦克肖特港口的数字化发展</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2333.aspx</link><description>一项针对毛里塔尼亚的需要评估任务正在进行中，旨在评估该国当前状况，并为努瓦克肖特港（努瓦克肖特友谊港）建立海上单一窗口系统奠定基础。海上单一窗口是一个一站式数字平台，旨在简化船舶进出港口过程中各相关方和机构之间的沟通。该系统将信息交流整合到一个界面中，有望大幅减少港口程序所需的时间和成本。自2024年1月1日起，所有国际海事组织（IMO）成员国必须在港口建立海上单一窗口系统，以提高全球航运效率。此次评估任务由IMO顾问与毛里塔尼亚海事事务局（AMAM）、努瓦克肖特港、相关部委及其他公共机构合作进行，包括海关总署、港口卫生服务处、边境警察及移民服务处，以及航运公司、代理和码头运营商等私营部门利益相关者。任务结束后，将与AMAM召开会议，审查并</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>科摩罗正在加强港口安全，通过培训相关人员掌握符合国际海事标准的知识和技能。9月8日至12日，科摩罗安朱安岛举办了一场针对港口安全职责人员的研讨会及一日安全意识课程。该培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有来自三座港口的17名代表参加，包括海事管理局和港口管理局的工作人员。培训内容涵盖识别安全威胁、防范风险，并确保人员履行ISPS规则下的职责。课程结合理论与实践，旨在提升港口安全水平，促进最佳经验交流。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马达加斯加承诺制定国家生物污损管理法规以保护海洋环境</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2339.aspx</link><description>马达加斯加海事官员在国际海事组织（IMO）与挪威资助的TEST生物污损项目试点后，承诺制定国家生物污损法规。9月15日至17日，马达加斯加图阿马西纳举行研讨会，由MTCC非洲和马达加斯加港口、海事与内河管理局共同举办，旨在提升该国防止船舶传播外来水生物种的能力。会议聚焦实施IMO生物污损指南，并推广创新的水下检查与清洁方法。马达加斯加作为该项目的牵头国，表示将制定包含船体清洁和废物处理的国家法规，并建立利益相关者对话平台以加强国际合作。后续研讨会将在厄瓜多尔和斐济举行。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以符合其减少船舶温室气体排放的战略。IMO已发布关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/Circ.25），旨在建立全球培训框架。此外，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等特定燃料和技术的临时指南也在制定中，并将于2026年2月由IMO海员培训与值班子委员会审议。这些指南将作为修订后的1978年STCW公约下强制性海员培训要求的基础。同时，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训标准提升，确保航运业向低碳、数字化方向平稳过渡。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其政府与国际海事组织（IMO）合作，在伊斯坦布尔召开会议，探讨马尔马拉海滚装和客滚船航运网络的电气化潜力。该地区是地中海最密集的航运网络之一，每年承载数百万乘客和车辆。土耳其计划在2053年实现碳中和，并具备丰富的可再生能源潜力，因此推动渡轮电气化有助于减少温室气体排放，改善港口空气质量。此次会议吸引了约50个利益相关方参与，包括航运公司、港口当局、电力供应商等。该项目旨在通过试点项目推动低碳技术应用，为全球其他地区提供示范。此合作由丹麦政府资助，是IMO“绿色航行2050”计划的一部分，旨在帮助发展中国家减少航运业碳排放。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海事公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来保障渔船人员的福祉。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场国家级研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的重大修订及新《STCW-F规则》将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足更新后的培训和认证要求具有重要意义。会议吸引了来自厄瓜多尔政府、海事和渔业学院、海事管理局、金枪鱼渔业公司及培训讲师等25名代表参与，旨在提升对公约批准流程和关键信息的认识，推动渔业安全与专业性。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与，活动由IMO的综合技术合作计划（ITCP）支持。会议还介绍了IMAS审计方案及新推出的连续监测机制，并更新了斐济苏瓦设立的区域办事处及未来两年的ITCP项目结构。POMF旨在帮助各国将技术援助需求与IMO合作计划对接，提升地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的袭击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。多明格斯呼吁通过建设性对话解决地缘政治危机，保护海员和当地民众的安全。此次事件凸显了红海地区安全局势的严峻性，也反映出国际社会对海上安全与和平的共同关切。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年世界海事日聚焦海洋</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-2025-Our-Ocean.aspx</link><description>2025年世界海事日以“我们的海洋，我们的责任，我们的机会”为主题，于9月25日全球举行。国际海事组织秘书长阿连西奥·多明格斯强调，航运业应成为解决问题的方案而非问题本身，并呼吁全球合作应对海洋污染、温室气体排放和生物多样性丧失。联合国秘书长古特雷斯也呼吁加强海洋保护，推动可持续发展。今年，国际海事组织联合多个机构举办青年书信比赛，鼓励年轻人关注海洋保护。这一活动彰显了全球对海洋可持续发展的重视与行动。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调需在经济发展与海洋保护之间取得平衡，秘书长则指出航运业为多个领域带来就业和培训机会。活动包括可持续航运展览及五场专题讨论，并将活动旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>