<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 03:05:23 +0000</lastBuildDate><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以符合其减少船舶温室气体排放的战略。IMO已发布关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/ Circ. 25），为全球使用替代燃料和技术的船舶海员培训提供框架。同时，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等具体燃料和技术的临时培训指南也在制定中，将于2026年2月由IMO人类要素、培训与值班子委员会审议。这些指南将作为修订后的1978年《STCW公约》下强制性海员培训要求的基础。此外，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训标准提升，确保航运业向低碳、数字化转型的公平与充分准备。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其政府与国际海事组织（IMO）合作，在伊斯坦布尔召开了一系列利益相关方会议，探讨马尔马拉海滚装和客滚船航运网络电气化的潜力。该地区是地中海最密集的航运网络之一，每年运送数百万乘客和车辆。土耳其计划在2053年实现碳中和，并具备丰富的可再生能源资源，因此推动渡轮电气化有助于减少温室气体排放，改善港口空气质量。此次会议由伊斯坦布尔区域港口管理局主办，吸引了约50名来自航运公司、港口、电力供应商等代表参与，旨在为未来试点项目提供方向。该项目由丹麦资助，预计2025年底完成。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海事公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来保障渔船人员的福祉。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场国家级研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、发证和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着公约的修订及新STCW-F规则将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足新的培训和认证要求具有重要意义。该公约设定了全球渔业行业的最低培训和资质标准，确保船上和岸上专业人员具备能力，以保障安全高效的运营。研讨会还讨论了实施公约的挑战，并提高了对批准流程和关键信息的认识。来自厄瓜多尔的25名代表参加了会议，包括政府官员、海事和渔业学院代表、海事管理部门官员、</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与了会议，IMO通过其综合技术合作计划提供支持。会议还介绍了IMO成员国审计计划（IMSAS）及新的持续监测机制，并更新了斐济苏瓦新设立的区域办事处及2026-2027年新的ITCP项目结构。POMF旨在帮助太平洋国家更好地对接技术援助需求与IMO的合作计划，从而提升该地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的袭击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响船员和航运的地区冲突，并向遇难者家属致以慰问。此次事件凸显了红海地区安全局势的严峻性及国际社会维护海上安全的重要性。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划涵盖国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一港口窗口”（MSW）平台，以简化船舶到港和离港手续。计划包括优先差距分析、战略目标、实施活动及关键绩效指标等。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，并通过两国举行的国家便利化研讨会达成共识。此举有助于提升中美洲地区海运效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>一个为期五天的国家研讨会于9月29日至10月1日在圣文森特和格林纳丁斯的圣约翰举行，旨在提升该国应对油污事件的能力。来自多个政府部门及行业利益相关者的30名代表参与了此次培训。会议重点修订和完善了国家油污应急计划，强调各部门间的沟通与协作，并引入RETOS工具评估国家准备情况。此次研讨会由国际海事组织的综合技术合作计划支持，有助于加强该国在海洋和海岸环境方面的防护能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对港口设施安全审计员的首创性“培训者培训”研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。这是首个专门为女性参与者举办的此类培训，共有来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性参加。该培训是未来几个月将推出的一系列海上安全培训的一部分，旨在解决该领域性别不平衡问题。此次培训有助于提升女性在海上安全领域的参与度，促进其对全球海上安全的贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作，探讨如何在经济发展与海洋保护之间取得平衡。活动包括海洋展览和五场专题讨论会，最终将活动旗帜移交至韩国釜山，由其主办2026年活动。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>