<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 03:18:01 +0000</lastBuildDate><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首个国际海事组织（IMO）次区域“培训培训师”项目，该培训聚焦于港口国监督（PSC），时间为10月20日至24日。通过实践演练和专家讲座，参与者学习了PSC检查技术、标准操作程序制定及IMASAS下的审核跟进机制。此次培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强《SOLAS》《MARPOL》《STCW》和《BWM公约》等重要国际海事公约的实施。该项目由IMO与瓦尔迪马协议秘书处联合举办，马来西亚提供资金支持，符合IMO性别平等战略，有助于推动该地区更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国家海事机构内的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本芦屋和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升他们为液化天然气（LNG）动力船舶培训船员的能力。该活动是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）合作开展的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次研讨会结合了课堂讲授、模拟器训练和实际应急演练，内容涵盖LNG加注、应急响应及高温模拟操作等。参与者学习了使用防护装备、检测LNG泄漏及应对火灾等技能。这些培训将帮助各国提升海员培训质量，确保其能安全有效地操作LNG及其他替代燃料船舶。该课程依据STCW公约及IMO相关标准设计，支持IMO推动全球海员培训发展，促进更安全可持续的航运</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南聚集于海运领域</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>来自加勒比地区多个地区的女性齐聚苏里南帕拉马里博（11月3日至5日），参加由加勒比妇女海事协会（WiMAC）举办的研讨会，旨在加强协会的成果并确保其在海事领域的长期可持续发展。此次会议吸引了来自12个国家的34名女性，重点是帮助她们掌握实现协会财务可持续性的战略工具，并通过性别响应方法提升设计和实施可持续资金模式的能力。此外，会议还特别关注领导力培养和公共演讲技巧的提升。该研讨会得到了国际海事组织（IMO）的支持，旨在推动加勒比海事行业中女性角色的发展。WiMAC成立于2015年4月，由IMO的“妇女在海事中”项目支持，课程开发得到荷兰资助，而相关奖学金则部分由中国提供。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办“港口设施安全评估国家研讨会”。此次会议旨在提升符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事和港口安全标准。75名来自洪都拉斯各地港口的代表参与，包括港口安全官员、海事当局及私营部门代表。他们通过理论与实践课程学习风险评估方法、威胁与脆弱性评估及制定全面的港口安全计划。该研讨会是IMO支持成员国实施有效海事安全措施的一部分，有助于构建更安全、更具韧性的全球海运体系。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非沿海国家在塞内加尔达喀尔举行的研讨会上，讨论了在海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作问题。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的31名政府代表及行业利益相关者参与了此次会议，旨在协调各国在油污事件中使用分散剂的政策。该地区海洋资源对经济和生态至关重要，随着石油活动和海上贸易的增长，污染风险增加，需加强区域合作。此次研讨会是落实2024年GI WACAF区域会议建议的一部分，目标是通过《油污应急与合作公约》和《阿比让公约》框架，推动区域协作。与会方承诺继续推进2026年制定区域协助协议的工作。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海上演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的准备和协调能力。来自交通部、外交部等10个关键机构的20名代表参与，强调了跨部门合作的重要性。通过使用亚太经合组织的海事安全演练手册，参与者提升了规划、执行和评估安全演练的能力。该活动是加强印度洋西部地区海事韧性的举措之一，有助于实现非洲2050综合海洋战略目标。此次会议由国际海事组织在欧盟资助项目下组织。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，成为第19个加入《吉布提行为准则》的国家，旨在加强区域海上安全、促进信息共享并支持打击人口贩卖和港口船舶安全等能力建设。该修正案扩展了原《吉布提行为准则》的范围，涵盖海盗、非法捕鱼、武器和毒品走私等非法活动。此次签署标志着法国在应对印度洋西部及亚丁湾海域海上犯罪方面发挥更大作用。12日至14日，相关国家将在毛里求斯举行第八次高级别会议，讨论海上犯罪更新及合作事宜。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，支持落实《香港船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全拆解，降低对人类健康和环境的风险。2025年11月5日至7日，肯尼亚蒙巴萨举办了一场区域研讨会，由国际海事组织（IMO）组织，旨在向该地区介绍相关国际标准。共有32人参加，包括14名女性，体现了该地区在海洋政策和环境治理中对性别包容的重视。与会国包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。此次会议由IMO工作人员及参与“安全环保拆解船舶项目”（SENSREC）的孟加拉国专家主持。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋工程可能带来的负面影响，并发布声明强调现有工作进展。海洋工程旨在通过海洋方法减少大气中的二氧化碳，如刺激浮游植物生长或增强云层反射。会议于10月27日至31日在伦敦举行，强调保护海洋环境应是此类行动的核心。与会国关注私人公司开展的海洋工程可能对发展中国家造成环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>