<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 03:14:48 +0000</lastBuildDate><item><title>厄立特里亚加强石油和有害非危险品泄漏的准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2349.aspx</link><description>10月6日至8日，厄立特里亚在首都阿斯马拉举行了一场国家级研讨会，召集全国高级官员和操作联络人，以加强该国应对石油及有害有毒物质（HNS）泄漏的准备和响应能力。此次会议旨在提升厄立特里亚在海洋污染事件中的应对能力，重点是制定国家海洋污染应急计划。与会者讨论了各部门在管理海洋污染事件中的职责与要求，并通过小组讨论和模拟演练，探讨如何建立有效的国家应急计划。共有44名来自交通通信部、海洋资源部、土地水资源与环境部等政府机构、联合国组织及行业代表参与。该研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，是过去一年政府与IMO及其他联合国机构协作工作的延续。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚港口通过实战演练和演习加强安全措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2350.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国的港口正在加强应对海上安全威胁的准备，这是在达累斯萨拉姆（10月6日至10日）举行的关键培训之后。此次研讨会为港口设施安全官员和管理人员提供了实际操作技能，以制定并有效执行安全演练。该培训基于亚太经合组织《港口设施海上安全演练与演习手册》，旨在提升全国各港口之间的协调能力，并更有效地实施港口设施安全计划。此次活动是欧盟资助的“东非、南部非洲及印度洋港口安全项目”的一部分，旨在支持九个参与国提升海上安全水平，符合2050年非洲综合海洋战略的目标。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加纳和瓦努阿图加入《开普敦协定》以确保渔船安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2351.aspx</link><description>加纳和瓦努阿图已向国际海事组织（IMO）提交了加入2012年《开普敦协定》的文件，使该协定的缔约国总数达到25个。加纳海事局局长卡马拉-迪恩·阿里与瓦努阿图气候适应、能源、环境等事务部长拉尔夫·雷根瓦努于10月16日在IMO总部向秘书长阿连西奥·多明格斯递交文件。该协定将对24米及以上长度的渔船实施强制性国际安全标准，涵盖稳性、机械、通信设备等方面，有助于打击非法捕捞和强迫劳动，减少海洋污染。目前已有3016艘符合要求的渔船，协定将在满足条件后12个月生效。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新出版物支持针对航运产生的水下噪音的全球行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2352.aspx</link><description>近年来，航运产生的水下辐射噪声（URN）问题日益受到关注。这种噪声由螺旋桨空化、发动机和船体运动等产生，可传播至远距离并影响海洋生物。全球环境基金（GEF）、联合国开发计划署（UNDP）与国际海事组织（IMO）合作的GloNoise伙伴关系发布了两份报告，帮助成员国和利益相关方采取实际措施减少船舶产生的水下噪声。这些资料分析了现有政策框架，并提供符合IMO指导的国家参与流程，旨在保护海洋生态的同时确保海上运输的安全与高效。报告对国际和区域法规进行了评估，并提出了未来可参考的建议。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海员福利在ISSA会议上受到关注</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2353.aspx</link><description>在2023年10月15日至18日于新加坡举行的国际船舶供应商和服务协会（ISSA 67）第67届大会上，国际海事组织（IMO）展示了其持续保护和改善海员福利的工作。高级法律顾问Jan Engel de Boer先生发表主题演讲，介绍了IMO的全面海员福利框架，特别提到与国际劳工组织（ILO）合作建立的海员遗弃数据库，该数据库自2005年起由ISSA支持。他强调，ISSA一直积极倡导海员权益，尤其在新冠疫情导致的船员换班危机中表现突出。此次会议为加强双方合作、提升海员福祉和应对未来全球卫生危机提供了重要契机。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SMART-C 女性峰会赋能亚太地区海事专业人士</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2354.aspx</link><description>2025年10月21日，来自亚洲和太平洋地区的女性专业人士在韩国首尔参加了SMART-C女性会议，旨在推动海事领域女性赋权。该会议由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，正值2025年韩国海事周期间。会议聚焦于识别政策差距并制定策略以克服性别平等障碍。来自多个地区女性海事协会及国际合作伙伴的代表参与讨论，并分享了培训成果和国家最佳实践。会议强调了女性在海事行业领导力的重要性，重申了国际海事组织对联合国可持续发展目标5（性别平等）的承诺。该项目由韩国资助，旨在通过针对性培训促进女性在海事领域的职业发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家加强《压载水管理公约》的执行力度</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2355.aspx</link><description>黑海沿岸国家正加强实施《2004年国际船舶压载水和沉积物管理公约》（BWM 2004），以防止有害水生生物通过船舶压载水传播。10月21日至23日，格鲁吉亚巴统举行区域研讨会，推动建立统一的合规框架，保护和恢复黑海海洋生态系统。来自格鲁吉亚、土耳其、摩尔多瓦和乌克兰的16名政府官员参加了会议，并完成了国际海事组织（IMO）的在线课程及前期调查，确保培训符合地区需求。研讨会讨论了风险评估、应急计划及国家间合作，强调了船旗国、港口国和沿海国的角色。此次会议是IMO技术合作项目的一部分，旨在提升各国在压载水管理方面的能力建设，促进黑海地区海洋生态系统的可持续管理。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在WISTA国际会议上，国际海事组织强调性别平等与去碳化。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2356.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）参加了2025年10月20日至24日在西班牙巴塞罗那举行的WISTA国际年度大会及会议，主题为“推动航运与贸易的未来：动荡时代的全球能源”。性别平等是会议的核心议题之一，体现了IMO与WISTA国际在促进航运业多样性和领导机会方面的持续合作。IMO秘书长多明格斯参与了关于脱碳对航运、邮轮和能源行业影响的圆桌会议，并与美国俱乐部首席执行官伊阿诺女士进行了闭门对话，强调政府、船东和创新者之间合作的重要性。此外，IMO副规划与项目主任普罗克特女士指出数据驱动的举措对于制定包容性政策至关重要。本次会议还发布了第二份IMO-WISTA女性航运调查报告，显示女性在航运业中占比仅19%，但海上从业者中女性比例仅为1%。IMO通过多项倡议加强性别代表性，致力于提升全球航运</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>菲律宾加强海上安全和电子航行能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2357.aspx</link><description>为提升国家数字海事服务能力并加强海上安全，菲律宾海事专业人员参加了“SMART-C交通S-100研讨会”，该研讨会于2025年韩国海事周期间在首尔举行。此次会议由国际海事组织（IMO）与韩国海洋渔业部联合举办，聚焦S-100通用海道数据模型及其在电子航海中的应用，旨在提高航行安全和效率。十六名菲律宾海事官员参与培训，学习国际最佳实践，推动从S-57向S-100标准的过渡。此次研讨会标志着菲律宾迈向电子航海的重要一步，有助于提升跨部门协作和技术能力，促进区域合作，实现更安全、高效和可持续的海上运营。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO将在2026年重新开始讨论航运业的净零排放问题。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-net-zero-shipping-talks-to-resume-in-2026.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）海洋环境保护委员会（MEPC）于2025年10月14日至17日召开特别会议，讨论《净零框架》的采纳问题，但决定推迟一年再审议。在此期间，成员国将继续努力达成共识。该框架是IMO为减少船舶温室气体排放而制定的新措施，包含全球燃料标准和碳定价机制。此次会议的延期反映了各国在减排目标上的分歧，也凸显了国际航运业应对气候变化的复杂性。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>