<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:45:14 +0000</lastBuildDate><item><title>中美洲国家批准了海上便利化行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2294.aspx</link><description>洪都拉斯和萨尔瓦多分别通过了一项行动计划，旨在现代化海上交通便利化。该计划旨在支持《便利运输公约》及其修正案在两国的有效和可持续实施。两国的计划是在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）召集的国家便利研讨会后制定的。洪都拉斯的研讨会于7月14日至15日在特古西加尔巴举行，有32名来自相关机构及私营部门的代表参与；萨尔瓦多的研讨会于7月17日至18日举行，有18名政府机构和私营部门代表参加。这些活动是两国技术援助周期第三阶段的一部分，旨在推动“单一窗口”系统的实施。该计划包括提升数字平台建设、明确优先事项和评估机制，以确保与国家和地区目标一致。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港口（7月9日至11日）联合开展培训，加强港口国管制（PSC）以应对海洋塑料污染。此次培训由国际海事组织（IMO）的“全球塑料污染合作伙伴计划”支持，来自10个非洲国家的11名港口国管制官员参与，学习如何根据《防止船舶造成污染国际公约》附则V的规定进行船舶垃圾管理。该活动旨在提升各国对外国船只遵守国际法规的监督能力，从而减少海洋塑料污染，保护海洋环境。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次活动体现了各国打击船舶垃圾污染的决心。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>研讨会为海员做好燃料转型的准备</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演练和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型中面临的风险。此次会议由新加坡海事与港口管理局（MPA）和国际海事组织（IMO）秘书处联合举办，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的能力。来自政府官员、海事培训机构及行业利益相关者的代表探讨了培训体系的改进方案，并分享了各国在培训液化天然气（LNG）燃料船舶海员方面的经验。活动还强调了性别平等的重要性，并通过实际演练和模拟系统演示，提升了参与者对前沿技术的理解。该研讨会是IMO推动航运业低碳化的重要举措之一。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审议并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止石油和化学品泄漏、应急响应策略及环境保护的全国性协调机制。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强安提瓜和巴布达在海洋和沿海环境方面的防护能力。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定一项国家行动计划，以推动航运业的脱碳，该计划得到国际海事组织（IMO）的“绿色航行2050”项目支持。7月21日至25日，在亚历山大举行的研讨会上，来自埃及海运和能源领域的利益相关者齐聚一堂，讨论如何减少船舶和港口的温室气体排放。此次会议由埃及海运物流部门与“绿色航行2050”项目联合举办，旨在促进跨部门合作，探索融资机会，并加强能力建设。埃及在绿色航运方面的领导地位，尤其是苏伊士运河的作用，有望推动可持续贸易路线的发展，为经济带来新的机遇。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>本次研讨会于7月22日至24日在南非开普敦举行，主题是如何在西非和南部非洲实施国际海事组织（IMO）的油污事故应对措施。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非的政府官员参加了会议，学习了IMO关于油污责任的公约，包括《1990年油污责任公约》（OPRC 1990）、《1992年责任与赔偿基金公约》（CLC和FUND 1992）以及《燃油污染公约》。该活动由IMO的综合技术合作计划（ITCP）在“西中南非洲全球倡议”框架下举办，旨在支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家提升应对油污事故的能力。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>