<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 02:59:54 +0000</lastBuildDate><item><title>支持海员——促进多样性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2318.aspx</link><description>本次国际会议以“无人被遗弃：海员在商业、冲突与变革中的处境”为主题，于9月1日至3日在菲律宾马尼拉举行，聚焦海员的人权、安全和福祉。国际海事组织（IMO）女性海事项目负责人玛丽亚娜·诺塞蒂出席会议，强调性别平等的重要性，并介绍了IMO在支持女性赋权方面的举措，包括性别专项奖学金、针对发展中国家女性的高级技术培训以及专业网络建设。会议通过了《马尼拉海员人权、安全与福祉宣言》，呼吁各国政府、船东和国际组织加强合作，保障海员权益，促进全球航运业的可持续发展。此次会议凸显了海员在全球供应链中的关键作用及其对实现可持续发展目标的意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泰国推进海上单一窗口下一步措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2323.aspx</link><description>泰国海洋部门召集国内主要海事利益相关方，旨在通过建立中央海事单一窗口（MSW）系统推进国家海事数字化进程。2024年1月1日起，所有国际海事组织（IMO）成员国必须使用单一数字平台进行船舶靠港信息的收集与交换。8月25日至29日，由IMO和泰国海洋部门在曼谷联合举办的全国多利益相关方研讨会，聚焦MSW的认知及实施步骤。来自政府机构、港口、海关、移民局等约50名代表参与，探讨了《便利国际海上交通公约》的要求，并评估了泰国在数字化进程中的现状与未来潜力。该研讨会由IMO专家尼科·德·考威尔主持，分享了海事数字化经验与挑战。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污损，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会探讨了可持续海洋行动的融资方案，并进行了现场演示，展示了遥控潜水器在曼萨尼约港进行的先进水下检查。此次培训推动了墨西哥发布国家生物污损管理指南及相关文件，并成立工作组制定国内标准。该活动是IMO-Norad TEST生物污损项目的一部分，旨在帮助发展中国家采用可持续的生物污损管理措施。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新版。该平台提供关于减少航运碳排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和技术的可持续性和可扩展性。网站新增了实时数据流和更友好的界面，内容包括IMO在海洋气候行动方面的合作项目，如GHG-SMART、GreenVoyage 2050和Next-GEN等，并提供相关活动信息。此平台旨在帮助利益相关者了解航运业能源转型的进展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办了一场国家级研讨会，旨在提升其国家海洋安全决策、政策制定与实施能力。该活动由国际海事组织（IMO）推动，强调政府内部协调与信息共享机制的重要性。来自政府各部门的28名代表参与了此次会议，讨论了海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海洋安全威胁。IMO的援助将帮助厄瓜多尔建立国家海洋安全委员会、风险登记册及安全战略，从而加强其海洋安全治理能力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克为加强海上安全，正与国际海事组织（IMO）合作，将国际海上安全公约纳入国内法律体系。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通和海洋事务部的工作人员将与港口安全相关的IMO文件转化为国家法规。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS Code）及《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全项目的一部分，旨在推动符合2050年非洲综合海洋战略的海上安全发展。该活动由莫桑比克运输机构负责人Simiááo Munguambe主持，共有26名来自多个部门的代表参加，并与印度洋委员会、国际刑警组织和联合国毒品和犯罪问题办公室等合作伙伴密切协作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首次“达喀尔行为准则/吉达修正案”（DCoC/JA）海上合作与协调工作组3次会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的21个签署国及15个合作伙伴组织共同建立了新的联合海上行动框架，旨在通过政策落实加强区域海上安全。该框架由肯尼亚海军主办，并得到国际海事组织（IMO）、丹麦王国、UNITAR和印度洋委员会的支持。会议强调了区域国家在应对海盗、非法捕鱼等跨国海上犯罪中的关键作用，并提出需加强海军与执法机构之间的协作。这一框架被视为提升区域海上安全架构响应能力和韧性的关键机制。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>