<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 03:19:04 +0000</lastBuildDate><item><title>黑海沿岸国家加强《压载水管理公约》的执行力度</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2355.aspx</link><description>黑海沿岸国家正加强实施《2004年国际船舶压载水和沉积物管理公约》（BWM 2004），以防止有害水生生物通过船舶压载水传播。10月21日至23日，格鲁吉亚巴统举行区域研讨会，推动建立统一的合规框架，保护和恢复黑海海洋生态系统。来自格鲁吉亚、土耳其、摩尔多瓦和乌克兰的16名政府官员参与，均完成国际海事组织（IMO）相关在线课程，并根据地区需求定制培训内容。会议讨论了风险评估、应急计划及国家间合作，强调了船旗国、港口国和沿海国的角色。此次研讨会由IMO与格鲁吉亚交通局联合举办，旨在提升沿岸国家在压载水管理方面的能力建设，推动海洋生态可持续管理。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在WISTA国际会议上，性别平等和去碳化成为重点议题。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2356.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）参加了2024年10月20日至24日在西班牙巴塞罗那举行的WISTA国际年度大会及会议，主题为“推动航运与贸易的未来：动荡时代的全球能源”。性别平等是会议的核心议题之一，体现了IMO与WISTA国际在促进航运业多样性和领导力方面的持续合作。IMO秘书长多明格斯参与了关于脱碳对航运、邮轮和能源行业影响的圆桌会议，并与美国俱乐部首席执行官伊阿诺女士进行了闭门对话，强调政府、船东和创新者之间合作的重要性。此外，IMO副规划与发展主任普罗克特女士指出数据驱动的举措对于制定包容性政策至关重要。本次调查首次提供了全球范围内女性在航运业的统计数据，显示女性仅占总劳动力的19%，其中海上人员占比极低，仅为1%。IMO将继续推进性别平等，通过多项计划提升女性在航运领域的</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>菲律宾加强海上安全和电子航行能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2357.aspx</link><description>为提升国家数字海事服务能力并加强海上安全，菲律宾海事专业人员参加了“SMART-C交通S-100研讨会”，该活动于2025年韩国海事周期间在韩国首尔举行。此次研讨会由国际海事组织（IMO）与韩国海洋渔业部联合举办，聚焦S-100通用海道数据模型及其在电子航海中的应用，旨在提高航行安全和效率。十六名菲律宾海事官员参与培训，学习从S-57向S-100标准过渡的最佳实践。此次活动标志着菲律宾迈向电子航海的重要一步，有助于提升跨部门协作和技术能力，推动更安全、高效和可持续的海上运营。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区首次海上技术研讨会在利马举行</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2358.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与拉丁美洲和加勒比海事主管机构区域合作组织（ROCRAM）于10月20日至21日在秘鲁利马联合举办了首届区域性技术研讨会。此次会议在ROCRAM第24届常规会议期间举行，由秘鲁政府通过秘鲁海军主办，旨在加强技术能力、促进区域合作并推动IMO公约的实施。秘鲁海军总司令阿尔米兰特·费德里科·哈维尔·布雷瓦·德鲁埃达·德尔加多强调了区域合作的重要性，IMO拉美及加勒比地区负责人卡洛斯·萨尔加多重申了对2026-2027年及以后区域优先事项的支持。研讨会讨论了多项议题，并提出了区域合作行动计划，标志着IMO在该地区合作的重要里程碑。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太地区采取措施加强海上监管合规性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2360.aspx</link><description>2025年韩国海事周在釜山举行期间，来自亚洲和太平洋地区的海事官员和专家举行区域研讨会，探讨如何加强遵守国际海事组织（IMO）相关公约。此次会议由IMO的SMART-C领导项目和SMART-C温室气体项目联合韩国海洋与渔业部举办，旨在推动区域合作以提升合规性。IMO官员阿扎拉·普雷姆贝强调了同行学习和地区合作的重要性。菲律宾、越南、汤加和瓦努阿图等SMART-C项目试点国家分享了提升本国能力的最佳实践。会议还讨论了技术转移、政策协调及国际合作在支持监管合规和减少船舶温室气体排放中的作用。此次研讨会促进了跨区域合作，助力构建更安全、低碳的航运业。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南为国家海洋脱碳行动计划奠定基础</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2361.aspx</link><description>越南正在加速制定《国家海洋脱碳行动计划》（NAP），该项目由SMART-C温室气体项目提供支持。10月23日至24日，越南河内举行了启动研讨会，汇集了国内关键利益相关方，以确保该国海运业与2023年国际海事组织（IMO）温室气体战略相一致。此次会议由越南海事局（VIMAWA）主办，世界海事大学（WMU）提供技术支持。项目旨在收集和分析国家海运排放数据，并推动亚洲地区的脱碳进程。越南海事局副署长黄红江呼吁加强数据收集系统、提升跨部门协作及政策一致性。研讨会探讨了NAP框架、温室气体数据收集方法以及与全球目标的政策对接。与会者达成共识，将推动NAP作为实现低碳航运转型的战略工具。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生成为全球171个国家的6600多名校友之一，其中75%以上在毕业一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长兼WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢瑞典政府和马尔默市政府长期以来的支持。他鼓励毕业生利用WMU的全球网络，以合作和积极态度应对挑战，为海洋和航运业的可持续、包容和和谐未来贡献力量。此次毕业典礼共有来自53个国家的125名毕业生参加，并首次实现男女学生人数相等。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋国家正在联合行动，通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受外来水生物种的侵害。10月28日至31日，在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议汇聚了来自30多个地区的海事当局、生物安全专家及合作伙伴，共同推进《压载水管理公约》的实施。该公约旨在防止有害水生生物和病原体的传播，保障太平洋地区的生物多样性和生计。在澳大利亚政府的支持下，会议推动了与公约一致的区域框架建设。此次会议正值瓦努图批准公约，所罗门群岛也宣布将在国际海事组织大会期间提交加入文件，进一步提升了该地区缔约国的比例。此外，会议还关注性别平等，强调女性在海事领域的参与。此次活动由斐济政府主办，得到太平洋区域环境规划秘书处支持，并由国际海事组织的综合技术合作计划执行。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首届国际海事组织（IMO）次区域“培训培训师”项目，该培训于10月20日至24日举行。通过实践演练和专家讲座，参与者掌握了港口国监督检查技术、标准操作程序制定及IMASAS审计跟进机制。此次培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强《SOLAS》《MARPOL》《STCW》和《BWM公约》等重要国际海事公约的实施。该项目由IMO与维尼亚德尔马协定秘书处联合举办，获得马拉西亚资助，支持IMO 2024-2029年性别平等战略，助力该地区更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国家海事机构内的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>