<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 03:17:17 +0000</lastBuildDate><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生成为全球171个国家的6600多名校友之一，其中75%以上在毕业后一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长、WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢瑞典政府和马尔默市政府长期以来的支持。他鼓励毕业生利用WMU的全球网络，通过合作应对挑战，为海洋和航运业的可持续、包容和和谐未来贡献力量。此次毕业典礼共有超过300名学生参加，包括博士、中国硕士及远程学习项目的学生，且2026届学生性别比例首次实现平衡。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋沿岸国家正联手通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受外来水生物种的侵害。10月28日至31日在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议，汇集了来自30多个机构的代表，包括海事当局、生物安全专家和地区合作伙伴，以协调实施《压载水管理公约》。该公约旨在确保船舶按照一定标准管理压载水，防止有害水生物种和病原体的传播，从而保护太平洋的生物多样性和生计。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）和澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，提供了技术支持。此次会议推动了符合公约规定的区域框架建设。随着瓦努阿图最近批准该公约，以及所罗门群岛宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，该地区的缔约国比例进一步提高。此外，会议还关注性别平等，太平洋女性海事协会</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首个由国际海事组织（IMO）举办的针对女性的港口国监督（PSC）“培训培训师”区域下级培训班（10月20日至24日）。通过实践演练和专家讲座，学员掌握了PSC检查技术、标准操作程序制定及IMASAS审核跟进机制。该培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强SOLAS、MARPOL、STCW和BWM公约等重要国际海事规则的实施。活动由IMO与《瓦尔帕莱索协定》秘书处联合举办，马来西亚提供资金支持，符合IMO 2024-2029年性别平等战略，有助于推动该地区更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国家海事机构内的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本姬路和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升其为液化天然气（LNG）动力船舶培训船员的能力。该活动是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）合作的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次研讨会结合了课堂讲授、模拟器训练和实际应急演练，内容涵盖LNG加注、应急响应及低温LNG处理等技能。参与者学习了使用呼吸设备、防护装备及泄漏应对措施。该培训基于STCW公约和IMO相关课程标准，有助于提升各国海员安全操作LNG及其他替代燃料船舶的能力，推动全球航运业的安全与可持续发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>2023年11月3日至5日，来自加勒比地区多个国家的女性航海从业者齐聚苏里南帕拉马里博，参加由加勒比妇女航海协会（WiMAC）主办的研讨会。此次会议旨在加强协会成果并确保其在航海领域的长期可持续发展。共有34名来自12个国家的女性参与，重点学习如何制定财务可持续性框架和吸引捐助者的故事叙述技巧。此外，还举办了领导力提升课程，帮助女性提升沟通与表达能力。WiMAC成立于2015年，由国际海事组织支持，旨在推动加勒比地区女性在航海行业中的角色发展。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办国家港口设施安全评估研讨会。此次会议旨在提升符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事与港口安全标准。来自洪都拉斯各地的75名代表参与，包括港口安全官员、海事主管部门及私营部门代表。他们通过理论与实践课程学习风险评估方法、威胁与脆弱性评估及制定全面的港口安全计划。该活动是IMO持续支持成员国加强海事安全措施、促进全球更安全航运环境的一部分。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非沿海国家在塞内加尔达喀尔举行的研讨会上，就海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作进行了讨论。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国政府机构、行业代表及其他利益相关方共31人参与了此次会议。他们探讨了如何协调各自国家政策，以应对石油泄漏带来的环境威胁。此次研讨会是落实2024年11月GI WACAF区域会议建议的一部分，旨在加强区域合作与互助，依据《油污应急准备、响应和合作公约》及《大西洋西非和中非海岸保护、管理和开发公约》，推动建立区域性协助机制。各国承诺继续推进相关工作，并计划于2026年制定一份区域协助协议草案。该研讨会由国际海事组织通过GI WACAF框架举办，旨在支持非洲小岛屿发展中国</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海上演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔的海事和港口安全官员正在加强国家准备和协调能力，以有效应对海上潜在的安全威胁。2025年11月3日至7日，塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）在维多利亚举办了一场全国演习与演练研讨会，吸引了来自交通部、外交部等关键机构的20名参与者。SMSA首席执行官丹尼尔·亚当强调了准备和跨部门合作的重要性。为期五天的培训使用亚太经合组织的海事安全演习手册，提升了参与者规划、执行和评估海事安全演练的能力。该活动旨在提升塞舌尔港口设施安全计划的实施效果，并加强其主要海事机构之间的协作，进一步推动西印度洋地区的海事韧性与应急准备。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、信息共享及能力建设。该修正案有助于提升成员国间的协调与沟通，推动打击海上犯罪合作。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>