<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 03:38:51 +0000</lastBuildDate><item><title>中东和北非地区旨在加强《国际海事组织责任与赔偿公约》的执行力度。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海洋利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，以加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海难受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以保障该地区安全和清洁航运的公平竞争环境。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，旨在提升中东和北非地区海事管理机构和法律专家对关键国际公约的理解与应用能力。埃及海事运输与物流部门负责人希沙姆·穆斯塔法·埃尔吉齐里少将鼓励各国加入并全面实施相关IMO条约，以确保海难成本得到合理覆盖，并促进可持续航运发展。此次研讨会预计将推动各成员国在履行</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期一周的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛港口的安全能力。来自国家机构的代表通过风险评估与缓解技能培训，增强了专业技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及ANAM和国家警察的港口设施安全官参与。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者深入学习了风险评估方法及应对威胁的安全措施，并探讨了符合SOLAS公约和ISPS规则的标准操作程序。该项目是国际海事组织在东非、南部非洲及印度洋地区开展的港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域海洋安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明称：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，同时环境风险也在上升。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项重要环保公约——《压载水管理公约》和《防污系统公约》近日分别获得第100份批准书，标志着这两个公约正式生效。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》的第100个缔约国，而赤道几内亚则在12月3日同时批准了两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约覆盖了全球93.73%和95.77%的商船吨位，对保护海洋生态环境具有重要意义。这些公约是IMO推动安全、高效和环保国际航运的重要基础。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国管制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、完善制度框架、提升政策协调及检查能力等方面面临的挑战。活动由国际海事组织（IMO）与韩国“SMART-C领袖项目”联合主办，联合国亚太经社会（ESCAP）和新西兰海事局（MNZ）共同参与。来自12个国家的官员和专家分享经验，推动太平洋地区在船舶合规与执法方面的合作。会后，汤加和瓦努阿图代表还参加了后续研讨会，聚焦IMASAS纠正行动计划的实施及参与国际海事组织会议的准备。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的航运脱碳能力建设提供支持。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>在2025年全球温室气体减排航运能力提升（GHG-SMART）项目年度培训结束后，小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的海洋脱碳工作获得新动力。来自13个国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合的培训，涵盖政策、技术、金融等方面内容。培训于2025年11月在韩国釜山结束，国际专家分享了知识。该项目旨在帮助这些国家实现符合2023年IMO温室气体战略的最佳实践，已有超过80人完成培训，并有优秀学员获得奖学金攻读硕士学位。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>