<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 03:26:56 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）近日正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，尤其注重提升性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施、提升数字化和单一窗口系统、升级海事教育。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请方式被选中参与，项目还将与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的NOx排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMEPC）在马耳他利贾举行了专家会议。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMEPC的最终技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少NOx排放带来的空气质量和公共健康改善，并呼吁加强区域合作与法规统一。该研究将提交给IMO，以支持未来决策。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶回收业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保回收国际公约》生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶回收的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）及香港金融界的代表参与讨论，关注全球船舶回收趋势和法规变化。专家强调，负责任的船舶回收对推动循环经济和更新全球船队至关重要。与会者还评估了南亚地区船舶回收现状，并呼吁加强技术研发与基础设施建设。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升回收行业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家加强搜救合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2391.aspx</link><description>太平洋岛国在斐济苏瓦举行的第十届太平洋区域搜救（SAR）研讨会后，重申了其致力于拯救海上生命的承诺。此次11月11日至15日的双年会议由斐济政府主办，汇集了14个太平洋岛国及领土代表，以及国际海事组织（IMO）、太平洋共同体等机构的合作伙伴。会议回顾了2022-2026年SAR战略计划的进展，并决定继续推进下个五年计划。通过案例研究和讨论，各国加强了对国际海事搜救公约的理解，强调了统一搜救服务的重要性。此次会议还进行了大规模救援演练，提升了区域协作能力。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过国家风险登记计划加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2392.aspx</link><description>塞舌尔通过一项研讨会加强了其海洋安全治理，旨在建立国家海洋安全风险登记册（NMSRR）。该研讨会于11月17日至20日在维多利亚举行，共有25名塞舌尔官员参与。NMSRR有助于识别、评估和优先处理海洋领域的安全威胁。国际海事组织（IMO）倡导全政府协作，利用基于风险的工具来发现安全漏洞并指导政策发展。塞舌尔作为《吉达修正案》签署国，需建立NMSRR以提升国家协调与风险评估能力。此次行动是欧盟资助的“港口安全与航行安全”项目的一部分，旨在加强东非及印度洋地区的海洋安全。该研讨会标志着塞舌尔在推进国家海洋安全架构方面迈出重要一步。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 更新标志以反映焕然一新的海事未来</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2393.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯于11月24日至12月3日举行的第34届IMO大会期间，宣布将推出更新的标志和视觉形象。新设计旨在体现该组织的历史传承，并展现其应对21世纪航运挑战的决心。多明格斯强调，新标志体现了对安全、高效、环保航运及成员国合作的承诺。新标志融合了联合国徽章元素，突出海洋在全球事务中的核心地位，并采用更清晰的字体与颜色，提升可识别性，适用于所有六种联合国官方语言。此举有助于加强IMO的品牌形象与全球影响力。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>所罗门群岛启动国家绿色航运计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2394.aspx</link><description>所罗门群岛启动了一项国家行动计划，旨在现代化国内航运和港口系统，同时推进其气候和发展的目标。该计划名为《可持续海洋未来：迈向更环保航运与港口的路线图》，于11月26日在霍尼阿拉举行的第六届船运商研讨会上正式发布。由所罗门群岛基础设施发展部常任秘书阿兰·利利亚主持，政府官员、船运公司、行业伙伴及发展机构代表出席。该计划由所罗门群岛海事局制定，获得国际海事组织“绿色航行2050”项目的协助，旨在提升航运效率、可靠性和可持续性，保护海洋环境。此举有助于实现净零排放目标，并推动全球海运能源转型。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>风险评估研讨会提升肯尼亚港口安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2395.aspx</link><description>肯尼亚于2025年11月24日至28日在蒙巴萨举办了一场为期五天的国家研讨会，旨在提升其评估和管理海上安全风险的能力。来自关键海事和安全部门及私营部门的22名代表参加了培训，学习了港口安全威胁的风险评估、缓解措施制定、标准操作程序建立、应对海上安全事件以及快速恢复港口运营等内容。此次培训由国际海事组织（IMO）在欧盟资助的东非和南非洲及印度洋港口安全与航行安全项目下组织，旨在加强肯尼亚在《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）框架下的港口安全能力，支持区域运输的安全、可持续发展。该活动体现了肯尼亚在区域海上救援协调中心中的领导作用及其对国际标准的承诺。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海和里海国家探讨S-100产品在电子航海中的应用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2396.aspx</link><description>来自黑海和里海沿岸国家的海事官员于12月3日至5日在土库曼斯坦土库曼巴希举行了首次关于S-100产品的区域研讨会。该会议由国际海事组织（IMO）联合国际海道测量组织（IHO）和国际航标协会（IALA）共同举办，旨在提高对IHO S-100通用海道数据模型及其相关产品的认识。S-100是现代数字海洋数据标准，有助于提升船舶获取和使用导航信息的效率。此次研讨会促进了区域合作，为黑海与里海沿岸国家在S-100产品开发和实施方面建立统一框架奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举出多个成员国代表，组成IMO理事会。新当选的成员包括中国、希腊、日本、美国等30个国家。这些国家将在12月4日召开第136届理事会会议，并选举下一届两年任期的主席和副主席。此次选举对国际海事事务的决策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>