<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 03:09:19 +0000</lastBuildDate><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）主办的全国研讨会聚焦于实施《伦敦议定书》（LP），该条约禁止大部分废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参加了线上会议，探讨如何将该协议转化为实际行动。讨论内容包括建立废物评估、监测、合规和执法的国家体系，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次会议还分析了实施协议的潜在障碍及下一步合作计划。《伦敦议定书》于2006年生效，取代了1975年的《伦敦公约》，仅允许在严格条件下倾倒少量指定废弃物。通过这一框架，协议帮助各国保护沿海和海洋环境，支持国际海洋治理。伊拉克于2023年9月加入该协议，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被突出为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>近日，国际海事组织（IMO）在其总部举办了关于船舶碳捕集与封存技术（OCCS）的专题研讨会。该技术旨在通过在船上直接应用碳捕集与封存（CCS）技术，减少航运业的温室气体排放。IMO新任海洋环境司司长大卫·奥斯本表示，此次会议旨在提升对OCCS技术最新进展及其在航运脱碳中作用的理解，并探讨相关基础设施、环境安全及人员因素。来自行业专家分享了实际应用经验，并提出应对当前监管空白的建议。此次会议吸引了约400名国际参与者，强调了OCCS作为过渡性解决方案在推动全球气候行动中的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实地考察聚焦釜山SMART-C女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山圆满结束为期五天的密集学习、对话和技术交流，最终通过实地考察展示了数字化如何重塑海运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，旨在推动女性在海运领域的领导力和职业发展。来自太平洋小岛屿国家的女性官员参加了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。培训结合课堂学习与实地参观，使参与者深入了解了自动化、电气化及数字化物流系统的应用。项目负责人表示，学员将把所学知识应用于实际工作中，为行业带来积极影响。该项目持续通过培训、教育和全球网络建设，提升女性在海运行业的能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约——《公海生物多样性保护协定》（BBNJ协定）已获得60个缔约国批准，将于2026年1月正式生效。该条约经过近20年谈判，于2023年6月由联合国成员国通过，旨在保护公海区域的海洋生物多样性，建立具有法律约束力的规则，促进公平分享海洋遗传资源，并加强科学合作。国际海事组织（IMO）积极参与了谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用。该协定与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相关，共同推动全球海洋治理。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>也门在地区持续风险背景下加强港口和海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2330.aspx</link><description>在欧盟资助的红海地区海洋安全区域项目（红海项目）框架下，9月7日至11日及14日至18日，也门亚丁成功举办了两期关于加强海洋和港口设施安全的国家级培训。国际海事组织（IMO）主导了此次培训，旨在应对红海地区日益增长的恐怖主义、海盗和跨国犯罪威胁。来自也门海岸警卫队、亚丁港管理局、司法部、海军、海关和环境保护局等机构的20多名代表参加了培训。第一期侧重于测试和优化之前任务制定的标准操作程序，第二期则聚焦高级演练，以提升港口安全人员的技术能力。该项目由欧盟资助，由IMO、国际刑警组织、联合国毒品和犯罪问题办公室及政府间发展组织共同实施，支持包括也门在内的五国。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持非洲海员技能的模拟器教练培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2331.aspx</link><description>来自东非和南部非洲的模拟器教官在肯尼亚蒙巴萨的班达里海事学院参加了一场研讨会后，提升了根据国际海事组织《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》（STCW公约）提供关键模拟器培训的能力。此次研讨会由国际海事组织与莫桑比克技术大学联合主办，共有32名模拟器教官和评估人员参加，包括8名女性，他们来自埃塞俄比亚、肯尼亚、南非和坦桑尼亚联合共和国的海事管理机构和培训机构。研讨会旨在加强STCW公约及其2010年马尼拉修正案的实施，特别是关于使用模拟器进行培训和评估的规定。该活动由国际海事组织的综合技术合作计划资助。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强海上安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2332.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国正在加强其港口和航运运营的关键基础设施安全。9月15日至19日，26名来自主要海事机构的代表在桑给巴尔参加由国际海事组织（IMO）主办的国家ISPS代码自评与审计研讨会。此次培训旨在提升港口设施安全审计能力，确保符合《国际船舶和港口设施保安规则》。坦桑尼亚交通部副常任秘书马卡梅·哈吉强调，实施ISPS代码是一个持续过程，需定期自评以识别漏洞并提高合规性。作为东非贸易的重要门户，坦桑尼亚港口在区域贸易中发挥关键作用。此次培训是欧盟资助的“东非、南部非洲及印度洋港口安全项目”的一部分，旨在提升该地区海上安全与航行安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织支持毛里塔尼亚推进努瓦克肖特港口的数字化发展</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2333.aspx</link><description>一项针对毛里塔尼亚的需要评估任务正在进行中，旨在评估该国当前情况，并为努瓦克肖特港（努瓦克肖特友谊港）建立海事单一窗口系统奠定基础。海事单一窗口是一个一站式数字平台，旨在简化船舶进出港口过程中各相关方和机构之间的沟通。该系统将信息交流整合到一个界面中，有望显著减少港口程序所需的时间和成本。自2024年1月1日起，所有国际海事组织（IMO）成员国必须在港口建立海事单一窗口系统，以提高全球航运效率。此次评估任务由IMO顾问与毛里塔尼亚海事事务局（AMAM）、努瓦克肖特港及相关政府部门合作开展，包括海关总署、港口卫生服务、边境警察及移民服务等，以及航运公司、代理和码头运营商等私营部门代表。任务结束后，将与AMAM召开会议，审查并确认评估结果。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>科摩罗为加强港口安全，组织了一场为期五天的培训活动，旨在提升港口工作人员对国际海事安全标准（ISPS规则）的理解与应用能力。此次培训在科摩罗的昂儒昂岛举行，由欧盟资助的港口安全项目主办，共有来自三个港口的17名代表参加，包括港口设施保安官员、安检人员等。培训内容涵盖理论课程、实践演练及实地参观，旨在提高员工识别安全威胁和防范风险的能力，确保符合国际海事组织的相关规定。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年世界海事日聚焦海洋</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-2025-Our-Ocean.aspx</link><description>2025年世界海事日以“我们的海洋，我们的责任，我们的机会”为主题，于9月25日全球举行。国际海事组织秘书长阿连西奥·多明格斯强调，航运业应成为解决问题的方案而非问题本身，并呼吁全球合作应对污染、温室气体排放和生物多样性丧失。联合国秘书长古特雷斯也呼吁加强海洋保护，推动可持续发展。今年，国际海事组织与联合国邮政联盟和教科文组织合作，鼓励青少年关注海洋保护，通过书信比赛表达对海洋的责任感。此次比赛的前三名分别来自土耳其、越南和布基纳法索。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>