<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 02:52:33 +0000</lastBuildDate><item><title>第一位SMART-C女性研究员开始在世界海事大学攻读硕士学位</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2315.aspx</link><description>菲律宾海事专业人士鲁宾娜·塞拉诺·巴多伊是首位通过国际海事组织与韩国“SMART-C女性项目”获得奖学金的女性，她即将前往瑞典马尔默的世界海事大学（WMU）开始硕士课程。巴多伊目前担任菲律宾海事局（MARINA）海洋运输环境与发展部门主管，于2024年完成了“SMART-C女性培训计划”。该项目由韩国资助，由国际海事组织实施，旨在通过能力建设促进亚太地区五个太平洋国家和五个亚洲国家的海事领域性别平等。该计划不仅提供培训，还为优秀学员提供攻读硕士学位的机会，助力女性在海事行业的发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年开放房屋节期间，伦敦唯一一家联合国机构总部将对外开放。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2316.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）位于泰晤士河畔，是联合国专门机构，负责全球航运安全、海上及大气污染预防。其总部建筑于1983年由伊丽莎白二世女王正式启用，2008年经翻新后由她的表亲格洛斯特公爵重新开放。作为伦敦年度开放日活动的一部分，IMO将于9月20日至21日向公众开放，游客可参观包括辩论厅、船模展览和海员生活摄影展在内的设施，并有机会与秘书长阿伦西奥·多明戈斯会面。此次开放展示了IMO在国际航运规则制定中的重要作用。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持海员——促进多样性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2318.aspx</link><description>本次国际会议于9月1日至3日在菲律宾马尼拉举行，主题为“无人被遗弃：海员在商业、冲突与变革中的处境”。会议聚焦海员的人权、安全和福祉。国际海事组织（IMO）女性海事项目负责人玛丽亚娜·诺塞蒂出席并强调了性别平等的重要性，介绍了IMO在支持女性赋权方面的举措，包括性别专项奖学金、针对发展中国家女性的高级技术培训以及专业网络建设。会议通过了《马尼拉海员人权、安全与福祉宣言》，强调所有海员无论国籍、船舶或司法管辖范围，都应享有基本人权，并呼吁政府、船东和国际组织加强合作，保障海员权益。此次会议凸显了提升海员福利对实现可持续发展目标的重要意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泰国推进海上单一窗口下一步措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2323.aspx</link><description>泰国海洋部门召集国内主要海运利益相关方，推动建立中央海运单一窗口（MSW）系统，以加快国家海运数字化进程。8月25日至29日，由国际海事组织（IMO）和泰国海洋部门联合主办的全国多利益相关方研讨会于曼谷举行，重点讨论MSW的认知及实施关键步骤。自2024年1月1日起，所有IMO成员国必须使用单一数字平台进行船舶靠港信息的收集与交换。此次会议共有约50名来自政府机构、港口、海关、移民局等代表参与，旨在评估泰国当前进展并探讨数字化转型的潜力。该研讨会由IMO专家尼科·德·考韦领导，分享了海运数字化经验，探讨了实施步骤及可能面临的挑战。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污损，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会探讨了如何应用水下检查协议、评估船体污损水平，并与IMO生物污损指南保持一致。此外，还讨论了可持续海洋行动的融资方案。此次研讨会标志着墨西哥在推动国家层面生物污损管理方面的重要进展。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新版。该平台提供关于减少航运排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和低碳技术的可持续性和可扩展性。网站新增了22个数据源的实时信息，内容包括IMO在海洋气候行动方面的合作项目，如GHG-SMART、GreenVoyage 2050和Next-GEN等，并提供相关会议信息。该平台旨在帮助利益相关者了解航运业能源转型的进展，促进绿色航运发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日举办了一场国家级研讨会，旨在提升其国家海上安全决策、政策制定与实施能力。该会议在瓜亚基尔举行，聚焦国际海事组织（IMO）的“政府整体方法”在海上安全中的应用，强调机构间协作和信息共享机制的重要性。此次研讨会吸引了28名来自政府各部门的代表，包括厄瓜多尔海事局人员。通过IMO的支持，厄瓜多尔将建立国家海上安全委员会、国家风险登记册和国家安全战略，以应对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁。这标志着厄瓜多尔在加强海上安全治理方面迈出了重要一步。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通与海洋事务部工作人员将与港口安全和安全相关的IMO文件本土化。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS Code）及《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在推动符合2050年非洲一体化海洋战略的海上安全发展。该倡议由多个机构参与，并与印度洋委员会、国际刑警组织和联合国毒品和犯罪问题办公室密切合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首次“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）下的海上合作与协调工作组3次会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的21个签署国以及15个合作伙伴组织共同建立了新的联合海上行动框架，旨在通过政策承诺转化为实际合作来加强地区海上安全。会议由肯尼亚海军主办，并得到国际海事组织（IMO）、丹麦王国、UNITAR和印度洋委员会的支持。该框架将促进各国海军、执法机构和监管机构之间的协作，以应对海盗、非法捕鱼、人口贩卖等跨国海上犯罪。丹麦海事大使尼古拉·鲁格强调，长期解决方案应由地区国家主导。肯尼亚海军指挥官保罗·奥蒂诺表示，工作组3将成为将政策转化为实践的关键机制。该框架得到了各利益相关方的广泛支持，认为其将</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>