<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 03:16:07 +0000</lastBuildDate><item><title>塞舌尔通过区域海洋演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的能力。来自交通部、外交部等关键机构的20名代表参与，强调了跨部门协作的重要性。塞舌尔海事安全局局长丹尼尔·亚当指出，仅靠计划不够，必须通过实际演练来检验和加强协调。此次培训使用亚太经合组织的海事安全演练手册，提升港口设施安全计划的执行能力。该活动是加强印度洋西部地区海上韧性的重要举措，有助于实现非洲2050年综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、信息共享及能力建设。此次签署标志着该地区合作应对海上犯罪的重要进展。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成多项行动要点，以支持《香港船舶安全和环保回收国际公约》（HKC）在该地区的实施。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全回收，降低对人类健康和环境的风险。2025年11月5日至7日，肯尼亚蒙巴萨举办了一场关于公约批准与实施的区域研讨会，由国际海事组织（IMO）组织。此次会议吸引了32名参与者，包括14名女性，体现了该地区在海洋政策和环境治理中对性别包容性的重视。与会国包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并发表声明强调现有工作进展。会议指出，随着全球海洋地球工程活动增加，尤其是私营企业参与的项目，可能对环境造成危害。部分国家担忧这些活动对发展中国家，特别是最不发达国家和小岛屿国家的环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋地球工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年向下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据交换优化港口船舶到港和离港时间的数字港口停靠解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海事技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在沃尔维斯湾港和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶在港温室气体排放。此次试点在“加速非洲包容性绿色航运”区域研讨会上启动，旨在推动能源效率、创新和融资以实现低碳航运未来。研讨会还参观了沃尔维斯湾的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产及相关基础设施，强调了技术创新与能力建设的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进亚洲绿色可持续船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家采取措施加强区域内的船舶拆解合规性和安全性，以符合《香港国际船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。11月11日至13日在泰国曼谷举行的次区域研讨会，旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度、印尼、日本、巴基斯坦、菲律宾、泰国、土耳其和越南等29名政府官员掌握签署、实施和执行HKC及其相关指南的知识和技能。该公约于2025年6月26日正式生效，旨在确保船舶在使用寿命结束后安全且环保地拆解。此次会议还强调了提升港口国监督检查力度及提高尚未签署公约国家意识的重要性。此外，会议还关注推动女性在海事领域的平等发展，并展示了多个地区的成功案例。该研讨会由IMO的综合技术合作计划资助，由泰国海洋部门主办，是IMO持续支持全球主要船舶拆解国家的一部分。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国香港的海洋能源转型加速推进</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2376.aspx</link><description>在11月18日举行的香港海事周期间，国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目研讨会召开，旨在加快全球航运业的能源转型。来自航运、港口和能源行业的代表、政府官员及环保组织齐聚一堂，探讨跨领域合作推动进展的重要性。会议强调了中国香港在全球可持续航运中的作用，展示了推动航运能源转型的举措，并突出了香港港口码头运营商的角色。多位嘉宾指出，政策法规对实现转型至关重要，同时需推动替代燃料的商业可行性及技术创新。此次会议由多位高层人士发表主题演讲，包括香港运输及物流局副局长刘春山、挪威贸易工业及渔业部国务秘书埃文·特龙斯塔德·萨盖巴肯等。下一届关于生物燃料的技术研讨会将于2026年2月12日举行。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>培训目标：协调西非和中非的港口国管制</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2377.aspx</link><description>在尼日利亚拉各斯由国际海事组织（IMO）主办的区域研讨会，旨在提升西非和中非地区港口国监督（PSC）能力。通过培养一批国家培训师，他们将负责培训各自国家的港口国监督官员。此次会议促进了该地区PSC活动的协调与统一。港口国监督是确保外国船舶符合国际安全、保安和环保标准的重要机制。本次“阿布贾Mou港口国监督培训师”研讨会于2025年11月10日至14日举行，共有来自22个国家的31名参与者，旨在加强IMO相关公约在该地区的有效实施。研讨会由尼日利亚海事管理局（NIMASA）主办，国际海事组织（IMO）合作开展，并得到阿布贾Mou的支持。活动涵盖检查程序、报告、绩效改进策略及风险管理等内容。此外，为促进性别平衡，有五名女性参与了</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日在伦敦举行，共有176个成员国和3个准成员参加。大会将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次会议还将举行IMO奖项颁奖典礼，并通过多项决议。理事会是IMO的执行机构，负责监督组织工作。此次选举将在11月28日进行，结果将通过IMO官网和社交媒体公布。此次大会对全球航运治理具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>