<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:05:20 +0000</lastBuildDate><item><title>中美洲国家批准了海上便利化行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2294.aspx</link><description>洪都拉斯和萨尔瓦多各自批准了一项行动计划，旨在现代化海上交通便利化。该计划旨在支持《便利运输公约》及其修正案在两国的有效和可持续实施。两国的行动计划是在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）召集的国家便利化研讨会上通过的。洪都拉斯的研讨会于7月14日至15日在特古西加尔巴举行，萨尔瓦多的研讨会于7月17日至18日举行。双方均分析了IMO此前的虚拟咨询结果，并学习了危地马拉在实施单一窗口系统方面的经验。该计划涵盖提升数字平台“海运单一窗口”的实施，以简化港口船舶进出流程，确保与国家和地区优先事项一致，并设有监测机制评估进展。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港口（7月9日至11日）联合开展培训，加强港口国控制（PSC）以应对海洋塑料污染。此次培训由“全球塑料污染伙伴关系项目”支持，来自10个非洲国家的11名港口国控制官员参与，学习如何根据《国际防止船舶造成污染公约》附则V的规定，执行船舶垃圾管理措施。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次活动体现了各国对减少海洋污染、保护海洋生态系统的坚定承诺。该培训旨在提升港口国控制人员的能力，确保外国船只遵守国际环保法规，从而减少海洋塑料污染。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>研讨会帮助海员应对燃料转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演习和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型过程中面临的风险。此次会议汇聚了政府官员、海事培训人员和行业利益相关者，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的培训水平。活动与新加坡国际海上安全会议同期举行，是国际海事组织（IMO）为确保海员适应低碳航运业需求所作努力的一部分。研讨会通过政策、教育与实践的结合，探讨了培训能力不足等挑战，并分享了各国在培训使用液化天然气燃料船舶海员方面的经验。最终，现场甲醇灭火演练强调了应急准备的重要性，参与者还体验了先进的模拟系统和VR技术，提升了对前沿教学技术的理解。该会议由新加坡海事与港口管理局和国际海事组织秘书处联合举办，旨在推动全球海事培训体系</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审议并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止石油和化学品泄漏、应急响应策略及环境保护的全国性协调措施。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于增强安提瓜和巴布达保护海洋和沿海环境的能力。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定国家行动计划，以推动航运业的脱碳，该计划得到国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”项目的支持。7月21日至25日，亚历山大港举行了一场研讨会，汇集了埃及海事和能源领域的利益相关者，共同探讨减少船舶和港口温室气体排放的措施。此次会议由埃及海事运输与物流部门与“绿色航行2050”项目联合举办，旨在加强合作、明确优先行动方向，并探索融资与能力建设机会。埃及在绿色航运方面的领导地位，尤其是苏伊士运河的作用，有望推动可持续贸易路线的发展，为经济带来新的机遇。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>为应对西非和南部非洲的石油污染事件，国际海事组织（IMO）在南非开普敦举行了为期三天的研讨会（7月22日至24日）。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非的政府官员参与了此次会议，学习如何实施IMO的污染责任公约。该研讨会由IOPC基金、国际P&amp;I协会联合会和ITOPF联合举办，重点介绍了《1990年油污责任公约》《1992年责任与赔偿基金公约》及《燃油污染公约》等文件的应用经验。活动是IMO“西中南非洲全球倡议”框架下的技术合作项目，旨在支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>