<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 03:03:24 +0000</lastBuildDate><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过国际海事组织（IMO）的技术支持，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通和海洋事务部的工作人员将与港口安全相关的IMO文件转化为国家法规。重点在于推动《SOLAS公约》第XI-2章和《ISPS规则》的国内立法进程，并参考MSC.1/Circ. 1525文件。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分。通过该项目，IMO支持包括莫桑比克在内的九个国家推进符合2050年非洲一体化海洋战略的海上安全与航行安全。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以加强区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首次“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）下的海上操作与协调工作组3次会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的国家建立了新的联合海上行动框架，得到了15个合作伙伴组织的支持。该框架旨在通过将政策承诺转化为实际合作来加强海上安全。21个DCoC签署国均参与其中，会议由肯尼亚海军主办，并得到国际海事组织（IMO）、丹麦王国、UNITAR和印度洋委员会的支持。此次会议是2024年11月在达累斯萨拉姆举行的DCoC高级别会议后的重要举措，旨在提升区域海上态势感知和拦截能力。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）举办了一场全国研讨会，聚焦于实施《伦敦倾废公约》（LP），该公约禁止大多数废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参与了线上会议，探讨如何将该公约转化为实际行动。讨论涉及建立废物评估、监测、合规与执法的国家体系，以防止海洋污染并确保可持续港口运营。此次会议还分析了公约批准与实施的潜在障碍及下一步合作计划。《伦敦倾废公约》自2006年生效，取代了1975年的《伦敦公约》，仅允许在严格条件下倾倒少量指定废弃物。通过这一框架，公约帮助各国保护沿海和海洋环境，并支持国际海洋治理。伊拉克于2023年9月加入该公约，成为第54个缔约国</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船舶碳捕集与封存技术（OCCS）的研讨会，旨在探讨该技术在减少航运业温室气体排放方面的潜力。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本表示，此次会议旨在增进对OCCS最新发展的理解，并推动其在航运脱碳中的作用。来自全球的400多名参与者讨论了OCCS的技术应用、安全操作及监管框架，强调其作为过渡性解决方案的重要性。该技术可将二氧化碳捕获并储存于船上，后续进行利用或永久封存，有助于应对气候变化。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实地考察聚焦釜山SMART-C女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山圆满结束为期五天的密集学习、对话和技术交流，最终通过实地考察展示了数字化如何重塑海运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，旨在推动女性在海运领域的领导力和职业发展。来自太平洋小岛屿国家（马绍尔群岛、巴布亚新几内亚、汤加和瓦努阿图）的女性官员参与了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。活动包括课堂学习和实地参观，如釜山东源全球码头、韩国船级社及现代重工等，深入了解自动化、数字化物流系统等前沿技术。项目负责人表示，学员将所学知识应用于实际工作中，有助于提升机构效率、培养新人并推动政策制定。该项目持续通过培训和国际合作，提升女性在海运行业的能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约——《公海生物多样性保护公约》（BBNJ协议）已获得60个缔约国批准，将于2026年1月正式生效。该条约经过近二十年谈判，于2023年6月由联合国成员国通过，旨在保护公海区域的海洋生物多样性，建立具有法律约束力的规则，促进资源公平利用，并加强科学合作。国际海事组织（IMO）积极参与了相关谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用。该条约与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相连，共同推动全球海洋治理。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>也门在地区持续风险背景下加强港口和海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2330.aspx</link><description>在欧盟资助的“红海地区海洋安全区域项目”框架下，9月7日至11日及14日至18日，也门亚丁举办了两期关于加强海上和港口设施安全的国家级培训。国际海事组织（IMO）主导了此次培训，旨在应对红海地区日益严峻的恐怖主义、海盗和跨国犯罪威胁。来自也门海岸警卫队、亚丁港管理局等机构的20多名代表参与。第一期培训聚焦于测试和优化之前任务制定的标准操作程序，第二期则强调按照《国际船舶和港口设施保安规则》进行高级演练。该项目由欧盟资助，由IMO、国际刑警组织、联合国毒品和犯罪问题办公室及政府间发展组织共同实施，支持包括也门在内的五国提升海洋安全能力。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持非洲海员技能的模拟器教练培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2331.aspx</link><description>来自东非和南部非洲的模拟器教官在肯尼亚蒙巴萨的班达里海事学院参加了一场研讨会后，提升了根据国际海事组织《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》（STCW公约）提供关键模拟器培训的能力。此次研讨会由国际海事组织和技术大学联合主办，吸引了来自埃塞俄比亚、肯尼亚、南非和坦桑尼亚联合共和国的32名模拟器教官和评估人员，其中包括8名女性。活动旨在加强STCW公约及其2010年马尼拉修正案的实施，特别是关于使用模拟器进行培训和评估的规定。该研讨会由肯尼亚海事局总干事主持，由埃及亚历山大阿拉伯海事科技学院的顾问协助开展。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>