<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 03:06:59 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht”号的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，一艘名为“MV Minervagracht”的货轮在亚丁湾遭袭击，一名船员因伤势过重身亡。国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对此表示深切哀悼，并强烈谴责针对国际航运的任何攻击行为。他强调，此类袭击违反国际法，破坏航行自由，无辜的海员和当地民众是主要受害者。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地区冲突。

（摘要翻译：2025年9月29日，“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭到袭击，一名船员因伤死亡。国际海事组织秘书长多明格斯对此深感悲痛，并强烈谴责针对国际航运的袭击。他指出，这些行为违反国际法，损害航行自由，无辜海员和民众受害最深。他呼吁通过对话解决</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划包括对国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一窗口”系统，以简化船舶到港和离港手续。计划包含优先差距、战略重点、具体目标及实施活动，并提出关键绩效指标和时间表。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，经过两国的国家研讨会通过。此举有助于提升中美洲地区海运效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>一场于9月29日至10月1日在圣文森特和格林纳丁斯圣约翰举行的国家级研讨会，召集了该国各部门的高级官员，旨在提升国家应对石油泄漏的能力。共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府机构及关键行业利益相关者参与。会议重点修订并更新了国家石油泄漏应急计划，强调了部门间高效沟通与协作的重要性，并介绍了RETOS工具以评估国家准备水平。此次研讨会由国际海事组织的综合技术合作计划支持，有助于加强协调，提升国家应对能力，更好地保护海洋和海岸环境。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项开创性的“港口设施安全审计员”培训研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行，这是首次专门为女性参与者举办的此类培训，时间为10月6日至10日。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。该活动是未来几个月将推出的系列海事安全培训的一部分，旨在解决该领域性别失衡问题。培训内容涉及评估港口的安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO官员表示，这些培训不仅有助于提升女性在海事安全领域的参与度，也将增强全球海上安全。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强国际海事组织责任和赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方，在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域航运安全与环保。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构及法律从业者对相关国际公约的理解与应用能力。与会代表强调需加快签署并全面实施IMO相关责任与赔偿条款，以确保事故成本得到合理覆盖，推动可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导力中的女性：IMO-WMU-WISTA 培训课程助力未来领导者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别障碍，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的方式举行，共有13名来自发展中国家的女性学员，以及两名由WISTA国际和两名WMU博士生参与。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，注重将技术项目管理与人际沟通能力相结合。该课程有助于实现联合国可持续发展目标5（性别平等），并推动航运业的性别平等与创新。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污损</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立一个国家信息网络，连接港口、船舶运营商和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题。这一举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在厄瓜多尔曼塔市（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。该研讨会是IMO-诺德TEST生物附着项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物附着的能力，防止入侵物种传播，并减少船舶温室气体排放。此次研讨会加强了各方在可持续海洋治理方面的合作，强调了女性和青年专业人士的重要性。厄瓜多尔作为该项目的主要合作伙伴国，在推动区域合作和展示技术驱动的可持续生物附着管理方法方面发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>