<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 03:13:07 +0000</lastBuildDate><item><title>建立肯尼亚国家海事信息共享中心的路线图</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2306.aspx</link><description>肯尼亚计划建立并运作国家海事信息共享中心（NMISC），以提升其海上安全能力。2025年7月28日至31日，肯尼亚莫桑比克举行了路线图制定研讨会，标志着其加强区域合作的又一进展，符合《吉布提行为准则》及《杰达赫修正案》（DCoC/JA）的要求。该倡议旨在打击西印度洋和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。此次会议由国际海事组织（IMO）提供技术支持，印度政府也参与其中，协助协调工作。该中心将作为国家枢纽，收集、分析和分发海上信息，提升肯尼亚在反海盗、非法捕鱼、走私和海洋污染等方面的监测与应对能力，促进区域协作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强索马里海洋安全与治理研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2307.aspx</link><description>在索马里首都摩加迪沙（8月2日至6日），国际海事组织（IMO）与索马里联邦政府合作，举办了一场加强海洋治理的研讨会，旨在应对海盗、非法捕鱼及其他海洋威胁。研讨会由索马里港口与海运副部长法图恩·阿卜杜勒卡迪尔·法拉赫正式开幕，并得到欧盟驻索马里代表团及欧盟索马里能力建设特派团代表的参与，体现了欧盟对索马里海洋机构建设的持续支持。来自政府各部门的20名代表通过讨论和小组活动，制定了国家海洋安全风险登记表，并初步拟定国家海洋安全战略框架。此次研讨会是欧盟资助的红海地区海洋安全区域计划的一部分，旨在提升红海及亚丁湾沿岸国家的海洋安全水平，助力非洲2050年综合海洋战略目标的实现。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“海上安全是共同责任”：国际海事组织秘书长对联合国安理会讲话</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2308.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯于8月11日在联合国安理会高级别公开辩论上呼吁成员国和国际伙伴提高警惕并加强合作，以应对日益增长的全球海上安全威胁。他指出，海盗、非法攻击、网络攻击等威胁持续影响航运安全，并强调多边主义是解决这些问题的关键。2024年，近150起海盗和武装抢劫事件被报告，主要集中在马六甲海峡、印度洋和西非海域。多明格斯还提到，通过制定国际安全标准、加强区域合作及信息共享，可以有效提升海上安全水平。此次会议旨在推动创新、包容与合作的海上安全策略，维护国际法律框架。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>瓦努阿图和汤加通过油污演习和培训提升海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2309.aspx</link><description>瓦努阿图和汤加政府已完成一系列密集的海上安全研讨会和油污应急演练，标志着两国在提升航运安全和加强海洋环境保护方面迈出了重要一步。这些活动是根据国际海事组织（IMO）成员国审计计划（IMSAS）的审核结果制定的纠正行动计划的一部分。培训由IMO的SMART-C领导项目支持，旨在帮助太平洋小岛屿发展中国家满足国际海事安全和环保标准。瓦努阿图举行了首次全国性油污演练，而汤加则在瓦瓦乌港进行了首次油污演练。这些举措有助于加强国家间的协作和长期的海洋治理能力。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国制定路线图，建立信息共享中心以提升海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2310.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国在推进国家海事信息共享中心（NMISC）的运作方面取得进展，以提升其海上安全能力。8月4日至7日，达累斯萨拉姆举行了一场全国研讨会，邀请了10个国内机构和国际海事组织（IMO）专家团队，共同制定该中心的可行路线图。此次会议由欧盟资助的“非洲安全海域”（SSA）项目支持，体现了坦桑尼亚在《吉布提行为准则》及其《杰达协议》框架下推动区域合作的承诺。与会者表示，该路线图将有助于填补现有空白，促进国际合作。参与机构包括交通部、桑给巴尔海事局等，未来将通过技术研讨会推动中心实现运营目标，进一步巩固坦桑尼亚在地区海上安全中的领导地位。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>肯尼亚加强港口安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2311.aspx</link><description>肯尼亚官员在8月11日至15日于基利菲举行的国际海事组织（IMO）培训研讨会上，掌握了港口设施安全审计的关键技能，以符合国际海事组织的海上安全要求。此次培训面向来自七个国家机构的24名参与者，旨在提升其对《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的执行能力。肯尼亚作为东非贸易枢纽，加强海上安全对其经济发展至关重要。IMO称赞肯尼亚积极提升海事安全体系，与全球最佳实践接轨。该活动是欧盟资助的东非及印度洋地区港口安全项目的一部分，旨在推动非洲2050年综合海洋战略的实施。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比当局加强搜救协调</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2312.aspx</link><description>加勒比海地区各国的海事当局于8月18日至22日在牙买加金斯顿召开次区域搜救任务协调研讨会，旨在提升该地区在海上搜救方面的协作与响应能力。此次会议由国际海事组织（IMO）与牙买加海事局联合举办。通过技术研讨，参与者学习了搜救程序、执行与评估以及区域合作等内容。牙买加海事局局长伯特兰·史密斯表示，本次研讨会有助于各国更好地履行《搜救公约》义务，提升搜救协调能力。该活动支持《1979年国际海上搜救公约》和《1974年国际海上人命安全公约》的实施，助力全球海上安全标准及联合国可持续发展目标。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO在太平洋地区设立新的区域办事处以促进海上合作</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-Pacific-RPO-in-Fiji.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在斐济苏瓦正式启用了一个区域代表处，旨在加强与太平洋国家的海上合作。该办公室由斐济政府主办，初期设在太平洋共同体秘书处大楼内，将协助太平洋国家实施全球海事安全和环境保护标准。IMO秘书长阿连西奥·多明戈斯首次访问太平洋地区，强调了航运及蓝色经济对小岛屿发展中国家的重要性。斐济公共工程、气象服务和交通部长罗·菲利佩·图伊萨瓦表示，该办公室将为区域海事治理提供支持。该办公室是IMO全球网络的一部分，有助于推动减排和能源转型。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>