<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 03:40:51 +0000</lastBuildDate><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>国际社会为提升东南亚国内渡轮安全所作的努力在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会中取得新进展（12月10日至11日）。此次会议由国际海事组织、欧盟和东盟共同发起的“可持续连接计划”（SCOPE）船舶安全项目主办，吸引了来自印尼、马来西亚和泰国等国的30名代表及国际专家参与。会议重点讨论了风险控制措施的优先级，识别了实施中的关键障碍，并为项目的初步阶段画上句号。该项目旨在通过区域合作，提升东南亚国家渡轮服务的安全性和效率，保障数百万乘客的出行安全。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海事数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部，在阿比让举办了一场为期四天的次区域研讨会（12月9日至12日），旨在推动12个法语非洲国家实施海运单一窗口（MSW）。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶到港、停留和离港的效率。会议吸引了来自贝宁、喀麦隆等国的79名代表参加，包括20名女性。研讨会分享了IMO在多国开展的需求评估经验，强调MSW是贸易便利化生态系统的核心部分。此次会议支持SSATP第四发展计划，助力非洲港口数字化，提升竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚洲国家加强区域行动应对海洋塑料垃圾</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2411.aspx</link><description>来自七个国家的代表于12月8日至12日在印度科钦举行会议，旨在提升应对船舶塑料污染的能力，保护海洋环境。这些国家均参与“海洋垃圾计划”，并举办了两项活动以支持各国优先事项，加强区域合作，减少航运和渔业部门的海洋塑料垃圾。第一项是第三届亚洲区域任务组（RTF）研讨会，由RegLitter项目资助；第二项是专门的港口国控制（PSC）培训，由GloLitter合作伙伴项目资助。这两项活动均由国际海事组织（IMO）和联合国粮农组织（FAO）共同实施的“海洋垃圾计划”下开展。此次会议对推动区域合作、增强执法能力具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强对国际海事组织（IMO）责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，以提升执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，促进区域安全清洁航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，邀请中东和北非地区海事管理机构代表和法律专家，共同学习和应用相关国际公约。埃及代表呼吁各国尽快批准并全面实施IMO相关条约，以保障事故成本得到覆盖，推动可持续航运发展。此次研讨会将有助于各成员国落实IMO责任与赔偿机制。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛国家的港口安全能力。来自国家机构的代表学习了风险评估与缓解技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及官员参加。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者加深了对风险评估和制定安全措施的理解，并探讨了符合《国际海上人命安全公约》和ISPS规则的标准化操作程序。该项目是欧盟支持的东非和南非及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域海洋安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明，呼吁各方不要攻击无辜的海员、港口工人和商船。他强调，航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，并指出环境风险正在上升。他表示愿意支持任何有助于维持国际航运贸易的谈判努力，以造福所有国家。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）两项关键公约——《压载水管理公约》和《防污底系统公约》——近日分别达到100个缔约国的里程碑。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》第100个缔约国，而赤道几内亚则于12月3日同时加入两公约，成为《防污底系统公约》第100个缔约国。这两项公约的实施使全球93.73%和95.77%的商船受其约束，有助于防止有害生物通过压载水扩散及减少有毒防污涂料对海洋生态的破坏。这些公约是IMO构建安全、高效和环保国际航运体系的重要基础。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国管制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、制度框架不足、政策协调及后续跟进IMAS审计问题等方面的挑战，并通过奥克兰港的现场船检培训提升检查能力。该活动由国际海事组织与韩国SMART-C领导项目联合联合国亚太经社会和新西兰海事局共同举办，来自多个太平洋岛国及国际机构的代表参与，旨在促进区域合作与合规执行。会后，汤加和瓦努阿图代表还参加了后续工作坊，聚焦IMAS纠正行动计划的实施与参与国际海事组织会议的准备。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的航运脱碳能力建设提供支持。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>2025年，全球航运脱碳计划GHG-SMART的年度培训周期在韩国釜山圆满结束。来自13个最不发达国家和小岛屿发展中国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合的培训，涵盖政策、技术、金融等多方面内容。该计划旨在帮助这些国家实现航运脱碳目标，提升其港口运营能力。参与国包括孟加拉国、贝宁、刚果民主共和国等。此次培训吸引了国际组织及专家参与，分享了宝贵经验。GHG-SMART已为47个国家的80多名学员提供培训，并为优秀学员提供奖学金攻读硕士学位，以进一步提升其专业能力。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>