<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 03:07:46 +0000</lastBuildDate><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以实现其减少船舶温室气体排放的战略目标。IMO发布了关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/Circ.25），旨在建立全球培训框架。此外，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等特定燃料和技术的临时指南也在制定中，将于2026年2月由IMO人类要素、培训与值班子委员会审议。这些指南将为修订后的《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》中的强制性培训要求奠定基础。同时，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训体系的完善，确保航运业向低碳、数字化方向顺利转型。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其政府与国际海事组织（IMO）合作，在伊斯坦布尔召开会议，探讨马尔马拉海滚装和客滚渡轮电气化的潜力。该地区是地中海最密集的航运网络之一，每年运送数百万乘客和车辆。土耳其计划到2053年实现碳中和，并希望通过电气化渡轮减少温室气体排放，改善港口空气质量。此次会议吸引了约50名利益相关方参与，包括船主、港口当局、电力公司等。该项目旨在为未来试点项目提供技术、财务和环境分析，预计于2025年底完成。丹麦政府资助了这一合作，以支持IMO的绿色航行2050计划。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海洋公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一。为提升海上安全，加强培训和认证至关重要。2023年9月22日至26日，厄瓜多尔瓜亚基尔举行了一场国家研讨会，旨在推动1995年《渔业船员培训、证书和值班标准国际公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的修订及新《STCW-F规则》将于2026年1月生效，此次会议对厄瓜多尔渔业部门适应新的培训和认证要求具有重要意义。研讨会吸引了来自政府、海事机构、渔业公司及培训机构的25名代表参与，有助于提高对公约批准流程的认识，促进渔业安全与专业性。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个地区合作伙伴参与，IMO通过其综合技术合作计划提供支持。会议还介绍了IMAS审计方案及新的持续监测机制，并更新了斐济苏瓦新设立的区域代表处及2026-2027年新的ITCP项目结构。POMF旨在帮助各国将技术援助需求与IMO合作计划对接，提升区域航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“IMO秘书长关于‘Minervagracht号’的声明”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的袭击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航海安全的地缘政治危机，并向遇难者家属致以慰问。此次事件凸显了红海地区安全局势的严峻性及对全球航运的影响。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。计划包括对国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一港口信息平台”（MSW），以简化船舶到港和离港手续。该计划由国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）支持，经过两国在首都危地马拉城和圣何塞举行的便利化国家研讨会后通过。计划涵盖优先差距、战略目标及实施活动，并设有关键绩效指标和时间表。此举有助于提升中美洲地区海运效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的石油泄漏应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举办了一场国家级研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏事件的能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点审议并更新了国家石油泄漏应急计划（NOSCP），讨论了各部门职责、沟通协作及应对策略，并引入了RETOS工具以评估国家准备情况。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强国家协调机制，提升海洋与海岸环境保护能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对女性的港口设施安全审计员的首期培训研讨会于10月6日至10日在国际海事组织（IMO）总部举行。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。这是未来几个月内将推出的一系列海事安全培训的开端，旨在解决该领域性别失衡问题。培训内容包括评估港口安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO官员表示，这些培训不仅有助于提升女性在海事安全领域的参与度，也将增强全球海上安全。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强国际海事组织责任和赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构及法律从业者对相关国际公约的理解与应用能力。会议强调了各国应积极加入并全面实施IMO的相关责任与赔偿条款，以确保事故成本得到合理覆盖，并推动可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>