<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:12:31 +0000</lastBuildDate><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）主办的全国研讨会聚焦于实施《伦敦议定书》，该条约禁止大部分废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参与了线上会议，探讨如何将议定书转化为实际行动。讨论涉及建立废物评估、监测、合规和执法体系，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次会议还分析了议定书批准和实施的潜在障碍及后续合作步骤。《伦敦议定书》自2006年起生效，旨在防止海洋污染，支持全球海洋治理。伊拉克于2023年9月加入该协议，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船载碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术在减少航运业温室气体排放方面的最新进展和实际应用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本指出，此次会议旨在提升对OCCS技术的理解及其在航运脱碳中的作用。来自全球的400多名代表参与了会议，讨论了OCCS在碳捕集、运输及储存中的关键环节，并提出完善相关法规的建议。OCCS作为过渡性解决方案，将在未来替代燃料推广过程中发挥重要作用。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实地考察聚焦釜山“SMART-C”女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山圆满结束为期五天的高强度学习、对话和技术交流，最终通过实地考察展示了数字化如何重塑航运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，是推动女性在航运领域领导力和职业发展的里程碑。来自太平洋小岛屿发展中国家的女性官员参加了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。培训结合课堂学习与实地参观，使参与者深入了解了自动化、电气化和数字化物流系统的应用。项目负责人表示，学员将把所学知识应用于实际工作中，为行业带来积极影响。该项目持续通过培训、教育和全球网络建设，提升女性在航运领域的专业能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约，旨在保护公海上的海洋生物多样性，现已获得60个缔约国批准，将于2026年1月正式生效。该条约全称为《联合国海洋法公约关于养护和可持续利用国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的协定》（BBNJ协定），于2023年6月由联合国成员国通过，历经近二十年谈判。条约涵盖全球三分之二的公海区域，建立具有法律约束力的规则，以保护和可持续利用海洋生物多样性，并促进科学合作与资源公平分享。国际海事组织（IMO）积极参与了相关谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用。该条约与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相连，共同推动海洋治理。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>也门在地区持续风险中加强港口和海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2330.aspx</link><description>在欧盟资助的红海地区海上安全区域项目（红海项目）框架下，9月7日至11日以及14日至18日，也门亚丁成功举办了两期关于加强海上和港口设施安全的培训。国际海事组织（IMO）主导了此次培训，旨在应对红海地区日益增长的恐怖主义、海盗和跨国犯罪等威胁。来自也门海岸警卫队、亚丁港管理局、司法部、海军、海关和环保局等机构的20多名代表参加了培训。第一期培训聚焦于测试和优化之前任务制定的标准操作程序，第二期则侧重于提升港口安全人员的技术能力。该项目由欧盟资助，由IMO、国际刑警组织、联合国毒品和犯罪问题办公室及政府间发展管理局共同实施，支持包括也门在内的五个国家。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持非洲海员技能的模拟器教练培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2331.aspx</link><description>来自东非和南部非洲的模拟器教官在肯尼亚蒙巴萨的班达里海事学院参加了一场研讨会后，提升了根据国际海事组织《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》（STCW公约）提供关键模拟器培训的能力。此次研讨会由国际海事组织与莫桑比克技术大学联合主办，吸引了来自埃塞俄比亚、肯尼亚、南非和坦桑尼亚联合共和国的32名模拟器教官和评估人员，其中包括8名女性。研讨会通过讲座、讨论和模拟器实操练习，分享了专业知识，旨在加强STCW公约及其2010年马尼拉修正案的实施，特别是关于使用模拟器进行培训和评估的规定。该活动由国际海事组织综合技术合作计划资助。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强海洋安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2332.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国正在加强其港口和航运运营的关键基础设施安全。9月15日至19日，26名来自主要海事机构的代表在桑给巴尔参加了一个为期五天的国际船舶和港口设施保安（ISPS）代码自我评估与审核研讨会，由国际海事组织（IMO）主办。此次培训旨在提升港口设施安全审核能力，确保符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及ISPS代码要求。坦桑尼亚交通部副常任秘书马卡梅·哈吉强调，实施ISPS代码是一个持续过程，需定期自评以发现不足并加强合规性。此次培训是欧盟资助的“东非、南部非洲和印度洋港口安全项目”的一部分，旨在提升区域港口安全与航行安全，促进贸易发展。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织支持毛里塔尼亚推进努瓦克肖特港口的数字化进程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2333.aspx</link><description>一项需求评估任务正在毛里塔尼亚进行，旨在评估该国当前情况，并为努瓦克肖特港（努瓦克肖特友谊港）建立海上单一窗口系统奠定基础。海上单一窗口是一个一站式数字平台，用于简化船舶进出港口过程中各相关方和机构之间的沟通。该系统将信息交流整合到一个界面中，有望显著减少港口流程的时间和成本。自2024年1月1日起，所有国际海事组织（IMO）成员国必须在港口建立海上单一窗口系统，以提高全球航运效率。此次评估任务由IMO顾问与毛里塔尼亚海事事务局（AMAM）、努瓦克肖特港、相关部委及其他公共机构合作开展，包括海关总署、港口卫生服务、边境警察与移民服务以及航运公司等私营部门利益相关者。任务结束后将召开会议，与AMAM共同审查并确认评估结果。一份全面的报告将成为毛里</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>科摩罗正在加强港口安全，通过培训工作人员掌握符合国际海事标准的技能。9月8日至12日，科摩罗安朱安岛举办了一场关于《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）的国家研讨会，并为一般港口人员提供了一天的安全意识课程。该培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有来自科摩罗群岛三个港口的17名参与者，包括海事管理局和港口管理局的代表。培训旨在提升他们识别安全威胁、防范风险的能力，确保符合ISPS规则要求。课程结合理论与实践，促进了知识共享和最佳经验交流。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年世界海事日聚焦海洋</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-2025-Our-Ocean.aspx</link><description>2025年世界海事日以“我们的海洋，我们的责任，我们的机会”为主题，于9月25日全球举行。国际海事组织秘书长阿连西奥·多明格斯强调，航运业应成为解决问题的一部分，而非造成问题的根源。联合国秘书长古特雷斯呼吁加强海洋保护，推动可持续发展。今年活动包括与联合国教科文组织和万国邮政联盟合作，鼓励青少年关注海洋保护。土耳其、越南和布基纳法索的青年分别获得2025年国际书信比赛前三名。这一活动彰显了全球对海洋环境保护的共同责任与行动决心。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>