<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 03:14:56 +0000</lastBuildDate><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以符合其减少船舶温室气体排放的战略。IMO已发布关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/Circ.25），为全球使用替代燃料和技术的船舶海员培训提供国际框架。此外，针对甲醇/乙醇、氨、氢、液化石油气、电池动力船和燃料电池等具体燃料和技术的临时培训指南也在制定中，将于2026年2月由IMO人力因素、培训与值班子委员会审议。这些指南将作为修订后的1978年《海员培训、发证和值班标准国际公约》下强制性培训要求的基础。同时，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训的公平与准备。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其伊斯坦布尔的马尔马拉海是地中海地区最密集的滚装（RoRo）和滚装客货船（RoPax）航运网络之一，每年承载数百万乘客和车辆。为实现2053年碳中和目标，土耳其正推动该海域渡轮电气化，以减少温室气体排放并改善港口空气质量。国际海事组织“绿色航行2050”计划与土耳其交通与基础设施部于9月23日至25日召开多方利益相关者会议，探讨电气化渡轮的潜力与挑战。此次会议由伊斯坦布尔区域港口管理局主办，约50名代表参与，包括航运公司、港口当局、电力供应商等。该研究将评估技术、财务和环境因素，并确定最多三条适合电气化的航线。项目预计2025年底完成，丹麦政府资助了此次合作。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海事公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来保障渔船人员的福祉。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场全国性研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的修订及新《STCW-F规则》将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足新的培训和认证要求具有重要意义。会议吸引了来自政府、海事和渔业学院、海事管理机构、金枪鱼渔业公司及培训教师等25名代表参与，旨在提高对公约批准流程的认识并解决实施中的挑战。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海洋合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与了会议，IMO通过其综合技术合作计划提供支持。会议还介绍了IMO成员国审计计划（IMSAS）及新推出的持续监测机制，并更新了位于斐济苏瓦的太平洋区域办事处及2026-2027年新的ITCP项目结构。POMF旨在帮助太平洋国家更好地对接技术援助需求与IMO的合作计划，从而提升该地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的袭击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响船员和航运的地区冲突，并对无辜船员及当地民众所受伤害表示关切。此次事件凸显了红海地区安全局势的严峻性。

（150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划包括对国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一窗口”系统，以简化船舶到港和离港手续。计划包含优先差距、战略目标、关键绩效指标及时间表等。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，并通过两国的研讨会达成共识。此举有助于提升中美洲地区海运效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举行全国研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏事件的准备与响应能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点修订并更新国家石油泄漏应急计划，强调各部门间的沟通与协作，并引入RETOS工具评估国家准备水平。此次研讨会由国际海事组织（IMO）通过综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强该国对海洋和沿海环境的保护能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对女性的港口设施安全审计员的首创培训研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。这是未来几个月将推出的系列海上安全培训的第一场，旨在解决该领域性别不平衡问题。培训内容包括评估港口安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO技术合作与实施司副司长洛丝·普罗克特表示，这些女性不仅是学员，也将成为导师和推动者，激励更多女性加入海上安全领域。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强《国际海事组织责任与赔偿公约》的执行力度。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构和法律从业者对相关国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO责任与赔偿条款方面的重要性，以确保事故损失得到妥善覆盖并推动可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调，需在经济发展与海洋保护之间取得平衡。秘书长指出，航运业为多个领域带来就业和培训机会，并强调国际海事组织持续更新全球法规以适应行业发展。活动包括可持续航运展览及五场专题讨论，最终将旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>