<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 03:19:32 +0000</lastBuildDate><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生使校友人数超过6600人，遍布全球171个国家，其中75%以上在毕业后一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长、WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢马尔默市政府和瑞典政府自1983年以来对WMU的支持。他鼓励毕业生利用全球网络，通过合作应对挑战，为海洋和航运业的可持续、包容和和谐未来贡献力量。此次毕业典礼共有300多名学生参加，2026届将首次实现男女学生人数相等。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋沿岸国家正联手通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受入侵性水生物种的威胁。10月28日至31日，一场在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议汇聚了来自30多个地区的海事当局、生物安全专家和合作伙伴，旨在统一实施《压载水管理公约》。该公约有助于确保船舶按标准管理压载水，防止有害水生生物和病原体的传播，从而保护太平洋的生物多样性和生计。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）和澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，提供了技术支持。此次会议推动了符合公约规定的区域框架建设。随着瓦努阿图最近批准该公约，以及所罗门群岛宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，该地区缔约国比例进一步提高。此外，会议还关注性别平等议题，鼓励女性参与海事领域</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首个由国际海事组织（IMO）举办的关于港口国监督的“培训培训师”区域下级培训班（20日至24日）。通过实践演练和专家讲座，学员掌握了港口国监督检查技术、标准操作程序制定及IMASAS审计跟进机制。该培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强《SOLAS》《MARPOL》等国际海事公约的实施。活动由IMO与《瓦尔帕莱索协定》秘书处联合举办，马来西亚提供资金支持，符合IMO 2024-2029年性别平等战略，有助于推动该地区更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国家海事机构内的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本明石和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升他们为使用液化天然气（LNG）燃料船舶配备船员的能力。该活动是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）联合开展的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训包括课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容涵盖LNG加注、应急响应等技术，参与者还学习了如何安全处理低温LNG。此次培训将有助于提升各国海员培训课程质量，确保海员能安全有效地操作LNG及其他替代燃料船舶，推动更安全、可持续的航运未来。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>2023年11月3日至5日，来自加勒比地区多个国家的女性航海从业者在苏里南帕拉马里博举行了一场由“加勒比海事女性协会”（WiMAC）主办的专业研讨会。此次会议旨在加强协会成果并确保其长期可持续发展。共有34名来自12个国家的女性参与，重点学习如何制定财务可持续性框架和撰写吸引捐助者的故事。此外，还举办了领导力培训和演讲技巧课程，以提升女性在海事领域的影响力。WiMAC成立于2015年，由国际海事组织（IMO）支持，本次研讨会得到了荷兰和中国的资金支持。该活动有助于推动加勒比地区女性在海事行业中的角色发展。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办“港口设施安全评估国家研讨会”。此次会议旨在提升符合《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事和港口安全标准。75名来自洪都拉斯各地港口的代表参加，包括港口安全官员、海事当局及私营部门人员。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性分析及港口安全计划制定等内容。该研讨会是IMO支持成员国加强海事安全措施、构建更安全全球航运体系的重要举措。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非多个沿海国家于10月28日至31日在塞内加尔达喀尔举行研讨会，讨论在海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的政府代表及行业利益相关者参与了此次会议，旨在协调各国政策并加强相互援助。此次会议是落实2024年11月GI WACAF区域会议建议的一部分，旨在提升区域合作能力，应对海洋污染带来的跨境影响。与会各方承诺继续推进2026年制定区域协助协议的工作。该研讨会由国际海事组织（IMO）通过GI WACAF框架举办，旨在支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海上演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔的海事和港口安全官员正在加强国家应对海上潜在安全威胁的准备和协调能力。2025年11月3日至7日，塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）在维多利亚举办了一场全国演练与演习研讨会，吸引了来自交通部、外交部等关键机构的20名代表参加。SMSA首席执行官丹尼尔·亚当强调了准备和跨部门合作的重要性。五天的培训使用亚太经合组织的海事安全演练手册，提升了参与者规划、执行和评估海事安全演练的能力。该活动旨在提升塞舌尔港口设施的安全计划实施效果，并加强其主要海事机构之间的协作，进一步推动西印度洋地区的海事安全与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、信息共享及能力建设。此次签署有助于提升地区合作，应对包括人口贩卖、港口与船舶安全在内的多种挑战。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>