<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 05:42:46 +0000</lastBuildDate><item><title>中美洲国家批准了海上便利化行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2294.aspx</link><description>洪都拉斯和萨尔瓦多分别批准了旨在现代化海上交通便利化的行动计划。这些计划旨在支持《便利运输公约》及其修正案在各自国家的有效和可持续实施。两国的计划是在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）召集的国家便利研讨会后制定的。洪都拉斯的研讨会于7月14日至15日在特古西加尔巴举行，萨尔瓦多的研讨会于7月17日至18日举行。两国均通过该计划推动港口船舶通关流程的改进，并借鉴了危地马拉在实施单一窗口系统方面的经验。该计划包括技术章节、关键绩效指标及时间表，旨在与国家和地区优先事项保持一致，提升海上交通效率。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港口（7月9日至11日）联合开展培训，以加强港口国管制（PSC）并应对海洋塑料污染。该活动由国际海事组织（IMO）的“全球塑料污染合作伙伴项目”支持，共有10个非洲国家参与。培训旨在提升港口国管制官员（PSCOs）的能力，确保外国船只遵守《防止船舶造成污染国际公约》（MARPOL）附则V的规定。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次培训体现了各国打击船舶垃圾污染的决心。该项目旨在通过法律、政策和制度改革，帮助发展中国家减少海洋塑料污染。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>研讨会为海员做好燃料转型的准备</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演练和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型过程中面临的风险。此次会议汇聚了政府官员、海事培训机构和行业利益相关者，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的培训水平。活动与新加坡国际海上安全会议同期举行，是国际海事组织（IMO）为确保海员适应低碳航运业需求所做努力的一部分。研讨会强调政策、教育与实践的结合，并通过讨论和小组交流探讨了培训能力不足等挑战。最终的甲醇灭火演练突显了应急准备的重要性，参与者还体验了先进的模拟系统和VR技术，提升了对前沿教学技术的理解。该会议由新加坡海事与港口管理局和国际海事组织共同举办，旨在推动全球海员培训体系的持续发展。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举办了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审议并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与协作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止油污措施及应急响应策略。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强协调，提升国家应对石油泄漏的准备水平，保护海洋和沿海环境。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定国家行动计划，以减少航运业的碳排放，并得到了国际海事组织（IMO）绿色航行2050计划的支持。该计划旨在减少船舶和港口的温室气体排放。7月21日至25日，在亚历山大举行的研讨会上，来自埃及海运和能源领域的利益相关者齐聚一堂，讨论共同愿景、优先行动、融资机会及能力建设。此次会议由埃及海运物流部门与绿色航行2050计划联合举办，参与方包括多个政府部门及航运公司、港口等机构。该计划旨在帮助发展中国家减少航运业的温室气体排放，目前正支持包括埃及在内的多个国家制定国家行动计划。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>本次研讨会于7月22日至24日在南非开普敦举行，主题是如何在西非和南部非洲实施国际海事组织（IMO）的油污事故措施。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非等国的官员参加了会议，学习了IMO相关公约的实践应用，包括油污责任与赔偿方面的《1990年油污应急公约》（OPRC）、《1992年责任公约》（CLC）及《基金公约》（FUND 1992）等。此次培训由IMO技术合作计划支持，旨在提升非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家应对油污事件的能力。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>