<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 19 Oct 2025 03:20:15 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的袭击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。袭击不仅伤害了无辜海员，也对当地居民和环境造成严重影响。多明格斯呼吁通过建设性对话解决地缘政治危机，保护海上安全与稳定。

（150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划涵盖国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一窗口”系统，以简化船舶进出港口的手续。计划包括优先差距分析、战略目标、关键绩效指标及时间表等。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，经过两国的国家研讨会达成。此举有助于提升中美洲地区海上运输的效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举办了一场国家级研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏事件的准备与响应能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点审议并更新了国家石油泄漏应急计划（NOSCP），强调加强各部门间的沟通与协作，并探讨了船舶使用替代燃料对应急计划的影响。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾害的能力。此次会议由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于增强该国海洋与海岸环境保护水平。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对港口设施安全审计员的首创培训研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行，这是首次专门为女性参与者举办的此类活动。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。该活动是未来几个月将推出的系列海上安全培训的一部分，旨在解决该领域性别失衡问题。港口设施安全审计员负责评估港口的安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO官员表示，这些培训不仅有助于提升女性在海上安全领域的参与度，也将增强全球海上安全。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强执行国际海事组织的赔偿责任公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。格鲁吉亚海事运输局与IMO合作举办此次次区域研讨会，旨在提升黑海地区海事管理机构和法律从业者对关键国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO相关责任与赔偿规定方面所面临的挑战，并推动这些规定的批准与实施，以促进可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导力中的女性：IMO-WMU-WISTA 培训课程助力未来领导者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别壁垒，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的方式举行，吸引了来自发展中国家的13名女性学员，以及两名由国际妇女航运与贸易协会（WISTA International）资助的私营部门代表和两名WMU博士生。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，注重将技术项目管理与人际沟通能力相结合。该课程有助于实现可持续发展目标5（性别平等），并推动航运业的性别平等与创新。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立国家信息网络，连接港口、船舶运营商和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题（即生物污损）。该举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在厄瓜多尔曼塔市（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。此次研讨会是IMO-诺德TEST生物污损项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物污损的能力，防止外来水生物种扩散，并减少船舶温室气体排放。厄瓜多尔作为该项目的牵头国，在推动区域合作和展示可持续生物污损管理技术方面发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO将在2026年重新开始讨论航运业净零排放问题。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-net-zero-shipping-talks-to-resume-in-2026.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）海洋环境保护委员会（MEPC）决定将关于净零排放框架的讨论推迟一年。此次特别会议于2025年10月14日至17日召开，旨在审议《防止船舶污染国际公约》（MARPOL）附则六的修正草案，包括净零排放框架。会议将在12个月后重新召开，期间成员国将继续寻求共识。此外，船舶温室气体减排临时工作组将于2025年10月20日至24日继续推进该框架的实施指南。净零排放框架于2025年4月在MEPC第83次会议上获得批准，作为MARPOL附则六的修订草案新章节，旨在减少船舶温室气体排放，符合IMO 2023年船舶温室气体减排战略。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>