<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 03:01:44 +0000</lastBuildDate><item><title>泰国推进海上单一窗口下一步措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2323.aspx</link><description>泰国海洋部门召集国内主要海运利益相关者，推动建立中央海运单一窗口（MSW）系统，以加快国家海运数字化进程。8月25日至29日，由国际海事组织（IMO）和泰国海洋部门联合主办的全国多利益相关方研讨会于曼谷举行，重点讨论MSW的认知及实施关键步骤。自2024年1月1日起，所有IMO成员国必须使用单一数字平台进行船舶靠港信息收集与交换。此次会议汇聚了约50名政府机构代表，包括泰国海洋局、港口管理局、海关、移民局等，旨在探讨海运数字化的国际要求及泰国在数字时代的未来发展路径。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污损，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损（如藻类和藤壶的堆积）的新技能，从而保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会还探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。此次会议推动墨西哥发布多项国家文件，并成立工作组制定相关国家标准。该活动是IMO-Norad TEST生物污损项目的一部分，旨在帮助发展中国家采用可持续的生物污损管理措施。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”最新更新。该平台提供关于减少航运排放的解决方案、新型燃料和可持续技术的全球数据与信息，包含22个数据源的实时信息，免费向公众开放。网站还涵盖IMO在海洋气候行动方面的合作项目及重要活动信息，如碳捕获与储存技术研讨会。此举旨在推动航运业能源转型，促进绿色航运发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办国家研讨会，旨在提升其海上安全决策、政策制定与实施能力。此次会议由国际海事组织（IMO）支持，聚焦“政府整体方法”在海上安全中的应用，强调机构间协作与信息共享的重要性。来自政府各部门的28名代表参与，包括厄瓜多尔海事局代表。该活动针对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁，助力厄瓜多尔建立国家海上安全委员会、风险登记册及安全战略，强化其海上安全治理能力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通与海洋事务部工作人员将与港口安全和安全相关的IMO文件转化为国家法规。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS Code）及《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分。该倡议由国际海事组织支持，旨在推动九个国家的海上安全与航行安全，符合2050年非洲一体化海洋战略的目标。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，东非沿海及亚丁湾地区的国家在肯尼亚蒙巴萨举行了首次“海上操作与协调工作组3”会议，旨在建立联合海事行动框架。该框架由15个合作伙伴组织支持，涵盖所有21个《吉布提行为准则/杰达修正案》（DCoC/JA）签署国，旨在通过政策转化为实际合作提升海洋安全。会议由肯尼亚海军主办，国际海事组织（IMO）联合组织，丹麦、UNITAR和印度洋委员会提供支持。此次会议是2024年11月达累斯萨拉姆高级别会议的后续，强调通过海军和海岸警卫队增强海洋态势感知和拦截能力。丹麦海事大使尼古拉·鲁格指出，长期解决方案应由地区国家主导。肯尼亚海军司令保罗·奥蒂诺表示，工作组将推动政策落地，确保区域海洋</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）主办的全国研讨会聚焦于实施《伦敦议定书》（LP），该条约禁止大部分废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参与了线上会议，探讨如何将议定书转化为实际行动。讨论内容包括建立废物评估、监测、合规和执法的国家体系，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次会议有助于伊拉克履行国际义务，支持联合国可持续发展目标14（水下生命）。伊拉克于2023年9月加入《伦敦议定书》，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>