<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 03:47:52 +0000</lastBuildDate><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>为应对西非和南部非洲的石油污染事件，国际海事组织（IMO）相关措施的应用问题成为7月22日至24日在南非开普敦举行的研讨会主题。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非的政府官员参与了此次会议，学习如何实施IMO的污染责任公约，并提升在索赔准备、证据记录、影响评估及谈判方面的实践能力。该研讨会由IOPC基金、国际船东互保协会和ITOPF联合举办，旨在通过IMO的综合技术合作计划支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿拉伯女性在海上最终确定区域战略以推动性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2301.aspx</link><description>阿拉伯海事女性协会（AWIMA）已制定一项为期五年的区域战略和行动计划，旨在提升女性在海事行业中的参与度。该战略是在埃及亚历山大举行的为期一周的区域研讨会成果，由埃及海事安全局与国际海事组织（IMO）共同举办，世界海事大学（WMU）提供支持。来自阿拉伯地区30多名女性海事官员参加了会议，标志着该地区海事领域女性领导力的重要进展。会议讨论了中东和北非地区女性面临的障碍，并提出了包括提升女性领导角色可见度、推动政策改革等解决方案。此次会议还选举产生了新的AWIMA主席和管理委员会，并开始制定新的章程和内部规章，以加强协会的透明治理结构。AWIMA是IMO在非洲、阿拉伯国家、亚洲等地设立的八个“海事女性协会”之一，覆盖152个国家和地区，致力于改善海事行业的性别平衡。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“GloNoise 合作伙伴关系扩展至 2026 年”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2302.aspx</link><description>全球航运水下噪声缓解项目“GloNoise”董事会于2025年7月15日的中期会议中，批准将项目延长至2026年12月，以持续减少船舶产生的水下辐射噪声。来自34个参与国及联合国开发计划署（UNDP）和国际海事组织（IMO）的代表回顾了项目进展，并认可了未来工作计划与预算。各国强调了过去一年在声学研究、政策改革等方面采取的具体措施。GloNoise由IMO、UNDP和全球环境基金（GEF）合作开展，旨在减轻水下噪声对海洋生物的影响，共有九个国家参与，包括六个领导试点国和三个结对合作国。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国国家安全研讨会加强海洋治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2303.aspx</link><description>在坦桑尼亚达累斯萨拉姆举行的为期三天的“国家海事安全委员会（NMSC）建立国家桌面演习与研讨会”上，各国海事利益相关方加强了提升国家海事治理的努力。来自政府各部门、安全部门和国家海事机构的30名代表齐聚一堂，旨在加强协调、完善治理并确保符合国际海事安全标准。坦桑尼亚航运代理公司总干事兼NMSC主席莫哈默德·萨卢姆强调了国家的战略海事地位及加强海事安全架构的承诺。国际海事组织（IMO）与坦桑尼亚政府合作，模拟海事威胁情景，评估机构准备情况，并支持制定国家海事安全战略。此次会议由IMO与坦桑尼亚政府联合举办，项目资金来自欧盟资助的东非和南非洲及印度洋港口安全项目。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马达加斯加提升技能以应对港口安全风险</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2304.aspx</link><description>2025年7月28日至8月1日，马达加斯加主要港口的港口安全管理人员在图阿马西纳参加由国际海事组织（IMO）主办的为期五天的培训。此次培训旨在提升他们评估和应对港口安全风险的能力，包括打击走私、人口贩卖及处理危险品事故等。参与者包括港口设施安全官员、马达加斯加港口与海运局（APMF）代表以及交通部人员。培训重点在于制定和实施标准操作程序（SOPs），以符合《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）和《国际海上人命安全公约》（SOLAS）的要求。该培训是马达加斯加加强港口安全管理、与国际标准接轨的重要举措。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO在太平洋地区设立新的区域办事处以促进海上合作</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-Pacific-RPO-in-Fiji.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在斐济苏瓦正式启用新的区域办事处，旨在加强与太平洋国家的海上合作。该办事处由斐济政府主办，初期设在太平洋岛国共同体（SPC）大楼内，将协助太平洋国家实施全球海事安全和环境保护标准。IMO秘书长阿连西奥·多明戈斯首次访问太平洋地区，强调海运和蓝色经济对小岛屿发展中国家的重要性。斐济公共工程、气象服务和交通部长罗·菲利佩·图伊萨瓦表示，该办事处将提升区域海事治理能力。新办事处将推动技术援助，支持减排和能源转型，助力实现2025年全球航运碳中和框架。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>