<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 03:46:44 +0000</lastBuildDate><item><title>风险评估研讨会提升肯尼亚港口安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2395.aspx</link><description>肯尼亚于2025年11月24日至28日在蒙巴萨举办了一场为期五天的国家研讨会，以提升其评估和管理海上安全风险的能力。来自关键海事与安全部门及私营部门的22名代表参加了培训，学习了港口安全威胁的风险评估、缓解措施制定、标准操作程序建立、应对海上安全事件及快速恢复港口运营等内容。此次培训由国际海事组织（IMO）在欧盟资助的东非和南非洲及印度洋港口安全与航行安全项目下组织，旨在加强肯尼亚的港口安全，符合《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）。该活动支持区域运输的安全、可持续发展，并强化了肯尼亚作为区域海上救援协调中心的领导作用。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海和里海国家探讨S-100产品在电子航海中的应用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2396.aspx</link><description>来自黑海和里海沿岸国家的海事官员于12月3日至5日在土库曼斯坦土库曼巴希举行了首次关于S-100产品的区域研讨会。该会议由国际海事组织（IMO）联合国际海道测量组织（IHO）和国际航标协会（IALA）共同举办，旨在提高对S-100通用海道数据模型及其相关产品的认识。S-100是现代数字海事数据标准，有助于提升船舶获取和使用导航信息的效率，是IMO电子航海战略的关键组成部分，将于2029年起强制使用。此次研讨会促进了区域合作，为黑海和里海沿岸国家在S-100产品开发与实施方面建立统一框架奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲官员提升渔业船员培训标准的技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2397.aspx</link><description>11个西非和中非国家的政府官员于12月1日至5日在科特迪瓦阿比让举行区域研讨会，深入学习了《1995年国际渔船船员培训、发证和值班标准公约》（STCW-F）的关键要求。此次会议重点讨论了2024年通过的新版附录及强制性STCW-F规则，将于2026年1月生效。该公约旨在提升海上生命安全并保护海洋环境。来自11国的43名代表参与，包括16名女性。会议还展示了地区海事协会女性在渔业领域的贡献。此次培训由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）与科特迪瓦海事与港口总局合作开展，有助于推动各国履行公约义务，加强区域合作，提升证书互认度。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨将通过环境敏感性制图加强油污应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2398.aspx</link><description>柬埔寨在金边（12月2日至4日）举办了一场全国性研讨会，为海洋利益相关者提供环境敏感性制图的关键培训，旨在提升该国应对油污事件的应急计划能力。环境敏感性制图对于国家油污应急计划至关重要，可识别并优先保护脆弱的沿海和海洋资源。来自政府机构、企业和相关组织的34名代表参加了培训，学习了环境敏感性制图及地理信息系统工具的应用。此次研讨会还指导如何获取和编制环境敏感性指数地图，以支持柬埔寨国家油污应急框架的完善。该活动是“GI SEA项目”的一部分，由国际海事组织的综合技术合作计划支持，有助于柬埔寨建立持续更新的敏感性制图体系，提升整体应急响应能力。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海上安全中的作用，这对可持续经济发展至关重要。会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海上安全大会：创新与未来伙伴关系”。 Ghana海军参谋长博迪宁上将提出三大优先事项：通过《雅温得行为准则》加强区域合作、积极调动私营部门、促进青年、性别和社区的更大包容性。会议还探讨了气候变化、人口贩卖、非法捕捞等新型威胁对海上安全的影响，并讨论了技术与合作在提升港口和贸易路线安全方面的作用。与会者呼吁加强信息报告、透明治理和遵守国际海事组织相关协议。此外，会议还关注海上安全与社区韧性、蓝色经济发展的联系，特别是在青年培训、</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运业的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州举行的青年活动中，超过60名大学生和30名航运讲师学习了气候变化如何重塑航运业。该活动由国际海事组织的“绿色航行2050”计划、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动聚焦于低碳和零碳燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径，并探讨了马来西亚作为重要航运和物流枢纽的角色。来自巴生港的女引航员埃马努埃尔分享了她的经验，鼓励年轻人尤其是女性投身航运业。此次活动旨在提升青年对可持续航运的认识，推动全球航运业的绿色转型。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出强调区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年12月2日至5日在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海洋安全周上，重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海上安全的承诺。该活动由肯尼亚政府主办，欧盟及其他国际组织共同参与，吸引了来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表。会议重点讨论了多个欧盟资助项目，包括“红海”、“安全非洲海域”和“港口安全与航行安全”计划，并推动建立区域海洋安全架构。会议还展示了在打击毒品走私、人口贩卖及救助遇险渔民等方面的成果。此次会议为加强区域合作、提升海洋治理能力奠定了基础，有助于实现更安全的海上环境。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全的国际努力注入了新动力。此次会议于12月10日至11日举行，由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟可持续连接计划（SCOPE）船安全项目主办。来自印尼、马来西亚和泰国的代表及国际专家参与讨论，重点探讨如何优先实施适合当地的风险控制措施。该研讨会将推动SCOPE项目的初步阶段完成，旨在通过区域合作提升东南亚渡轮安全水平，确保数百万乘客的安全出行。该项目由欧盟资助，为期三年，致力于提高印尼、马来西亚和泰国国内渡轮的安全性、可持续性和连通性。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在阿比让举办了一场次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表参与，包括20名女性。通过分享经验与最佳实践，加强了区域对MSW实施的理解，并强调MSW是贸易便利化生态系统的重要组成部分。此次会议支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>