<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 04:24:25 +0000</lastBuildDate><item><title>首届国际海事组织船舶航线研讨会旨在加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>来自亚洲沿海国家的政府官员和航海专家于2月2日至6日在新加坡举行了首届国际海事组织（IMO）船舶航线与船舶报告系统研讨会。此次会议旨在提升沿海国家在航行安全措施、IMO程序及有效实施船舶航线和报告系统方面的能力，特别是在海上交通日益增长的地区。会议讨论了现有航线措施、船舶报告系统的规划与设计、交通模式分析以及国际航运权利的考量。活动结合理论教学与实践操作，包括参观新加坡海事与港口管理局的VTS中心和模拟中心。该研讨会将为未来的培训项目提供范例，有助于提升航行安全并防止海洋污染。此次会议由IMO与新加坡海事与港口管理局合作举办，并得到IMO-新加坡第三国培训计划的支持。参与国家包括柬埔寨、印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、斯里兰卡和泰国等16个国家。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋地区的女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海运领域的领导作用，应对去碳化和数字化的新趋势。此次“性别敏感治理与双转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海运协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、制度韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个女性海运协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动包容性转型中的关键作用，并计划制定区域性别敏感海运治理指南和倡导行动计划，以促进地区协调合作。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目联合举办，得到澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残留物制成的船用燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。该会议由国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目在伦敦总部举办，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自IMO成员国、行业、学术界和国际组织的代表现场或线上参与，另有1300多人通过直播观看。研讨会由马士基零碳航运中心的生物燃料主管罗贝塔·琴尼主持，重点讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，以及相关案例研究。IMO海洋环境部负责人大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，参与者也提出氨、液化天然气和甲醇将成为未来关注的重点。该项目由韩国政府与IMO合作，致力于推动未来燃料和技术的应用，</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《北京船舶司法出售公约》（又称《联合国船舶司法出售国际效力公约》）将于2026年2月17日生效，旨在建立一个统一且简化的跨国船舶司法出售认可机制，以促进更顺畅的国际贸易。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，并于2022年由联合国大会通过，以解决新买家和融资方在购买船舶时可能遭遇的前债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法出售将被所有其他缔约国承认，确保买方获得“无瑕疵产权”。国际海事组织（IMO）负责保存相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问，提升透明度。该公约标志着船舶交易规则的重大现代化，有助于降低风险、稳定市场并促进贸易。目前，巴哈马、萨尔瓦多和西班牙已批准该公约，已有33个国家签署。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>立即申请！未来海洋脱碳领导者的提名现已开放</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2426.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府合作，启动了2026年“减少船舶温室气体排放可持续航运培训计划”（GHG-SMART），旨在为最不发达国家（LDCs）和小岛屿发展中国家（SIDS）培养航运脱碳领域的领导人才。该计划提供全面培训及实践机会，包括定制化课程、韩国实地学习、校友网络支持以及奖学金。各国需提名两名候选人，其中至少一名为女性，主要面向从事航运或环保工作的政府官员。此项目有助于推动全球航运业减排目标的实现，促进性别平等和可持续发展。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新伙伴国家加入国际海事组织的“绿色航行2050”计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2427.aspx</link><description>哥伦比亚、塞内加尔和南非被选为国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的2026年合作国，该计划旨在支持落实2023年IMO温室气体（GHG）战略。三国将获得技术援助，制定国家行动计划，以减少航运业温室气体排放。这些计划将作为国家战略路线图，推动国内及国际航运减排。该计划由IMO发起，旨在帮助发展中国家实现2050年前国际航运净零排放目标。此次新增的三国加入已有的合作国行列，标志着该计划在区域和语言上的进一步拓展，促进各国间的学习与协作。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴布达探索绿色航运走廊</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2428.aspx</link><description>巴巴多斯正探索建立绿色航运走廊，以减少航运排放。国际海事组织（IMO）委托进行一项初步可行性研究，首次在线会议于2月12日举行，参与方包括巴巴多斯海事运输管理局、旅游与国际交通部及巴巴多斯港口公司。该研究由IMO技术合作计划资助，旨在评估巴巴多斯参与零排放航运项目的准备情况，并提出政策和法规路径。研究将识别两条最具潜力的航线，并制定实施路线图，助力实现航运业脱碳目标。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“面向未来的非洲航运”项目旨在寻求利益相关者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2429.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟合作的“非洲未来航运”项目正在寻求海上政府利益相关者，为撒哈拉以南非洲地区的航运业提供去碳化和数字化的技术支持。该项目包含多个子计划，包括加强海洋治理政策框架、提升港口数字化水平、开展绿色与数字航运教育试点以及评估替代燃料可行性等。各计划均设有2026年3月9日的截止日期。该项目旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向发展，增强机构能力与区域合作。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织发起全球运动，将海上“政策付诸实践”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-global-campaign-policy-to-practice.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在2026-2027年世界海事日主题“从政策到实践：推动海事卓越”发布之际，呼吁全球落实安全与环保标准。该主题强调将国际规则转化为实际行动。多明格斯指出，IMO的全球框架需通过具体措施实现，确保所有港口和甲板都达到高标准。他强调，应加强技术合作，提升成员国执行能力，并关注小岛屿国家和最不发达国家的需求。此倡议旨在促进海事可持续发展，减少违规风险，提升行业效率与安全性。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>在2026年2月9日至13日于伦敦国际海事组织总部举行的第13届防止污染和应对子委员会会议上，芬兰的安妮塔·梅基宁博士主持会议，国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯开幕。该委员会通过了更新的2026年海洋垃圾战略与行动计划，旨在减少船舶（包括渔船）造成的塑料污染。该计划将取代2021年的海洋塑料战略和2025年行动计划，目标是到2030年实现零塑料废弃物排入海洋。会议还讨论了塑料颗粒运输、废弃渔具管理及生物附着物管理等议题，并建议制定新法规以加强监管与合作。此计划将在2026年4月提交MEPC 84审议。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>20周年之际：国际劳工组织和国际海事组织重申对海上体面工作的承诺</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/MLC-at-20.aspx</link><description>在2006年《海事劳工公约》（MLC, 2006）通过20周年之际，国际劳工组织（ILO）与国际海事组织（IMO）联合呼吁加强全球航运的公平与可持续发展，保障海员权益。该公约是首个由政府、船东和海员三方共同制定的全球性框架，旨在规范航运业的工作与生活条件。过去二十年，该公约显著改善了数百万海员的劳动条件，并促进了公平竞争。尽管仍面临挑战，如海员被遗弃、非法攻击等，MLC, 2006作为一项持续更新的法律工具，通过三方对话应对新问题。ILO与IMO呼吁各国及行业利益相关方共同落实公约标准，保障海员权益，推动全球航运的公平、包容与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>