<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 04:25:22 +0000</lastBuildDate><item><title>首届国际海事组织船舶航线研讨会旨在加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>来自亚洲沿海国家的政府官员和航海专家于2月2日至6日在新加坡举行了首次国际海事组织（IMO）船舶航线与报告系统研讨会。此次会议旨在提升沿海国家在航行安全措施、IMO程序及有效实施船舶航线和报告系统方面的能力，特别是在面临日益增长的海上交通压力的地区。研讨会涵盖了现有航线和报告系统的审查、航线规划、交通模式分析以及国际公约下的航行权利等内容。活动结合理论教学与实践操作，包括对新加坡海事与港口管理局的实地参观。该研讨会为未来培训项目提供了范例，有助于提升航行安全并防止海洋污染。此次会议由IMO与新加坡海事与港口管理局合作举办，并获得IMO-新加坡第三国培训计划支持。参与国包括柬埔寨、印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、斯里兰卡和泰国等16个国家的代表。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海运领域的领导地位，应对去碳化和数字化等新兴趋势。此次“性别敏感治理与双转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海运协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、制度韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个女性海运协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动包容性转型中的关键作用，并提出将制定区域性别敏感海运治理指南和倡导行动计划，以促进地区协调合作。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目联合举办，获得澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残余物制成的海洋燃料在减少温室气体排放方面的挑战与机遇。国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目于2月12日在伦敦总部举办此次会议，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700人现场及线上参与，超过1300人通过直播观看。会议由马士基零碳航运中心生物燃料负责人罗伯塔·琴尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。IMO环境事务部负责人大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，氨、液化天然气和甲醇成为未来重点议题。该项目由韩国政府与IMO合作，旨在推动未来燃料和技术的应用，以减少国际航运的温室气体排放</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《联合国船舶司法出售国际效力公约》，又称《北京船舶司法出售公约》，将于2026年2月17日生效。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，于2022年由联合国大会通过，旨在解决善意买方及融资方在购买船舶时可能遭遇的前债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法出售在所有其他缔约国均被承认，确保买方获得无债务负担的“清洁船籍”，增强新船东信心。国际海事组织（IMO）负责保存相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问。该公约将减少法律风险，促进国际航运市场稳定与贸易顺畅。目前，巴巴多斯、萨尔瓦多和西班牙已批准该公约，33个国家已签署。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO启动全球运动，将海事“政策付诸实践”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-global-campaign-policy-to-practice.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在2026-2027年世界海事日主题“从政策到实践：推动海事卓越”启动时呼吁全球落实安全与环保标准。该主题强调将国际规则转化为实际行动，确保所有港口和甲板上都实现高标准。多明格斯指出，IMO的全球框架需通过技术合作和直接支持，推动成员国广泛且一致地执行规则，以提升航运安全与可持续性。该倡议涵盖九个重点领域，旨在加强各国能力、应对气候变化、打击欺诈行为等。他强调，真正的价值在于政策落地，惠及所有相关方。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>