<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 04:24:36 +0000</lastBuildDate><item><title>首届国际海事组织船舶航线研讨会旨在加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>此次会议由亚洲沿海国家的政府官员和海事专家于2月2日至6日在新加坡举行，这是国际海事组织（IMO）首次就船舶航线和报告系统召开的研讨会。会议旨在提升与会国在航行安全措施、IMO程序及有效实施船舶航线和报告系统方面的能力，特别是在面临日益增长的海上交通压力的沿海国家。研讨会涵盖了现有航线和报告系统的审查、航线规划、交通模式分析以及国际海事公约的遵守等内容。活动由IMO与新加坡海事与港口管理局合作举办，为未来培训项目提供了范例，有助于提升航行安全并减少海洋污染。参与方包括柬埔寨、印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、斯里兰卡和泰国等16个国家的代表。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海事领域的领导作用，应对去碳化和数字化趋势。此次“性别响应治理与双转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海事协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、机构韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个女性海事协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动包容性转型中的关键作用，并计划制定太平洋性别响应海事治理指南和区域倡导行动计划。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目合作举办，获得澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残留物制成的海洋燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。该会议由国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目在伦敦总部举办，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自IMO成员国、行业、学术界和国际组织的代表现场或线上参与，另有1300多人通过直播观看。会议重点讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，包括可持续性、供应动态、发动机兼容性和安全问题，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例研究。此次会议为后续技术研讨会奠定了基础，未来将重点关注氨、液化天然气和甲醇等议题。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO启动全球运动，将海事“政策付诸实践”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-global-campaign-policy-to-practice.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在2026-2027年世界海事日主题“从政策到实践：推动海事卓越”启动视频中强调，全球海事规则需转化为实际行动。该主题旨在推动国际海事规则在海上和港口的实际应用。IMO将开展为期两年的全球倡议，支持成员国落实相关标准，提升其法律执行能力，尤其关注小岛屿发展中国家和最不发达国家。此举旨在确保海事安全、环保及可持续发展，增强全球航运网络的韧性与透明度。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>