<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 03:23:58 +0000</lastBuildDate><item><title>PRO-SEAS启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>150字摘要（中文）：

2023年11月11日，国际海事组织（IMO）总部在伦敦召开会议，正式启动“海洋塑料减量”（PRO-SEAS）项目，标志着全球应对海洋塑料污染进入新阶段。该项目是IMO主导的“海洋垃圾计划”的第三个项目，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染，并为哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚等四国提供技术援助。会议吸引了33个国家代表及合作伙伴参与，通过了实施计划并成立项目指导委员会。该计划由联合国粮农组织（FAO）执行，获得全球环境基金（GEF）710万美元资助，同时获得6700万美元的配套支持。项目覆盖多个大海洋生态系统，推动跨国合作，延续此前“GloLitter”项目的成功经验。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划解决航运和渔业造成的塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字摘要：  
2023年11月12日至14日，来自全球多个地区的官员在伦敦及线上参加了“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门造成的海洋塑料污染问题。超过100名代表包括政府官员、研究人员、非政府组织和企业界人士参与讨论治理、法律改革及最佳实践。国际海事组织（IMO）官员强调需加强科学、技术及国际合作。会议还突显女性在应对海洋塑料污染中的关键作用，并展示创新技术和研究成果。此次会议促进了各国在减少海洋塑料污染方面的合作与知识共享。

（注：以上为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事从业者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）“海事女性性别计划”组织，支持拉丁美洲海事女性网络（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与，通过研讨会和第七届大会，推动性别平等政策的制定与实施。会议聚焦性别主流化、女性职业发展及法律框架完善等议题，助力实现联合国可持续发展目标5。此次活动得到韩国对IMO技术合作计划的资助。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两个新的技术合作项目在加勒比地区启动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和落实国际海事组织（IMO）相关公约。沙特阿拉伯和阿曼提供资金支持。第一项“Carib-SAP”项目旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO公约要求。第二项“Carib-SMART-Law”项目则聚焦提升海洋立法与执法能力，由沙特阿拉伯资助。这两项项目将促进区域合作、提升海洋安全与可持续发展水平，惠及包括牙买加、巴巴多斯等在内的13个加勒比国家。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织与韩国启动项目以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家应对海盗及其他海上非法活动的能力。该项目是在2023年11月28日签署的框架协议下开展，韩国已承诺提供300万美元资金支持。项目目标包括增强沿海国家的海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进地区协调与知识共享，以加强该地区的和平与安全。此合作体现了国际社会对保障几内亚湾海上安全的共同承诺。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全港湾：国际海事组织与欧盟启动项目，坚决反对海上暴力行为</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）签署协议，启动“安全航程”项目，旨在推动航运业对暴力和骚扰行为采取零容忍政策。该项目旨在建立基础措施，帮助航运业预防和应对海上任何形式的暴力和骚扰，包括欺凌、性骚扰和性侵犯。项目目标包括促进零容忍文化、加强监管框架、提升培训与意识，并通过IMO与欧盟合作，推动全球更安全和包容的工作环境。欧盟已承诺提供200万欧元资金支持该项目。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，特别强调提升海运业中的性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施、提升数字化和单一窗口系统、升级海事教育与培训。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请参与，项目将通过与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的氮氧化物排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举行了专家会议。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC的最终技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少氮氧化物排放带来的空气质量和公共健康改善等好处，并讨论了实施时间表和从地中海硫氧化物排放控制区的经验。会议建议推动《MARPOL附则VI》的尽快批准与实施，并继续为需要支持的国家提供技术和资金援助。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶拆解业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保回收国际公约》生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶拆解的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）及香港金融界的代表参与讨论，探讨市场趋势和法规变化。会议强调，负责任的船舶拆解对推动循环经济和全球船队更新至关重要。与会者还评估了南亚地区船舶拆解现状，并呼吁加强技术研发和基础设施建设。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升拆船业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会性别平等奖将颁发给冈田桃子教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本著名世界海事大学教授宫田桃子（Momoko Kitada）因在推动海事领域性别平等方面作出的杰出贡献，被国际海事组织（IMO）授予2025年性别平等奖。她将于2026年5月与国际海事妇女日一同接受表彰。宫田教授是世界海事大学性别与创新教授，负责海事教育与培训。她的工作不仅影响了全球多个国家，还激励了无数学生将性别平等理念带入各自机构。她曾是一名海员，拥有卡迪夫大学社会学博士学位，致力于将性别视角融入海事教育和研究中。此次获奖彰显了她在学术、政策与实践之间的桥梁作用。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027两年期的40人国际海事组织（IMO）理事会将进行选举。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡内·德·科埃特洛贡女士（Marine de Carné de Trécesson de Coëtlogon）当选为第34届大会主席。本届大会于11月24日至12月3日在伦敦IMO总部举行，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明格斯指出，当前航运业面临复杂的国际环境，需加强合作以应对挑战。大会还选举了新一届理事会成员，选举将于11月28日举行。此次会议对推动全球海事安全、环保及数字化发展具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一次警觉的疏忽可能夺走一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，举行了年度颁奖典礼，表彰海上英勇行为。韩国船员李泰永因2024年11月“金星135号”渔船沉没时拯救12名船员而获得2025年IMO海上非凡勇气奖。国际运输工人联合会（ITF）代表李泰永接受了奖项。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了他的勇敢和无私精神，并强调海员安全是IMO的首要任务。此次颁奖还表彰了其他在海上救援中表现出色的船员，突显了全球海员在应对人道危机和海上危险时的专业与勇气。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年11月24日在伦敦举行的年度颁奖典礼上，将国际海事奖授予了国际海事委员会（CMI）秘书长罗莎莉·巴林博士。该奖项由澳大利亚政府提名，表彰她在国际海事法领域长达五十年的卓越贡献，包括作为首位领导CMI的女性。巴林博士曾担任IMO法律事务和对外关系部首任女主任，并推动多项重要国际海事公约的通过。此次获奖彰显了她对全球海事事业的深远影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举出多个成员国组成理事会。中国、希腊、日本、美国等国家被选为新一届理事会成员，他们将在12月4日召开第136届会议，并选举下一届的主席和副主席。此次选举对国际航运规则的制定与实施具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>