<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 03:59:48 +0000</lastBuildDate><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港口（7月9日至11日）联合参与了“全球塑料污染伙伴关系项目”，旨在加强港口国管制（PSC）以应对海洋塑料污染。此次培训汇集了10个非洲国家的代表，提升其执行《防止船舶造成污染国际公约》附则V的能力，该附则旨在减少船舶垃圾对海洋的污染。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次活动体现了各国打击船舶垃圾污染的决心。此次培训由马达加斯加交通与气象部、海事港口和水道局及埃霍阿港口共同主办，旨在通过实际操作提高港口国管制官员的专业技能，从而保护海洋环境并促进可持续发展。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>研讨会帮助海员应对燃料转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演练和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型过程中面临的风险。此次会议由新加坡海事与港口管理局（MPA）和国际海事组织（IMO）秘书处联合举办，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的能力。来自政府官员、海事培训机构及行业利益相关者的代表齐聚一堂，探讨如何制定有效的培训计划。活动还聚焦于性别平等、应急准备及最新教学技术的应用，推动全球海事行业的绿色转型。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审查并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止石油和化学品泄漏、应急响应策略及环境保护的全国性协调机制。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强安提瓜和巴布达在海洋和海岸环境方面的防护能力。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定国家行动计划，以推动航运业的脱碳进程，并得到了国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的支持。该计划旨在减少船舶和港口的温室气体排放。7月21日至25日，在亚历山大港举行了一场研讨会，汇集了来自埃及海运和能源领域的利益相关者。会议聚焦于共同愿景、优先行动、融资机会及能力建设。埃及交通部、环境部等多部门代表以及航运公司、港口等机构参与其中。此次会议标志着埃及在绿色航运领域迈出重要一步，有助于提升其海运业的可持续性与竞争力。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>本次研讨会于7月22日至24日在南非开普敦举行，主题是如何在西非和南部非洲实施国际海事组织（IMO）的油污事故应对措施。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非的政府官员参加了会议，学习了IMO相关公约的实践应用，包括油污责任与赔偿制度。该活动由IOPC基金、国际船东互保协会联合会及ITOPF联合举办，旨在提升非洲国家应对油污事件的能力，支持小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿拉伯女性在海上finalize区域战略以推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2301.aspx</link><description>阿拉伯海事女性协会（AWIMA）已制定一项为期五年的区域战略和行动计划，旨在提升女性在海事行业中的参与度。该战略是在埃及亚历山大举行的为期一周的区域研讨会（7月27日至31日）上达成的，由埃及海事安全局与国际海事组织（IMO）共同举办，世界海事大学提供支持。来自阿拉伯地区30多名女性海事官员参与，标志着该地区海事领域女性领导力的重要进展。会议强调了中东和北非地区女性面临的挑战，并提出了一系列解决方案，如提高女性领导角色的可见性、推动政策改革等。此次会议还选举产生了新的AWIMA主席和管理委员会，并开始制定新的章程，以加强协会治理结构。AWIMA是IMO在多个地区设立的八个“海事女性协会”之一，致力于改善海事行业的性别平衡。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>