<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:51:01 +0000</lastBuildDate><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审议并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止油污措施及应急响应策略。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强协调，提升国家应急水平，更好地保护海洋和沿海环境。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定一项国家行动计划，以推动航运业的脱碳，该计划得到了国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”（GreenVoyage2050）项目的支持。7月21日至25日，在亚历山大举行的研讨会上，来自埃及海运和能源领域的利益相关者齐聚一堂，探讨如何减少船舶和港口的温室气体排放。此次会议由埃及海运与物流部门与“绿色航行2050”项目联合举办，旨在促进跨部门合作，明确优先行动方向，并探索融资和能力建设机会。埃及在绿色航运方面的领导作用有望推动可持续贸易路线的发展，为经济带来新的机遇。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>为应对西非和南部非洲的石油污染事件，国际海事组织（IMO）在南非开普敦举行了为期三天的研讨会（7月22日至24日）。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非等国的官员参与，学习如何实施IMO的污染责任公约。会议由IOPC基金、国际P&amp;I协会和ITOPF联合举办，分享了《1990年油污责任公约》《1992年责任与赔偿基金公约》及《燃油污染公约》的实践经验。该活动是IMO“西中南非洲全球倡议”框架下的技术合作项目，旨在支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿拉伯女性在海上最终确定区域战略以推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2301.aspx</link><description>阿拉伯海事女性协会（AWIMA）已制定一项为期五年的区域战略和行动计划，旨在提升女性在海事行业中的参与度。该战略是在埃及亚历山大举行的为期一周的区域研讨会成果，由埃及海事安全局与国际海事组织（IMO）联合举办，世界海事大学（WMU）提供支持。来自阿拉伯地区30多位女性海事官员参加了会议，标志着该地区海事领域女性领导力的重要进展。会议强调了中东和北非地区女性面临的挑战，如政策发展不足、招聘不包容、缺乏性别统计数据及文化限制等，并提出了一系列解决方案。此次会议还选举产生了新的AWIMA主席和管理委员会，并开始制定新的章程，以加强协会的透明治理结构。AWIMA是IMO在非洲、阿拉伯国家、亚洲等地设立的八个“海事女性协会”之一，覆盖152个国家和地区，致力于改善海事行业的性别平衡。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“GloNoise 合作伙伴关系延伸至 2026 年”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2302.aspx</link><description>全球航运水下噪声缓解项目“GloNoise”董事会于2025年7月15日的中期会议中，批准将项目延长至2026年12月，以持续减少船舶产生的水下辐射噪声。来自34个参与国及联合国开发计划署（UNDP）和国际海事组织（IMO）的代表审议了项目进展，并认可了其未来计划与预算。各国强调了过去一年在声学研究、政策改革等方面采取的具体措施。GloNoise由IMO牵头，联合UNDP和全球环境基金（GEF），旨在减轻水下噪声对海洋生物的影响，目前有九个国家参与，包括六个主导试点国和三个合作国。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全研讨会加强坦桑尼亚联合共和国的海洋治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2303.aspx</link><description>在坦桑尼亚达累斯萨拉姆举行的为期三天的“国家海事安全委员会（NMSC）建立国家桌面演习与研讨会”上，各国海事利益相关方加强了提升国家海事治理的努力。来自政府各部门、安全部门和国家海事机构的30名代表参与，旨在加强协调、完善治理并确保符合国际海事安全标准。坦桑尼亚航运代理公司总干事兼NMSC主席莫哈默德·萨卢姆强调了国家的战略海事地位及对海事安全架构的承诺。国际海事组织（IMO）与坦桑尼亚政府合作，模拟海事威胁场景，评估机构准备情况，并支持制定国家海事安全战略。此次会议由欧盟资助的“东非和南部非洲及印度洋港口安全项目”支持，旨在提升区域海事安全与航行安全，符合2050年非洲一体化海洋战略。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>