<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 03:38:41 +0000</lastBuildDate><item><title>塞舌尔通过国家风险登记计划加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2392.aspx</link><description>塞舌尔通过一项研讨会加强了其海洋安全治理，旨在建立国家海洋安全风险登记册（NMSRR）。该研讨会于11月17日至20日在维多利亚举行，吸引了25名塞舌尔官员参与。NMSRR有助于识别、评估和优先处理海洋领域的安全威胁。国际海事组织（IMO）倡导全政府协作方式，利用基于风险的工具识别安全漏洞并指导政策制定。此次研讨会标志着塞舌尔从规划阶段进入实施阶段，推动各部门共同识别和优先处理海洋安全风险。作为《吉达修正案》签署国，塞舌尔需建立NMSRR以加强国家协调和结构化风险评估。该计划是欧盟资助的“港口安全与航行安全”项目的一部分，旨在提升东非及印度洋地区的海洋安全水平。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 更新标志以反映焕发活力的海洋未来</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2393.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在第34届大会期间（11月24日至12月3日）由秘书长阿伦西奥·多明格斯提出，将推出更新的标志和视觉形象。新设计体现了该组织对安全、高效及环保航运的承诺，并强调海洋在全球事务中的核心地位。新标志采用更深的蓝色，提升辨识度并便于视障人士识别，同时以六种联合国官方语言呈现。此举旨在彰显IMO的历史传承与应对21世纪航运挑战的决心。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>所罗门群岛启动国家绿色航运计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2394.aspx</link><description>所罗门群岛近日发布了一项国家行动计划，旨在现代化国内航运和港口系统，同时推进其气候和可持续发展目标。该计划名为《可持续海洋未来：迈向更绿色航运与港口的路线图》，于11月26日在霍尼亚拉举行的第六届船运商研讨会上正式发布。由所罗门群岛基础设施发展部常任秘书阿兰·利利亚主持，会议汇聚了政府官员、船运公司、行业伙伴及发展机构。该计划由所罗门群岛海事局制定，并在国际海事组织“绿色航行2050”项目的技术支持下完成，涵盖短期、中期和长期措施，以提升航运效率、能源利用及环保水平。该计划有助于实现碳中和目标，并推动全球海运业的绿色转型。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>风险评估研讨会提升肯尼亚港口安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2395.aspx</link><description>肯尼亚于2025年11月24日至28日在蒙巴萨举行了一场为期五天的全国研讨会，以提升其评估和管理海洋安全风险的能力。来自关键海事与安全部门及私营部门的22名代表参加了培训，学习了港口安全威胁的风险评估、缓解措施制定、标准操作程序建立、应对海上安全事件及快速恢复港口运营等内容。该活动旨在加强国家机构间的协调，推动统一的政府应对策略。肯尼亚政府承诺遵循国际标准强化海洋治理，国际海事组织也赞扬了肯尼亚作为区域海事救援协调中心的领导作用。此次培训由欧盟资助，旨在支持非洲东部和南部沿海及印度洋国家的港口安全，符合《国际船舶和港口设施保安规则》及2050年非洲综合海洋战略。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海和里海国家探讨S-100产品在电子航海中的应用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2396.aspx</link><description>黑海和里海沿岸国家的海事官员于12月3日至5日在土库曼斯坦土库曼巴希举行了首次关于S-100产品的区域研讨会。该会议由国际海事组织（IMO）联合国际海道测量组织（IHO）和国际航标协会（IALA）共同举办，旨在提高对IHO S-100通用海道数据模型及其相关产品的认识。S-100是现代数字海洋数据标准，有助于提升船舶获取和使用航行信息的效率。此次研讨会促进了区域合作，为黑海和里海沿岸国家在S-100产品开发与实施方面建立统一的合规框架奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲官员提升渔业船员培训标准的技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2397.aspx</link><description>11个西非和中非国家的政府官员于12月1日至5日在科特迪瓦阿比让举行区域研讨会，加强了对渔业船舶船员关键要求的理解。此次会议聚焦1995年《国际渔业船员培训、发证和值班标准公约》（STCW-F）的培训与认证标准，包括2024年通过并于2026年1月生效的新强制性STCW-F规则。该公约旨在提升海上生命安全并保护海洋环境。共有43名参与者，包括16名女性，来自贝宁、喀麦隆、科摩罗、刚果、科特迪瓦、刚果民主共和国、加蓬、几内亚、毛里塔尼亚、塞内加尔和多哥。会议还促进了地区合作，有助于提高渔业人员证书的认可度和扩大海事培训机会。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨通过环境敏感性地图提升油污应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2398.aspx</link><description>柬埔寨的海洋利益相关方在金边举行的全国研讨会（12月2日至4日）中接受了关于环境敏感性制图的关键培训，旨在提升该国应对石油泄漏的应急计划能力。环境敏感性制图是国家石油泄漏应急计划的重要组成部分，有助于识别和优先保护脆弱的沿海和海洋资源。来自政府机构、企业和相关组织的34名代表参加了此次培训，学习了GIS工具及获取ESI地图的方法。该活动支持柬埔寨建立持续更新的敏感性制图计划，以完善国家石油泄漏应急计划。此次研讨会由GI SEA项目框架下开展，由国际海事组织的ITCP项目提供支持。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海上安全中的作用，这对可持续经济发展至关重要。此次由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同组织的“2025年海上安全大会：创新与伙伴关系”会议，汇聚了政府官员、海军当局、区域组织、行业专家和发展伙伴。会议讨论了气候变化、人口贩卖、非法捕捞等新型威胁，并提出通过技术与合作提升海上安全。与会者还支持加强《雅温得行为准则》的实施，以促进地区安全与蓝色经济的发展。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运业的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛巴鲁举行的青年活动中，超过60名大学生和30位航运讲师探讨了航运与港口如何应对全球脱碳努力，以及年轻专业人士如何参与其中。该活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动重点包括低碳和零排放燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运和物流枢纽的角色也受到关注。活动还邀请了马来西亚首位女性引航员埃曼努埃尔船长分享经验，鼓励更多女性和年轻人投身航运业。此次事件旨在提升青年对可持续航运的认知，推动行业转型。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举了多个成员国组成IMO理事会。新当选的成员包括中国、希腊、日本、美国等国家，他们将在第136届理事会会议上就职，并选举下一届理事会主席和副主席。此次选举对国际航运规则制定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>