<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 04:00:04 +0000</lastBuildDate><item><title>太平洋地区的女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海事领域的领导地位，应对去碳化和数字化趋势。此次“性别敏感治理与双转型”区域研讨会旨在提升太平洋海事女性协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、制度韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个海事女性协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动包容性转型中的关键作用，并计划制定区域性别敏感海事治理指南和倡导行动计划。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目合作举办，获得澳大利亚和中国等国资助。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残余物制成的船用燃料在减少温室气体排放方面的挑战与机遇。该会议由国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目在伦敦总部举办，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自IMO成员国、行业、学术界和国际组织的代表现场或在线参与，超过1300人通过直播观看。会议由马士基零碳航运中心生物燃料负责人罗伯塔·森尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。此次会议为后续技术研讨奠定了基础，未来将重点关注氨、液化天然气和甲醇等议题。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《北京船舶司法出售公约》（又称《联合国船舶司法出售国际效力公约》）将于2026年2月17日生效，旨在建立一个统一且简化的跨国船舶司法出售认可体系，以促进更顺畅的国际贸易。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，于2022年由联合国大会通过，以解决新船主和融资方在购买船舶时可能面临前债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法出售将被所有其他缔约国承认，确保买方获得“无瑕疵产权”，并增强新船主对船舶在外国港口不被扣押的信心。国际海事组织（IMO）在实施中发挥关键作用，负责保管相关文件，并通过其全球航运信息整合系统（GISIS）向公众提供相关信息。该公约标志着船舶交易法律框架的重大现代化，有助于降低风险、提升市场效率和促进国际贸易。目前已</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>立即申请！未来海洋减排领袖的提名现已开放</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2426.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府合作，启动了2026年“减少船舶温室气体排放可持续航运培训计划”（GHG-SMART），旨在为最不发达国家和小岛屿发展中国家培养航运脱碳领域的领导人才。该计划面向这些国家的政府官员，提供为期一年的培训，涵盖国家行动计划制定、融资、低碳航运路线图等内容，并包含韩国实地培训及奖学金机会。此次项目对推动全球航运业减排具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新伙伴国家加入国际海事组织的“绿色航行2050”计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2427.aspx</link><description>2026年，哥伦比亚、塞内加尔和南非被选为国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的合作伙伴国。该计划旨在支持实施2023年IMO温室气体（GHG）战略，帮助三国制定国家行动计划，以减少航运业的温室气体排放。这些计划将作为国家战略路线图，推动国内和国际航运减排。IMO项目负责人古尔班表示，将与三国合作，制定符合2023年GHG战略的减排路径。此次新增的三个国家使该计划的参与国数量持续增加，体现了全球合作应对气候变化的努力。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴布达探索绿色航运走廊</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2428.aspx</link><description>巴哈马正在探索绿色航运走廊，以减少航运排放。国际海事组织（IMO）委托进行一项初步可行性研究，首场在线会议于2月12日举行，涉及巴哈马政府及国内相关机构。该研究由IMO的综合技术合作计划资助，旨在评估巴哈马参与零排放航运项目的准备情况，并制定相关政策和法规路径。研究将识别两个最具潜力的零排放航线，并提出实施路线图。此举有助于推动全球航运业的低碳转型。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“面向未来的非洲航运”项目旨在寻求利益相关者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2429.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟合作的“非洲未来航运”项目正在寻求非洲南部国家的政府利益相关者，以提供脱碳和数字化方面的技术支持。该项目包含多个子计划，包括加强海洋治理框架、提升港口数字化水平、开展绿色与数字航运教育试点以及评估替代燃料的可行性。各子计划的截止日期均为2026年3月9日。项目旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向发展，增强机构能力、区域合作和投资准备。该项目由国际海事组织实施，欧盟资助。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“勇敢奖”得主深情访问国际数学奥林匹克竞赛</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2430.aspx</link><description>2025年国际海事组织（IMO）“海上非凡勇气奖”由韩国船员李泰荣在伦敦IMO总部举行的仪式上正式接受，颁奖人是秘书长阿伦西奥·多明格斯。2024年11月，李泰荣在韩国济州岛附近渔船“金星135号”沉没时，成功救出12名船员，因健康原因未能出席2025年12月的颁奖典礼。多明格斯称赞他的勇敢和领导力，并强调渔船安全的重要性。李泰荣当时未受过救援训练，仍冒险救助同伴，最终12人获救。他呼吁改善渔民安全，指出每年全球有超过3.2万名渔民丧生。此次颁奖恰逢《开普敦协定》于2027年生效，填补了国际海事安全法规的空白。</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）污染预防与应对子委员会于2026年2月9日至13日在伦敦总部召开第13次全体会议，由芬兰的安妮塔·梅基宁博士主持。会上，该委员会一致通过了更新的2026年海洋垃圾战略和行动计划，旨在减少船舶，包括渔船的塑料污染。该计划将取代2021年的海洋塑料战略和2025年行动计划，目标是在2030年前实现船舶零塑料废弃物排放。此外，委员会还讨论了塑料颗粒运输、废弃渔具管理及生物污损管理等议题，并建议制定新法规以加强监管。这一战略对全球海洋环境保护具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>20周年之际：国际劳工组织和国际海事组织重申对海上体面工作的承诺</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/MLC-at-20.aspx</link><description>2006年《海事劳工公约》（MLC, 2006）迎来20周年，国际劳工组织（ILO）与国际海事组织（IMO）联合呼吁加强全球航运的公平与可持续性，保障海员权益。该公约自2006年2月23日通过以来，为全球最国际化行业之一的航运业建立了全面的劳动标准框架，涵盖工作条件、工资、休息时间、住宿、健康保护等，并强化了公平竞争。新冠疫情凸显了海员作为关键工作者的重要性，也强调了落实公约的必要性。尽管取得进展，仍面临海盗袭击、欠薪等问题。ILO和IMO呼吁各国及行业利益相关方合作，确保公约有效实施，推动航运业公平、包容和可持续发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于渔船安全的全球条约将于2027年生效</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Cape-Town-Agreement-Global-treaty-fishing-vessel-safety-enter-into-force-2027.aspx</link><description>阿根廷于2026年2月24日向国际海事组织（IMO）递交加入《开普敦协定》的文件，标志着该协定将在12个月后正式生效。该协定旨在提升全球渔船安全标准，涵盖超过4.5万艘长度达24米以上的渔船，有助于减少事故、改善渔民工作条件并保护海洋环境。阿根廷驻英国大使马里亚纳·埃迪斯·普拉萨代表国家完成加入手续，使缔约国增至28个，覆盖3754艘渔船。该协定将于2027年2月生效，成为全球渔业安全体系的第四支柱。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>