<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 18 Oct 2025 03:00:21 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”货轮的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，一艘名为“MV Minervagracht”的货轮在亚丁湾遭袭击，一名船员因伤势过重身亡。国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯对此表示深切哀悼，并强烈谴责针对国际航运的任何攻击行为。他强调，此类袭击违反国际法，损害航行自由，无辜的海员和当地民众是主要受害者。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地区冲突。

（摘要翻译：）  
2025年9月29日，“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭到袭击，一名船员因伤势过重死亡。国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯对此表示深切哀悼，并强烈谴责针对国际航运的任何攻击。他指出，这些袭击违反国际法，破坏航行自由，无辜海员和当地民众</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划涵盖国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一窗口”系统，以简化船舶到港和离港手续。计划包括优先差距、战略重点、具体目标及实施活动，并提出关键绩效指标和时间表。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，经过两国的国家研讨会通过。此举加强了区域合作，提升海上运输效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举行全国研讨会，旨在提升该国应对油污事件的准备与响应能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点修订并更新国家油污应急计划，强调各部门间的沟通与协作，并引入RETOS工具评估国家应急水平。此次研讨会由国际海事组织（IMO）通过综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强国家应对海洋污染的能力，保护其海洋与海岸环境。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对港口设施安全审计员的首创性“培训培训者”研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。这是首个专门为女性参与者举办的此类培训，共有来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性参加。该培训是未来几个月将推出的系列海上安全培训的一部分，旨在解决该领域性别失衡问题。此次培训有助于提升女性在海上安全领域的参与度，促进其对全球海上安全的贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强执行国际海事组织的责任与赔偿公约。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进区域安全和清洁航运。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构及法律从业者对相关国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO责任与赔偿条款方面的合作重要性，有助于推动可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导岗位中的女性：国际海事组织-马尔默海运大学-世界妇女海员协会培训课程为未来领导者赋能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别壁垒，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的方式举行，共有13名来自发展中国家的女性及两名由WISTA国际和WMU博士生代表参加。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，注重将技术项目管理与人际沟通能力相结合。该培训旨在培养具备领导力的女性人才，推动航运业创新与发展，助力实现联合国可持续发展目标5（性别平等）。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污损</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO将在2026年重新开始讨论航运业的净零排放问题。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-net-zero-shipping-talks-to-resume-in-2026.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）海洋环境保护委员会（MEPC）决定将关于净零排放框架的讨论推迟一年。此次特别会议于2025年10月14日至17日召开，旨在审议《防止船舶污染国际公约》附则VI的修正案，包括净零排放框架。会议将在一年后重新召开，期间成员国将继续寻求共识。此外，船舶温室气体减排临时工作组将于2025年10月20日至24日继续推进该框架的实施指南。净零排放框架于2025年4月在MEPC第83次会议上获得批准，作为《MARPOL》附则VI的修订草案新章节，旨在减少船舶温室气体排放，符合IMO 2023年船舶温室气体减排战略。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>