<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 03:18:13 +0000</lastBuildDate><item><title>拉丁美洲和加勒比地区首次海上技术研讨会在利马举行</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2358.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与拉丁美洲和加勒比海事主管机构区域合作组织（ROCRAM）于10月20日至21日在秘鲁利马共同举办了首届区域性技术研讨会。此次会议在ROCRAM第24届常规会议期间举行，由秘鲁政府通过秘鲁海军主办，旨在加强技术能力、促进区域合作并推动IMO公约的实施。秘鲁海军总司令阿尔米兰特·费德里科·哈维尔·布拉沃·德鲁埃达·德尔加多强调了区域合作的重要性，IMO拉美及加勒比地区负责人卡洛斯·萨尔加多重申了对区域优先事项的支持。会议讨论了多项议题，并提出了一项联合区域行动计划，标志着IMO在该地区合作的重要里程碑。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太地区采取措施加强海上监管合规性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2360.aspx</link><description>2025年韩国海事周在釜山举行期间，来自亚洲和太平洋地区的海事官员和专家举行区域研讨会，探讨如何加强遵守国际海事组织（IMO）相关公约。此次研讨会由IMO的SMART-C领导项目和SMART-C温室气体项目联合韩国海洋与渔业部举办。会议旨在推动区域合作，提升对国际海事规则的遵守。多位代表分享了在提升国家能力方面的最佳实践，包括开发数字工具以实现实时监测和报告，以及实施区域培训计划。各国重申通过SMART-C项目加强合作，确保持续推进对IMO公约的遵守。活动促进了跨区域学习与合作，有助于建设更安全、低碳的海运业。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南为国家海洋脱碳行动计划奠定基础</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2361.aspx</link><description>越南正在加速制定《国家海洋脱碳行动计划》（NAP），该项目由SMART-C温室气体项目提供支持。10月23日至24日，越南河内举行启动研讨会，汇集了国内关键利益相关方，以确保该国海运业与2023年国际海事组织（IMO）温室气体战略相一致。此次会议由越南海事局（VIMAWA）主办，世界海事大学（WMU）提供技术支持。项目旨在收集和分析国家海运排放数据，并推动亚洲地区的脱碳进程。越南海事局副署长黄红江呼吁加强数据收集系统、提升跨部门协作及政策一致性。研讨会探讨了NAP框架、温室气体数据收集方法及政策对接全球目标等内容。最终，各方承诺推进NAP作为实现低碳航运转型的战略工具。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生成为全球第6600名校友，其中75%以上在毕业后一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长兼WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢瑞典政府和马尔默市政府长期以来的支持。他鼓励毕业生利用WMU的全球网络，通过合作应对挑战，为海洋和航运业的可持续、包容和和谐未来贡献力量。此次毕业典礼共有300多名学生参加，2026届将是首次男女比例相等的班级。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋沿岸国家正携手合作，通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受入侵性水生物种的威胁。10月28日至31日，在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议汇聚了来自12个国家的30多位海事当局代表、生物安全专家和区域合作伙伴，共同推进《压载水管理公约》的实施。该公约旨在确保船舶按标准管理压载水，防止有害水生物种和病原体传播，从而保护太平洋地区的生物多样性和生计。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）及澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，提供了技术支持。此次会议推动了符合公约规定的区域协调框架的建立。随着瓦努阿图最近批准该公约，以及所罗门群岛宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，该地区缔约国比例进一步上升。此外，会议还关注性别平等议题</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首期国际海事组织（IMO）次区域“培训培训师”项目，旨在提升女性在港口国监督（PSC）方面的能力。此次培训于10月20日至24日举行，通过实践演练和专家讲座，帮助参与者掌握PSC检查技术、标准操作程序制定及审核跟进机制。该培训由IMO与《维尼亚德尔马协定》秘书处联合举办，并得到马来西亚资助，支持IMO性别平等战略，推动更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国内海事机构的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本姬路和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升他们为使用液化天然气（LNG）燃料船舶配备船员的能力。该研讨会是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）联合实施的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训包括课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容符合STCW公约和IMO相关课程标准，有助于提升海员安全操作LNG及其他替代燃料船舶的能力。该活动由日本MLIT和IMO秘书处共同组织，得到多个机构支持，推动全球海员培训向更安全、可持续的未来发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南聚集于海运领域</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>2023年11月3日至5日，来自加勒比地区12个国家的34名女性在苏里南帕拉马里博参加了“加勒比海事妇女协会”（WiMAC）的研讨会。此次会议旨在加强协会成果并确保其长期可持续发展。活动聚焦于提升女性在海事领域的财务可持续性、领导力和沟通技巧，并邀请专家进行演讲与培训。WiMAC成立于2015年，由国际海事组织支持，致力于推动加勒比地区女性在海事行业的发展。此次研讨会将为该组织的进一步成长提供重要助力。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办国家港口设施安全评估研讨会。此次会议旨在提升符合《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章和《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事和港口安全标准。75名来自洪都拉斯各港口的代表参与，包括港口安全官员、海事当局及私营部门人员。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性评估及制定全面安全计划等内容。该研讨会是IMO支持成员国落实有效海事安全措施的一部分，有助于构建更安全、更具韧性的全球海运体系。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>