<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 03:20:48 +0000</lastBuildDate><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全的国际努力注入了新动力（12月10日至11日），该活动由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟的“可持续连接计划”（SCOPE）船舶安全项目主办。来自印尼、马来西亚和泰国的代表以及国际专家参与了会议，讨论如何优先实施适合当地的风险控制措施。此次会议将有助于完成SCOPE项目的初步阶段，推动东南亚地区建立统一的安全标准，确保数百万渡轮乘客的安全出行。该项目由欧盟资助，为期三年，旨在提升印尼、马来西亚和泰国国内渡轮的安全性、可持续性和连通性。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在阿比让举办了一场次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表参与，包括20名女性。研讨会分享了IMO主导的各国需求评估经验，强调MSW是贸易便利化生态系统的核心部分。此次会议支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚洲国家加强应对海洋塑料垃圾的区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2411.aspx</link><description>七国代表于12月8日至12日在印度科奇举行会议，旨在提升应对船舶塑料污染的能力，保护海洋环境。这些国家均参与“海洋垃圾计划”，并举办了两项活动以支持各国优先事项，加强区域合作。第一项是第三届亚洲区域任务组（RTF）研讨会，由RegLitter项目资助；第二项是专门的港口国控制（PSC）培训，由GloLitter合作伙伴项目资助。两项活动均由国际海事组织和联合国粮农组织联合实施的“海洋垃圾计划”支持。此次会议对推动区域合作、减少海洋塑料污染具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强对国际海事组织责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，旨在加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进该地区安全和清洁航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，邀请中东和北非地区的海事管理机构代表和法律专家参与，以提升他们对关键国际公约的理解和应用能力。埃及海事运输与物流部门负责人希沙姆·穆斯塔法·埃尔杰兹里上将鼓励各成员国加入并全面实施相关IMO条约，以确保海事事故成本得到妥善覆盖，并推动可持续航运发展。此次研讨会预计将</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期一周的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛港口的安全能力。来自国家机构的代表学习了风险评估与缓解技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及ANAM和国家警察的港口设施安全官员参加。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者加深了对风险评估和制定应对威胁措施的理解，并探讨了符合《国际海上人命安全公约》和ISPS规则的标准化操作程序。该项目是欧盟支持的东非和南非及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域海事安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明，呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。他强调航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，并指出环境风险正在上升。他表示愿意支持任何有助于维持国际航运贸易的谈判努力，以造福所有国家。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项重要环保公约——《压载水管理公约》和《船舶有害防污系统公约》近日分别达到100个缔约国，标志着其在全球航运中发挥保护海洋环境的作用迈上新台阶。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》第100个缔约国，赤道几内亚则于12月3日同时加入两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约的实施覆盖了全球93.73%和95.77%的商船吨位，对防止外来物种入侵和减少有害物质排放具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国管制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、完善制度框架、提升政策协调及跟进IMAS审计问题等方面的挑战。活动由国际海事组织（IMO）与韩国SMART-C领袖项目联合主办，联合国亚太经社会（ESCAP）和新西兰海事局（MNZ）共同参与，来自多个太平洋国家的官员和技术人员参会，分享经验并探讨提升合规与执法能力的措施。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的航运脱碳建设能力。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>2025年，小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的海洋脱碳工作取得新进展，随着GHG-SMART计划年度培训周期的结束而达到高潮。来自13个国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合的能力建设项目，涵盖航运脱碳的法规、政策、技术和金融等方面。培训在韩国釜山举行，吸引了国际专家参与。该计划旨在帮助这些国家识别并实施符合2023年IMO温室气体战略的最佳实践，已有超过80名来自47个国家的参与者接受培训，并有优秀学员获得奖学金赴世界海事大学深造。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>