<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 04:30:03 +0000</lastBuildDate><item><title>首届IMO船舶航线研讨会以加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>2月2日至6日，来自亚洲沿海国家的政府官员和海洋专家在新加坡举行了首届国际海事组织（IMO）船舶航线与报告系统研讨会。此次会议旨在提升沿海国家在航行安全、IMO程序及有效实施船舶航线与报告系统方面的能力，特别是在航运量日益增加的地区。会议讨论了现有航线措施、船舶报告系统的规划与设计、交通模式分析以及国际海事公约的遵守问题。活动结合理论教学与实践操作，包括参观新加坡海事与港口管理局的VTS中心和模拟中心。该研讨会将作为未来培训项目的模板，有助于提升航行安全并减少海洋污染。此次会议由IMO与新加坡海事与港口管理局合作举办，得到了IMO-新加坡第三国培训计划的支持。参与国家包括柬埔寨、印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、斯里兰卡和泰国等六国代表。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海事领域的领导地位。此次“性别敏感治理与双重转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海事协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、制度韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个女性海事协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动低碳和数字化转型中的关键作用，并提出制定区域性别敏感海事治理指南和倡导行动计划，以促进地区协调合作。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目联合举办，得到澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残留物制成的船用燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目于2月12日在伦敦总部举办此次会议，旨在分享替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自成员国、行业、学术界和国际组织的代表现场或线上参与，超过1300人通过直播观看。研讨会由丹麦马士基零碳航运中心生物燃料负责人罗贝塔·森尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。IMO环境部负责人大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，氨、LNG和甲醇成为未来关注重点。该项目由韩国政府与IMO合作，旨在推动未来燃料和技术</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《北京船舶司法出售公约》将于2026年2月17日生效，旨在建立一个统一且简化的跨国船舶司法出售认可体系，以促进国际贸易的顺畅进行。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，并于2022年由联合国大会通过，以解决新船东和融资方在购买船舶时可能面临的历史债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国的司法出售在所有其他缔约国均被承认，确保买方获得“无瑕疵产权”。国际海事组织（IMO）负责保管相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问，提升透明度。该公约标志着船舶交易法律框架的重大现代化，有助于降低风险、增强市场信心并促进国际贸易。目前，巴巴多斯、萨尔瓦多和西班牙已批准该公约，已有33个国家签署，包括中国、巴西、意大利、新加坡等。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>立即申请！未来海洋脱碳领导者的提名现已开放</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2426.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府合作，启动了2026年“减少船舶温室气体排放可持续海事运输培训计划”（GHG-SMART），旨在为最不发达国家和小岛屿发展中国家培养海事脱碳领域的领导人才。该计划已成功培训了近50个国家的80多名海事专业人员。2026年项目将提供高质量培训及实践机会，包括定制化课程、韩国实地学习、校友网络支持及奖学金。各国需提名两名代表，其中至少一名为女性，候选人应为政府官员，具备海事或环保领域经验。提名截止日期为2026年3月6日。此项目对推动全球海事减排具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新伙伴国家加入国际海事组织的“绿色航行2050”计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2427.aspx</link><description>2026年，哥伦比亚、塞内加尔和南非被选为国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的合作伙伴国，该计划旨在支持落实2023年IMO温室气体（GHG）战略。根据该计划，三国将获得支持以制定国家行动计划，作为减少航运温室气体排放的战略路线图。这些计划将帮助各国协调国内和国际航运减排措施，推动实现2050年前国际航运净零排放的目标。IMO项目负责人古尔班表示，将与三国合作，制定符合战略的减排路径。此次新增的三国加入已有的合作伙伴，标志着该计划在区域和语言上的进一步拓展，促进全球合作与经验分享。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴布达探索绿色航运走廊</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2428.aspx</link><description>巴巴多斯正探索绿色航运走廊，以减少航运排放。国际海事组织（IMO）委托进行一项初步可行性研究，首场在线会议于2月12日举行，参与方包括巴巴多斯海事运输局、旅游与国际交通部及巴巴多斯港口公司。该研究由IMO综合技术合作计划资助，旨在评估巴巴多斯参与零排放航运项目的准备情况，并提出政策和监管路径。项目将识别两条最具潜力的零排放航线，并制定实施路线图，助力全球航运业减排目标。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO启动全球运动，将海事“政策付诸实践”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-global-campaign-policy-to-practice.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在2026-2027年世界海事日主题“从政策到实践：推动海事卓越”启动视频中强调，全球海事规则需转化为实际行动。该主题旨在推动国际海事规则在海上和港口的实际应用。为实现这一目标，IMO发起为期两年的全球倡议，支持成员国加强海事法规的执行，提升能力建设，并关注小岛屿国家和最不发达国家的需求。此举旨在确保高标准在全球范围内落实，提升航运安全与环保水平，促进可持续发展。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）污染防治与应对分委会于2026年2月9日至13日在伦敦总部召开第13次全体会议，由芬兰的安妮塔·梅基宁博士主持。会议通过了更新的2026年战略和行动计划，旨在减少船舶塑料污染，包括渔船排放。该计划将取代2021年的海洋塑料战略和2025年行动计划，目标是到2030年实现零塑料废弃物排海。会议还讨论了塑料颗粒运输的法律途径、废弃渔具管理及生物附着物管理框架等议题。该计划将在2026年4月提交MEPC 84审议。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>