<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 03:22:42 +0000</lastBuildDate><item><title>PRO-SEAS启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>150字左右的摘要（中文）：

2025年9月25日世界海事日，国际海事组织（IMO）与联合国粮食及农业组织（FAO）签署协议，正式启动“海洋塑料减量：应对海洋源塑料污染项目”（PRO-SEAS）。该项目是IMO主导的“海洋垃圾计划”的第三个项目，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染。会议在伦敦IMO总部举行，33名代表来自受益国、战略伙伴及FAO和IMO。项目将为哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚提供技术支持，资金由全球环境基金（GEF）资助710万美元，并有6700万美元的实物支持。该计划覆盖多个大海洋生态系统，推动国际合作以解决海洋塑料污染问题。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字左右的摘要（中文版）：

2023年11月12日至14日，来自全球多个地区的代表在伦敦及线上参加了“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门带来的海洋塑料污染问题。超过100名政府官员、研究人员、非政府组织和企业代表参与，讨论了治理、法律改革和最佳实践。国际海事组织（IMO）官员强调需要科学、技术和资金支持，并呼吁立即行动。会议还突显了女性在应对海洋塑料污染中的重要作用。参与国包括阿根廷、巴西、科特迪瓦等数十个国家，展示了创新技术与研究成果，推动国际合作以减少海洋垃圾。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事从业者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）的“海事中的女性”项目组织，支持拉丁美洲“海事女性网络”（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与，通过研讨会和第七届大会，推动性别平等和女性在海事决策中的参与。会议聚焦缩小区域研究中的差距、促进包容性治理等议题，助力实现可持续发展目标5（性别平等）。此次会议得到韩国对IMO技术合作计划的资助。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两个新的技术合作项目在加勒比地区启动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和实施国际海事组织（IMO）相关法规。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO《实施代码》的要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”由沙特阿拉伯资助，重点提升海洋立法、执法及专业起草能力。这两个项目将为13个加勒比国家提供法律支持和技术援助，促进区域协调与可持续蓝色经济发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织与韩国启动项目以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国联合启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家应对海盗及其他海上非法活动的能力。该项目是在2023年11月28日签署的《SMART-C可持续海运合作框架协议》基础上开展，韩国已承诺提供300万美元资金支持。项目目标包括增强沿岸国家的海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享。此举响应了联合国安理会加强国际合作、支持地区国家维护海上安全的呼吁，对保障几内亚湾海域的安全与可持续发展具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全港湾：国际海事组织与欧盟启动项目，坚决反对海上暴力行为</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）签署协议，启动“安全航程”项目，旨在消除航运业中的暴力和骚扰行为。该项目旨在建立基础措施，帮助航运业预防和应对任何形式的暴力和骚扰，包括霸凌、性骚扰和性侵犯。项目目标包括推动零容忍文化、加强监管框架、提升培训与意识。该计划由IMO实施，欧盟提供200万欧元资金支持，有助于全球航运业营造更安全、包容的工作环境。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，尤其注重提升海运业中的性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施建设、提升数字化和单一窗口系统实施、升级海事教育与培训。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请方式被选中参与，项目还将与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的NOx排放实施更严格限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举办专家会议，来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC的最终技术与可行性研究报告。该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响，旨在为未来向IMO提交提案提供依据。会议强调减少NOx排放对改善空气质量与公共健康的益处，并呼吁加强区域合作与法规统一。会议将建议提交至2027年REMPEC焦点会议，包括加快MARPOL附则VI条约的批准与实施。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶拆解业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保回收国际公约》正式生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶回收的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）及香港金融界的代表参与讨论，关注未来市场趋势和法规变化。专家强调，负责任的船舶回收对推动循环经济和全球船队更新至关重要。会议还回顾了南亚地区船舶回收现状，并呼吁加强技术研发与基础设施建设。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升船舶回收行业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥数竞赛性别平等奖将授予冈田桃子教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本著名世界海事大学教授冈田桃子（Momoko Kitada）因其在促进海事领域性别平等方面做出的杰出贡献，被日本提名并获选2025年国际海事组织（IMO）性别平等奖。她将于2026年5月与“国际海事女性日”一同接受该奖项。作为世界海事大学性别与创新教授，她领导该校的性别与多样性项目，推动全球海事领域的变革。她的研究和教学影响深远，激励了多代学生。此外，她还积极参与国际合作，致力于提升女性在海事行业的地位。此奖项旨在表彰为推进性别平等和女性赋权作出重大贡献的个人。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届联合国教科文组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027年期间，国际海事组织（IMO）将选举产生一个由40名成员组成的理事会。法国常驻IMO代表玛丽娜·德·卡内·德·科特洛贡女士被选为第34届大会主席，该大会于11月24日至12月在伦敦总部举行。大会是IMO的最高决策机构，负责批准工作计划和预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调，当前航运业面临复杂的国际环境，需加强合作以应对挑战。此次大会还选举了新一届理事会成员，选举将于11月28日进行。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一次警觉的疏忽可能夺走一条生命”：国际海事组织勇敢奖获得者</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年国际海事组织（IMO）大会期间，伦敦举行了一场表彰海上英勇行为的年度颁奖典礼。韩国船员李泰荣因2024年11月“金星号”渔船沉没时拯救12名船员而被授予IMO海上非凡勇气奖。国际运输工人联合会（ITF）代表李泰荣接受了奖项。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李泰荣的领导力与无私精神，并强调海员安全是IMO的首要任务。此次颁奖还表彰了其他多个在海上救援行动中表现出色的船员，突显了全球海员在应对人道危机和海上风险中的重要作用。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>2025年11月24日，国际海事组织（IMO）在伦敦举行的年度颁奖典礼上，澳大利亚提名的罗莎莉·巴林博士被授予国际海事奖。她是国际海事组织（CMI）秘书长，也是首位领导该组织的女性。巴林博士在海事法律领域有五十年的贡献，推动了多项重要国际公约的制定。此次获奖彰显了她在全球海事事务中的卓越成就和领导力。她曾参与多个关键海事会议，并在IMO担任要职，为提升海上安全、污染责任等作出重大贡献。此外，她还积极参与澳大利亚海事事务，并致力于保障海员权益。该奖项由IMO颁发，旨在表彰对海事事业做出杰出贡献的个人或组织。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举出多个成员国组成理事会。中国、希腊、日本、美国等30个国家成为新一届理事会成员，他们将在12月4日召开第136次理事会会议，并选举下一届的主席和副主席。此次选举涉及IMO的结构与领导层更替，对全球航运规则制定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>