<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 03:05:32 +0000</lastBuildDate><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马达加斯加承诺制定国家生物污损管理法规以保护海洋环境</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2339.aspx</link><description>马达加斯加海事官员在国际海事组织（IMO）与挪威资助的TEST生物污损项目试点后，承诺制定国家生物污损法规。9月15日至17日，马达加斯加图阿马西纳举行了一场由MTCC非洲和马达加斯加港口、海事与内河管理局共同组织的研讨会，旨在提升该国防止外来水生物种通过船舶传播的能力。会议重点实施IMO的生物污损指南，并推广水下检查和清洁技术。马达加斯加作为该项目的合作伙伴国，表示将制定包含船体清洁和废物处理的国家法规，并建立利益相关者对话平台以加强国际合作。下一阶段的研讨会将在厄瓜多尔和斐济举行。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以实现其减少船舶温室气体排放的战略目标。IMO已发布《关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南》（STCW 7/Circ.25），为全球使用替代燃料和技术的船舶海员培训提供国际框架。此外，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等具体燃料和技术的临时培训指南也在制定中，预计将于2026年2月由IMO人力因素、培训与值班子委员会审议。这些指南将作为修订后的1978年《海员培训、发证和值班标准国际公约》下强制性培训要求的基础。同时，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训体系的完善，确保航运业向低碳、数字化方向平稳过渡。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其政府与国际海事组织（IMO）合作，在伊斯坦布尔召开会议，探讨马尔马拉海滚装船和客滚船航线的电气化潜力。此次会议旨在推动减少温室气体排放、改善空气质量，并助力土耳其实现2053年碳中和目标。来自 ferry 运营商、港口当局、电力公司等约50名代表参与讨论，为未来试点项目提供支持。该研究由丹麦资助，预计于2025年底完成，将为全球航运减排提供参考。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提高渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海洋公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来保障渔船人员的福祉。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场国家级研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的重大修订及新STCW-F规则将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足新的培训和认证要求具有重要意义。研讨会吸引了来自厄瓜多尔政府、海事和渔业学院、海事管理局、金枪鱼渔业公司及培训讲师等25名代表参与，旨在提高对公约批准流程和关键信息的认识，推动渔业安全与专业性提升。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该区域倡议旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四届POMF指导委员会会议和第四届海事负责人会议聚焦于该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个地区合作伙伴参与了会议，会议得到了IMO的综合技术合作计划（ITCP）的支持。此次会议还介绍了IMO成员国审计计划（IMSAS）及新的持续监测机制，并更新了位于斐济苏瓦的区域办事处及2026-2027年ITCP新结构。POMF旨在帮助太平洋国家更好地协调技术援助需求与IMO的合作计划，从而提升该地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，一艘名为“MV Minervagracht”的货轮在亚丁湾遭袭击，一名船员因伤势过重不幸身亡。国际海事组织秘书长阿连西奥·多明格斯对此表示深切哀悼，并强烈谴责针对国际航运的任何攻击行为。他强调，此类袭击违反国际法，威胁航行自由，无辜的海员和当地民众是主要受害者。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地区地缘政治危机。

（150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。这些计划包括对国际海上交通便利化流程的全面现代化，重点是推进“海运单一窗口”（MSW）的建设，以简化船舶到港和离港手续。计划包含优先差距、战略目标、实施活动及关键绩效指标等。该计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，经过两国举行的国家便利化研讨会后通过。此举有助于提升中美洲地区海上交通的效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举办了一场国家级研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点修订并更新了国家石油泄漏应急计划，强调各部门间的沟通与协作，并探讨了船舶使用替代燃料对应急预案的影响。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾害的能力。此次会议由国际海事组织的综合技术合作计划支持，有助于加强该国海洋和海岸环境保护能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调，需在经济发展与海洋保护之间取得平衡。秘书长指出，航运业为多个领域提供了就业和培训机会，并强调国际海事组织持续更新全球法规以适应行业发展。活动最后将旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>