<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 03:21:24 +0000</lastBuildDate><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本姬路和横滨参加了高级实操研讨会，提升他们为使用液化天然气（LNG）燃料船舶培训船员的能力。该活动是日本国土交通省与国际海事组织合作的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训包括课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容符合国际海员培训、发证和值班标准公约及相关课程要求。参与者学习了LNG加注、应急响应及低温处理等技能，未来将应用于本国培训课程中，以确保海员能安全有效地操作LNG及其他替代燃料船舶。此项目有助于推动全球海事行业的安全与可持续发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比女性在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>来自加勒比地区多个地区的女性海事工作者于11月3日至5日在苏里南帕拉马里博参加了一个由“加勒比海事女性协会”（WiMAC）举办的研讨会，旨在加强协会的成果并确保其在海事领域的长期可持续发展。此次会议吸引了来自12个国家的34名女性，重点在于提升她们制定可持续资金模式的能力，并通过性别响应式方法增强领导力。活动还包括由凯瑟琳·亚当森主持的演讲技巧培训。该研讨会得到了国际海事组织（IMO）的支持，旨在推动加勒比地区女性在海事行业中的角色发展。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办“港口设施安全评估国家研讨会”。此次会议旨在提升符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事与港口安全标准。来自洪都拉斯各地75名港口安全官员、海事当局及私营部门代表参与培训，内容涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性分析及港口安全计划制定。该活动是IMO支持成员国加强海事安全措施、构建更安全全球航运体系的重要举措。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非沿海国家在塞内加尔达喀尔举行的研讨会上，就海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作进行了讨论。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国政府机构、行业代表及其他利益相关方共31人参与了此次会议。他们探讨了如何协调各自国家政策，以应对石油泄漏事故。该地区海洋资源对经济和生态至关重要，随着石油活动和海上贸易的增加，污染风险上升。此次研讨会是落实2024年GI WACAF区域会议建议的初步步骤，旨在加强区域合作与互助，依据《油污应急、响应与合作公约》和《阿比让公约》推动分散剂应用的标准化。各国重申加强区域合作的承诺，并计划于2026年制定区域协助协议草案。此次研讨会由国际海事组织通过GI W</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海洋演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的准备和协调能力。来自交通部、外交部等10个关键机构的20名代表参与了此次会议。塞舌尔海事安全局首席执行官丹尼尔·亚当强调，仅制定计划不够，还需通过实际演练检验并加强各部门协作。培训使用亚太经合组织的《港口设施海事安全演练手册》，以提高塞舌尔在港口安全方面的规划与执行能力。该活动是加强印度洋西部地区海洋韧性的重要举措，有助于实现非洲2050年综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，成为第19个加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA）的国家，该修正案旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举有助于加强区域海上安全、信息共享及反人口贩卖等能力建设。此次修正案是2009年《吉布提行为准则》的扩展，涵盖更多非法活动，如非法捕鱼、武器和毒品走私等。12日至14日，签署国将在毛里求斯举行第八次高级别会议，讨论海上犯罪</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，支持落实《香港船舶安全和环保回收公约》（HKC）。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全回收，降低对人类健康和环境的风险。2025年11月5日至7日，肯尼亚蒙巴萨举行了区域研讨会，介绍该公约的相关国际标准。来自科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚的32名代表参加了会议，其中包含14名女性，体现了区域在海事政策和环境治理中对性别包容的重视。此次会议由肯尼亚海事管理局官员主持，IMO专家及孟加拉国顾问共同协助。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告称海洋地球工程活动可能带来负面影响，并通过声明强调了当前在相关条约下的工作进展。会议于10月27日至31日在伦敦国际海事组织总部举行，与会国强调保护海洋环境应是所有此类行动的核心。他们指出，全球范围内的海洋地球工程活动日益增多，包括私营企业开展的项目，可能因规模和性质而造成危害。部分国家担忧这些活动对发展中国家，尤其是最不发达国家和小岛屿国家可能产生的环境、社会和经济影响。会议决定重新成立非正式工作组，继续研究该议题，并于2026年下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据交换优化港口船舶到港安排的数字解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海事技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在沃尔维斯湾和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶在港温室气体排放。此次试点是MTCC非洲区域研讨会的一部分，主题为“加速非洲包容性绿色航运：能效、创新与融资推动低碳海运未来”。会议汇聚了航运界领袖、创新者、金融家、政策制定者和技术专家，探讨如何落实2023年IMO温室气体减排战略。此外，与会者还参观了沃尔维斯湾的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产及相关基础设施，强调了技术创新和知识共享在实现航运脱碳中的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>