<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 03:20:11 +0000</lastBuildDate><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并发表声明强调现有工作进展。会议于10月27日至31日在伦敦举行，强调保护海洋环境应是此类活动的核心。与会国关注到全球范围内包括私营公司在内的海洋地球工程活动日益增多，可能带来环境、社会和经济风险，尤其是对最不发达国家和小岛屿国家的影响。会议决定重新成立海洋地球工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年向下一届会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据共享提升港口运营效率的数字港口靠泊优化方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该计划由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海事技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在沃尔维斯湾和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶港口排放。此次试点在“加速非洲包容性绿色航运”区域研讨会上启动，与会者探讨了能源效率、技术创新及气候融资等议题。此外，参观了沃尔维斯湾的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产及其相关基础设施，强调了创新和技术合作对实现低碳航运的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进亚洲绿色可持续的船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家采取措施加强区域内的船舶拆解合规性和安全性，以符合《香港国际船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。11月11日至13日在泰国曼谷举行的次区域研讨会，旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度、印尼、日本、巴基斯坦、菲律宾、泰国、土耳其和越南的29名政府官员掌握签署、实施和执行HKC及其相关指南的知识与技能。该公约于2025年6月26日生效，旨在确保船舶在使用寿命结束后安全且环保地拆解。此次会议还强调了提升港口国监督检查和提高尚未签署公约国家意识的重要性，并支持性别平等，推动女性在海事领域的参与。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国香港的海洋能源转型加速推进。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2376.aspx</link><description>在2024年11月18日的香港海事周期间，国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目研讨会召开，旨在推动全球航运业的能源转型。来自航运、港口、能源行业及政府官员和环保组织的代表齐聚一堂，探讨跨领域合作对实现可持续发展的关键作用。会议强调了中国香港在推动绿色航运中的角色，展示了相关举措，并突出了香港港口终端运营商的作用。多位嘉宾指出，政策法规和金融支持对于缩小替代燃料与传统燃料成本差距至关重要。此次会议由多位重要人物发表演讲，包括香港运输及物流副秘书刘春山、挪威贸易工业及渔业部国务秘书埃文·特龙斯塔德·萨盖巴肯等。下一次关于生物燃料的技术研讨会将于2026年2月12日举行。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>培训目标：协调西非和中非的港口国管制</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2377.aspx</link><description>由国际海事组织（IMO）在尼日利亚拉各斯举办的区域研讨会，加强了西非和中非国家的港口国监督（PSC）能力。通过培养一批国家级培训师，他们将负责培训各自国家的港口国监督官员。此次会议促进了该地区PSC活动的协调与统一。港口国监督是确保外国船舶符合国际安全、保安和环保标准的重要机制。本次“阿布贾Mou港口国监督培训师”研讨会于2025年11月10日至14日举行，来自22个国家的31名代表参加，旨在推动IMO相关公约在该地区的有效实施。活动由尼日利亚海事管理局（NIMASA）主办，IMO提供技术支持，并得到阿布贾Mou的支持。研讨会涵盖检查程序、报告、绩效改进策略及风险管理等内容，有助于提升各国的海事框架。此外，为促进性别平衡，有五名女性</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART学者开始在世界海事大学攻读硕士课程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2379.aspx</link><description>来自冈比亚和格林纳达的两位海洋专业人员已开始在世界海事大学（WMU）攻读硕士学位，他们获得了国际海事组织（IMO）与韩国GHG-SMART项目的全额奖学金。他们是该计划的第二批学者，经过严格的年度绩效评估后被选中。冈比亚海事管理局规划经理安查·盖伊和格林纳达港口管理局及海事管理局的船舶领航员兼高级船舶检查员伊恩·诺埃尔，正在瑞典马尔默参加2025-2026年的海洋事务——海洋能源管理硕士课程。他们于2024年完成了GHG-SMART培训，并因此被选入该计划。这两人继赞比亚的多丽卡·纳亚梅和乌干达的阿贝尔·布基佐·巴卡胡纳之后，成为该项目的第二批获奖者。他们的学习将有助于提升两国在海洋治理和可持续发展</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“PRO-SEAS”启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>11月11日，国际海事组织（IMO）总部在伦敦召开会议，正式启动“海洋塑料污染：减少海洋来源的塑料垃圾”（PRO-SEAS）项目，标志着全球应对海洋塑料污染进入新阶段。该项目是IMO主导的“海洋垃圾”计划下的第三个子项目，旨在通过技术援助减少航运和渔业领域的海洋塑料污染，支持哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚四国。此次会议有33名代表参会，并成立由哥斯达黎加担任主席的项目指导委员会。该计划由联合国粮农组织（FAO）实施，资金来自全球环境基金（GEF），总金额达710万美元，另有6700万美元的实物支持。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字左右的摘要如下：

来自全球多国的官员在伦敦及线上参加了11月12日至14日的“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门带来的海洋塑料污染问题。超过100名政府代表、研究人员、非政府组织和企业界人士参与，探讨治理、法律改革和最佳实践。国际海事组织官员呼吁立即行动，强调科学、技术和资金的重要性。会议还突显了女性在应对海洋塑料污染中的关键作用，并展示了行业与学术界的创新技术。此次会议促进了国际合作，推动了全球海洋保护进程。

（注：此为中文版摘要，符合要求）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事工作者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）的“海事女性”性别项目组织，支持拉丁美洲海事女性网络（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与，通过研讨会和第七届大会，推动性别平等政策的制定与实施。会议聚焦性别视角融入海事治理、女性发展机制及法律框架差距等议题，助力实现可持续发展目标5。此次活动得到韩国对IMO技术合作计划的资助。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日召开，会议将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次大会由176个成员国和3个 associate 成员国参加，还有来自认可组织的观察员。大会是IMO的最高决策机构，负责监督组织工作。此外，大会还将通过修订后的2024-2029年战略计划及2026-2027年预算和工作计划。此次会议还包含IMO颁奖典礼及其他重要决议。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥数竞赛性别平等奖将颁发给冈田桃子教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本知名世界海事大学教授、性别与创新讲座教授上田桃子（Momoko Kitada）因在推动海事领域性别平等和女性赋权方面作出的杰出贡献，被国际海事组织（IMO）授予2025年性别平等奖。她将于2026年5月与国际海事妇女日一同接受表彰。上田教授自2011年起任职于世界海事大学，致力于性别与多样性项目，其工作在全球多个国家产生了深远影响。她曾是一名海员，拥有英国卡迪夫大学社会学博士学位，积极推动海事教育中的性别视角，促进男女平等。此次获奖彰显了她在学术、政策与实践之间的桥梁作用，以及对性别平等事业的坚定承诺。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一时的疏忽可以夺去一条生命”：国际海事组织勇敢奖获得者</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年国际海事组织（IMO）年度颁奖典礼上，韩国船员李太荣因在2024年11月“金星135号”渔船沉没时拯救12名船员而被授予“海上非凡勇气奖”。该奖项由国际运输工人联合会（ITF）代表李太荣领取。颁奖仪式于2025年11月24日在伦敦举行，正值IMO大会期间。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李太荣的英勇行为，并强调海员安全是IMO的首要任务。李太荣表示，他当时出于对同事的亲情和责任感采取行动，认为海员安全需要船东和政府共同承担。此外，多个船只的船员也因在海上营救移民表现出色而受到表彰。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>Dr. Rosalie Balkin，国际海事组织（IMO）秘书长，因在国际海事法律领域的卓越贡献，于2025年11月24日在伦敦举行的IMO年度颁奖典礼上荣获国际海事奖。她由澳大利亚政府提名，是首位领导国际海事委员会（CMI）的女性，该组织成立于1897年，致力于统一国际海事法。她在IMO任职期间推动了多项重要国际公约的通过，对全球航运安全和环境保护作出重大贡献。此次获奖彰显了她在海事法律领域的杰出成就与深远影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>