<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 03:05:21 +0000</lastBuildDate><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污染，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损（如藻类和藤壶的堆积）的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会还探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。此次培训推动了墨西哥发布多项国家文件，并成立工作组制定相关国家标准。该活动是IMO-Norad TEST生物污损项目的一部分，未来将在马达加斯加、厄瓜多尔和斐济继续举办类似研讨会。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新版。该平台提供关于减少航运排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和可持续技术。网站新增了22个数据源的实时信息，内容包括绿色航运项目如GHG-SMART、GreenVoyage 2050及Next-GEN等，并提供相关技术研讨会信息。此平台旨在促进航运业能源转型，推动行业低碳发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办了一场国家研讨会，旨在提升其海上安全决策、政策制定与实施能力。该活动由国际海事组织（IMO）推动，强调政府内部协调与信息共享机制的重要性。来自政府各部门的28名代表参与了此次会议，讨论了海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁。IMO的支持将帮助厄瓜多尔建立国家海上安全委员会、风险登记册及安全战略，从而加强国家海上安全治理。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通和海洋事务部工作人员将与港口安全相关的IMO文件本土化。重点包括《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS Code）及《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全项目的一部分，旨在推动符合2050年非洲一体化海洋战略的海上安全发展。该活动由莫桑比克交通运输局执行主任Simiááo Munguambe主持，共有26名来自多个机构的代表参加。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首次《吉布提行为准则/杰达修正案》（DCoC/JA）下的海上合作与协调工作组会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的21个签署国及15个合作伙伴组织共同建立了新的联合海事行动框架，旨在通过政策落实推动区域海事安全合作。该框架由肯尼亚海军主办，国际海事组织（IMO）等机构支持。丹麦海事大使尼古拉·鲁格强调，长期解决海事威胁应由地区国家主导。肯尼亚海军指挥官保罗·奥蒂诺表示，工作组将促进政策落地，确保区域海事安全架构的响应性和韧性。该框架涵盖打击海盗、非法捕鱼及人口和武器走私等跨国海事犯罪，标志着区域合作迈入新阶段。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准接轨。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）主办的全国研讨会聚焦于实施《伦敦议定书》，该条约禁止大部分废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参与了线上会议，探讨如何将议定书转化为实际行动。会议讨论了建立废物评估、监测、合规与执法体系等措施，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次研讨会有助于伊拉克实现联合国可持续发展目标14（水下生命）。伊拉克于2023年9月加入《伦敦议定书》，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船舶碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术的最新发展及其在减少航运业温室气体排放中的作用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本指出，此次会议将促进对OCCS技术的理解，并探索基础设施准备情况及环境、安全和人员因素。来自行业专家分享了相关技术经验，并讨论了CO₂利用和储存的可行性。IMO表示将制定相关法规，以确保OCCS技术的安全和可持续使用。此次会议吸引了约400名国际参与者，强调了OCCS作为过渡性解决方案在应对气候变化中的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>