<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 03:24:14 +0000</lastBuildDate><item><title>阿拉伯女性在海上最终确定区域战略以推动性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2301.aspx</link><description>阿拉伯海事女性协会（AWIMA）已制定一项为期五年的区域战略和行动计划，旨在提升女性在海事行业中的参与度。该战略是在埃及亚历山大举行的为期一周的区域研讨会成果，由埃及海事安全局与国际海事组织（IMO）联合举办，世界海事大学提供支持。来自阿拉伯地区30多位女性海事官员参加了会议，标志着该地区海事领域女性领导力的重要进展。会议强调了中东和北非地区女性面临的挑战，如政策发展不足、招聘不包容、缺乏性别数据及文化障碍等，并提出了一系列解决方案。此次会议还选举了新的AWIMA主席和管理委员会，并开始制定新的章程，以推动战略实施。AWIMA是IMO在多个地区设立的八个“海事女性协会”之一，覆盖152个国家和地区，致力于改善海事行业的性别平衡。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“GloNoise 合作伙伴关系延长至 2026 年”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2302.aspx</link><description>全球航运噪声减缓伙伴关系（GloNoise）项目董事会于2025年7月15日的中期会议中，批准将项目延长至2026年12月，以持续减少船舶产生的水下辐射噪声。来自34个参与国及联合国开发计划署（UNDP）、国际海事组织（IMO）的代表审议了项目进展，并认可了未来工作计划和预算。各国强调了过去一年在声学研究、数据收集、政策改革等方面采取的具体措施。GloNoise由IMO、UNDP和全球环境基金（GEF）合作开展，旨在减轻海洋生物受水下噪声的影响，共有九个受益国参与。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家安全研讨会加强坦桑尼亚联合共和国的海洋治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2303.aspx</link><description>在坦桑尼亚达累斯萨拉姆举行的为期三天的“国家海事安全委员会（NMSC）设立国家桌面演习与研讨会”上，各国海事利益相关方加强了提升国家海事治理的努力。来自政府各部门、安全部门和国家海事机构的30名代表参与，旨在加强协调、完善治理并确保符合国际海事安全标准。坦桑尼亚航运代理公司总干事兼NMSC主席莫哈默德·萨卢姆强调了国家的战略海事地位及对加强海事安全架构的承诺。国际海事组织（IMO）与坦桑尼亚政府合作，模拟海事威胁场景，评估机构准备情况，并支持制定国家海事安全战略。此次会议由欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全项目支持，旨在提升区域海事安全与航行安全，符合2050年非洲一体化海洋战略。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马达加斯加提升技能以应对港口安全风险</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2304.aspx</link><description>2025年7月28日至8月1日，马达加斯加主要港口的港口安全管理人员在图阿马西纳参加由国际海事组织（IMO）主办的为期五天的培训。此次培训旨在提升他们评估和应对港口安全风险的能力，包括走私、人口贩卖及危险品事故等威胁。参与者包括港口设施安全官员、马达加斯加港口与海运局（APMF）代表及交通部人员。培训重点在于制定和实施标准操作程序（SOPs），以符合《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）和《国际海上人命安全公约》（SOLAS）的要求，从而提高港口在安全事件中的响应效率。该培训是马达加斯加加强港口安全管理、接轨国际标准的重要举措。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>建立肯尼亚国家海事信息共享中心的路线图</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2306.aspx</link><description>肯尼亚计划建立并运作国家海事信息共享中心（NMISC），以提升其海上安全能力。2025年7月28日至31日，肯尼亚莫桑比克举行了路线图制定研讨会，标志着其加强区域合作的又一进展，符合《吉布提行为准则》及《杰达协议》的要求。该研讨会汇集了15个政府机构代表，并得到国际海事组织（IMO）的技术支持。印度也参与其中，协助协调工作。该中心将作为国家枢纽，收集、分析和分发海事信息，提升对海盗、非法捕鱼等威胁的监控与应对能力，增强区域安全合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强索马里海洋安全与治理研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2307.aspx</link><description>在索马里首都摩加迪沙（8月2日至6日），国际海事组织（IMO）与索马里联邦政府合作，举办了一场加强索马里海域治理的研讨会，旨在应对海盗、非法捕鱼及其他海上威胁。研讨会由索马里港口与海运副部长法图恩·阿卜杜拉基尔·法拉主持，欧盟驻索马里代表团及欧盟索马里能力建设任务团代表也出席。来自政府各部门的20名参与者通过讨论和小组活动，制定了国家海洋安全风险清单，并初步拟定国家海洋安全战略框架。此次研讨会是欧盟资助的红海地区海洋安全区域计划的一部分，旨在提升红海及亚丁湾沿岸国家的海洋安全水平，支持非洲2050年综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“海上安全是共同责任”：国际海事组织秘书长对联合国安理会讲话</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2308.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯于8月11日在联合国安理会高级别公开辩论上呼吁成员国和国际伙伴提高警惕并加强合作，以应对日益增长的全球海上安全威胁。他指出，海盗、非法攻击、网络攻击等威胁持续影响航运安全，并强调多边主义是解决这些问题的关键。2024年，全球报告了近150起海盗和武装抢劫事件，主要集中在马六甲海峡、印度洋和西非海域。多明格斯还提到，通过制定国际安全标准、加强区域合作以及推动信息共享，可以有效提升海上安全。此次会议旨在促进创新、包容和协作的海上安全策略，以维护国际法律框架。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO在太平洋地区设立新的区域办事处以促进海上合作</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-Pacific-RPO-in-Fiji.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在斐济苏瓦正式启用了新的区域办事处，旨在加强与太平洋国家的海上合作。该办事处由斐济政府主办，初期设在太平洋共同体秘书处大楼内，将协助太平洋国家实施全球海事安全和环境保护标准。IMO秘书长阿伦西奥·多明戈斯首次访问太平洋地区，强调了航运和蓝色经济对小岛屿发展中国家的重要性。斐济公共工程、气象服务和交通部长罗·菲利佩·图伊萨瓦表示，该办事处将为区域海事治理提供支持。新办事处将推动技术援助，提高效率，并助力实现2025年全球船舶减排新规。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>