<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 03:47:41 +0000</lastBuildDate><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛（12月10日至11日）举行的为期两天的研讨会，标志着国际社会加强东南亚国内渡轮安全的努力取得新进展。此次会议由国际海事组织、欧盟和东盟的可持续连接计划（SCOPE）船安全项目主办，吸引了来自印尼、马来西亚和泰国等国的30名代表及国际专家参与。会议重点讨论了如何制定适合本地情况的风险控制措施，以提升渡轮安全。该研讨会将为SCOPE项目的首阶段工作提供重要支持，推动东南亚地区建立统一的安全标准，保障数百万乘客的出行安全。该项目由欧盟资助，为期三年，旨在提升印尼、马来西亚和泰国国内渡轮的安全性、可持续性和连通性。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部，在阿比让举办了一场为期四天的次区域研讨会（12月9日至12日），旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶到港、停留和离港的效率。会议吸引了来自贝宁、喀麦隆等国的79名代表参与，包括20名女性。通过分享经验与最佳实践，加强了对MSW实施的区域知识。此次研讨会支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚洲国家加强应对海洋塑料垃圾的区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2411.aspx</link><description>来自七个国家的代表于12月8日至12日在印度科奇举行会议，旨在提升应对船舶塑料污染的能力，保护海洋环境。这些国家均参与“海洋垃圾计划”，并举办了两项活动以支持各国优先事项，加强区域合作，减少航运和渔业部门的海洋塑料垃圾。其中一项是“第三亚太区域任务组（RTF）研讨会”，由“RegLitter项目”资助；另一项是“港口国控制（PSC）培训”，由“GloLitter合作伙伴项目”资助。这两项活动均由国际海事组织（IMO）和联合国粮农组织（FAO）联合实施。此次会议有助于推动区域合作，促进研究交流，提高对海洋塑料污染的治理能力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非旨在更好地执行国际海事组织的赔偿责任公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，以加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东建立清晰、统一且有限的责任规则，以保障该地区安全和清洁航运的公平竞争环境。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，旨在提升中东和北非地区海事管理机构和法律专家对关键国际公约的理解与应用能力。埃及海事运输与物流部门负责人希沙姆·穆斯塔法·埃尔杰齐里少将呼吁各国加入并全面实施相关IMO条约，以确保海事事故成本得到合理覆盖，促进可持续航运发展。此次研讨会预计将推动各</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>在12月1日至5日于莫罗尼举行的为期一周的培训中，科摩罗群岛加强了其港口安全能力。来自国家机构的代表提升了风险评估与缓解方面的技能。该培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有来自三个科摩罗港口的安全管理人员及工作人员、海事局和国家警察的港口设施安全官员共15人参加。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者深入学习了风险评估方法及应对威胁的有效措施，并探讨了符合《海上人命安全公约》和ISPS规则的标准化操作程序。该项目旨在提升东非、南部非洲及印度洋地区九个国家的海上安全与航行安全，助力实现2050年非洲综合海洋战略。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治博弈的筹码，同时环境风险也在增加。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判努力，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项关键公约——《压载水管理公约》和《防污系统公约》近日分别达到第100个缔约国，标志着其在保护海洋环境方面取得重要进展。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》的第100个缔约国，而赤道几内亚则于12月3日同时加入这两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约现已覆盖全球93.73%和95.77%的商船吨位，对减少有害生物传播和防止有毒防污涂料危害海洋生态具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国管制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、制度框架不足、政策协调及PSC检查能力等方面面临的挑战。活动由国际海事组织（IMO）与韩国SMART-C领袖项目联合主办，联合国亚太经社会（ESCAP）和新西兰海事局（MNZ）共同参与。来自多个太平洋岛国的官员及专家分享经验，探讨提升合规与执法的有效方法。会后，汤加和瓦努阿图代表还参加了后续工作坊，聚焦IMSAS纠正行动计划的实施及参与IMO会议的准备。这些活动有助于提升太平洋SIDS国家在船舶检查和港口国监督方面的能力。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的航运脱碳建设能力。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>在2025年全球航运温室气体减排计划（GHG-SMART）年度培训周期结束之际，小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的海洋脱碳工作获得新动力。来自13个国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合的培训，涵盖政策、技术、财务等多方面内容。该培训于2025年11月在韩国釜山举行最终实践课程，吸引了国际专家参与。此次培训为这些国家提供了实用工具，以推动其航运业符合国际海事组织2023年温室气体战略。目前已有47个国家的80多名学员接受培训，部分优秀学员将获得奖学金赴世界海事大学深造。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>