<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 03:15:26 +0000</lastBuildDate><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，尤其注重提升海运业中的性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施建设、提升数字化和单一窗口系统实施、升级海事教育与培训。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请方式被选中参与，项目还将与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的NOx排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举办专家会议，40多位来自20个地中海国家及国际组织的代表审议了REMPEC的最终技术与可行性研究报告。该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调减少NOx排放可改善空气质量与公共健康，并讨论了合规方案和实施时间表。会议将建议提交至2027年REMPEC焦点会议，呼吁尽快批准《MARPOL附则VI》并支持相关国家的技术与资金援助。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶回收业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保回收国际公约》生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶回收的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织及香港金融界的代表参与讨论，探讨市场趋势和法规变化。专家强调，负责任的船舶回收对推动循环经济和全球船队更新至关重要。会议还评估了南亚地区船舶回收现状，并呼吁加强技术研发和基础设施建设。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升回收行业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家加强搜救合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2391.aspx</link><description>太平洋岛国在斐济苏瓦举行的第十届太平洋区域搜救（SAR）研讨会后，重申了其致力于海上救生的承诺。此次11月11日至15日的双年会议由斐济政府主办，汇集了14个太平洋岛国及领土的代表，以及国际海事组织（IMO）、太平洋共同体（SPC）等机构的合作伙伴。会议回顾了《2022-2026年太平洋搜救战略计划》的进展，并决定继续推进下一阶段的五年计划。各国通过案例研究和讨论，加强了对国际海事和航空救援组织角色的理解，强调了遵守国际公约的重要性，以实现区域搜救服务的协调与统一。此次会议还进行了大规模救援演练，提升了实际操作能力。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过国家风险登记计划加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2392.aspx</link><description>塞舌尔通过一项研讨会加强了其海洋安全治理，旨在建立国家海洋安全风险登记册（NMSRR）。该会议于11月17日至20日在维多利亚举行，有25名塞舌尔官员参与。NMSRR有助于识别、评估和优先处理海洋领域的安全威胁。国际海事组织（IMO）倡导全政府协作方式，以风险为基础的工具来发现安全漏洞并指导未来政策制定。此次研讨会标志着塞舌尔从规划转向实施的重要一步，强化了国家协调与结构化风险评估。该计划是欧盟资助的港口安全与航行安全项目的一部分，旨在提升东非及印度洋地区的海洋安全。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 更新标志以反映焕发活力的海洋未来</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2393.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯在11月24日至12月3日举行的第34届IMO大会期间，宣布将推出更新的标志和视觉形象。该设计旨在体现组织的历史传承，并展现应对21世纪航运挑战的决心。多明格斯表示，新标志体现了对安全、高效及环保航运的承诺，以及成员国间的合作精神。新标志融合了联合国徽章元素，突出海洋在全球事务中的核心地位，并采用更清晰的字体和颜色，提升可识别性，适用于所有六种联合国官方语言。这一更新标志着IMO品牌形象的现代化升级。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>所罗门群岛启动国家绿色航运计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2394.aspx</link><description>所罗门群岛近日发布了一项国家行动计划，旨在现代化国内航运和港口系统，同时推进其气候和发展的目标。该计划于11月26日在霍尼阿拉举行的第六届船运商研讨会上正式发布，由所罗门群岛基础设施发展部常任秘书阿兰·利利亚主持。该计划由所罗门群岛海事局（SIMA）制定，并获得国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”项目的协助。计划提出了一系列短期、中期和长期措施，以提升航运效率、可持续性及港口能源效率，推动低碳技术应用，强化机构能力，并筹集资金支持试点项目。此举有助于实现碳中和目标，促进全球海洋能源转型。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>风险评估研讨会提升肯尼亚港口安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2395.aspx</link><description>肯尼亚于2025年11月24日至28日在蒙巴萨举行了一场为期五天的国家研讨会，以提升其评估和管理海上安全风险的能力。来自关键海事与安全部门及私营部门的22名代表参加了培训，学习了港口安全威胁的风险评估、缓解措施制定、标准操作程序建立、应对海上安全事件及快速恢复港口运营等内容。此次培训旨在加强国家机构间的协调，推动统一的政府应对机制。肯尼亚政府承诺遵循国际标准强化海事治理，国际海事组织也赞扬了肯尼亚作为区域海事救援协调中心的贡献。该培训由欧盟资助，旨在支持非洲东部和南部沿海及印度洋国家的港口安全建设。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海和里海国家探讨S-100产品在电子航海中的应用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2396.aspx</link><description>来自黑海和里海沿岸国家的海事官员于12月3日至5日在土库曼斯坦土库曼巴希举行了首次关于S-100产品的区域研讨会。该会议由国际海事组织（IMO）联合国际海道测量组织（IHO）和国际航标协会（IALA）共同举办，旨在提高对IHO S-100通用海道数据模型及其相关产品的认识。S-100是数字海洋数据的现代标准，有助于提升船舶获取和使用航行信息的效率。此次研讨会促进了区域合作，为黑海和里海沿岸国家在S-100产品开发与实施方面建立统一框架奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027两年期的40人国际海事组织（IMO）理事会将进行选举。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡内·德·特雷塞松·德·科埃特洛贡女士（H.E. Mrs. Marine de Carné de Trécesson de Coëtlogon）被选为第34届大会主席。本届大会于11月24日至12月3日在伦敦IMO总部举行，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调，当前航运业面临复杂的国际环境，需通过集体行动推动安全、环保与数字化发展。此次大会还将选举新一届理事会成员。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一次警觉的疏忽可以夺走一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年国际海事组织（IMO）年度颁奖典礼上，韩国船员李泰永因在2024年11月“金星135号”渔船沉没时英勇救出12名船员而荣获“海上非凡勇气奖”。该颁奖仪式于2025年11月24日在伦敦举行，正值IMO大会期间。国际运输工人联合会代表李泰永接受了奖项，IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了他的勇敢与无私。李泰永表示，他的行动源于对船员的亲情和责任感，强调海上安全需船东与政府共同承担。此次颁奖还表彰了多艘商船在海上营救移民的英勇行为。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年11月24日在伦敦举行的年度颁奖典礼上，向国际海事委员会（CMI）秘书长罗莎莉·巴尔金博士颁发了国际海事奖。该奖项由澳大利亚政府提名，表彰她在海事法律领域长达五十年的卓越贡献，包括成为CMI首位女性领导人。巴尔金博士在IMO任职期间推动多项重要国际公约的通过，对全球海事安全与环境保护具有深远影响。此次获奖彰显其在海事法律、国际航运标准及海员权益保护方面的杰出成就。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克竞赛委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）大会选举了多个成员国加入理事会的三个类别。新当选的成员将于2025年12月4日举行第136届理事会会议，并将选举下一届两年期的主席和副主席。中国、希腊、意大利、日本、利比里亚、挪威、巴拿马、韩国、英国、美国、澳大利亚、巴西、加拿大、法国、德国、印度、荷兰、西班牙、瑞典、阿联酋、巴哈马、比利时、智利、塞浦路斯、埃及、芬兰、印度尼西亚、牙买加、马来西亚、马耳他、墨西哥、摩洛哥、秘鲁、菲律宾、卡塔尔、沙特阿拉伯、新加坡、南非和土耳其等国均被选中。此次选举对国际海事事务的管理具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>