<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 03:42:51 +0000</lastBuildDate><item><title>建立肯尼亚国家海事信息共享中心的路线图</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2306.aspx</link><description>肯尼亚计划建立并运作国家海事信息共享中心（NMISC），以提升其海上安全能力。2025年7月28日至31日，肯尼亚莫桑比斯举行了路线图制定研讨会，标志着其加强区域合作的又一进展，符合《吉布提行为准则》及《吉达修正案》（DCoC/JA）的要求。该倡议旨在打击西印度洋和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。会议汇聚了15名来自关键政府机构的代表，国际海事组织（IMO）提供技术支持，印度政府也参与协助协调工作。该中心将作为国家枢纽，收集、分析和分发海上信息，提升肯尼亚在反海盗、非法捕鱼等领域的监测与应对能力，促进区域合作与安全。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强索马里海洋安全与治理研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2307.aspx</link><description>在索马里首都摩加迪沙（8月2日至6日），国际海事组织（IMO）与索马里联邦政府（FGS）合作举办了一场加强索马里海域治理的研讨会，旨在应对海盗、非法捕捞及其他海上威胁。研讨会由索马里港口与海洋运输副部长法图恩·阿卜杜勒卡迪尔·法拉赫正式开幕，并得到欧盟驻索马里代表团及欧盟索马里能力建设任务团代表的参与，体现了欧盟对索马里海上机构建设的持续支持。此次研讨会共有20名来自相关政府部门的代表参加，通过讨论和小组活动，明确了国家海上安全风险清单、战略目标及实施框架，为制定国家海上安全战略奠定了基础。该研讨会是欧盟资助的红海地区海上安全区域计划的一部分，旨在提升红海及亚丁湾沿岸国家的海上安全水平，助力非洲2050综合</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“海上安全是共同责任”：国际海事组织秘书长对联合国安理会讲话</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2308.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明戈斯于8月11日在美国联合国安理会高级别公开辩论上呼吁成员国和国际伙伴提高警惕并加强合作，以应对日益增长的全球海上安全威胁。他指出，海盗、武装抢劫、网络攻击等威胁持续存在，尤其在马六甲海峡、印度洋和西非地区最为严重。多明戈斯强调，海上安全是共同责任，需通过预防、创新和国际合作加以应对。他还提到，IMO已制定多项措施，如《船舶和港口设施保安规则》和反海盗协议，并与联合国毒品和犯罪问题办公室等机构合作，推动海上安全。此次会议旨在促进多边合作，维护国际法律框架。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>瓦努阿图和汤加通过油污演习和培训提升海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2309.aspx</link><description>瓦努阿图和汤加政府已完成一系列海上安全研讨会和油污应急演练，标志着两国在提升航运安全和加强海洋环境保护方面迈出了重要一步。这些活动是根据国际海事组织（IMO）成员国审计计划（IMSAS）的审查结果制定的纠正行动计划的一部分。培训由IMO的SMART-C领袖项目支持，旨在帮助太平洋小岛屿发展中国家满足国际海事安全和环保标准。此次行动对两国的海洋管理具有重要意义，有助于提升协调能力和长期海洋韧性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国制定路线图，建立信息共享中心以提升海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2310.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国在推进国家海洋信息共享中心（NMISC）的运作方面取得进展，以提升其海上安全能力。8月4日至7日，在达累斯萨拉姆举行的全国研讨会上，十家国家机构与国际海事组织（IMO）专家共同制定了一份切实可行的路线图。此次会议由欧盟资助的“非洲安全海域”（SSA）项目支持，体现了坦桑尼亚在《吉布提行为准则》及其《杰达赫修正案》框架下推动区域合作的承诺。该路线图将为后续技术研讨会提供指导，助力NMISC实现运营目标，同时加强坦桑尼亚在地区海上安全领域的领导作用。参与机构包括交通部、桑给巴尔海事局、国家公诉署等。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO在太平洋地区设立新的区域办事处以促进海上合作</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-Pacific-RPO-in-Fiji.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在斐济苏瓦正式启用新的区域办事处，旨在加强与太平洋国家的海上合作。该办事处由斐济政府主办，初期设在太平洋共同体秘书处大楼内，将协助太平洋国家实施全球海事安全和环境保护标准。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯表示，海运和蓝色经济对小岛屿发展中国家至关重要。斐济公共工程、气象服务和交通部长罗菲利佩·图伊萨瓦乌称，该办事处将为地区海事治理提供支持。新办事处将推动技术援助，促进资源高效利用，并助力实现2025年全球航运减排新规。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>