<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 03:04:33 +0000</lastBuildDate><item><title>第一位SMART-C女性学者开始在世界海事大学攻读硕士学位</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2315.aspx</link><description>菲律宾海事专业人士鲁宾娜·塞拉诺·巴多伊（Rubina Serrano Badoy）是首位通过国际海事组织与韩国“SMART-C女性项目”获得奖学金的女性，她即将前往瑞典马尔默的世界海事大学（WMU）攻读硕士学位。巴多伊目前是菲律宾海事局（MARINA）海洋运输环境与能源发展司负责人，2024年完成了“SMART-C女性培训计划”。该项目由韩国资助，旨在通过能力建设促进亚太地区五个太平洋国家和五个亚洲国家的海事领域性别平等。该计划为参与者提供全面培训，并提供赴世界海事大学或国际海事法学院深造的机会，涵盖学费、住宿、生活津贴及回国机票。项目还通过培训、奖学金、全球交流和试点咨询项目，推动女性在海事领域的职业发展。2025年培训计划将包括来自五个太平洋国家的学员</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年开放房屋节期间，伦敦唯一一家联合国机构总部将对外开放。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2316.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）位于泰晤士河畔，是联合国专门机构，负责全球航运安全、船舶污染预防等事务。其总部建筑于1983年由伊丽莎白二世女王正式启用，2008年经翻新后重新开放。作为伦敦“开放日”活动的一部分，该建筑将于9月20日至21日向公众开放，游客可参观 debating chamber、船模展览及海事文物，并有机会与秘书长阿伦西奥·多明格斯会面。此次活动展示了IMO在国际航运规则制定中的重要作用。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持海员——促进多样性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2318.aspx</link><description>本次国际会议于9月1日至3日在菲律宾马尼拉举行，主题为“无人被遗弃：海员在商业、冲突与变革中的处境”。会议聚焦海员的人权、安全与福祉。国际海事组织（IMO）海洋女性项目负责人玛丽亚娜·诺塞蒂出席并讨论了航运业中的性别平等。她强调了IMO对女性赋权的支持，特别是通过《海洋女性调查》来跟踪进展，并介绍了针对发展中国家女性的专项奖学金、高级技术培训及专业网络建设等举措。会议还通过了《马尼拉海员人权、安全与福祉宣言》，强调所有海员无论国籍、船舶或司法管辖区都应享有基本人权，并呼吁政府、船东和国际组织加强合作，保障海员权益。此次会议凸显了保护海员的重要性，有助于实现可持续发展目标。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污染，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损（如藻类和藤壶的附着）的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海事技术合作中心合作，培训了60多名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的官员。研讨会还探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。此次培训推动了墨西哥在生物污损管理方面的政策制定和标准建立，标志着IMO-Norad TEST生物污损项目在发展中国家推广可持续管理措施的开始。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新版。该平台提供关于减少航运排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和技术的可持续性和可扩展性。网站新增了实时数据流，内容包括IMO在海洋气候行动方面的合作伙伴项目，如GHG-SMART、GreenVoyage 2050和Next-GEN等，并提供即将举行的“船上碳捕获与储存系统技术研讨会”信息。该平台旨在帮助利益相关者了解航运业能源转型的进展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办了一场国家级研讨会，旨在提升其国家海上安全决策、政策制定与实施能力。该研讨会聚焦国际海事组织（IMO）的“政府整体方法”计划，强调机构间协调与信息共享机制的重要性。来自政府各部门的28名代表参加了会议，包括厄瓜多尔海事局代表。此次行动有助于应对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁，并支持厄瓜多尔建立国家海上安全委员会、风险登记册及安全战略，从而加强其海上安全治理能力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>