<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 06:52:06 +0000</lastBuildDate><item><title>中美洲国家批准了海上便利化行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2294.aspx</link><description>洪都拉斯和萨尔瓦多分别通过了旨在现代化海上交通便利化的行动计划。这些计划旨在支持《便利运输公约》及其修正案在两国的有效和可持续实施。两国的计划是在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）召集的国家便利化研讨会上通过的。洪都拉斯的研讨会于7月14日至15日在特古西加尔巴举行，有32名来自相关机构及私营部门的代表参与；萨尔瓦多的研讨会于7月17日至18日举行，有18名政府机构和私营部门代表参加。这些活动是两国技术援助周期第三阶段的一部分，旨在推进“单一窗口”系统的实施。该计划包括提升数字化平台、明确优先事项和评估机制，以确保与国家和地区目标一致。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港（9日至11日）联合开展培训，加强港口国监督（PSC）以应对海洋塑料污染。此次培训由“全球塑料污染合作伙伴项目”支持，来自10个非洲国家的11名港口国监督官员参与，学习如何根据《国际防止船舶造成污染公约》附则V执行垃圾管理规定。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次活动体现了各国打击船舶垃圾污染的决心。该项目旨在通过法律和政策改革，帮助发展中国家减少海洋塑料污染。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演习和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型过程中面临的风险。此次会议汇聚了政府官员、海事培训人员及行业利益相关者，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的培训水平。活动与新加坡国际海上安全大会同期举行，是国际海事组织（IMO）为确保海员适应航运业低碳化需求所做努力的一部分。研讨会通过政策、教育与实践的结合，探讨了培训能力不足等挑战，并分享了各国在培训方面的经验。最终的甲醇灭火演练强调了应急准备的重要性，参与者还体验了先进的模拟系统和VR技术。该会议由新加坡海事与港口管理局和国际海事组织共同举办，旨在推动全球海员培训体系的发展。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的油污应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点审查并更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止石油和化学品泄漏、应急响应策略及环境保护的全国性协调机制。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于增强安提瓜和巴布达保护海洋和沿海环境的能力。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定国家行动计划，以推动航运业的脱碳，该计划在国际海事组织（IMO）的“绿色航行2050”项目支持下进行。此次行动旨在减少船舶和港口的温室气体排放。7月21日至25日，在亚历山大举行的研讨会上，来自埃及海运和能源领域的利益相关者齐聚一堂，共同探讨脱碳路径、融资机会及能力建设。埃及海运与物流部门与IMO合作举办此次活动，参与方包括多个政府部门及航运公司、港口等机构。该研讨会标志着埃及在绿色航运领域迈出重要一步，有助于提升其海运行业的可持续性与竞争力。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>