<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 03:25:57 +0000</lastBuildDate><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海洋安全中的作用，这对该地区的可持续经济发展至关重要。会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海洋安全大会：创新与未来伙伴关系”。来自政府、海军、区域组织、行业专家和开发伙伴的高级代表参会。会议讨论了海洋安全形势的变化，包括气候变化、人口贩卖、非法捕捞和跨国犯罪等新挑战，并探讨了技术与合作在提升港口和贸易路线安全方面的作用。此外，各方还支持加强《雅温得行为准则》的实施，以促进区域协作和海洋经济可持续发展。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖探索马来西亚航运业的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州举行的青年活动中，超过60名大学生和30位航运讲师学习了气候变化如何重塑航运业。该活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动聚焦于低碳和零排放燃料、港口运营、数字化解决方案及可持续航运服务等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运和物流枢纽的角色也受到关注。活动还邀请了马来西亚首位女性港口领航员Emanuel分享她的经验，鼓励更多女性和年轻人参与航运业。此次事件旨在提升青年对航运业可持续发展的认识，并为全球绿色转型培养人才。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出强调区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年12月2日至5日在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海事安全周上，重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海事安全的承诺。此次会议由肯尼亚政府主办，欧盟及其他国际组织共同参与，共有来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表出席。会议重点讨论了多个欧盟资助项目，包括“红海”、“安全非洲海域”和“港口安全与航行安全”计划，并通过了区域海事安全架构（RMSA）指导委员会。会议还展示了在打击毒品走私、人口贩卖和救援遇险船员方面取得的成果，强调了加强区域合作与海事治理的重要性。该活动为推动非洲沿海关键区域的海上安全合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会，标志着国际社会加强东南亚国内渡轮安全的努力取得新进展。此次会议由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟的“可持续连接计划”（SCOPE）船舶安全项目主办。来自印尼、马来西亚和泰国的30名代表以及国际专家参与了讨论，重点探讨了适合当地情况的风险控制措施。此次会议为SCOPE项目的首阶段工作提供了重要支持，旨在提升东南亚地区渡轮安全水平，推动区域合作，确保数百万乘客的安全出行。该项目由欧盟资助，为期三年，致力于提升印尼、马来西亚和泰国国内渡轮的安全性、可持续性和连通性。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策计划（SSATP）和世界银行，与科特迪瓦交通部联合在阿比让举办了一场区域性研讨会（12月9日至12日），旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议由西非和中非港口管理协会、东非和南部非洲港口管理协会、北非港口管理局联盟及非洲港口主管委员会共同组织，共有79名代表参加，包括20名女性，来自多个非洲国家。研讨会分享了IMO主导的需求评估任务经验，强调MSW是贸易便利化生态系统的核心部分。该活动支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强执行国际海事组织（IMO）的赔偿责任公约。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，以加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进该地区安全和清洁的航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，旨在提升中东和北非地区海事管理机构和法律专家对相关国际公约的理解与应用。埃及海事运输与物流部门负责人强调，成员国应加入并全面实施所有相关IMO条约，以确保海事事故成本得到妥善覆盖，推动可持续航运发展。此次研讨会将有助于各成员国在责任与赔偿制度上的批准、实施和执行。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛的港口安全能力。来自国家机构的代表学习了风险评估与缓解技能。该培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及港口设施保安官员参加。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者加深了对风险评估和制定应对措施的理解，并探讨了符合《国际海上人命安全公约》和ISPS规则的标准操作程序。该项目是欧盟支持的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域海洋安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明称：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，同时环境风险也在增加。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判努力，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项关键公约——《压载水管理公约》和《船舶有害防污系统公约》——近日分别达到100个缔约国，标志着重要里程碑。所罗门群岛于11月27日加入《压载水管理公约》，成为第100个缔约国；赤道几内亚则于12月3日同时加入两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约覆盖了全球93.73%和95.77%的商船吨位，旨在防止有害生物通过压载水扩散，并禁止使用对海洋生态有害的防污涂料，对全球航运安全与环境保护具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>