<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 03:47:10 +0000</lastBuildDate><item><title>阿拉伯女性在海上最终确定区域战略以促进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2301.aspx</link><description>阿拉伯海事女性协会（AWIMA）已制定一项为期五年的区域战略和行动计划，旨在提升女性在海事行业中的参与度。该计划是在埃及亚历山大举行的为期一周的区域研讨会成果，由埃及海事安全局与国际海事组织（IMO）联合举办，世界海事大学提供支持。来自阿拉伯地区30多位女性海事官员参加了会议，标志着该地区海事领域女性领导力的重要进展。会议强调了中东和北非地区女性面临的挑战，如政策发展不足、招聘不包容、缺乏性别数据及文化障碍等，并提出了一系列解决方案。此次会议还选举了AWIMA新一届主席和管理委员会，并开始制定新的章程，以加强协会治理结构。AWIMA是IMO在非洲、阿拉伯国家、亚洲等地设立的八个“海事女性协会”之一，覆盖152个国家和地区，致力于改善海事行业的性别平衡。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“GloNoise 合作伙伴关系扩展至 2026 年”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2302.aspx</link><description>全球航运水下噪音缓解伙伴关系（GloNoise）项目董事会于2025年7月15日的中期会议中，批准将项目延长至2026年12月，以持续减少船舶产生的水下辐射噪声。来自34个参与国及联合国开发计划署（UNDP）、国际海事组织（IMO）的代表审议了项目进展，并认可了其未来计划与预算。各国强调了过去一年在声学研究、政策改革和公众意识提升等方面的具体行动。GloNoise由IMO牵头，联合UNDP和全球环境基金（GEF），旨在减轻水下噪音对海洋生物的影响，目前有九个国家参与，包括六个领航国和三个合作国。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国国家安全研讨会加强海洋治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2303.aspx</link><description>在坦桑尼亚达累斯萨拉姆举行的为期三天的“国家海事安全委员会（NMSC）建立国家桌面演习与研讨会”上，各国海事利益相关方加强了提升国家海事治理的努力。来自政府各部门、安全部门和国家海事机构的30名代表齐聚一堂，旨在加强协调、完善治理并确保符合国际海事安全标准。坦桑尼亚航运代理公司总干事兼NMSC主席莫哈默德·萨卢姆强调了国家的战略海事地位及对加强海事安全架构的承诺。国际海事组织（IMO）与坦桑尼亚政府合作，模拟海事威胁场景，评估机构准备情况，并支持制定国家海事安全战略。此次会议由IMO与坦桑尼亚政府联合举办，项目资金来自欧盟资助的东非和南非洲及印度洋港口安全与航行安全项目。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马达加斯加提升技能以应对港口安全风险</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2304.aspx</link><description>2025年7月28日至8月1日，马达加斯加主要港口的港口安全管理人员在托阿马西纳参加了一个为期五天的培训项目，由国际海事组织（IMO）主办。此次培训旨在提升港口设施安全官员（PFSOs）及相关部门人员评估和应对安全风险的能力，重点包括打击走私、人口贩卖以及处理环境或危险品事故等威胁。培训还强调了制定符合《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS规则）和《国际海上人命安全公约》（SOLAS）的标准化操作程序（SOPs）的重要性。该活动是马达加斯加加强港口安全管理、与国际海事标准接轨的重要举措。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>建立肯尼亚国家海事信息共享中心的路线图</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2306.aspx</link><description>肯尼亚计划建立并运作国家海事信息共享中心（NMISC），以提升其海上安全能力。2025年7月28日至31日，肯尼亚莫桑比斯举行了路线图制定研讨会，标志着其加强区域合作的又一进展，符合《吉布提行为准则》及《吉达修正案》（DCoC/JA）的要求。该研讨会汇聚了来自关键政府机构的15名代表，国际海事组织（IMO）提供技术支持，印度政府也参与协助协调工作。该中心将作为国家枢纽，收集、分析和分发海事信息，提升对海盗、非法捕鱼等威胁的监测与应对能力，增强区域安全合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO在太平洋地区设立新的区域办事处以促进海上合作</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-launches-Pacific-RPO-in-Fiji.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在斐济苏瓦正式启用新的区域办事处，旨在加强与太平洋国家的海上合作。该办事处由斐济政府主办，初期设在太平洋岛国共同体（SPC）大楼内，将协助太平洋国家实施全球海事安全和环境保护标准。IMO秘书长阿瑟尼奥·多明戈斯首次访问太平洋地区，强调航运和蓝色经济对小岛屿发展中国家的重要性。斐济公共工程、气象服务和交通部长罗·菲利佩·图伊萨瓦乌表示，该办事处将为地区海事治理提供支持。新办事处将推动技术援助，提高效率，并助力实现2025年全球船舶减排新规。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>