<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 03:38:24 +0000</lastBuildDate><item><title>SCOPE项目聚焦于东南亚地区的国内渡轮安全缺口。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全带来了新动力。此次会议由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟合作项目“可持续连接计划”（SCOPE）主办，吸引了来自印尼、马来西亚和泰国等国的30名代表及国际专家参与。会议重点讨论了如何优先实施适合当地情况的风险控制措施，以提高渡轮安全。此次研讨将推动SCOPE项目的初步阶段完成，该项目旨在通过区域合作提升东南亚国家的渡轮安全水平，确保数百万乘客的安全出行。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在阿比让举办了一场次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表，包括20名女性，共同分享经验并探讨MSW实施的最佳实践。此次研讨会有助于加强区域合作，促进非洲港口数字化，提升贸易便利化水平，增强地区竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚洲国家加强区域行动应对海洋塑料垃圾</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2411.aspx</link><description>七国代表于12月8日至12日在印度科钦举行会议，旨在提升应对船舶塑料污染的能力，保护海洋环境。这些国家均参与“海洋垃圾计划”，会议包括两个活动：由“区域海洋垃圾项目”资助的第三届亚洲区域行动小组（RTF）研讨会，以及由“全球海洋垃圾伙伴关系项目”资助的港口国控制（PSC）培训。会议聚焦国际法律框架、船舶废弃物管理及合作研究，印度分享了其在船舶和渔业领域海洋塑料垃圾方面的研究成果。此次会议加强了区域合作，推动减少海洋塑料污染。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强《国际海事组织责任与赔偿公约》的执行力度。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大港举行区域研讨会，以加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，促进地区安全清洁航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，邀请中东和北非地区的海事管理机构代表和法律专家参与，以提升他们对相关国际公约的理解与应用能力。埃及代表呼吁各国加入并全面实施IMO相关条约，以确保事故成本得到合理覆盖，推动可持续航运发展。此次研讨会将有助于各成员国在责任与赔偿机制上的批准、实施和执行。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗首都莫罗尼举行，旨在提升该群岛国家的港口安全能力。来自国家机构的代表通过风险评估与缓解技能培训，增强了专业能力。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及海事局和国家警察的港口设施安全官参与。培训内容包括风险评估、制定标准操作程序等，以符合国际海上人命安全公约（SOLAS）和ISPS规则的要求。该项目旨在协助包括科摩罗在内的九个国家提升区域内的海洋安全与航行安全，符合2050年非洲综合海洋战略。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明，呼吁各方不要攻击无辜的海员、港口工人和商船。他强调，航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，并指出环境风险正在上升。他表示愿意支持任何有助于维持国际航运贸易的谈判努力，以造福所有国家。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项关键公约——《压载水管理公约》和《船舶防污系统公约》——近日分别达到100个缔约国，标志着重要里程碑。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》第100个缔约国，而赤道几内亚则于12月3日同时加入这两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约覆盖了全球93.73%和95.77%的商船吨位，对保护海洋环境具有重要意义。它们旨在防止有害生物通过压载水传播，并禁止使用有害防污涂料，有助于维护海洋生态安全。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国管制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、完善制度框架、提升政策协调及加强检查能力等方面面临的挑战。活动由国际海事组织（IMO）与韩国SMART-C领袖项目联合主办，联合国亚洲及太平洋经济社会委员会（ESCAP）和新西兰海事局（MNZ）共同参与。来自12个国家的官员及专家分享经验，推动太平洋SIDS国家在海事合规与执法方面的能力建设。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）的航运脱碳能力建设提供支持。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>2025年，全球航运脱碳项目GHG-SMART的年度培训周期在韩国釜山结束。来自13个最不发达国家和小岛屿发展中国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合的培训，内容涵盖航运脱碳的法规、政策、技术和金融等方面。参与国包括孟加拉国、伯利兹、刚果民主共和国等。该项目旨在帮助这些国家提升应对气候变化的能力，推动港口现代化和清洁技术应用。此次培训吸引了国际组织和专家参与，为学员提供了宝贵的实践经验与专业知识。通过该计划，已有超过80名来自47个国家的学员接受培训，并有优秀学员获得奖学金赴世界海事大学深造。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>