<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 02:58:31 +0000</lastBuildDate><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以实现其减少船舶温室气体排放的战略目标。IMO发布了关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/Circ.25），旨在建立全球培训框架。同时，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等特定燃料和技术的临时指南也在制定中，将于2026年2月由IMO海员培训与值班子委员会审议。这些指南将作为修订后的1978年《海员培训、发证和值班标准国际公约》下强制性培训要求的基础。此外，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训的公平与准备。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其交通与基础设施部与国际海事组织（IMO）的“绿色航行2050”计划于9月23日至25日在伊斯坦布尔举行了一系列利益相关方会议，探讨马尔马拉海滚装和客滚渡轮电气化的潜力与挑战。该地区是地中海最密集的航运网络之一，每年承载数百万乘客和车辆。土耳其计划在2053年实现碳中和，电气化渡轮有助于减少温室气体排放，改善港口空气质量。此次会议汇聚了50多位来自航运公司、港口、电力供应商等代表，旨在推动可持续航运发展。项目由丹麦政府资助，预计2025年底完成研究。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海事公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来保障渔船人员的福祉。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场国家级研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的重大修订及新STCW-F规则将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足新的培训和认证要求具有重要意义。研讨会吸引了来自厄瓜多尔政府、海事和渔业学院、海事管理局、金枪鱼渔业公司及培训教师等25名代表参加，旨在提高对公约批准流程和关键信息的认识，推动渔业安全与专业性提升。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海事合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。此次会议由太平洋共同体（SPC）在斐济举办，13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与。会议重点讨论了POMF的实施计划，并介绍了IMO的成员国审计计划及其持续监测机制。此外，还更新了位于斐济苏瓦的区域办事处和2026-2027年新的技术合作项目结构。POMF旨在帮助各国将技术援助需求与IMO的合作计划相衔接，以提升地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“国际奥委会秘书长关于‘Minervagracht号’货轮的声明”</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明戈斯对“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强调，任何针对国际航运的攻击都是不可接受的，此类行为违反国际法并威胁航行自由。袭击不仅伤害了船员和当地民众，还造成环境污染。多明戈斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地区冲突。

国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明戈斯对“MV Minervagracht”号货轮在2025年9月29日于亚丁湾遭袭击导致一名船员死亡表示深切哀悼。他强烈谴责所有针对国际航运的袭击行为，并指出这些行为违反国际法，威胁航行自由，伤害无辜船员与当地居民。他呼吁通过建设性对话解决相关</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的石油泄漏应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举办了一场国家级研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏事件的能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业及法律事务等部门的官员和行业代表参与。会议重点修订并更新了国家石油泄漏应急计划（NOSCP），讨论了各部门职责、沟通协作及应对策略，并引入了RETOS工具以评估国家准备情况。此次研讨会由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强国家协调能力，提升海洋环境保护水平。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对港口设施安全审计员的首创性“培训者培训”研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。这是首次专门为女性参与者举办的此类培训，共有来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性参加。该培训是未来几个月将推出的系列海上安全培训的一部分，旨在解决该领域性别不平衡问题。此次培训有助于提升女性在海上安全领域的参与度，促进其对全球海上安全的贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调，需在经济发展与海洋保护之间取得平衡。秘书长指出，航运业为多个领域提供了就业和培训机会，并强调国际海事组织持续更新全球法规以适应行业发展。活动包括可持续航运展览及五场专题讨论，最终将活动旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>