<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 03:37:52 +0000</lastBuildDate><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海洋安全中的作用，这对该地区的可持续经济发展至关重要。此次会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海洋安全大会：创新与未来伙伴关系”。会议汇聚了政府官员、海军当局、区域组织、行业专家和发展伙伴。 Ghana海军参谋长布辛格上将提出了西非和中非的三大优先事项，包括通过《雅温得行为准则》加强区域合作、积极调动私营部门以及促进青年、性别和社区的更大包容性。会议还探讨了气候变化、人口贩卖、非法捕捞等新型威胁对海洋安全的影响，并讨论了技术与公私合作在提升港口和贸易路线安全方面的作用。与会者呼吁加强信息报告、透明治理</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运业的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州举行的青年活动中，超过60名大学生和30位航运讲师探讨了航运与港口如何应对全球脱碳努力，以及年轻专业人士如何贡献力量。活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。会上还讨论了低排放燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运枢纽的角色也受到关注。著名女引航员Emanuel分享了她的经验，鼓励年轻人尤其是女性投身航运业。该活动旨在提升青年对可持续航运的认识，推动行业转型。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出强调区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年12月2日至5日在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海洋安全周上，重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海上安全的承诺。此次活动由肯尼亚政府主办，欧盟及其他国际组织共同参与，共有来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表参会。会议重点讨论了多个欧盟资助项目，包括“红海”、“安全非洲海域”和“港口安全与航行安全”计划，并推动建立区域海洋安全架构。此次会议展示了在打击毒品走私、人口贩卖及救助遇险渔民等方面的成果，强调了加强区域合作与可持续海洋治理的重要性。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚国内渡轮的安全漏洞</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全带来了新动力。此次会议由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟可持续连接计划（SCOPE）下的“船舶安全项目”主办，吸引了来自印尼、马来西亚和泰国等国的30名代表及国际专家参与。会议重点讨论了如何优先实施适合当地情况的风险控制措施，以提高渡轮安全性。此次讨论将有助于完成SCOPE项目的初期阶段。该项目旨在通过区域合作，推动东南亚国家建立统一的安全标准，保障数百万渡轮乘客的安全。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在科特迪瓦阿比让举办了一次次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶到达、停留和离港的效率。此次会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表参与，包括20名女性。会议分享了IMO在多国开展的需求评估经验，并强调MSW是更广泛的贸易便利化生态系统的一部分。该研讨会支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强对国际海事组织责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海洋利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，以加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以保障该地区安全清洁的航运环境。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，旨在提升中东和北非地区海事管理机构和法律专家对关键国际公约的理解与应用。埃及代表呼吁各成员国加入并全面实施相关IMO条约，以确保海事事故成本得到妥善覆盖，并促进可持续航运发展。此次研讨会将有助于推动所有参与国对IMO责任与赔偿制度的批准、实施和执行。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛的港口安全能力。来自国家机构的代表通过风险评估与缓解措施的培训提升了专业技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及港口设施保安官参加。他们通过讲座、实践演练和港口考察，深入学习了风险评估方法及应对威胁的安全措施，并探讨了符合《国际海上人命安全公约》和ISPS规则的标准化操作程序。该项目是国际海事组织在东非、南部非洲及印度洋地区推动港口安全与航行安全的一部分，旨在支持包括科摩罗在内的九个国家加强区域海洋安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明称：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治博弈的牺牲品，同时环境风险也在增加。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判努力，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项重要公约——《压载水管理公约》和《防污系统公约》近日分别获得第100个缔约国批准，标志着其在保护海洋环境方面取得重大进展。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》的第100个缔约国，而赤道几内亚则于12月3日同时批准了两项公约，成为《防污系统公约》的第100个缔约国。这两项公约现已覆盖全球93.73%和95.77%的商船吨位，对减少有害生物传播和防止有毒防污涂料污染海洋具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>