<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 03:24:02 +0000</lastBuildDate><item><title>两个新的技术合作项目在加勒比地区启动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和实施国际海事组织（IMO）相关公约。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO《实施公约》的要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”由沙特资助，重点提升海洋立法、执法及专业起草能力。这些项目将支持加勒比国家有效落实IMO公约，促进海洋安全、环境保护和可持续蓝色经济发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织与韩国启动项目，以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家打击海盗及其他海上非法活动的能力。该项目是在2023年11月28日签署的框架协议下开展，韩国已承诺提供300万美元资金支持。项目目标包括增强沿海国家的海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享，以符合《雅温得行为准则》和国际海事法。此举体现了国际社会加强几内亚湾海上安全合作的重要努力。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全前景：国际海事组织与欧盟启动项目，坚决反对海上暴力行为</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）签署协议，启动“安全航程”项目，旨在消除航运业内的暴力和骚扰行为。该项目由IMO主导，欧盟提供200万欧元资金，目标是建立防止和应对海上暴力与骚扰的措施，涵盖欺凌、性骚扰及性侵犯等。项目强调提升行业意识、加强培训，并推动更完善的法规框架，以促进更安全、包容的工作环境。该倡议符合IMO对安全工作环境的承诺，也与国际劳工组织的标准相辅相成。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）近日正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向发展。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，目标是促进经济增长、环境保护和社会发展，尤其关注提升海运业中的性别平衡。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施、提升数字化和单一窗口系统、升级海事教育与培训。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请入选，项目还将与区域海事大学合作，增强能力建设并确保长期影响。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的氮氧化物排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举办了一场专家会议。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC起草的最终技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少氮氧化物排放带来的空气质量和公共健康改善等好处，并讨论了合规选项和实施时间表。会议还呼吁加强区域合作和法规统一，推动MARPOL附则VI条约的尽快批准与实施。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶拆解业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保回收公约》正式生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶回收的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）及香港金融界的代表参与讨论，探讨市场趋势和法规变化。专家强调，负责任的船舶回收对推动循环经济和更新全球船队至关重要。会议还回顾了南亚地区船舶回收现状，并呼吁加强技术研发与基础设施建设。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升船厂安全与环保标准，促进绿色转型。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家加强搜救合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2391.aspx</link><description>太平洋岛国在斐济苏瓦举行的第十届太平洋区域搜救（SAR）研讨会后，重申了其致力于挽救海上生命的承诺。此次11月11日至15日的双年会议由斐济政府主办，汇集了14个太平洋岛国及领土的代表，以及国际海事组织（IMO）、太平洋共同体等机构的合作伙伴。会议回顾了《2022-2026年太平洋SAR战略计划》的进展，并决定继续推进下个五年计划。通过案例研究和讨论，与会者加深了对国际海事和民航组织在搜救中作用的理解，强调了遵守国际公约的重要性。会议还制定了符合国际标准的区域搜救协调框架，提升了地区合作能力。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过国家风险登记计划加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2392.aspx</link><description>塞舌尔通过一项研讨会加强了其海洋安全治理，旨在建立国家海洋安全风险登记册（NMSRR）。该研讨会于11月17日至20日在维多利亚举行，吸引了25名塞舌尔官员参与。NMSRR有助于识别、评估和优先处理海洋领域的安全威胁。国际海事组织（IMO）倡导全政府协作方式，利用基于风险的工具识别安全漏洞并指导未来政策制定。此次研讨会标志着塞舌尔从规划阶段进入实施阶段，推动各部门共同识别和优先处理海洋安全风险。作为《吉达修正案》签约国，塞舌尔需建立NMSRR以加强国家协调与结构化风险评估。该倡议是欧盟资助的“港口安全与航行安全”项目的一部分，旨在提升东非及印度洋地区的海洋安全水平。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 更新标志以反映焕发活力的海事未来</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2393.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在第34届大会期间（11月24日至12月3日）由秘书长阿伦西奥·多明格斯提出，将推出更新的标志和视觉形象。新设计体现了该组织对安全、高效及环保航运的承诺，并强调海洋在全球事务中的核心地位。新标志采用更深的蓝色，提升辨识度并便于视障人士识别，同时以六种联合国官方语言呈现。此举标志着IMO在传承历史的同时，积极应对21世纪航运挑战。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026-2027两年期的40人国际海事组织（IMO）理事会将在此次会议中选举产生。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡内·德·科埃特洛贡女士（H.E. Mrs. Marine de Carné de Trécesson de Coëtlogon）当选为第34届大会主席。此次大会于11月24日至12月3日在伦敦IMO总部举行，由所有成员国组成，负责批准工作计划和预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调，当前航运业面临复杂的国际环境，需通过集体行动推动安全、环保与数字化发展。大会还选举了新一届理事会成员，选举将于11月28日进行。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一次警觉的疏忽可能夺走一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国船员李泰荣因2024年11月在“金星号135”渔船沉没时英勇救出12名船员而被授予年度“海上非凡勇气奖”。该奖项由国际运输工人联合会（ITF）代表李泰荣领取。IMO秘书长阿连西奥·多明格斯赞扬了李泰荣的勇敢与无私，并强调海员安全是IMO的核心任务。此次颁奖典礼还表彰了其他在海上救援中表现英勇的船员，突显了全球海员在应对危机中的专业精神与人道主义精神。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年11月24日在伦敦举行的年度颁奖典礼上，向国际海事委员会（CMI）秘书长罗莎莉·巴林博士颁发了国际海事奖。该奖项由澳大利亚政府提名，表彰她在海事领域长达五十年的卓越贡献，包括作为首位领导CMI的女性。巴林博士在IMO任职期间推动多项重要国际公约的通过，对全球海事安全和环境保护作出重大贡献。她还积极参与学术研究与教育，并致力于提升海员权益。此次获奖彰显其在全球海事界的重要地位与深远影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举出多个成员国代表，组成IMO理事会的三个类别。中国、希腊、日本、美国等国家当选，新一届理事会将在当天召开第136次会议，并选举下一届两年任期的主席和副主席。此次选举对国际海事事务的管理和决策具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>