<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 03:18:33 +0000</lastBuildDate><item><title>越南为国家海洋脱碳行动计划奠定基础</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2361.aspx</link><description>越南正在加速制定《国家海洋脱碳行动计划》（NAP），该项目由SMART-C温室气体项目提供支持。10月23日至24日，越南河内举行了启动研讨会，汇集了国内关键利益相关方，以使该国海运业与2023年国际海事组织（IMO）温室气体战略保持一致。此次会议由越南海事局（VIMAWA）主办，世界海事大学（WMU）提供技术支持。项目旨在收集和分析国家海运排放数据，并推动亚洲地区的脱碳进程。越南海事局副署长黄红江呼吁加强数据收集系统、提升跨部门协作及政策一致性。研讨会探讨了NAP框架、温室气体数据收集方法及与全球目标的政策对接。最终，各方承诺推进NAP作为实现低碳航运转型的战略工具。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生成为全球超过6600名校友中的一员，其中75%以上在毕业一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长、WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢马尔默市政府和瑞典政府自1983年以来对WMU的支持。他鼓励毕业生利用全球网络，以合作和积极态度应对挑战，为海洋和航运业的可持续、包容和和谐未来贡献力量。此次毕业典礼共有300多名学生参加，是WMU历史上首次男女学生人数相等的一届。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋多国正携手合作，通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受外来水生物种的侵害。10月28日至31日，一场在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议汇聚了来自12个国家的30多名代表，共同推进《压载水管理公约》的实施。该公约旨在防止有害水生物种和病原体的传播，保障太平洋地区的生物多样性和生计。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）及澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，为此次会议提供了支持。随着瓦努阿图最近批准该公约，所罗门群岛也宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，进一步提升了该地区缔约国的比例。此外，会议还关注了性别平等议题，推动女性在海洋领域的参与。此次会议由斐济政府主办，得到了太平洋区域环境规划署（SPREP）和IMO</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首个国际海事组织（IMO）次区域“培训培训师”项目，该培训聚焦于港口国监督（PSC），时间为10月20日至24日。通过实践演练和专家讲座，学员掌握了PSC检查技术、标准操作程序制定及IMASAS审核跟进机制。此次培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强《SOLAS》《MARPOL》《STCW》和《BWM公约》等重要国际海事公约的实施。该项目由IMO与《瓦尔帕莱索协定》秘书处联合举办，马来西亚提供资金支持，符合IMO 2024-2029年性别平等战略，有助于推动该地区更安全、清洁和包容的海上运营。此外，还包含线上准备阶段和国内海事机构的在职培训。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本姬路和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升他们为液化天然气（LNG）动力船舶配备船员的能力。该活动是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）合作开展的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训包括课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容符合STCW公约及IMO相关课程标准，有助于提升海员安全操作LNG及其他替代燃料船舶的能力。该举措支持IMO推动全球海员培训现代化，促进更安全、可持续的海洋发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>2023年11月3日至5日，来自加勒比地区多个地区的女性航海工作者齐聚苏里南帕拉马里博，参加由加勒比妇女航海协会（WiMAC）举办的研讨会。此次会议旨在加强协会的成果并确保其在航海领域的长期可持续发展。共有34名来自12个国家的女性参与，重点学习如何制定财务可持续性计划和性别响应策略。会议还特别安排了领导力培训和演讲技巧课程，以提升女性在航海行业中的影响力。WiMAC成立于2015年，由国际海事组织（IMO）支持，致力于推动加勒比地区女性在航海业的发展。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办国家港口设施安全评估研讨会。此次会议旨在提升符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事与港口安全标准。来自洪都拉斯各地的75名代表参加了培训，包括港口安全官员、海事当局及私营部门代表。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性分析及港口安全计划制定等内容。该研讨会是IMO持续支持成员国加强海事安全措施、构建更安全全球航运体系的一部分。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非多个沿海国家于10月28日至31日在塞内加尔达喀尔举行研讨会，讨论在海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国政府机构、行业代表及其他利益相关方参与了会议，旨在协调各国政策并加强相互援助。此次会议是落实2024年11月GI WACAF区域会议建议的一部分，旨在提升区域合作与应急响应能力，依据《油污准备、应对和合作公约》及《阿比让公约》，推动建立区域性协助机制。各国重申加强合作的承诺，并计划于2026年制定区域协助协议草案。该研讨会由国际海事组织通过GI WACAF框架举办，旨在支持非洲小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海洋演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的准备和协调能力。来自交通部、外交部等10个关键机构的20名代表参与，强调了跨部门合作的重要性。塞舌尔海事安全局局长丹尼尔·亚当指出，仅制定计划是不够的，必须通过实际演练来检验并加强协作。此次培训使用亚太经合组织的海事安全演练手册，提升各机构在危机中的协调能力，助力塞舌尔在印度洋地区维护海上安全与可持续发展。该活动由国际海事组织在欧盟资助项目下组织。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>