<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 03:56:23 +0000</lastBuildDate><item><title>PRO-SEAS启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>150字左右的摘要如下：

2025年9月25日世界海事日，国际海事组织（IMO）与联合国粮农组织（FAO）签署协议，启动“海洋塑料减排：增强海源治理行动”（PRO-SEAS）项目。该项目是IMO主导的“海洋垃圾”计划下的第三个子项目，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染，支持哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚四国。项目由联合国环境规划署资助，资金总额达710万美元，并获得合作伙伴6700万美元的实物支持。该计划覆盖全球三大海洋生态系统，推动跨国合作，延续此前“全球海洋垃圾伙伴关系”项目的成功经验。

翻译成中文如下：

2025年9月25日世界海事日，国际海事组织（IMO）与联合国粮农组织（FAO）签署协议，启动</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字左右的摘要如下：

来自全球多国的官员齐聚伦敦及线上，参加12日至14日举行的“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门造成的海洋塑料污染问题。超过100名政府代表、研究人员、非政府组织和企业界人士参与讨论治理、法律改革及最佳实践。国际海事组织（IMO）官员强调需立即行动，加强科学、技术和资金投入。会议还突显女性在应对海洋塑料污染中的关键作用，并展示创新技术与研究成果。参与国家包括阿根廷、巴西、印度、印尼等数十国，共同推动全球海洋保护。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性在厄瓜多尔瓜亚基尔（11月17日至19日）参加了一场区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）“海事领域女性”性别项目组织，支持拉丁美洲海事女性网络（Red MAMLa），推动包容性治理和女性在海事决策中的参与。约50名来自19个国家的女性参加了会议，包括性别敏感政策与立法区域研讨会及MAMLa第七届大会。此次活动有助于提升MAMLa在国家和区域层面制定和实施性别响应型海事政策的能力，直接助力可持续发展目标5（性别平等）。该活动由韩国资助国际海事组织技术合作计划（ITCP）支持。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项新的技术合作项目在加勒比地区启动。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和落实国际海事组织（IMO）相关公约。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO公约要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”则聚焦于提升海洋立法、执法和专业起草能力。两国项目将覆盖多个加勒比国家，推动区域协调与可持续海洋经济发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会与韩国启动项目以提升几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国（RoK）启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家打击海盗和其他海上非法活动的能力。该项目响应联合国安理会加强国际合作的呼吁，支持地区国家和机构维护地区和平与安全。韩国承诺提供300万美元资金，项目依托于2023年11月28日签署的《IMO-韩国可持续海运合作框架协定》。项目目标包括增强海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享，以符合《雅温得行为准则》和国际海事法。此次合作体现了对几内亚湾海上安全框架的重要承诺。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全的未来：国际海事组织与欧盟启动项目，倡导对海上暴力行为零容忍</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟签署协议，启动“安全航程”项目，旨在消除航运业内的暴力和骚扰行为。该项目致力于建立预防和应对海上任何形式暴力与骚扰的措施，包括欺凌、性骚扰和性侵犯。项目目标包括推动零容忍文化、加强监管框架、提升培训与意识。欧盟提供200万欧元资金支持，项目由IMO实施，旨在促进全球航运业更安全、包容的工作环境。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟于11月26日正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。欧盟提供500万欧元资金支持，项目聚焦加强海事治理、发展替代燃料基础设施、提升数字化水平及改善海事教育。五个撒哈拉以南非洲国家将通过公开申请入选，项目还计划与区域海事大学合作，提升能力建设。该项目对促进经济增长、环境保护和社会发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的氮氧化物排放实施更严格限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举行了专家会议。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC的最终技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少氮氧化物排放带来的空气质量和公共健康改善等好处，并讨论了实施时间表和从地中海硫氧化物排放控制区（Med SOx ECA）中吸取的经验教训。会议建议将相关建议提交至2027年的REMPEC焦点会议，并呼吁加快《MARPOL附则VI》</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界被呼吁投资可持续的船舶拆解业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在11月18日于香港海事周举行的国际海事组织（IMO）SENSREC项目活动中，香港的金融与投资界了解到可持续船舶拆解日益增长的机会和紧迫需求。此次会议汇聚了来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）以及香港本地金融界的代表，探讨未来市场趋势和监管变化。随着2025年6月《香港船舶安全与环保拆解公约》正式生效，负责任的船舶拆解对推动循环经济和全球船队更新至关重要。与会者还讨论了南亚地区船舶拆解现状及改进情况，并呼吁加强新技术研发和基础设施投资。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升拆船作业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日召开，会议将选举新一届IMO理事会，并批准2026-2027年度工作计划和预算。此次大会由176个成员国及3个关联成员参加，还有来自认可组织的观察员出席。大会是IMO最高决策机构，负责监督组织工作。会议前将举行第135届理事会会议。新一届理事会成员将在11月28日通过秘密投票选举产生，随后于12月4日召开首次会议。大会还将审议战略规划、预算及多项决议，相关活动将在伦敦举行。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“国际数学奥林匹克竞赛性别平等奖将授予松田桃子教授”</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本著名世界海事大学教授宫田桃子（Momoko Kitada）因其在推动海事领域性别平等和女性赋权方面的卓越贡献，被日本提名并获选2025年国际海事组织（IMO）性别平等奖。她将于2026年5月与“国际海事女性日”一同接受该奖项。作为世界海事大学性别与创新教授，她致力于提升女性在海事领域的地位，并通过教学、研究和领导力影响全球多个国家。她的工作促进了性别平等的实质性进展，展现了跨学术、政策与实践的影响力。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027年任期的40人国际海事组织（IMO）理事会将在此次会议中选举产生。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡恩·德特雷塞松被选为第34届大会主席，大会于11月24日至12月3日在伦敦总部举行。大会是IMO最高管理机构，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调了当前任期内在海上安全、海洋保护、数字化等方面取得的成就，并呼吁各方共同努力应对全球挑战。此次会议还选举了大会主席及副主席，并将投票选出新一届理事会成员。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一时的疏忽可以夺去一条生命”：国际海事组织勇敢奖获得者</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国船员李泰永因在2024年11月“金星135号”渔船沉没时英勇救出12名船员而被授予“年度海上非凡勇气奖”。该奖项由国际运输工人联合会（ITF）代表李泰永接受。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李泰永的领导力和无私精神，并强调海员安全是IMO的核心任务。此外，多个船长和船员因在海上营救移民及应对海盗袭击中表现出色也受到表彰。此次颁奖旨在表彰海员在极端危险中展现的勇敢与专业精神。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>2025年11月24日，在伦敦举行的国际海事组织（IMO）年度颁奖典礼上，国际海事组织秘书长罗莎莉·巴金博士荣获国际海事奖。她由澳大利亚政府提名，是首位领导国际海事委员会（CMI）的女性，CMI是自1897年起致力于统一国际海事法的全球最古老组织。巴金博士在海事法律领域工作五十年，推动了多项重要国际公约的制定。此次获奖彰显了她在海事法律、国际航运标准及海员权益保护方面的卓越贡献。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>第136届国际海事组织（IMO）理事会将于2025年12月4日召开，新当选的成员国包括中国、希腊、意大利、日本、利比里亚、挪威、巴拿马、韩国、英国、美国、澳大利亚、巴西、加拿大、法国、德国、印度、荷兰、西班牙、瑞典、阿联酋、巴哈马、比利时、智利、塞浦路斯、埃及、芬兰、印度尼西亚、牙买加、马来西亚、马耳他、墨西哥、摩洛哥、尼日利亚、秘鲁、菲律宾、卡塔尔、沙特阿拉伯、新加坡、南非和土耳其。这些国家将选举下一届理事会主席和副主席。此次选举体现了全球航运界在国际事务中的合作与共识。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>