<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 04:26:14 +0000</lastBuildDate><item><title>首届IMO船舶航线研讨会旨在加强航行安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2422.aspx</link><description>2月2日至6日，来自亚洲沿海国家的政府官员和海事专家在新加坡举行首次国际海事组织（IMO）船舶航线与报告系统研讨会。此次会议旨在提升沿海国家在航行安全、IMO程序及有效实施船舶航线和报告系统方面的能力，特别是在航运流量日益增长的地区。会议讨论了现有航线措施、船舶报告系统的规划、交通模式分析以及国际海事公约的遵守问题。通过理论教学与实地考察，参与者学习了如何利用自动识别系统数据提高报告效率。该研讨会为未来培训提供了范例，有助于提升航行安全并减少海洋污染。活动由IMO与新加坡海事与港口管理局合作举办，并获得IMO-新加坡第三国培训计划支持。参与国家包括柬埔寨、印尼、马来西亚、菲律宾、新加坡、斯里兰卡和泰国。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海事领域的领导作用，应对去碳化和数字化趋势。此次“性别敏感治理与双重转型”区域研讨会旨在提升太平洋海事女性协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、机构韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个海事女性协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在决策和管理岗位中的重要性，并提出制定区域性性别政策的必要性。该会议由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目合作举办，旨在推动更协调有效的区域行动。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残余物制成的船用燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目于2月12日在伦敦总部举办此次会议，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700人现场及线上参与，超过1300人通过直播观看。会议由马士基零碳航运中心的生物燃料主管罗贝塔·森尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。IMO海洋环境司司长大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，未来重点议题包括氨、液化天然气和甲醇。该项目由韩国政府与IMO合作，旨在推动未来燃料和技术的应用，以减少国际航运的</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《联合国船舶司法拍卖国际效力公约》，又称《北京公约》，将于2026年2月17日生效。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，于2022年由联合国大会通过，旨在解决船舶新买家和融资方在交易中可能遭遇的前债权人主张抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法拍卖在所有其他缔约国均被认可，确保买家获得无债务负担的“清洁船籍”。国际海事组织（IMO）负责保存相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问。该公约将减少法律风险，促进国际航运市场稳定与贸易顺畅。目前已有33个国家签署，包括中国、西班牙、巴拿马等，其中巴巴多斯、萨尔瓦多和西班牙已批准并将于2月17日生效。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>立即申请！未来海洋脱碳领导者提名现已开放</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2426.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府合作，推出2026年“温室气体-可持续航运培训计划”（GHG-SMART），旨在为最不发达国家（LDCs）和小岛屿发展中国家（SIDS）培养航运脱碳领域的领导者。该计划已成功培训了近50个国家的80多名专业人士。2026年项目将提供高质量培训及实践机会，包括定制化课程、韩国实地学习、校友网络支持及奖学金。各国需提名两名候选人，其中至少一名为女性，主要面向从事航运或环保工作的政府官员。提名截止日期为2026年3月6日。此项目对推动全球航运业减排具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新伙伴国家加入国际海事组织的“绿色航行2050”计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2427.aspx</link><description>2026年，哥伦比亚、塞内加尔和南非被选为国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的合作伙伴国。该计划旨在支持实施2023年IMO温室气体（GHG）战略，帮助三国制定国家行动计划，以减少航运业的温室气体排放。这些计划将作为国家战略路线图，推动国内和国际航运减排。IMO项目负责人古尔班表示，将与三国合作，制定符合2023年GHG战略的减排路径。此次新增的三国加入后，该计划的参与国数量持续增加，体现了跨区域和多语言的合作趋势。该计划第二阶段（2024-2030）由丹麦、芬兰、法国等国资助，致力于帮助发展中国家设计并实施减排策略。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴布达探索绿色航运走廊</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2428.aspx</link><description>巴巴多斯正探索绿色航运走廊，以减少航运排放。国际海事组织（IMO）委托进行一项初步可行性研究，首场在线会议于2月12日举行，参与方包括巴巴多斯海事运输管理局、旅游与国际交通部及巴布达港口公司。该研究由IMO综合技术合作计划资助，旨在评估巴巴多斯参与零排放航运倡议的潜力，并制定相关政策和路线图。研究将识别两条最具潜力的零排放航线，并推动国家及区域层面的政策与基础设施发展。此项目有助于推动全球航运业的低碳转型。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“面向未来的非洲航运”项目旨在寻求利益相关者。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2429.aspx</link><description>“未来-ready航运在非洲”项目由国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）合作开展，旨在支持撒哈拉以南非洲国家的航运业实现脱碳和数字化转型。该项目面向政府机构，提供技术援助，涵盖加强海事治理、数字港口系统建设、绿色航运教育试点以及替代燃料可行性研究等多个方面。各子项目的截止日期均为2026年3月9日。该计划旨在提升非洲国家的海事能力，促进区域合作与投资准备，推动可持续发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>在2026年2月9日至13日于伦敦国际海事组织总部举行的第13次“防止污染与应对子委员会”会议上，该机构通过了更新的《2026年海洋垃圾战略与行动计划》。会议由芬兰的安妮塔·梅基宁博士主持，国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯出席并开幕。该计划旨在减少船舶，包括渔船产生的塑料污染，并将2021年和2025年的策略整合为统一框架，目标是到2030年实现零塑料废弃物排入海洋。此外，会议还讨论了塑料颗粒运输的法律路径、废弃渔具管理及生物污损管理等议题。该战略将在MEPC 84会议上审议并通过。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>20周年之际：国际劳工组织和国际海事组织重申对海上体面工作的承诺</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/MLC-at-20.aspx</link><description>2006年《海事劳工公约》（MLC, 2006）迎来20周年，该公约由国际劳工组织（ILO）和国际海事组织（IMO）共同推动，旨在规范全球最国际化行业之一的航运业中海员的工作与生活条件。此次纪念活动强调了维护海员权益、促进公平可持续航运的重要性。过去二十年间，该公约为数百万海员带来了实质性改善，通过设定明确且可执行的最低标准，提升了海上工作的体面程度，并增强了航运安全与效率。尽管仍面临挑战，如非法攻击、欠薪等问题，但公约通过三方对话机制持续适应新问题。ILO和IMO呼吁各国及行业利益相关方加强合作，保障海员权益，推动全球航运的公平与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于渔船安全的全球条约将于2027年生效</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Cape-Town-Agreement-Global-treaty-fishing-vessel-safety-enter-into-force-2027.aspx</link><description>阿根廷于2026年2月24日向国际海事组织（IMO）递交了加入《开普敦协定》的文件，该协定将在12个月后，即2027年2月正式生效。该协定旨在提升全球超过4.5万艘24米以上渔船的安全标准，以减少事故、改善渔民工作条件并保护海洋环境。阿根廷驻英国大使玛利亚娜·埃迪斯·普拉萨代表该国签署文件，使阿根廷成为第28个缔约国。此举标志着全球渔业安全框架的重要进展。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>