<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 03:15:28 +0000</lastBuildDate><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南聚集于海运领域</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>来自加勒比地区多个国家的女性航海工作者于11月3日至5日在苏里南帕拉马里博参加了一个由“加勒比海事妇女协会”（WiMAC）举办的专题研讨会，旨在加强该组织的成果并确保其在海事领域的长期可持续发展。此次会议有来自12个国家的34名女性参与，重点是提升她们设计和实施可持续资金模式的能力，并通过领导力培训和演讲技巧课程增强个人影响力。该研讨会得到了国际海事组织（IMO）的支持，旨在推动加勒比地区女性在海事行业中的角色发展。WiMAC成立于2015年，由IMO支持设立，本次课程的资金由荷兰提供，而相关奖学金则部分由中国的捐助支持。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办国家港口设施安全评估研讨会。此次会议旨在提升符合《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章和《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事与港口安全标准。75名来自洪都拉斯各地港口的代表参与培训，包括港口安全官员、国家海事机构及私营部门代表。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性评估及港口安全计划制定等内容。此次研讨会是IMO支持成员国落实有效海事安全措施、促进全球更安全海洋社区的重要举措。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非多个沿海国家于10月28日至31日在塞内加尔达喀尔举行研讨会，讨论在海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的政府官员、行业代表及其他利益相关方参与了此次会议，旨在协调各国在油污事件中使用分散剂的政策。该地区海洋资源对经济和生态至关重要，随着石油活动和海上贸易的增长，污染风险上升。此次会议是落实2024年11月GI WACAF区域会议建议的初步步骤，旨在加强区域合作与互助，依据《油污应急准备、响应与合作公约》和《阿比让公约》，推动建立区域性协助机制。各国重申加强合作的承诺，并计划于2026年制定区域协助协议草案。此次会议由国际海</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海洋演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的能力。来自交通部、外交部等关键机构的20名代表参与，强调了跨部门协作的重要性。塞舌尔海事安全局首席执行官丹尼尔·亚当指出，仅制定计划不够，还需通过实际演练检验并加强协调。此次培训使用亚太经合组织的海事安全演练手册，提升港口设施安全计划的实施能力。该活动是加强西印度洋地区海上韧性的重要举措，符合非洲2050一体化海洋战略目标。活动由国际海事组织主办，资金来自欧盟资助的东非及印度洋港口安全项目。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、信息共享及能力建设。此次签署标志着该地区合作机制进一步深化，为应对海上犯罪提供了重要框架。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，支持落实《香港船舶安全和环保回收公约》（HKC）。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全回收，降低对人类健康和环境的风险。2025年11月5日至7日，肯尼亚蒙巴萨举行了区域研讨会，由国际海事组织（IMO）组织，旨在推广相关国际标准。来自8国的32名参与者，包括14名女性，展示了地区在海洋政策和环境治理中对性别包容的重视。此次会议由肯尼亚海事局负责人主持，推动各国在船舶回收方面的合作与实施计划。参与国家包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并发布声明强调现有工作进展。会议于10月27日至31日在伦敦国际海事组织总部举行，与会国强调保护海洋环境应是所有相关行动的核心。他们指出，全球海洋地球工程活动日益增多，包括私营企业开展的项目，可能因规模和性质带来危害。部分国家担忧这些活动对发展中国家，尤其是最不发达国家和小岛屿国家的环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋地球工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年向下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据共享优化港口船舶到港安排的数字解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海事技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在沃尔维斯湾和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶在港温室气体排放。此次试点是“加速非洲包容性绿色航运”区域研讨会的一部分，旨在推动非洲地区实现低碳航运目标。活动还参观了沃尔维斯湾的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产等新技术，强调创新与知识共享对航运脱碳的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进亚洲绿色可持续的船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家采取措施加强区域内的船舶拆解合规性和安全性，以符合《香港船舶安全和环保拆解国际公约》（HKC）。11月11日至13日在泰国曼谷举行的次区域研讨会，旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度、印尼、日本、巴基斯坦、菲律宾、泰国、土耳其和越南的29名政府官员掌握签署、实施和执行HKC及其相关指南的知识与技能。该公约于2025年6月26日生效，旨在确保船舶在使用寿命结束后安全且环保地拆解。此次会议还强调了提升港口国监督检查能力和提高尚未签署公约国家意识的重要性。此外，会议支持国际海事组织对性别平等的承诺，展示了多个地区女性在海事领域的成就与挑战。该研讨会由国际海事组织技术合作计划资助，由泰国海洋部门主办，是国际海事组织对全球主要船舶拆</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日在伦敦举行，共有176个成员国和3个关联成员参加。大会将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次会议前还将举行第135届理事会会议。大会是IMO的最高决策机构，负责监督组织工作。新一届40人理事会将在11月28日通过秘密投票选举产生，随后于12月4日召开第136届理事会会议。此外，大会还将审议战略规划、奖项典礼及其他重要决议。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>