<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 03:24:04 +0000</lastBuildDate><item><title>拉丁美洲和加勒比地区首次海上技术研讨会在利马举行</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2358.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与拉丁美洲和加勒比海事当局区域合作组织（ROCRAM）于10月20日至21日在秘鲁利马共同举办了首届区域性技术研讨会。此次会议在ROCRAM第24届常规会议期间举行，由秘鲁政府通过秘鲁海军主办，旨在加强技术能力、促进区域合作并推动IMO公约的实施。秘鲁海军总司令阿尔米兰特·费德里科·哈维尔·布拉沃·德鲁埃达·德尔加多强调了区域合作的重要性，IMO拉美及加勒比地区负责人卡洛斯·萨尔加多重申了对区域优先事项的支持。会议讨论了多项议题，并提出联合行动方案以加强人力资源发展。此次会议标志着IMO在该地区合作的重要里程碑。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太地区采取措施加强海上监管合规性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2360.aspx</link><description>2025年韩国海洋周在釜山举行期间，来自亚洲和太平洋地区的海事官员和专家举行区域研讨会，探讨如何加强遵守国际海事组织（IMO）关键公约。此次会议由IMO的SMART-C领导项目和SMART-C温室气体项目联合韩国海洋与渔业部举办，旨在促进区域合作以提升对国际海事规则的遵守。会上，来自菲律宾、越南、汤加和瓦努阿图等国的代表分享了提升国家能力的最佳实践。会议强调了能力建设、技术转让和国际合作在实现减排目标中的重要性，推动了跨区域学习与合作，助力构建更安全、低碳的航运业。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南为国家海洋脱碳行动计划奠定基础</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2361.aspx</link><description>越南正在加速制定国家海洋脱碳行动计划（NAP），该项目由SMART-C温室气体项目提供支持。10月23日至24日，越南河内举行启动研讨会，汇集了国内关键利益相关方，以使该国海运业与2023年国际海事组织（IMO）温室气体战略相一致。此次会议由越南海事局（VIMAWA）主办，世界海事大学（WMU）提供技术支持。项目旨在收集和分析国家海运排放数据，并制定NAP以推动亚洲地区的脱碳进程。此次会议标志着越南在推动低碳航运转型方面迈出了重要一步。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生使全球校友人数超过6600人，遍布171个国家，其中75%以上在毕业一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长兼WMU校长阿伦西奥·多明格斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢马尔默市政府和瑞典政府自1983年以来的支持。他鼓励毕业生利用全球网络，通过合作应对挑战，为海洋和海事行业创造可持续、包容和和谐的未来。此次毕业典礼共有300多名学生参加，2026届学生性别比例首次实现平衡。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋沿岸国家正联手通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受外来水生物种的侵害。10月28日至31日，一场区域研讨会和专家会议在斐济纳迪举行，来自30多个国家的海事当局代表、生物安全专家和区域合作伙伴齐聚一堂，以协调实施《压载水管理公约》。该公约旨在确保船舶按标准管理压载水，防止有害水生生物和病原体传播，从而保护太平洋的生物多样性和生计。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）和澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，为此次会议提供了支持。此次会议推动了符合公约规定的区域框架建设，有助于各国统一实践并加强合规监管。随着瓦努阿图最近批准该公约，以及所罗门群岛宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，该地区缔约国比例进一步上升。此外</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区通过港口国监督培训推进性别平等</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2364.aspx</link><description>来自拉丁美洲和加勒比地区的女性港口国监督官员在洪都拉斯圣佩德罗苏拉完成了首个国际海事组织（IMO）次区域“培训培训师”项目，该培训聚焦于港口国监督（PSC），时间为10月20日至24日。通过实践演练和专家讲座，学员掌握了PSC检查技术、标准操作程序制定及IMASAS下的审核跟进机制。此次培训旨在提升技术能力、促进性别平等，并加强SOLAS、MARPOL等国际海事公约的实施。该项目由IMO与《维尼亚德尔马协定》秘书处联合举办，马来西亚提供资金支持，有助于实现IMO性别平等战略目标，推动该地区更安全、清洁和包容的航运发展。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本姬路和横滨参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升其为使用液化天然气（LNG）燃料船舶配备船员的能力。该活动是日本国土交通省（MLIT）与国际海事组织（IMO）合作开展的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训结合了课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容涵盖LNG加注、应急响应等技术技能，并依据STCW公约及IMO相关课程标准。参与者通过实践掌握了应对低温LNG泄漏的安全措施和灭火技术。此次培训将有助于提升各国海员培训质量，推动更安全、可持续的航运发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>2023年11月3日至5日，来自加勒比地区多个国家的女性航海从业者齐聚苏里南帕拉马里博，参加由加勒比妇女航海协会（WiMAC）主办的研讨会。此次会议旨在加强协会成果并确保其在航海领域的长期可持续发展。共有34名来自12个国家的女性参与，重点学习如何制定财务可持续性框架和吸引捐助者的故事叙述技巧。此外，还举办了领导力提升课程，帮助参与者提升沟通能力。WiMAC成立于2015年，由国际海事组织支持，旨在推动加勒比地区女性在航海行业的发展。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办“港口设施安全评估国家研讨会”。此次会议旨在提升符合《海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事与港口安全标准。75名来自洪都拉斯各地港口的代表参与，包括港口安全官员、海事当局及私营部门人员。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性分析及制定全面安全计划等内容。该研讨会是IMO支持成员国落实有效海事安全措施的一部分，有助于构建更安全、更具韧性的全球海运体系。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>