<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 03:25:00 +0000</lastBuildDate><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事工作者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）的“女性海事”性别项目组织，支持拉丁美洲女性海事网络（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与，通过研讨会和第七届大会，推动性别平等政策的制定与实施。会议聚焦性别主流化、女性职业发展及法律框架完善等议题，促进知识共享，助力实现可持续发展目标5（性别平等），并强化IMO在海事领域的多元化与包容性承诺。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两个新的技术合作项目在加勒比地区启动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和落实国际海事组织（IMO）相关公约。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO《实施公约代码》的要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”则聚焦于提升海洋立法、执法和专业起草能力，由沙特阿拉伯资助。这两个项目将为13个加勒比国家提供支持，促进区域协调与可持续蓝色经济发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织与韩国启动项目以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府启动“SMART-C 海上安全与反海盗项目”，旨在提升西非几内亚湾沿岸国家打击海盗及其他海上犯罪的能力。该项目是在2023年11月28日签署的框架协议下开展，韩国已承诺提供300万美元资金支持。项目目标包括增强海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享，以响应联合国安理会加强国际合作的呼吁，保障该地区和平与安全。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安全港湾：国际海事组织与欧盟启动项目，倡导对海上暴力行为零容忍</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2387.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）签署协议，启动“安全航程”项目，旨在消除航运业内的暴力和骚扰行为。该项目旨在建立基础措施，帮助航运业预防和应对任何形式的暴力和骚扰，包括霸凌、性骚扰和性侵犯。项目目标包括推动零容忍文化、加强监管框架、提升培训与意识。该计划由IMO实施，欧盟提供200万欧元资金支持，有助于在全球范围内改善航运业的工作环境。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO和欧盟启动“面向未来的非洲航运”项目</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2388.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟（EU）近日正式启动“非洲未来航运”项目，旨在推动非洲海运业向可持续、低碳和数字化方向转型。该项目由欧盟提供500万欧元资金支持，计划在五个撒哈拉以南非洲国家实施。项目涵盖四大核心目标：加强海事治理、推进替代燃料基础设施、提升数字化和单一窗口系统、升级海事教育。其意义在于促进经济增长、环境保护及社会进步，特别是推动性别平衡。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>地中海国家审查可能的氮氧化物排放控制区计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2389.aspx</link><description>地中海国家正在考虑将整个地中海海域指定为氮氧化物排放控制区（Med NOx ECA），以对船舶的NOx排放实施更严格的限制。11月18日至19日，由国际海事组织（IMO）通过综合技术合作计划（ITCP）支持的区域海洋污染应急响应中心（REMPEC）在马耳他利贾举办专家会议，讨论相关议题。来自20个地中海国家和多个国际组织的40多名代表审议了REMPEC的初步技术与可行性研究报告，该报告评估了建立NOx ECA的环境、健康、技术和经济影响。会议强调了减少NOx排放对改善空气质量与公共健康的益处，并呼吁加强区域合作与法规统一。该摘要旨在反映此次会议的核心内容与未来行动方向。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>金融界呼吁投资可持续的船舶拆解业</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2390.aspx</link><description>在2025年6月《香港船舶安全与环保拆解国际公约》生效后，国际海事组织（IMO）的SENSREC项目于11月18日在香港海事周举办活动，向香港金融与投资界介绍了可持续船舶拆解的机遇与紧迫性。来自挪威、孟加拉国、巴基斯坦、BIMCO、国际劳工组织（ILO）及香港金融界的代表参与讨论，关注未来市场趋势和法规变化。专家强调，负责任的船舶拆解对推动循环经济和全球船队更新至关重要。与会者还评估了南亚地区船舶拆解现状，并呼吁加强技术研发和基础设施投资。该活动是挪威政府与IMO合作的SENSREC项目的一部分，旨在帮助发展中国家落实《香港公约》，提升拆船行业的安全与环保标准。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家加强搜救合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2391.aspx</link><description>太平洋岛国在斐济苏瓦举行的第十届太平洋区域搜救（SAR）研讨会后，重申了其对海上救生的承诺。此次11月11日至15日举办的双年会，汇集了来自14个太平洋岛国和领土的代表，以及国际海事组织（IMO）、太平洋共同体（SPC）等机构的合作伙伴。会议回顾了2022至2026年《太平洋搜救战略计划》的进展，并决定继续推进下一阶段的五年计划。通过案例研究和讨论，各国加强了对国际海事和航空组织在搜救中角色的理解，强调了遵守国际公约的重要性。此次会议还制定了符合国际标准的区域搜救协调框架，提升了地区合作能力。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过国家风险登记计划加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2392.aspx</link><description>塞舌尔共和国通过一项研讨会加强了其海洋安全治理，旨在建立国家海洋安全风险登记册（NMSRR）。该研讨会于11月17日至20日在维多利亚举行，吸引了25名塞舌尔官员参与。NMSRR有助于识别、评估和优先处理海洋领域的安全威胁。国际海事组织（IMO）倡导全政府协作方式，利用基于风险的工具识别安全漏洞并指导未来政策制定。塞舌尔作为《吉达修正案》的签署国，需建立NMSRR以加强国家协调与风险评估。此次行动是欧盟资助的“港口安全与航行安全”项目的一部分，旨在提升东非及印度洋地区的海洋安全。该研讨会标志着塞舌尔在推进国家海洋安全架构方面迈出重要一步。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届国际海事组织大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027两年期的40人国际海事组织（IMO）理事会将在此次会议中选举产生。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡内·德·科埃特洛贡女士（H.E. Mrs. Marine de Carné de Trécesson de Coëtlogon）当选为第34届大会主席，会议于11月24日至12月在伦敦IMO总部举行。大会是IMO最高决策机构，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明格斯强调当前航运业面临复杂的国际环境，需通过集体行动推动安全、环保与数字化发展。此次会议还将选举新一届理事会成员，并审议2026-2027年预算和工作计划。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一次警觉的疏忽可能夺走一条生命”：国际海事组织勇敢奖获得者</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国船员李泰永因在2024年11月“金星135号”渔船沉没时英勇救下12名船员而荣获IMO年度海上非凡勇气奖。国际运输工人联合会（ITF）的莉迪亚·费拉德代表他接受了奖项。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李泰永的领导力和无私精神，并强调海员安全是IMO的首要任务。此次颁奖典礼还表彰了其他在海上救援中表现出色的船员，突显了全球海员在应对海上危机中的重要作用。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>2025年11月24日，国际海事组织（IMO）在伦敦举行的年度颁奖典礼上，澳大利亚政府提名的国际海事委员会（CMI）秘书长罗莎莉·巴金博士荣获国际海事奖。巴金博士在长达五十年的职业生涯中，推动了国际海事法的发展，是首位领导CMI的女性。她曾担任IMO法律事务和对外关系司首任女负责人，并参与多项重要国际海事公约的制定。此次获奖彰显了她在全球海事领域的卓越贡献与领导力。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026-2027年国际数学奥林匹克委员会选举</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Council-elected-2026-2027.aspx</link><description>2025年12月4日，国际海事组织（IMO）大会选举出多个成员国组成理事会。新当选的成员包括中国、希腊、日本、美国等30多个国家。这些国家将在12月4日召开第136届理事会会议，并选举下一届两年期的主席和副主席。此次选举对国际航运规则制定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>