<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 15 Oct 2025 03:09:45 +0000</lastBuildDate><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海洋公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一，加强海上安全需要通过适当的培训和认证来实现。为支持这一目标，厄瓜多尔瓜亚基尔于9月22日至26日举办了一场全国性研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着公约的修订及新STCW-F规则将于2026年1月生效，此次研讨会对帮助厄瓜多尔渔业部门满足新的培训和认证要求至关重要。该公约设定了全球渔业行业的最低培训和资格标准，确保船上和岸上人员具备专业能力，保障作业安全高效。研讨会还探讨了实施公约的挑战，并提高了对批准流程和关键信息的认识。来自厄瓜多尔政府、海事和渔业学院、海事管理局、金枪鱼渔业公司及培训讲师等25名代表参加了会议，活动由</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海洋合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与，活动由IMO的综合技术合作计划（ITCP）支持。会议还介绍了IMAS审计方案及新的持续监测机制，并更新了斐济苏瓦新设立的区域办事处及未来两年的ITCP项目结构。POMF旨在帮助各国将技术援助需求与IMO合作计划对接，提升地区航运安全、清洁与韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，一艘名为“MV Minervagracht”的货轮在亚丁湾遭袭击，一名船员因伤势过重不幸身亡。国际海事组织（IMO）秘书长阿伦西奥·多明格斯对此表示深切哀悼，并强烈谴责针对国际航运的任何攻击行为。他强调，此类袭击违反国际法，损害航行自由，无辜的海员和当地民众是主要受害者。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地区地缘政治危机。

2025年9月29日，“MV Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭遇袭击，一名船员因伤死亡。国际海事组织秘书长多明格斯对此深感悲痛，并强烈谴责针对国际航运的袭击行为。他指出，这些袭击违反国际法，威胁航行自由，无辜海员和当地民众是主要受害者。他呼吁通过</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划重点推进海事单一窗口（MSW）的建设，以简化船舶进出港口的手续。计划由国际海事组织（IMO）和中美洲海事运输委员会（COCATRAM）支持，经过两国的国家研讨会制定。此举有助于提升区域海上运输效率与透明度，符合IMO的2026-2027年综合技术合作计划。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的油污应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>一个为期五天的国家研讨会于9月29日至10月1日在圣文森特和格林纳丁斯的金斯敦举行，旨在提升该国应对石油泄漏事件的能力。来自多个政府部门及行业利益相关者的30名代表参与了培训。会议重点审议并更新了国家石油泄漏应急计划，强调了各部门间高效沟通与协作的重要性，并介绍了RETOS工具以评估国家准备情况。此次研讨会由国际海事组织的综合技术合作计划支持，有助于加强该国在海洋和海岸环境方面的应急响应能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对女性的港口设施安全审计员的首期培训研讨会于10月6日至10日在国际海事组织（IMO）总部举行。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。该活动是未来几个月将推出的系列海上安全培训的一部分，旨在解决该领域性别不平衡问题。培训内容包括评估港口安全措施及对国际海事安全标准的遵守情况。IMO官员表示，这些培训不仅有助于提升女性在海上安全领域的参与度，也将增强全球海上安全。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强国际海事组织责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构和法律从业者对相关国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO责任与赔偿制度方面的挑战，并推动其在成员国间的实施与执行。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导岗位中的女性：IMO-WMU-WISTA 培训课程助力未来领导者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别障碍，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的方式举行，共有13名来自发展中国家的女性学员，以及两名由WISTA国际和两名WMU博士生参与。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，注重将技术项目管理与人际沟通能力相结合。该培训旨在培养具备领导力的女性人才，推动航运业创新与可持续发展，助力实现联合国可持续发展目标5（性别平等）。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污损</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立国家信息网络，连接港口、航运公司和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题。这一举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海事技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在马塔（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。该研讨会是IMO-诺德TEST生物附着项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物附着的能力，防止入侵物种传播并减少船舶温室气体排放。此次研讨会加强了各方在环保管理方面的合作，并强调了女性和年轻专业人士在可持续海洋治理中的作用。厄瓜多尔作为该项目的牵头国，在推动区域合作和展示技术驱动的可持续管理方法方面发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟诺·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调，需在经济增长与海洋保护之间取得平衡。秘书长指出，航运业为多个领域提供了就业和培训机会，并强调国际海事组织持续更新全球法规以适应行业发展。活动最后将旗帜移交韩国，2026年将由釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>