<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 03:02:52 +0000</lastBuildDate><item><title>伊拉克推进废弃物倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）举办了一场全国研讨会，重点讨论《伦敦倾废公约》（LP）的实施。来自政府各部门的20多位高级官员参加了线上会议，探讨如何将该公约转化为实际行动。会议聚焦建立废物评估、监测、合规与执法体系，以防止海洋污染并确保港口可持续运营。此次研讨会有助于伊拉克履行国际义务，推动联合国可持续发展目标14（水下生命）。伊拉克于2023年9月加入该公约，成为第54个缔约国。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船载碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术在减少航运业温室气体排放方面的最新进展和实际应用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本表示，此次会议旨在提升对OCCS技术的理解及其在航运脱碳中的作用。来自全球的400多名代表参与了会议，讨论了OCCS在碳捕集、运输及储存中的关键环节，并提出监管建议。OCCS作为过渡性解决方案，有助于应对气候变化，同时为未来替代燃料的发展争取时间。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实地考察聚焦釜山SMART-C女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山圆满结束为期五天的高强度学习、交流和技术培训，最终以实地考察收尾，展示了数字化如何重塑海运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，标志着推动女性在海运领域领导力和职业发展的里程碑。来自太平洋小岛屿发展中国家（马绍尔群岛、巴布亚新几内亚、汤加和瓦努阿图）的女性官员参与了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。培训结合课堂学习与实地参观，使参与者深入了解前沿海运实践。通过访问釜山东源全球码头、韩国船级社及现代重工等机构，学员们对数字化在实际中的应用有了更深刻认识。项目负责人表示，希望学员能将所学知识应用于日常工作中，为行业发展做出贡献。该项目持续通过培训、教育和全球网络建设，提升女性在海运领域的能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约，旨在保护公海上的海洋生物多样性，现已获得60份批准书，将于2026年1月正式生效。该条约全称为《联合国海洋法公约关于养护和可持续利用国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的协定》（BBNJ协定），经过近二十年谈判，于2023年6月由联合国成员国通过。该协议覆盖全球三分之二的公海区域，设立具有法律约束力的规则，以保护和可持续利用海洋生物多样性、公平分享海洋遗传资源、建立保护区，并加强科学合作。国际海事组织（IMO）积极参与了谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用。该条约与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相关，两者在精神和实质上高度一致。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>也门在地区持续风险背景下加强港口和海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2330.aspx</link><description>在欧盟资助的红海地区海洋安全区域项目（红海项目）框架下，9月7日至11日及14日至18日，也门亚丁成功举办了两期关于加强海洋和港口设施安全的培训。国际海事组织（IMO）主导了此次培训，旨在应对红海地区日益严峻的恐怖主义、海盗和跨国犯罪等安全威胁。来自也门海岸警卫队、亚丁港管理局、司法部、海军、海关和环保局等20多名代表参与。培训内容包括演练标准操作程序和提升港口安全人员的技术能力，以符合国际船舶和港口设施保安规则。该项目由欧盟资助，由IMO、国际刑警组织、联合国毒品和犯罪问题办公室及政府间发展组织共同实施，支持包括也门在内的五国。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持非洲海员技能的模拟器教官培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2331.aspx</link><description>来自东非和南部非洲的模拟器教官在肯尼亚蒙巴萨的班达里海事学院参加了一场研讨会后，提升了根据国际海事组织《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》（STCW公约）提供关键模拟器培训的能力。此次研讨会由国际海事组织与莫伊大学技术学院联合主办，共有32名模拟器教官和评估人员参加，其中包括8名女性，他们来自埃塞俄比亚、肯尼亚、南非和坦桑尼亚联合共和国的海事管理机构和培训机构。研讨会旨在加强STCW公约及其2010年马尼拉修正案的实施，特别是关于使用模拟器进行培训和评估的规定。该活动由国际海事组织的综合技术合作计划资助。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强海上安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2332.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国正在加强支持其港口和航运运作的关键基础设施安全。9月15日至19日，26名来自主要海事机构的代表在桑给巴尔参加为期五天的国家ISPS规则自评与审计研讨会，由国际海事组织（IMO）主办。此次培训旨在提升港口设施安全审计能力，确保符合《SOLAS公约》第XI-2章及国际船舶和港口设施保安规则（ISPS）。坦桑尼亚交通部副常任秘书马卡梅·哈吉强调，实施ISPS规则是一个持续过程，需定期自评以识别漏洞并加强合规性。该国正成为东非贸易的重要通道，港口在区域贸易中发挥关键作用。此次培训是欧盟资助的“东非、南部非洲及印度洋港口安全项目”的一部分，旨在提升地区海上安全与航行安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织支持毛里塔尼亚推进努瓦克肖特港口的数字化发展</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2333.aspx</link><description>为推进马里塔尼亚港口的现代化，国际海事组织（IMO）顾问团队正在该国进行需求评估任务，旨在为努瓦克肖特港（努瓦克肖特友谊港）建立海上单一窗口系统奠定基础。该系统是一个数字平台，旨在简化船舶进出港流程中的信息交流，提高效率并降低成本。自2024年1月起，所有IMO成员国必须在港口设立此类系统以提升全球航运效率。此次任务由IMO与马里塔尼亚海事事务局等多方合作开展，最终将形成报告，为后续系统建设提供依据。此项目由IMO技术合作计划支持，并得到韩国政府资助。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>科摩罗正在加强港口安全，通过培训工作人员掌握符合国际海事标准的知识和技能。9月8日至12日，科摩罗安朱安岛举办了一场针对港口安全职责人员的研讨会及一天的安全意识课程。该培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有来自三座港口的17名参与者，包括海事管理局和港口管理局的代表。培训内容涵盖理论教学、实践演练和港口实地参观，旨在提升人员识别安全威胁和防范风险的能力，确保符合《国际船舶和港口设施保安规则》要求。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年世界海事日聚焦海洋</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-2025-Our-Ocean.aspx</link><description>2025年世界海事日以“我们的海洋，我们的责任，我们的机会”为主题，于9月25日全球举行。国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯强调，航运业应成为解决问题的方案而非问题本身，并呼吁全球合作应对海洋污染、温室气体排放和生物多样性丧失。联合国秘书长古特雷斯也呼吁加强海洋保护，推动可持续发展。今年，国际海事组织联合多个机构举办青年书信比赛，鼓励年轻人关注海洋保护。此次比赛的获奖者来自不同国家，展示了全球对海洋未来的共同关切。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>