<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 03:02:20 +0000</lastBuildDate><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，协助交通与海洋事务部工作人员将与港口安全和安全相关的IMO文件本土化。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）和《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在推动符合2050年非洲一体化海洋战略的海上安全发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行的首届“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）海上合作与协调工作组会议在肯尼亚海军和国际海事组织（IMO）的共同组织下召开。来自印度洋西部及亚丁湾地区的21个签署国以及15个合作伙伴机构共同制定了新的联合海上行动框架，旨在通过政策落实推动区域海上安全合作。丹麦、联合国大学（UNITAR）和印度洋委员会等机构提供了支持。该框架将有助于应对海盗、非法捕鱼、人口贩卖等跨国海上犯罪，并提升区域国家间的协作能力。此次会议是2024年11月达累斯萨拉姆高级别会议后的重要进展，标志着地区国家在海上安全治理方面迈出了关键一步。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克推进垃圾倾倒条约的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2325.aspx</link><description>伊拉克正在加强保护海洋的努力，将其海洋政策与国际环境保护和防止污染标准相一致。9月10日至11日，国际海事组织（IMO）举办了一场全国研讨会，聚焦于实施《伦敦议定书》（LP），该条约禁止大多数废弃物向海洋倾倒。超过20位政府高级官员参加了线上会议，探讨如何将该协议转化为实际行动。讨论内容包括建立废物评估、监测、合规与执法的国家体系，以防止海洋污染并确保可持续港口运营。此次会议还分析了协议批准和实施中的潜在障碍及下一步合作计划。《伦敦议定书》于2006年生效，更新了1975年的《伦敦公约》，仅允许在严格条件下倾倒少量指定废弃物。通过这一框架，该协议帮助各国保护沿海和海洋环境，支持国际海洋治理。伊拉克于2023年9月加入该协议，成为第54个缔约</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>船载碳捕获与封存被列为可能的气候技术解决方案</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2326.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于9月11日在其总部举办了一场关于船载碳捕集与封存（OCCS）系统的技术研讨会，旨在探讨该技术在减少航运业温室气体排放方面的最新进展和实际应用。IMO海洋环境司新任主任大卫·奥斯本指出，此次会议旨在提升对OCCS技术的理解，并探索其在航运脱碳中的作用。来自行业专家分享了相关技术经验，并讨论了CO₂的运输与利用等议题。IMO表示将推动制定OCCS的监管框架，以确保其安全可持续使用。此次会议吸引了约400名国际参与者，强调了OCCS作为过渡性解决方案在应对气候变化中的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>实地考察聚焦釜山SMART-C女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山圆满结束为期五天的深入学习、对话和技术交流，最终通过实地考察展示了数字化如何重塑航运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，是推动女性在航运领域领导力和职业发展的里程碑。来自太平洋小岛屿发展中国家的女性官员参加了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。培训结合课堂学习与实地考察，使参与者深入了解了自动化、电气化和数字化物流系统等前沿技术。项目负责人表示，学员将把所学知识应用于实际工作中，为航运业带来积极影响。该项目持续通过培训、教育和全球网络建设，提升女性在航运领域的专业能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约，旨在保护公海上的海洋生物多样性，现已获得60个缔约国批准，将于2026年1月正式生效。该条约全称为《联合国海洋法公约关于养护和可持续利用国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的协定》（BBNJ协定），经过近二十年的谈判，于2023年6月由联合国成员国通过。该协议覆盖全球三分之二的公海区域，建立具有法律约束力的规则，以保护和可持续利用海洋生物多样性、公平分享海洋遗传资源、设立保护区，并加强科学合作与能力建设。国际海事组织（IMO）积极参与了相关谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用，同时不损害现有职责框架。该条约与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相连，精神与实质高度一致。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>