<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 03:08:53 +0000</lastBuildDate><item><title>黑海沿岸国家旨在加强国际海事组织责任和赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在格鲁吉亚巴统（10月6日至11日）举行的工作坊后，增强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了清晰、统一且有限的责任规则，以保障区域内的安全和清洁航运。此次会议由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构和法律从业者对相关国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO责任与赔偿规则方面的必要性，以确保事故成本得到合理覆盖并推动可持续航运发展。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导岗位中的女性：IMO-WMU-WISTA 培训课程助力未来领导者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别壁垒，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的形式举行，共有13名来自发展中国家的女性学员，以及两名由国际妇女航运贸易协会（WISTA International）和两名WMU博士生参与。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，强调技术项目管理与人际管理能力的结合。该培训旨在培养具备领导力的女性人才，推动航运业创新与发展，助力实现可持续发展目标5（性别平等）。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立全国信息网络，连接港口、航运公司和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题。这一举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在马塔（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。该研讨会是IMO-诺德TEST生物附着项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物附着的能力，防止入侵物种传播并减少船舶温室气体排放。此次研讨会加强了各方在环保管理方面的合作，并强调了女性和年轻专业人士在可持续海洋治理中的作用。厄瓜多尔作为项目主要合作伙伴国，在推动区域合作和展示科技驱动的可持续管理方案中发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄立特里亚加强石油和有害非危险物质泄漏的应急准备和响应能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2349.aspx</link><description>10月6日至8日，厄立特里亚在首都阿斯马拉举行了一场国家级研讨会，旨在加强该国应对石油及有害有毒物质（HNS）泄漏的准备和响应能力。来自政府各部门、联合国机构及行业代表的44名官员参与了此次会议。会议重点是制定厄立特里亚国家海洋污染应急计划，讨论了协调机制、应急策略及环境管理系统的建立。该活动由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于提升厄立特里亚在海洋环境保护方面的能力。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚港口通过实战演练和演习加强安全措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2350.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国的港口正在加强应对海上安全威胁的准备，这是在达累斯萨拉姆（10月6日至10日）举行的关键培训之后。此次研讨会为港口设施安全官员和管理人员提供了实际技能，以制定并有效开展安全演练。该培训基于亚太经合组织《港口设施海上安全演练与演习手册》，旨在提升全国各港口之间的协调能力，并更有效地实施港口设施安全计划。此次活动是欧盟资助的“东非、南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目”的一部分，旨在支持九个参与国，助力实现2050年非洲综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加纳和瓦努阿图加入《开普敦协定》以确保渔船安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2351.aspx</link><description>加纳和瓦努阿图已向国际海事组织（IMO）提交了加入2012年《开普敦协定》的文件，使该协定的缔约国总数达到25个。加纳海事局局长卡马拉-迪恩·阿里与瓦努阿图气候适应、能源、环境等事务部长拉尔夫·雷根瓦努于10月16日在IMO总部向秘书长阿连西奥·多明格斯递交文件。该协定将为长度24米以上的渔船设定强制性国际安全标准，有助于打击非法捕捞和强迫劳动，减少海洋污染。目前已有3016艘符合要求的渔船，协定将在满足条件后12个月生效。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新出版物支持针对航运产生的水下噪音的全球行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2352.aspx</link><description>近年来，人们对船舶产生的水下辐射噪声（URN）的关注显著增加。这种噪声由螺旋桨空化、发动机机械运作和船体运动产生，可传播至远距离并影响海洋生物。全球环境基金（GEF）、联合国开发计划署（UNDP）与国际海事组织（IMO）合作的GloNoise伙伴关系发布了两份文件，帮助成员国和相关方采取实际措施减少船舶产生的水下噪声。这些资源分析了现行政策框架，并提供符合IMO指导的国家参与流程，适用于政府、港口和航运利益相关者、研究机构及社区合作伙伴。文件旨在保护海洋生物的同时，确保海上运输的安全与高效。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海员福利在ISSA会议上受到关注</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2353.aspx</link><description>在2023年10月15日至18日于新加坡举行的国际船舶供应商和服务协会（ISSA 67）第67届大会上，国际海事组织（IMO）展示了其保护和改善海员福利的持续工作。IMO高级法律官员Jan Engel de Boer发表主题演讲，介绍了IMO与国际劳工组织（ILO）合作建立的海员遗弃数据库，该数据库自2005年起由ISSA支持运行，并已升级为实时更新系统。他强调ISSA在疫情期间对海员权益的持续支持，并表示此次会议有助于加强合作，提升海员福祉及应对未来全球健康危机的能力。ISSA是全球近2000家船舶供应商的代表机构。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO将在2026年重新开始讨论航运业净零排放问题。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-net-zero-shipping-talks-to-resume-in-2026.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）海洋环境保护委员会（MEPC）于2025年10月14日至17日召开特别会议，讨论是否通过《净零框架》。由于未能达成一致，会议决定延期一年，将于12个月后重新召开。在此期间，成员国将继续努力寻求共识。该框架是IMO为减少船舶温室气体排放而制定的新措施，包含全球燃料标准和碳定价机制，旨在落实2023年减排战略。此次会议的推迟反映了各国在实现航运业低碳转型上的分歧与挑战。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>