<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 03:20:20 +0000</lastBuildDate><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，承诺采取多项措施以推动《香港船舶安全和环保拆解公约》（HKC）在该地区的实施。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全拆解，降低对人类健康和环境的风险。为推广该公约，国际海事组织（IMO）在肯尼亚蒙巴萨举办区域研讨会，吸引32名参与者，包括14名女性，体现地区对性别平等的重视。会议由肯尼亚海事局负责人主持，与会国包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。此次研讨会由IMO工作人员及来自孟加拉国的顾问共同主持，孟加拉国是“安全环保拆解船舶”项目合作伙伴。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并发表声明强调现有工作进展。会议于10月27日至31日在伦敦国际海事组织总部举行，与会国强调保护海洋环境应是此类行动的核心。他们指出，全球范围内由私人或商业公司进行的海洋地球工程活动日益增多，可能因规模和性质带来危害。部分国家担忧这些活动对发展中国家，尤其是最不发达国家和小岛屿国家的环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋地球工程非正式工作组，继续研究该议题，并于2026年下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据交换优化港口船舶到港和离港时间的数字港口停靠解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海运技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在鲸湾港和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶港口排放。此次试点在“加速非洲包容性绿色航运”区域研讨会上启动，与会者包括航运界领袖、创新者、金融家及政策制定者，共同探讨如何落实2023年IMO温室气体减排战略。此外，参观了鲸湾港的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产及相关基础设施，强调了技术创新和能力建设对实现低碳航运的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进亚洲绿色可持续的船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家采取措施加强该地区船舶拆解的合规性和安全性，以符合《香港国际船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。11月11日至13日在泰国曼谷举行的次区域研讨会，旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度、印尼、日本、巴基斯坦、菲律宾、泰国、土耳其和越南的29名政府官员掌握签署、实施和执行HKC及其相关指南的知识与技能。HKC于2025年6月26日正式生效，旨在确保船舶在使用寿命结束后安全且环保地拆解。此次会议还强调了提升港口国监督检查和提高尚未批准公约国家意识的重要性。此外，会议支持国际海事组织在性别平等方面的承诺，展示了亚太地区女性在航运业中的发展机会。该研讨会由国际海事组织技术合作计划资助，由泰国海洋部门主办，是国际海事组织对全球主要船舶拆</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国香港的海洋能源转型加速推进。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2376.aspx</link><description>在2024年11月18日的香港海事周期间，国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目研讨会召开，旨在推动全球航运业的能源转型。来自航运、港口、能源行业及政府官员和环保组织的代表齐聚一堂，探讨跨领域合作的重要性。会议强调了中国香港在促进可持续航运中的作用，并展示了相关举措。多位重要人物如香港运输及物流局副局长刘展宏、挪威贸易工业及渔业部国务秘书埃文·特龙斯塔德·萨盖巴肯等发表演讲，呼吁加强监管、发展替代燃料商业模式及金融支持，以缩小新旧燃料成本差距。下一次关于生物燃料的技术研讨会将于2026年2月12日举行。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>培训目标：协调西非和中非的港口国管制</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2377.aspx</link><description>在尼日利亚拉各斯由国际海事组织（IMO）主办的区域研讨会，旨在加强西非和中非地区港口国监督（PSC）能力。通过培养一批国家培训师，他们将分别在其国家培训港口国监督官员（PSCOs）。此次会议促进了该地区PSC活动的协调与统一。港口国监督是确保外国船舶符合国际安全、安保和环保标准的重要机制。本次“阿布贾摩尔公约”港口国监督培训师研讨会于2025年11月10日至14日举行，来自22个国家的31名代表参与，以支持IMO相关文件在该地区的有效实施。研讨会由尼日利亚海事管理局（NIMASA）主办，IMO提供技术支持，并得到阿布贾摩尔公约的支持。培训内容包括检查程序、报告、绩效改进策略和风险管理。此外，会议还注重性别平衡，有五名女性代表参加</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART学者开始在世界海事大学攻读硕士学位课程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2379.aspx</link><description>来自冈比亚和格林纳达的两位海洋专业人员已开始在世界海事大学（WMU）攻读硕士学位，他们获得了国际海事组织（IMO）与韩国GHG-SMART项目的全额奖学金。他们是该计划的第二批学者，经过严格的年度绩效评估后被选中。冈比亚海事管理局规划经理安查·盖伊和格林纳达港口局及海事管理局的船舶领航员兼高级船舶检查员伊恩·诺埃尔，正在瑞典马尔默攻读2025-2026年的海洋事务—海洋能源管理硕士课程。他们在2024年完成了GHG-SMART培训，并因此入选该计划。他们继赞比亚的多丽卡·纳亚梅和乌干达的阿贝尔·布基佐·巴卡胡纳之后成为该项目的第二批获奖者。

这两位学员表示，此次学习将提升其在海洋治理、能源管理和</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“PRO-SEAS”启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>11月11日，国际海事组织（IMO）总部在伦敦召开会议，正式启动“海洋塑料减排：增强和促进海洋源塑料污染行动”（PRO-SEAS）项目，标志着全球应对海洋塑料污染进入新阶段。该项目是IMO主导的“海洋垃圾”计划下的第三个子项目，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染，并为哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚四国提供技术支持。此次会议有33名代表参会，包括受益国、合作伙伴及联合国粮农组织（FAO）代表，他们通过了项目实施计划并成立项目指导委员会，由哥斯达黎加担任主席。该计划由全球环境基金资助，资金总额达710万美元，并获得6700万美元的实物支持。PRO-SEAS覆盖多个重要海域，旨在扩大此前“全球海洋垃圾伙伴关系”项目的成果，推动国际合作治理海洋塑料污染</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字摘要：  
2023年11月12日至14日，来自全球多个地区的100多名代表在伦敦及线上参加了“海洋垃圾计划全球任务组培训与研讨会”，旨在解决航运和渔业部门造成的海洋塑料污染问题。国际海事组织（IMO）官员呼吁加强合作，推动科学、技术和政策改革。会议强调了女性在应对海洋塑料污染中的重要作用，并展示了行业与学术界的研究成果与创新技术。参与国家包括阿根廷、巴西、印度、印尼等，共同探讨减少海洋塑料污染的国际合作路径。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并制定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日召开，会议将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次大会由176个成员国和3个 associate 成员国参加，还有来自认可组织的观察员出席。大会是IMO的最高决策机构，负责监督组织工作。大会前将举行第135届理事会会议。新一届40人理事会将在11月28日通过秘密投票选举产生，并于12月4日召开首次会议。此外，大会还将通过修订后的战略计划及年度预算和工作计划。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥数竞赛性别平等奖将授予松本千春教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本知名世界海事大学教授、性别与创新教授元木喜美子（Momoko Kitada）因在推动海事领域性别平等和女性赋权方面的杰出贡献，被授予2025年国际海事组织（IMO）性别平等奖。她将于2026年5月与国际海事妇女日一同接受表彰。作为世界海事大学海洋教育与培训负责人，她致力于将性别平等理念融入教学与研究，并在全球范围内推动海事领域的变革。她的工作影响深远，激励了多代学生。此外，IMO还向其他几位为女性赋权做出贡献的个人颁发了表扬信。这一奖项旨在表彰在海事领域促进性别平等的杰出人物。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一时的疏忽可以夺去一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国籍大副李泰永因2024年11月在“金星135号”渔船沉没时英勇救出12名船员而被授予“年度海上非凡勇气奖”。国际运输工人联合会（ITF）的莉迪亚·费拉德代表他接受了奖项。IMO秘书长阿伦西奥·多明戈斯赞扬了李泰永的领导力和无私精神，并强调海员安全是IMO的核心任务。李泰永表示，他的行动源于对同事的亲情与责任感。此次颁奖还表彰了其他在海上救援中表现英勇的船员，突显了全球海员在应对危机中的重要性。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>2025年11月24日，在伦敦举行的国际海事组织（IMO）年度颁奖典礼上，国际海事奖被授予国际海事委员会（CMI）秘书长罗莎莉·巴金博士。她由澳大利亚政府提名，因在国际海事法领域的卓越贡献而获奖。巴金博士是首位领导CMI的女性，该组织成立于1897年，是全球最古老的统一国际海事法的机构。她在海事领域工作五十年，参与制定多项重要国际公约，推动了全球海事安全和环境保护。此次颁奖也表彰了海上英勇行为的海员。巴金博士曾担任IMO多个重要职务，并为澳大利亚海事事业作出重大贡献，2018年获颁澳大利亚荣誉勋章。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>