<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 03:12:51 +0000</lastBuildDate><item><title>日本海员培训师提升液化天然气燃料培训技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2365.aspx</link><description>2025年10月28日至11月1日，来自印度尼西亚、菲律宾和越南的海员培训师在日本大阪市和横滨市参加了为期一周的高级实操研讨会，以提升其为使用液化天然气（LNG）燃料船舶配备船员的能力。该活动是日本国土交通省与国际海事组织（IMO）合作的三年项目的一部分，旨在加强区域在替代燃料操作方面的高质量培训能力。此次培训包括课堂讲授、模拟器操作及实际应急演练，内容涵盖LNG加注、应急响应及低温LNG处理等技术。参与者学习了防护装备使用、泄漏应对及灭火技巧，并将这些技能应用于本国培训课程中，以提高海员安全操作LNG及其他替代燃料船舶的能力。该培训依据《海员培训、发证和值班标准国际公约》及相关模型课程，支持IMO推动全球海员培训现代化的努力，促进更安全和</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进性别平等：加勒比妇女在苏里南齐聚一堂</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2366.aspx</link><description>来自加勒比地区多个国家的女性海事从业者于11月3日至5日在苏里南帕拉马里博参加了一个由加勒比妇女海事协会（WiMAC）举办的研讨会，旨在加强协会成果并确保其在海事领域的长期可持续发展。此次会议有来自12个国家的34名女性参与，重点是帮助她们掌握实现协会财务可持续性的战略工具，并通过性别响应式方法提升设计和实施可持续资金模式的能力。此外，会议还特别关注领导力培养，邀请了知名演讲者K.D. Adamson进行公开演讲课程，以提升沟通技巧。该研讨会得到了国际海事组织（IMO）的支持，有助于推动加勒比地区女性在海事行业中的角色发展。WiMAC成立于2015年4月，由IMO的“妇女海事”项目支持，课程开发得到了荷兰的资助，而相关奖学金则部分由中国的捐款支持。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO培训加强洪都拉斯的海事和港口安全标准</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2367.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与洪都拉斯国家港口保护委员会（CNPP）于11月3日至6日在洪都拉斯圣佩德罗苏拉联合举办国家港口设施安全评估研讨会。此次会议旨在提升符合《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章及《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的海事和港口安全标准。75名来自洪都拉斯各地港口的代表参与培训，包括港口安全官员、海事主管部门及私营部门代表。活动涵盖风险评估方法、威胁与脆弱性分析及港口安全计划制定等内容。该研讨会是IMO支持成员国落实有效海事安全措施、构建更安全全球海运体系的一部分。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西非使用分散剂的跨境合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2368.aspx</link><description>西非多个沿海国家于10月28日至31日在塞内加尔达喀尔举行研讨会，讨论在海洋石油污染事件中使用分散剂的跨境合作。来自佛得角、几内亚比绍、几内亚、冈比亚、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的政府代表及行业利益相关者参与了此次会议，旨在协调各国政策并加强相互援助。该地区海洋资源对经济和生态至关重要，随着石油活动和海上贸易增加，污染风险上升。此次会议是落实2024年GI WACAF区域会议建议的初步步骤，旨在通过《油污应急与合作公约》和《阿比让公约》加强区域合作。与会方承诺继续推进2026年制定区域协助协议的工作。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔通过区域海上演习提升海上准备能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2369.aspx</link><description>塞舌尔政府通过塞舌尔海事安全局（SMSA）于2025年11月3日至7日在维多利亚举办“国家演练与演习研讨会”，旨在提升国家应对海上安全威胁的准备和协调能力。来自交通部、外交部等关键机构的20名代表参与，强调了跨部门合作的重要性。塞舌尔海事安全局局长丹尼尔·亚当指出，仅制定计划是不够的，必须通过实际演练来检验并加强协作。此次培训使用亚太经合组织的海事安全演练手册，提升各机构在危机中的协调能力。该活动是加强西印度洋地区海上韧性的重要举措，助力实现非洲2050综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡恩·德特雷塞松在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、信息共享及能力建设。该修正案有助于促进签署国间的协调与沟通，并将在毛里求斯举行的第八次高级别会议中进一步推动海上犯罪应对与合作。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，承诺采取行动支持《香港船舶安全和环保拆解国际公约》（HKC）在该地区的实施。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在退役时安全拆解，降低对人类健康和环境的风险。为推广这一国际标准，由国际海事组织（IMO）主办的区域研讨会于2025年11月5日至7日在肯尼亚蒙巴萨举行，共有32人参加，其中14人为女性，体现了该地区对性别平等的重视。此次会议由肯尼亚海事局负责人Justus Omae Nyarandi主持，与会国包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并通过声明强调了现有工作的进展。会议指出，随着全球海洋地球工程活动的增加，尤其是私营企业参与的项目，可能对环境造成危害。一些国家担忧这些活动对发展中国家，特别是最不发达国家和小岛屿国家的环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋地球工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年向下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船体处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据交换优化港口船舶到港和离港时间的数字港口停靠解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海运技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在鲸湾港和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶在港温室气体排放。此次试点在“加速非洲包容性绿色航运”区域研讨会上启动，旨在推动非洲地区能源效率、创新与低碳航运发展。研讨会还参观了鲸湾港的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产及相关基础设施，强调技术创新和能力建设对实现航运脱碳的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>