<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 03:01:43 +0000</lastBuildDate><item><title>实地考察聚焦釜山SMART-C女性培训中的海洋数字化转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2327.aspx</link><description>“SMART-C女性项目”在韩国釜山结束了为期五天的深入学习、交流和技术培训，最终通过实地考察展示了数字化如何重塑航运业。该项目由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，是推动女性在航运领域领导力和职业发展的里程碑。来自太平洋小岛屿发展中国家的女性官员参加了此次线下培训，此前她们已完成了线上课程。培训结合课堂学习与实地参观，使参与者深入了解了自动化、数字化物流系统等前沿技术。项目负责人表示，学员将把所学知识应用于实际工作中，为行业带来积极影响。该项目持续通过培训、教育和全球网络建设，提升女性在航运领域的专业能力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会欢迎海洋保护的历史性里程碑</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2328.aspx</link><description>一项具有里程碑意义的联合国条约，旨在保护公海上的海洋生物多样性，现已获得60个缔约国批准，将于2026年1月生效。该条约全称为《联合国海洋法公约关于养护和可持续利用国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的协定》（BBNJ协定），经过近二十年谈判，于2023年6月由联合国成员国通过。条约涵盖全球三分之二的公海区域，设立具有法律约束力的规则，以保护和可持续利用海洋生物多样性，并促进科研合作与资源公平分享。国际海事组织（IMO）积极参与了相关谈判，确保其在实施过程中发挥重要作用。该条约与IMO 2025年世界海事日主题“我们的海洋：我们的责任——我们的机遇”紧密相连，共同推动全球海洋治理。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>也门加强港口和海上安全以应对持续的地区风险</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2330.aspx</link><description>在欧盟资助的红海地区海洋安全区域项目（红海项目）框架下，9月7日至11日及14日至18日，也门亚丁举办了两期关于加强海上和港口设施安全的国家级培训。国际海事组织（IMO）主导了此次培训，旨在应对红海地区日益增长的恐怖主义、海盗和跨国犯罪威胁。来自也门海岸警卫队、亚丁港管理局、司法部、海军、海关和环境保护局等机构的20多名代表参加了培训。第一期聚焦于测试和优化之前任务中制定的应急操作程序，第二期则通过模拟演练提升港口安全人员的技术能力。该项目由欧盟资助，由IMO、国际刑警组织、联合国毒品和犯罪问题办公室以及政府间发展组织共同实施，支持包括也门在内的五国。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持非洲海员技能的模拟器教练培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2331.aspx</link><description>来自东非和南部非洲的模拟器教官在肯尼亚蒙巴萨的班达里海事学院参加了一场研讨会后，提升了根据国际海事组织《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》（STCW公约）提供关键模拟器培训的能力。此次研讨会由国际海事组织和技术大学共同主办，吸引了来自埃塞俄比亚、肯尼亚、南非和坦桑尼亚联合共和国的32名模拟器教官和评估人员，其中包括8名女性。活动旨在加强STCW公约及其2010年马尼拉修正案的实施，特别是关于使用模拟器进行培训和评估的规定。该研讨会由肯尼亚海事局总干事主持，由埃及亚历山大阿拉伯海事科技学院的顾问协助开展。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强海上安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2332.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国正在加强其港口和航运运营的关键基础设施安全。9月15日至19日，26名来自主要海事机构的代表在桑给巴尔参加由国际海事组织（IMO）主办的国家ISPS规则自评与审计研讨会。此次培训旨在提升港口设施安全审计能力，确保符合《国际船舶和港口设施保安规则》。坦桑尼亚交通部副常任秘书马卡梅·哈吉强调，实施ISPS规则是一个持续过程，需定期自评以发现不足并加强合规性。作为东非贸易的重要门户，坦桑尼亚港口在区域贸易中发挥关键作用。此次培训是欧盟资助的“东非及印度洋港口安全项目”的一部分，旨在提升该地区海上安全与航行安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织支持毛里塔尼亚推进努瓦克肖特港口的数字化发展</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2333.aspx</link><description>毛里塔尼亚正在进行一项需求评估任务，旨在评估该国当前情况，并为努瓦克肖特港（努瓦克肖特友谊港）建立海上单一窗口系统奠定基础。海上单一窗口是一个一站式数字平台，用于简化船舶进出港口时各相关方和机构之间的沟通。该系统将信息交流整合到一个界面中，有望大幅减少港口程序的时间和成本。自2024年1月1日起，所有国际海事组织（IMO）成员国必须在港口建立此类系统，以提高全球航运效率。此次任务由IMO顾问与毛里塔尼亚海事事务局（AMAM）、努瓦克肖特港及相关政府部门合作开展，包括海关总署、港口卫生服务、边境警察和移民服务等。任务结束后将召开会议，审查并验证评估结果。该报告将作为毛里塔尼亚发展海上单一窗口的依据，并提出相关建议，助力实现高效实施。此项目由</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗港口人员加强海上安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2334.aspx</link><description>科摩罗为加强港口安全，组织了一场为期五天的培训活动，旨在提升港口人员对国际海事安全标准（ISPS规则）的理解和应对能力。此次培训在科摩罗的昂儒昂岛举行，由欧盟资助的港口安全项目主办，共有来自三个港口的17名代表参加，包括港口设施保安官、安检员和守卫等。培训内容涵盖理论课程、实践演练及实地参观，旨在提高人员识别安全威胁和防范风险的能力，确保符合ISPS规则要求。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加大努力，培训海员使用替代燃料和新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2336.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正加强努力，为航运业的能源转型做好海员准备，以实现其减少船舶温室气体排放的战略目标。IMO发布了关于使用替代燃料和新技术船舶海员培训的通用临时指南（STCW 7/Circ.25），旨在建立全球培训框架。同时，针对甲醇/乙醇、氨、氢气、液化石油气、电池动力船和燃料电池等具体燃料和技术的临时培训指南也在制定中，将于2026年2月由IMO人力因素、培训与值班子委员会审议。这些指南将为修订后的《1978年海员培训、发证和值班标准国际公约》中的强制性培训要求奠定基础。此外，IMO还通过技术援助支持成员国，推动海员培训的公平与准备。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>探索土耳其的渡轮电气化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2337.aspx</link><description>土耳其政府与国际海事组织（IMO）合作，在伊斯坦布尔召开了一系列利益相关方会议，探讨马尔马拉海滚装（RoRo）和滚装客货船（RoPax）电动化的潜力。该地区是地中海最密集的航运网络之一，每年承载数百万乘客和车辆。土耳其计划在2053年实现碳中和，并拥有丰富的可再生能源资源，因此推动渡轮电动化有助于减少温室气体排放，改善港口空气质量。此次会议由伊斯坦布尔区域港口管理局主办，吸引了约50家机构代表参与，包括船主、港口当局、电力公司等。该项目是“绿色航行2050加速器”研究的一部分，旨在为该地区开发试点项目提供可行方案。丹麦政府通过向IMO温室气体多捐助信托基金注资支持该项目。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年世界海事日，海洋成为焦点。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-2025-Our-Ocean.aspx</link><description>2025年世界海事日以“我们的海洋，我们的责任，我们的机会”为主题，于9月25日全球同步庆祝。国际海事组织秘书长阿连西奥·多明格斯强调，航运业应成为解决问题的方案而非问题本身，并呼吁全球合作应对污染、温室气体排放和生物多样性丧失。联合国秘书长古特雷斯也呼吁加强海洋保护，推动可持续发展。今年活动包括与联合国邮政联盟和教科文组织合作，鼓励青少年关注海洋保护。土耳其、越南和布基纳法索的青年分别获得2025年国际书信比赛前三名。这一活动彰显了全球对海洋保护的共同责任与机遇。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>