<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 03:05:50 +0000</lastBuildDate><item><title>增强渔船船员的安全：厄瓜多尔举办关于重要海事公约的研讨会</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2338.aspx</link><description>渔业是全球最危险和最具挑战性的行业之一。为提升海上安全，加强培训和认证至关重要。9月22日至26日，厄瓜多尔瓜亚基尔举行了一场国家研讨会，聚焦1995年《国际渔船船员培训、证书和值班标准公约》（STCW-F）的实施与批准。随着该公约的重大修订及新《STCW-F规则》将于2026年1月生效，此次研讨会对厄瓜多尔渔业部门适应新的培训和认证要求具有重要意义。会议吸引了来自政府、海事和渔业学院、渔业公司等25名代表参与，旨在推动渔业安全与专业水平的提升。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO支持太平洋一号海事框架以加强区域海洋合作</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2340.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）正在支持太平洋岛国及领土（PICTs）推进“太平洋一体化海事框架”（POMF），该框架旨在协调太平洋地区的海上安全、安保、能力建设以及航运的公平准入。20日至23日，由太平洋共同体（SPC）在斐济主办的第四次POMF指导委员会会议和第四次海事负责人会议聚焦该框架及其实施计划。13个太平洋岛国及多个区域合作伙伴参与了会议，IMO通过其综合技术合作计划提供支持。会议还介绍了IMAS审计方案及新的连续监测机制，并更新了位于斐济苏瓦的区域办事处及2026-2027年新的ITCP项目结构。POMF旨在帮助太平洋国家更好地协调技术援助需求与IMO的合作计划，从而提升该地区航运的安全性、清洁度和韧性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO秘书长关于“Minervagracht号”船的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2342.aspx</link><description>2025年9月29日，国际海事组织（IMO）秘书长阿瑟尼奥·多明格斯对“Minervagracht”号货轮在亚丁湾遭袭击导致一名船员受伤身亡表示深切哀悼。他强烈谴责针对国际航运的任何形式的攻击，并指出红海地区的此类袭击违反国际法，威胁航行自由，使海员和当地民众成为主要受害者。多明格斯呼吁通过建设性对话解决影响航运的地缘政治危机。

（150字）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中美洲国家批准新的海上便利行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2343.aspx</link><description>危地马拉和哥斯达黎加批准了新的行动计划，旨在现代化海上交通便利化流程，并支持《便利运输公约》（FAL公约）及其修正案的有效实施。该计划涵盖国际海运便利化流程的全面现代化，重点是推进“单一窗口”系统，以简化船舶到港和离港手续。计划包括优先差距分析、战略目标、实施活动及关键绩效指标等。这些计划在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）的支持下制定，并通过两国举行的国家研讨会获得通过。此举有助于加强区域合作，提升中美洲海上运输的效率与透明度。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强圣文森特和格林纳丁斯的石油泄漏应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2344.aspx</link><description>圣文森特和格林纳丁斯于9月29日至10月1日举办了一场国家级研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏事件的能力。会议在圣约翰举行，共有30名来自海事管理、可持续发展、环境、渔业、法律事务等政府部门及行业代表参与。会议重点审议并更新了国家石油泄漏应急计划（NOSCP），强调加强各部门间的沟通与合作，并探讨了船舶使用替代燃料对应急响应的影响。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家的应急准备水平。此次会议由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于增强该国保护海洋和海岸环境的能力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>女性首次担任港口设施安全审计员</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2345.aspx</link><description>一项针对女性的港口设施安全审计员的首创培训研讨会正在国际海事组织（IMO）总部举行（10月6日至10日）。来自巴西、吉布提、加纳、危地马拉、毛里求斯、纳米比亚、葡萄牙、土耳其、英国、坦桑尼亚联合共和国和美国的12名女性航海人员参加此次培训。这是未来几个月将推出的系列海上安全培训的第一场，旨在解决该领域性别失衡问题。培训内容包括评估港口安全措施及对《国际船舶和港口设施保安规则》的执行情况。IMO技术合作与实施司副司长路易丝·普罗克特表示，这些女性不仅是学员，也将成为导师和推动者，激励更多女性加入海上安全领域，共同提升全球安全水平。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家旨在加强《国际海事组织责任与赔偿公约》的执行力度。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2346.aspx</link><description>来自格鲁吉亚、摩尔多瓦共和国、土耳其和乌克兰的海事利益相关方在10月6日至11日在格鲁吉亚巴统举行的研讨会上，加强了执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定了明确、统一且有限的责任规则，以促进区域安全清洁航运。此次研讨会由格鲁吉亚海事运输局与IMO联合举办，旨在提升黑海地区海事管理机构及法律从业者对关键国际公约的理解与应用。会议强调了各国在履行IMO相关责任与赔偿规定方面的进展与挑战，有助于推动各成员国更好地落实IMO的海事责任与赔偿制度。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上领导岗位中的女性：国际海事组织-马尔默海运大学-世界妇女海员协会培训课程为未来领导者赋能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2347.aspx</link><description>为打破航运业的性别壁垒，国际海事组织（IMO）委托世界海事大学（WMU）开发了“女性领导力与赋权”（WLE）培训课程。该课程于10月6日至10日在瑞典马尔默以线上线下结合的形式举行，吸引了来自发展中国家的13名学员，以及两名由WISTA国际资助的私营部门代表和两名WMU博士生。课程涵盖批判性思维、性别主流化、战略思维等模块，强调技术项目管理与人际管理技能的结合。此次培训旨在培养具备领导力的女性人才，推动航运业创新与可持续发展，助力实现联合国可持续发展目标5（性别平等）。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔将建立数据共享网络以应对生物污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2348.aspx</link><description>厄瓜多尔海事官员同意建立国家信息网络，连接港口、船舶运营商和环保机构，以应对船体上水生生物的附着问题。该举措是国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心（MTCC Caribbean）及厄瓜多尔海军在厄瓜多尔曼塔市（10月1日至3日）联合举办的研讨会的重要成果之一。此次研讨会是IMO-诺亚德TEST生物附着项目的一部分，旨在帮助发展中国家提升管理生物附着的能力，防止入侵物种传播，并减少船舶温室气体排放。厄瓜多尔作为该项目的领头国，在推动区域合作和展示可持续生物附着管理技术方面发挥关键作用。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海事界在迪拜探索海洋机遇</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/World-Maritime-Day-Parallel-Event-2025-Dubai.aspx</link><description>2025年世界海事日平行活动在阿联酋迪拜举行，聚焦推动创新与增长的同时保护海洋。阿联酋能源与基础设施部长苏海尔·本·穆罕默德·阿尔马兹鲁伊向国际海事组织秘书长阿瑟尼奥·多明格斯赠送礼物。此次活动由阿联酋能源与基础设施部与国际海事组织联合举办，旨在促进国际交流与合作。部长强调，需在经济发展与海洋保护之间取得平衡。秘书长指出，航运业为多个领域提供了就业和培训机会，并强调国际海事组织持续更新全球法规以适应行业发展。活动包括可持续航运展览及五场专题讨论会，最终将活动旗帜移交韩国，由其于2026年在釜山主办。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>