<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 03:17:09 +0000</lastBuildDate><item><title>推进亚洲绿色可持续的船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家为加强区域内的船舶拆解合规性和安全性，采取了相关措施，以符合《香港国际船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。11月11日至13日在泰国曼谷举行的次区域研讨会，旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度等10个国家的29名政府官员掌握签署、实施和执行该公约及其指南所需的知识和技能。该公约于2025年6月26日正式生效，旨在确保船舶在退役时安全且环保地拆解。此次会议还强调了港口国监督检查的重要性，并推动尚未签署公约的国家提高意识。此外，会议还关注了女性在海事领域的参与与发展。该研讨会由国际海事组织资助，由泰国海洋部门主办，是其支持全球主要船舶拆解国家的重要举措之一。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国香港的海洋能源转型加速推进。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2376.aspx</link><description>在11月18日的香港海事周期间，行业领袖齐聚一堂，参加国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目研讨会，聚焦推动全球航运业能源转型。此次会议汇聚了航运、港口、能源行业代表、政府官员及环保组织成员，探讨跨领域合作对实现可持续发展的推动作用。会议强调了中国香港在全球航运绿色转型中的关键角色，并展示了相关举措。多位重要人物如香港运输及物流局副局长刘 chancellor、挪威贸易工业及渔业部国务秘书Even Tronstad Sagebakken等发表演讲，呼吁加强监管、发展替代燃料商业方案及金融支持，以缩小新旧燃料成本差距。下一次关于生物燃料的技术研讨会将于2026年2月12日举行。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>培训目标：协调西非和中非港口国管制</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2377.aspx</link><description>由国际海事组织（IMO）在尼日利亚拉各斯举办的区域研讨会，加强了西非和中非国家的港口国监督（PSC）能力，通过培养一批国家级培训师，进而对各国的港口国监督官员进行培训。该活动有助于提升区域内PSC工作的协调与统一。港口国监督是确保外国船舶符合国际安全、保安和环保标准的重要机制。此次“阿布贾MOU港口国监督培训师研讨会”于2025年11月10日至14日举行，共有来自22个国家的31名代表参加，旨在推动IMO相关公约在本地区的有效实施。研讨会由尼日利亚海事管理局（NIMASA）主办，IMO协助组织，得到了阿布贾MOU的支持。此次培训涵盖检查程序、报告、绩效改进策略及风险管理等内容，有助于提升各国的海事管理框架。此外，为促进性别平衡，有五名</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART学者开始在世界海事大学攻读硕士课程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2379.aspx</link><description>两名来自冈比亚和格林纳达的海洋专业人员已开始在世界海事大学（WMU）攻读硕士学位，他们获得了国际海事组织（IMO）与韩国GHG-SMART项目的全额奖学金。他们是该计划的第二期学者，经过严格的年度绩效评估后被选中。冈比亚海事管理局规划经理安查·盖伊和格林纳达港口管理局及海事管理局的船舶引航员兼高级船舶检查员伊恩·诺埃尔，正在瑞典马尔默攻读2025-2026年的海洋事务——海洋能源管理硕士课程。他们于2024年完成了GHG-SMART培训，并因此被选入认可计划。这两位学员是继赞比亚的多丽卡·纳亚梅和乌干达的阿贝尔·布基佐·巴卡胡纳之后的第二批获奖者。他们的学习将有助于提升两国在海洋治理和可持续发展</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>PRO-SEAS启动会议开启海洋垃圾计划新阶段</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2382.aspx</link><description>11月11日，国际海事组织（IMO）总部在伦敦召开会议，正式启动“海洋塑料减排：增强和加强海洋源行动”（PRO-SEAS）项目，标志着全球应对海洋塑料污染进入新阶段。该项目是IMO主导的“海洋垃圾”计划下的第三个子项目，旨在减少航运和渔业领域的海洋塑料污染，并为哥斯达黎加、牙买加、瓦努阿图和肯尼亚四国提供技术援助。此次会议有33名代表参加，包括受益国、合作伙伴及联合国粮农组织（FAO）代表，他们通过了项目实施计划并成立了由哥斯达黎加担任主席的项目指导委员会。该计划由全球环境基金资助，资金总额达710万美元，加上合作伙伴提供的6700万美元实物支持，覆盖多个重要海域，旨在扩大此前成功项目的成果，推动全球海洋塑料污染治理。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对航运和渔业造成的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2383.aspx</link><description>150字左右的摘要如下：

来自全球多国的100多名代表在伦敦及线上参加了“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在解决航运和渔业部门带来的海洋塑料污染问题。IMO官员呼吁加强合作，推动科学、技术和政策改革。会议强调了女性在应对海洋污染中的重要作用，并展示了行业与学术界的研究成果与创新技术。参与国家包括阿根廷、巴西、印度、印尼等，共同探讨减少海洋塑料污染的有效措施。

（注：此为中文摘要，符合要求）</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强拉丁美洲的性别包容性海洋政策</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2384.aspx</link><description>来自拉丁美洲各地的女性海事从业者于11月17日至19日在厄瓜多尔瓜亚基尔举行区域研讨会，旨在加强性别敏感的海事政策和立法。该活动由国际海事组织（IMO）的“海事中的女性”项目组织，支持拉丁美洲“海事女性网络”（Red MAMLa）。约50名来自19个国家的女性参与了此次会议，包括区域性别敏感政策与立法研讨会及第七届MAMLa大会。会议聚焦推动性别平等、促进女性在海事决策中的参与，并为实现联合国可持续发展目标5（性别平等）作出贡献。活动得到韩国对IMO技术合作计划的资金支持。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项新的技术合作项目在加勒比地区启动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2385.aspx</link><description>加勒比地区将受益于两项新项目，旨在加强海洋治理和落实国际海事组织（IMO）相关公约。沙特阿拉伯和阿曼提供了资金支持。第一个项目“Carib-SAP”旨在帮助小岛屿发展中国家和最不发达国家制定全面的国家战略，以满足IMO公约的要求。第二个项目“Carib-SMART-Law”则聚焦于提升海洋立法、执法和专业起草能力。这些项目将帮助加勒比国家更好地实施IMO公约，推动海洋安全、环境保护和可持续蓝色经济发展。参与国包括多个加勒比国家。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会与韩国启动项目以加强几内亚湾的海上安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2386.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国宣布启动“SMART-C海上安全与反海盗项目”，旨在提升几内亚湾沿岸国家打击海盗和其他海上非法活动的能力。该项目是响应联合国安理会加强国际合作、支持地区国家应对海盗问题的呼吁。韩国已承诺提供300万美元资金，支持该计划。项目目标包括增强沿岸国家的海上安全能力、建立可持续的区域培训体系以及促进区域协调与知识共享。此举有助于加强几内亚湾的海上安全框架，保障该地区的航行安全与可持续发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日召开，会议将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次大会由176个成员国和3个 associate 成员国参加，还有来自认可组织的观察员。大会是IMO的最高决策机构，负责监督组织工作。此外，大会还将通过修订后的2024-2029年战略计划及2026-2027年预算。此次会议具有重要意义，将影响全球海上安全与环保政策的发展。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥数竞赛性别平等奖将授予松本千春教授</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Gender-Equality-Award-to-go-to-Momoko-Kitada.aspx</link><description>日本著名世界海事大学教授、性别与创新讲座教授绪田桃子（Momoko Kitada）因在推动海事领域性别平等和女性赋权方面作出的杰出贡献，被日本提名并获2025年国际海事组织（IMO）性别平等奖。她将于2026年5月与国际海事妇女日一同接受颁奖。绪田教授自2011年起任职于世界海事大学，致力于通过教育、研究和领导力促进性别多样性，其工作在全球多个国家产生了深远影响。她的成就不仅提升了海事行业的性别平等，也激励了无数学生将这一理念带入各自机构。此次获奖彰显了她在学术、政策与实践之间的桥梁作用，以及对多样性的坚定承诺。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第34届IMO大会开幕</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-Assembly-34-opens.aspx</link><description>2026至2027两年期的国际海事组织（IMO）将选出40名成员组成的理事会。法国常驻IMO大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡女士当选为第34届大会主席。本届大会于11月24日至12月3日在伦敦总部举行，由所有成员国组成，负责批准工作计划和决定预算，并选举理事会。秘书长多明戈斯强调，当前国际环境复杂，需通过集体行动推动海上安全、海洋保护及数字化发展。大会还选举了新一届主席和副主席，并将于11月28日进行理事会成员的无记名投票。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一时的疏忽可能夺去一条生命”：国际海事组织勇敢奖得主</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Single-lapse-in-vigilance-2025-IMO-Bravery-Awards.aspx</link><description>在2025年11月24日于伦敦举行的国际海事组织（IMO）大会期间，韩国船员李太永因2024年11月在“金星135号”渔船沉没时英勇救出12名船员而被授予“年度海上非凡勇气奖”。国际运输工人联合会（ITF）代表李太永接受了该奖项。IMO秘书长阿伦西奥·多明格斯赞扬了李太永的领导力和无私精神，并强调海员安全是IMO的核心任务。李太永表示，他当时凭借直觉行动，将同事置于自身安全之上。此次颁奖还表彰了其他在海上救援中表现出色的船员及船只，彰显了全球海员的勇敢与专业精神。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>罗莎莉·巴尔金博士荣获国际海事奖（IMO国际海事奖）</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Maritime-Prize-awarded-to-Dr-Rosie-Balkin.aspx</link><description>Dr. Rosalie Balkin，国际海事组织（IMO）秘书长，因在国际海事法领域的卓越贡献，于2025年11月24日在伦敦举行的IMO年度颁奖典礼上荣获国际海事奖。她由澳大利亚政府提名，是首位领导国际海事委员会（CMI）的女性，该组织成立于1897年，是全球最古老的统一国际海事法的机构。Dr. Balkin 在海事法律领域工作超过五十年，推动了多项重要国际公约的制定，如船舶安全、污染责任和乘客保护等。她还积极参与学术研究与教育，并长期支持海员权益。此次获奖彰显了她在全球海事界的重要地位和深远影响。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>