<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 03:39:02 +0000</lastBuildDate><item><title>非洲官员提升渔业船员培训标准的技能</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2397.aspx</link><description>11个西非和中非国家的政府官员于12月1日至5日在科特迪瓦阿比让举行区域研讨会，加强了对渔业船舶船员关键要求的理解。此次研讨会聚焦1995年《国际渔船船员培训、发证和值班标准公约》（STCW-F）的培训与认证标准，包括2024年通过并于2026年1月生效的新强制性STCW-F代码。会议旨在提升海上生命安全和保护海洋环境。共有43名参与者，包括16名女性，来自贝宁、喀麦隆、科摩罗、刚果、科特迪瓦、刚果民主共和国、加蓬、几内亚、毛里塔尼亚、塞内加尔和多哥。该培训由国际海事组织（IMO）通过其综合技术合作计划（ITCP）与科特迪瓦海事与港口事务总署合作</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨将通过环境敏感性制图来加强油污应急响应能力。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2398.aspx</link><description>柬埔寨在金边（12月2日至4日）举办了一场全国性研讨会，为海洋利益相关者提供环境敏感性制图的关键培训，旨在提升该国应对石油泄漏的应急计划能力。环境敏感性制图对于国家石油泄漏应急计划至关重要，有助于识别和优先保护脆弱的沿海和海洋资源。来自政府机构、企业和相关组织的34名参与者接受了培训，学习了环境敏感性制图及地理信息系统工具。此次培训还指导如何获取和编制环境敏感性指数地图，以支持柬埔寨的国家石油泄漏应急框架。该倡议有助于建立持续更新的敏感性制图计划，供所有应急利益相关者使用，并推动国家石油泄漏应急计划的最终制定。活动在“GI SEA项目”框架下进行，由国际海事组织的综合技术合作计划支持。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新和区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新和区域合作在加强几内亚湾海洋安全中的作用，这对可持续经济发展至关重要。此次会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海洋安全大会：创新与未来伙伴关系”。会议汇聚了政府官员、海军当局、区域组织、行业专家和发展伙伴。 Ghana海军参谋长布辛将军提出三大优先事项：通过《雅温得行为准则》加强区域合作；积极调动私营部门；促进青年、性别和社区的更大包容性。与会者探讨了几内亚湾日益复杂的海洋安全形势，包括气候变化、人口贩卖、非法捕捞和跨国犯罪等新旧威胁的交织。会议还展示了提升海洋态势感知和响应能力的技术和合作方式，并呼吁加强港口和贸易路线的安全。此外，</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州举行的青年活动中，超过60名大学生和30名航运教师探讨了航运与港口如何应对全球脱碳努力，以及年轻专业人士如何贡献力量。该活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动聚焦于低碳和零排放燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运枢纽的角色及对专业人才的需求也受到关注。著名女引航员Emanuel分享了她的经验，鼓励年轻人投身航运业。该活动旨在提升青年对可持续航运的认识，推动行业转型。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出强调区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）在2025年12月2日至5日在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海事安全周上，重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海事安全的承诺。该活动由肯尼亚政府主办，欧盟及其他国际组织共同参与，吸引了来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表。会议聚焦于多个欧盟资助项目，如“红海”、“安全非洲海域”等，并讨论了红海与西印度洋危机应对计划。会议展示了多项成果，包括毒品和非法货物的查获、人贩子的逮捕以及渔民的救援。此次会议推动了区域合作，强化了海事安全框架，为未来实现更安全的海洋奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全的国际努力注入了新动力。此次会议于12月10日至11日举行，由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟的“可持续连接计划”（SCOPE）船舶安全项目主办。来自印尼、马来西亚和泰国的30名代表及国际专家参与讨论，重点探讨如何优先实施适合当地的风险控制措施，以提高渡轮安全。该研讨会将推动SCOPE项目的初步阶段完成，助力东南亚建立统一的安全标准，保障数百万乘客的出行安全。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策计划（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在阿比让举办了一场次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构之间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表参与，包括20名女性。此次研讨会分享了各国在MSW实施中的经验与挑战，强调MSW是更广泛贸易便利化体系的核心部分。该活动支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在更好地执行国际海事组织的赔偿责任公约。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，旨在提升其执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，并为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进该地区安全清洁航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，邀请中东和北非地区的海事管理机构代表和法律专家，共同探讨关键国际公约的实施。埃及代表呼吁各国加入并全面实施相关IMO条约，以确保事故成本得到合理覆盖，推动可持续航运发展。此次研讨会将有助于各成员国在责任与赔偿制度上的落实与执行。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛的港口安全能力。来自国家机构的代表学习了风险评估与缓解技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及ANAM和国家警察的港口设施安全官员参与。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者加深了对风险评估和制定应对措施的理解，并探讨了符合SOLAS公约和ISPS规则的标准操作程序。该项目是国际海事组织在东非、南部非洲及印度洋地区推进港口安全与航行安全的一部分，旨在支持九个国家提升海洋安全水平，以实现2050年非洲综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>