<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:13:22 +0000</lastBuildDate><item><title>中美洲国家批准了海上便利化行动计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2294.aspx</link><description>洪都拉斯和萨尔瓦多各自批准了一项行动计划，旨在现代化海上交通便利化。该计划旨在支持《便利运输公约》及其修正案在两国的有效和可持续实施。两国的计划是在国际海事组织（IMO）和中美洲海运委员会（COCATRAM）召集的国家便利化研讨会上通过的。洪都拉斯的研讨会于7月14日至15日在特古西加尔巴举行，萨尔瓦多的研讨会于7月17日至18日举行。这些活动是两国技术援助周期第三阶段的一部分，旨在推进“单一窗口”系统。计划包括提升数字平台的实施，以简化船舶进出港口的流程，并设有监测机制评估进展。此举有助于加强区域合作与国家政策的一致性。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲合作通过港口国管制培训应对海洋污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2296.aspx</link><description>非洲国家在马达加斯加的埃霍阿港口（7月9日至11日）联合参与了“全球塑料污染伙伴关系项目”，旨在加强港口国管制（PSC）以应对海洋塑料污染。来自10个非洲国家的11名港口国管制官员接受了培训，学习如何根据《国际防止船舶造成污染公约》附则V的规定，有效执行垃圾管理措施。马达加斯加交通与气象区域主任雷迪达·瓦利索亚·埃里克表示，此次研讨会体现了各国减少海洋污染、保护海洋生态系统的决心。该活动由马达加斯加交通与气象部、海事港口和水道局及埃霍阿港口共同主办，旨在提升港口国管制能力，确保外国船只遵守国际环保法规。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>研讨会帮助海员应对燃料转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2297.aspx</link><description>在2025年7月14日至17日于新加坡举行的为期四天的培训研讨会上，一场甲醇灭火演练和先进的虚拟现实工具展示了海员在能源转型中面临的风险。此次会议汇聚了政府官员、海事培训人员及行业利益相关者，旨在提升海员应对使用替代燃料和新技术船舶的培训水平。活动与新加坡国际海上安全会议同期举行，是国际海事组织（IMO）为确保海员适应低碳航运业需求所做努力的一部分。研讨会强调政策、教育与实践的结合，并通过专题演讲、小组讨论和焦点会议探讨了培训能力不足等挑战。最终的甲醇灭火演练突显了应急准备的重要性，参与者还体验了先进的模拟系统和VR技术，提升了对前沿教学技术的理解。该会议由新加坡海事与港口管理局和国际海事组织联合举办，旨在推动全球海员培训标准的发展。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强安提瓜和巴布达的石油泄漏应急准备和应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2298.aspx</link><description>安提瓜和巴布达于7月21日至24日在圣约翰举行了一场关于应对石油泄漏的研讨会，旨在提升该国应对石油泄漏的能力。政府官员和行业代表参与了会议，重点修订和更新国家石油泄漏应急计划（NOSCP）。会议强调了各部门间高效沟通与合作的重要性，并探讨了替代燃料对船舶推进的影响、防止油污措施及应急响应策略。通过引入RETOS工具和桌面演练，提升了国家应对环境灾难的能力。此次研讨会由国际海事组织（IMO）的综合技术合作计划（ITCP）组织，有助于加强协调并完善NOSCP，从而更好地保护该国海洋和海岸环境。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>设定埃及绿色航运的未来方向</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2299.aspx</link><description>埃及正在制定国家行动计划，以减少航运业的碳排放，并得到了国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的支持。该计划旨在应对船舶和港口的温室气体排放。7月21日至25日，在亚历山大举行的研讨会上，来自埃及海运和能源领域的利益相关者齐聚一堂，探讨了减排目标、融资机会及能力建设等议题。此次会议由埃及海运物流部门与“绿色航行2050”计划联合举办，参与方包括多个政府部门及行业代表。会议强调了埃及在绿色航运方面的领导作用，有助于推动可持续贸易路线的发展。预计今年晚些时候将发布草案框架供进一步讨论。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在非洲应用油污、责任和赔偿措施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2300.aspx</link><description>本次研讨会于7月22日至24日在南非开普敦举行，主题是如何在西非和南部非洲实施国际海事组织（IMO）的油污事故措施。来自冈比亚、加纳、利比里亚、纳米比亚、尼日利亚、塞拉利昂和南非等国的官员参加了会议，学习了IMO相关公约的实践应用，包括油污责任与赔偿公约（OPRC 1990、CLC、FUND 1992及Bunkers Convention）。该活动由IOPC基金、国际P&amp;I协会联合会和ITOPF联合举办，旨在提升非洲国家应对油污事件的能力，支持小岛屿发展中国家和最不发达国家。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>