<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 03:41:04 +0000</lastBuildDate><item><title>SCOPE项目旨在填补东南亚地区国内渡轮的安全漏洞。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会，推动了东南亚国内渡轮安全的国际努力。此次会议由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟的“可持续连接计划”（SCOPE）项目主办，汇集了来自印尼、马来西亚和泰国等国的30名代表及国际专家。会议重点讨论了如何优先实施适合当地的风险控制措施，以提升渡轮安全。此次讨论将有助于完成SCOPE项目的初期阶段。该项目旨在通过区域合作，提升印尼、马来西亚和泰国国内渡轮的安全性和效率，促进更安全的出行体验。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策项目（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部，在阿比让举办了一场为期四天的次区域研讨会（12月9日至12日），旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与各政府机构间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表，包括20名女性，讨论了MSW实施的经验与挑战。该活动支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚洲国家加强区域行动应对海洋塑料垃圾</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2411.aspx</link><description>七国代表于12月8日至12日在印度科钦召开会议，旨在提升应对船舶塑料污染的能力，保护海洋环境。这些国家均为“海洋垃圾计划”的参与方，会议包括两个活动：由“区域垃圾项目”资助的第三届亚洲区域行动小组（RTF）研讨会，以及由“全球垃圾伙伴关系项目”资助的港口国管制（PSC）培训。会议聚焦国际法律框架、船舶废弃物管理及合作研究，加强区域协作以减少海洋塑料垃圾。此次会议对推动海洋环境保护具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强对国际海事组织责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海事利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行区域研讨会，旨在提升执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海事事故受害者获得及时且充分的赔偿，同时为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进区域安全清洁航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办此次会议，邀请中东和北非地区海事管理机构和法律专家参与，以增强对相关国际公约的理解与应用。埃及代表呼吁各国签署并全面实施IMO相关条约，以确保事故成本得到合理覆盖，并推动可持续航运发展。此次研讨会将有助于各成员国推进IMO责任与赔偿机制的批准与执行。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期五天的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该岛国港口安全能力。来自国家机构的代表通过风险评估与缓解技巧的学习，增强了专业技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个港口的安全管理人员及港口设施保安官员参加。他们通过讲座、实践演练和实地考察，深入学习了风险评估方法及应对威胁的措施，并探讨了符合《海上人命安全国际公约》和ISPS规则的标准化操作程序。该项目是欧盟支持的东非和南非洲及印度洋地区港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域内的海事安全与航行安全，以实现2050年非洲综合海洋战略的目标。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治冲突的筹码，同时环境风险也在上升。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>两项保护海洋的国际条约获得100个缔约国</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2409.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）的两项重要环保公约——《压载水管理公约》和《船舶有害防污系统公约》近日分别达到100个缔约国，标志着其正式生效。所罗门群岛于11月27日成为《压载水管理公约》第100个缔约国，赤道几内亚则于12月3日同时加入两项公约，成为《防污系统公约》第100个缔约国。这两项公约覆盖了全球93.73%和95.77%的商船吨位，对保护海洋生态具有重要意义。这些公约是IMO推动安全、高效和环保国际航运的重要基础。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋岛国加强港口国控制的实施</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2410.aspx</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）的高级海事官员于12月8日至10日在新西兰奥克兰举行区域研讨会，旨在加强港口国监督（PSC）政策与程序的实施。会议讨论了各国在将国际规则转化为国内立法、完善制度框架、提升政策协调及跟进IMAS审计问题等方面的挑战，并通过奥克兰港的实地船员培训提升了检查能力。该活动由国际海事组织与韩国SMART-C领袖项目联合联合国亚太经社会和新西兰海事局举办，来自多个太平洋国家及国际机构的代表参与，旨在促进地区合作与合规执行。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART项目旨在为小岛屿发展中国家（SIDS）和最不发达国家（LDCs）建立航运脱碳的能力。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2412.aspx</link><description>2025年，全球航运脱碳计划GHG-SMART在韩国釜山圆满结束年度培训。来自13个最不发达国家和小岛屿发展中国家的23名海事专业人员完成了为期一年的线上线下结合培训，涵盖政策、技术、财务等航运脱碳内容。该计划旨在帮助这些国家制定符合国际海事组织2023年温室气体战略的本地化方案。此次培训吸引了国际海事组织、世界海事大学等机构专家参与，为参与者提供了宝贵的学习与交流机会。目前，已有超过80名来自47个国家的学员接受过该计划培训，部分优秀学员将获得奖学金赴世界海事大学深造。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>