<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 03:07:04 +0000</lastBuildDate><item><title>瓦努阿图和汤加通过油污演习和培训提升海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2309.aspx</link><description>瓦努阿图和汤加政府已完成一系列密集的海上安全研讨会和油污应急演练，标志着两国在提升航运安全和加强海洋环境保护方面迈出了重要一步。这些活动是根据国际海事组织（IMO）成员国审计计划（IMSAS）的审计结果制定的纠正行动计划的一部分。培训由IMO的SMART-C领袖项目支持，旨在帮助太平洋小岛屿发展中国家满足国际海事安全和环保标准。此次行动对两国的海洋管理具有重要意义，有助于提升协调能力和长期海洋韧性。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国制定路线图，建立信息共享中心以提升海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2310.aspx</link><description>坦桑尼亚联合共和国在推进国家海洋信息共享中心（NMISC）的运作方面取得进展，以提升其海上安全能力。8月4日至7日，在达累斯萨拉姆举行的一次全国性研讨会上，十家国家机构与国际海事组织（IMO）专家团队共同制定了该中心的可行路线图。此次会议由欧盟资助的“非洲安全海域”（SSA）项目支持，体现了坦桑尼亚在《吉布提行为准则》及其《杰达赫修正案》框架下加强区域合作的承诺。该路线图将作为基础文件，指导后续技术研讨会，推动NMISC实现运营目标，进一步巩固坦桑尼亚在地区海上安全中的领导地位，并助力“非洲安全海域”项目的整体目标。参与机构包括交通部、桑给巴尔海事局、国家公诉署等。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>肯尼亚加强港口安全，开展审计培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2311.aspx</link><description>肯尼亚官员在8月11日至15日于基利菲举行的国际海事组织（IMO）培训研讨会上，掌握了港口设施安全审计的关键技能，以符合国际海事组织的海上安全要求。此次培训面向来自七个国家机构的24名参与者，旨在提升其对《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）的执行能力。肯尼亚作为东非贸易枢纽，加强海上安全对其经济发展至关重要。该培训有助于确保贸易畅通、减少安全风险，并增强投资者信心。IMO称赞肯尼亚积极与全球最佳实践接轨。此次研讨会是欧盟资助的“东非及印度洋港口安全与航行安全”项目的一部分，涵盖九个国家，包括肯尼亚。参与机构包括肯尼亚海运事务部、海军、国家情报局等。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加勒比当局加强搜救协调</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2312.aspx</link><description>加勒比海地区多国海事当局于8月18日至22日在牙买加金斯顿召开次区域搜救任务协调研讨会，旨在提升该地区在海上搜救方面的协作与响应能力。此次会议由国际海事组织（IMO）与牙买加海事局联合举办。通过技术研讨，参与者学习了搜救程序、执行与评估以及区域合作等内容。牙买加海事局局长伯特兰·史密斯表示，此次会议有助于各国更好地履行《搜救公约》义务。该活动支持《1979年国际海上搜救公约》和《1974年国际海上人命安全公约》的实施，有助于提升全球海上安全水平，符合联合国可持续发展目标。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚联合共和国加强港口安全，开展国家培训</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2314.aspx</link><description>坦桑尼亚海事机构和港口人员在达累斯萨拉姆举行的全国培训研讨会（8月18日至22日）后，具备了更好的能力来识别和管理港口基础设施、运营及人员的风险。此次培训聚焦于港口设施安全评估（PFSAs），帮助参与者掌握执行国际海事组织《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）义务所需的技能。该活动是坦桑尼亚持续履行ISPS规则承诺的一部分，并与该国更广泛的海洋安全议程相一致。来自多个关键机构的30名代表参加了此次由国际海事组织主导、欧盟资助的项目，旨在提升东非及印度洋地区港口安全与航行安全。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>