<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 03:10:34 +0000</lastBuildDate><item><title>法国签署《吉达修正案》以打击非法海上活动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2370.aspx</link><description>法国于11月11日在伦敦国际海事组织总部签署《吉达修正案》，加入《吉布提行为准则》（DCoC-JA），旨在打击印度洋西部和亚丁湾的海盗、船只武装抢劫及其他非法海上活动。法国驻国际海事组织大使玛丽娜·德·卡内·特雷塞松·德科埃特洛贡在仪式上将文件交予国际海事组织法律事务与对外关系司主任多罗塔·洛斯特-西米斯卡。此举使法国成为第19个签署国，共同加强区域海上安全、促进信息共享及支持反人口贩卖等能力建设。该修正案有助于提升签约国间的协调与沟通，为后续会议奠定基础。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲国家准备实施国际海事组织船舶回收公约</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2371.aspx</link><description>八个国家的代表在东非和南部非洲地区达成共识，支持落实《香港船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。该公约于2025年6月生效，旨在确保船舶在使用寿命结束后安全拆解，降低对人类健康和环境的风险。2025年11月5日至7日，肯尼亚蒙巴萨举行了一场关于公约批准与实施的区域研讨会，由国际海事组织（IMO）组织。32名参与者包括14名女性，体现了该地区在海洋政策和环境治理中对性别包容的重视。会议由肯尼亚海事局负责人Justus Omae Nyarandi主持，帮助各国了解公约要求，并制定本国实施计划。参与国家包括科摩罗、肯尼亚、马达加斯加、毛里求斯、莫桑比克、塞舌尔、南非和坦桑尼亚。此次研讨会由IMO工作人员及来自孟加拉国</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家加强努力应对海洋地球工程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2372.aspx</link><description>在伦敦海洋公约和议定书（LC/LP）缔约方会议上，各国警告海洋地球工程可能带来的负面影响，并发布声明强调当前在相关条约下的工作进展。会议指出，随着全球海洋地球工程活动增加，尤其是私营公司开展的相关项目，可能对环境造成危害。一些国家担忧这些活动可能对发展中国家，特别是最不发达国家和小岛屿国家产生环境、社会和经济影响。会议决定重新成立海洋地球工程联络小组，继续研究该议题，并于2026年向下次会议汇报。此外，会议还讨论了海底碳封存、玻璃纤维船舶处置及放射性废物管理等议题。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>纳米比亚启动港口停靠数据共享试点以推动绿色航运</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2373.aspx</link><description>一项旨在通过实时数据共享优化港口船舶到港安排的数字解决方案，正在纳米比亚的两个港口试点实施。该项目由国际海事组织（IMO）执行，欧盟资助，属于全球海事技术合作中心网络（GMN）二期项目的一部分。试点将在沃尔维斯湾和吕德里茨港进行，预计每年可减少高达7%的船舶在港温室气体排放。此次试点是“非洲绿色航运加速”区域研讨会的一部分，旨在推动非洲地区航运业的低碳发展。活动还参观了沃尔维斯湾的可再生能源示范点，展示了绿色氢气生产等新技术，强调了创新与合作在实现航运脱碳中的重要性。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>推进亚洲绿色可持续船舶拆解</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2375.aspx</link><description>亚洲主要的船舶拆解国家为加强区域内的船舶拆解合规性和安全性，采取了相关措施，以符合《香港国际船舶安全和环保拆解公约》（HKC）。11月11日至13日，在泰国曼谷举行的次区域研讨会旨在帮助来自孟加拉国、中国、印度等10个国家的29名政府官员掌握签署、实施和执行该公约及其相关指南的知识与技能。该公约于2025年6月26日正式生效，旨在确保船舶在退役时安全且环保地拆解。此次会议还特别强调了港口国监督检查及提高尚未批准公约国家的认识。此外，会议还关注了女性在海事领域的参与，并展示了多个地区的成功案例。此次研讨会由国际海事组织支持，由中国资助。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中国香港的海洋能源转型加速推进。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2376.aspx</link><description>在2024年11月18日的香港海事周期间，国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目研讨会召开，旨在推动全球航运业的能源转型。来自航运、港口、能源行业及政府官员和环保组织的代表齐聚一堂，探讨跨领域合作的重要性。会议强调了中国香港在全球可持续航运中的作用，并展示了相关举措。多位重要人物如香港运输及物流局副局长刘春山、挪威贸易工业及渔业部国务秘书埃文·特龙斯塔德·萨盖巴肯等发表演讲，呼吁加强监管、发展替代燃料商业模式以及金融支持以缩小清洁能源与传统燃料的成本差距。下一次关于生物燃料的技术研讨会将于2026年2月12日举行。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>培训目标：协调西非和中非的港口国管制</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2377.aspx</link><description>由国际海事组织（IMO）在尼日利亚拉各斯举办的区域研讨会，加强了西非和中非国家的港口国监督（PSC）能力。通过培养一批国家级培训师，他们将为各自国家的港口国监督官员提供培训。该活动有助于提升地区内PSC工作的协调与统一。港口国监督是确保外国船舶符合国际安全、保安和环保标准的重要机制。此次10月10日至14日举行的阿布贾Mou港口国监督培训师研讨会，吸引了22个国家的31名参与者，旨在推动IMO相关公约在本地区的有效实施。活动由尼日利亚海事管理局主办，IMO协助组织，并得到阿布贾Mou的支持。此次培训涵盖检查程序、报告、绩效改进策略及风险管理等内容，有助于提升各国的海事框架。此外，会议还注重性别平衡，有5名女性参与。资金由IMO技术合作基金和马来西亚提供</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>GHG-SMART学者开始在世界海事大学攻读硕士课程</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2379.aspx</link><description>两名来自冈比亚和格林纳达的海洋专业人员已开始在世界海事大学（WMU）攻读硕士学位，他们获得了国际海事组织（IMO）与韩国GHG-SMART项目的全额奖学金。他们是该计划的第二期学员，经过严格的年度绩效评估后被选中。冈比亚海事管理局规划经理安查·盖伊和格林纳达港口局及海事管理局的船舶领航员伊恩·诺埃尔，正在瑞典马尔默参加2025-2026年的海洋事务——海洋能源管理硕士课程。他们在2024年完成了GHG-SMART培训，随后被选入该计划。他们继赞比亚的多丽卡·纳亚梅和乌干达的阿贝尔·布基佐·巴卡胡纳之后，成为该项目的第二批获奖者。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海洋垃圾计划应对来自航运和渔业的塑料污染</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2380.aspx</link><description>11月12日至14日，来自五个地区的官员在伦敦及线上参加了“海洋垃圾计划全球工作组培训与研讨会”，旨在合作解决航运和渔业部门造成的海洋塑料垃圾问题。超过100名参与者包括政府代表、研究人员、非政府组织和私营部门代表，分享了治理、法律政策改革和全球最佳实践。国际海事组织（IMO）的David Osborne鼓励大家立即行动，强调科学、技术、废物管理系统和资金的重要性。会议还突显了女性在减少海洋塑料污染中的关键作用。多个国家代表表示将通过行为意识和教育减少塑料垃圾。此次会议促进了国际合作，推动了应对海洋塑料污染的实际行动。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际奥委会大会将选举新理事会并确定战略方向</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Assembly-34-to-elect-new-Council.aspx</link><description>第34届国际海事组织（IMO）大会将于2025年11月24日至12月3日在伦敦举行，共有176个成员国和3个准成员参加。大会将选举IMO理事会成员，并批准2026-2027年度的工作计划和预算。此次会议还将举行IMO颁奖典礼，并通过多项决议。理事会是IMO的执行机构，负责监督组织工作。此次选举将在11月28日进行，结果将通过IMO官网和社交媒体公布。此次大会对全球航运治理具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>