<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 03:25:12 +0000</lastBuildDate><item><title>柬埔寨通过环境敏感性地图提升油污应对能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2398.aspx</link><description>柬埔寨在金边举行的全国研讨会（12月2日至4日）上，海洋利益相关者接受了环境敏感性制图的关键培训，旨在提升该国应对油污事件的应急计划能力。环境敏感性制图对于国家油污应急计划至关重要，有助于识别和优先保护脆弱的沿海和海洋资源。34名来自政府机构、企业和相关组织的代表参加了培训，学习了GIS工具和环境敏感指数地图的编制方法。该活动支持柬埔寨建立持续更新的敏感性制图计划，以完善国家油污应急计划。此次研讨会由GI SEA项目框架下开展，由国际海事组织的综合技术合作计划提供支持。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>创新与区域合作是几内亚湾海上安全的关键</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2400.aspx</link><description>在加纳阿克拉举行的区域会议（12月2日至3日）强调了创新与区域合作在加强几内亚湾海洋安全中的关键作用，这对可持续经济发展至关重要。此次会议由国际海事组织（IMO）、联合国培训与研究机构（UNITAR）、德国联邦外交部及大西洋中心共同举办，主题为“2025年海洋安全大会：创新与未来伙伴关系”。会议汇聚了政府官员、海军当局、区域组织、行业专家和发展伙伴。 Ghana海军参谋长贝辛格少将提出三大优先事项：通过《雅温得行为准则》加强区域合作；积极调动私营部门；促进青年、性别和社区的广泛参与。与会者探讨了几内亚湾日益复杂的海洋安全形势，包括气候变化、人口贩卖、非法捕捞和跨国犯罪等新挑战。会议还展示了提升海洋态势感知的技术和合作机制，并呼吁加强透明治理和遵守国际海事组织相关协议。此外</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来海事领袖在马来西亚探索航运业的绿色转型</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2399.aspx</link><description>在马来西亚柔佛州举行的青年活动中，超过60名大学生和30名航运讲师探讨了航运与港口如何应对全球脱碳努力，以及年轻专业人士如何参与其中。该活动由国际海事组织的GreenVoyage2050项目、马来西亚海事局和荷兰海事大学联合举办。活动强调了低碳和零排放燃料、港口运营、数字解决方案等新兴职业路径。马来西亚作为重要航运和物流枢纽的角色也受到关注。著名女引航员Emanuel分享了她的经验，鼓励年轻人投身航运业。此次活动旨在提升青年对可持续航运的认识，推动行业转型。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 在欧盟海上安全周突出区域行动</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2401.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）于2025年12月2日至5日在肯尼亚内罗毕举行的欧盟区域海洋安全周上，重申了加强红海、东非、南部非洲及西印度洋地区海上安全的承诺。该活动由肯尼亚政府主办，欧盟及其他国际组织共同参与，共有来自16个国家和12个区域及国际组织的112名代表出席。会议重点讨论了多个欧盟资助项目，包括“红海”、“安全非洲海域”和“港口安全与航行安全”计划，并通过区域海洋安全架构（RMSA）推动合作。会议还展示了在打击毒品走私、人口贩卖和救助遇险渔民等方面的成果，强调加强区域协作与可持续治理的重要性，为未来实现更安全的海洋环境奠定基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SCOPE项目针对东南亚国内渡轮安全的空白进行改善</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2404.aspx</link><description>在印尼巴厘岛举行的为期两天的研讨会为提升东南亚国内渡轮安全提供了新动力。此次会议于12月10日至11日举行，由国际海事组织（IMO）、欧盟和东盟合作的“可持续连接计划”（SCOPE）船舶安全项目主办。来自印尼、马来西亚和泰国的30名代表及国际专家参与了讨论，重点探讨了适合当地情况的风险控制措施。会议识别出实施这些措施的主要障碍，并为项目的初步阶段画上句号奠定了基础。该项目旨在通过区域合作，提高东南亚国家国内渡轮的安全性，确保数百万乘客的出行安全。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>非洲成员国携手推进海洋数字化</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2405.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）、非洲交通政策计划（SSATP）和世界银行，联合科特迪瓦交通部于12月9日至12日在阿比让举办了一场次区域研讨会，旨在推动12个法语非洲国家的海运单一窗口（MSW）实施。MSW是一个集中式数字平台，用于船舶与政府机构间的信息交换，以提高港口船舶进出效率。会议吸引了来自多个非洲国家的79名代表，包括20名女性。此次研讨会分享了IMO主导的需求评估经验，强调MSW是贸易便利化生态系统的重要组成部分。该活动支持SSATP的数字化战略，有助于降低物流成本、促进贸易并提升非洲港口竞争力。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中东和北非地区旨在加强对国际海事组织责任与赔偿公约的执行。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2406.aspx</link><description>来自阿尔及利亚、埃及、约旦、黎巴嫩、利比亚、摩洛哥、苏丹、沙特阿拉伯、突尼斯和也门的海上利益相关方于12月7日至11日在埃及亚历山大举行了区域研讨会，旨在加强执行国际海事组织（IMO）责任与赔偿制度的能力。该制度确保海难受害者获得及时且充分的赔偿，同时为船东设定明确、统一且有限的责任规则，以促进该地区安全和清洁的航运。埃及海事运输与物流部门与IMO合作举办了此次会议，邀请中东和北非地区的海事管理机构代表和法律专家参与，以提高他们对关键国际公约的理解和应用能力。埃及海事运输与物流部门负责人希沙姆·穆斯塔法·埃尔吉兹里少将鼓励各国签署并全面实施所有与责任与赔偿制度相关的IMO条约，以确保海难相关成本得到妥善覆盖，并推动可持续航运</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科摩罗在欧盟资助的项目下提升港口安全能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2407.aspx</link><description>为期一周的培训于12月1日至5日在科摩罗莫罗尼举行，旨在提升该群岛港口的安全能力。来自国家机构的代表学习了风险评估与缓解技能。此次培训由欧盟资助的港口安全项目组织，共有15名来自三个科摩罗港口的安全管理人员及ANAM和国家警察的港口设施安全官员参与。通过讲座、实践演练和港口参观，参与者加深了对风险评估和制定安全措施的理解，并探讨了符合SOLAS公约和ISPS规则的标准化操作程序。该项目是欧盟支持的东非和南非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在协助包括科摩罗在内的九个国家加强区域海上安全与安保，以实现2050年非洲综合海洋战略目标。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于黑海局势的声明</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2408.aspx</link><description>联合国国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯就黑海局势升级发表声明：“随着黑海局势持续升级，我呼吁各方不要针对无辜的海员、港口工人和商船。航运不应成为地缘政治博弈的筹码，同时环境风险也在增加。我随时准备支持任何旨在确保国际航运贸易继续进行的谈判努力，以造福所有国家。”</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>