<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 04:22:51 +0000</lastBuildDate><item><title>太平洋女性在海事领域加强区域治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2423.aspx</link><description>12个太平洋国家的代表于2月8日至12日在库克群岛拉罗汤加举行会议，旨在加强区域行动，支持女性在海运领域的领导地位。此次“性别敏感治理与双重转型”区域研讨会旨在提升太平洋女性海运协会（PacWIMA）及其国家分会的治理能力、制度韧性及战略定位。PacWIMA是全球八个女性海运协会之一，致力于改善航运业的性别平衡。会议强调了女性在推动低碳和数字化转型中的关键作用，并提出制定区域性别敏感海运治理指南和倡导行动计划。该活动由国际海事组织（IMO）和韩国-SMART-C妇女项目合作举办，得到了澳大利亚和中国等国的资金支持。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>技术研讨会探讨航运中生物燃料的使用</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2424.aspx</link><description>一个国际研讨会探讨了航运业生物燃料的最新发展，包括利用植物、废油或农业残留物制成的海洋燃料在减少温室气体排放方面的机遇与挑战。国际海事组织（IMO）未来燃料与技术项目于2月12日在伦敦总部举办此次会议，旨在分享有关替代燃料和新兴技术的信息，以支持政策制定者减少船舶温室气体排放的努力。约700名来自IMO成员国、行业、学术界及国际组织的代表现场或线上参与，超过1300人通过直播观看。会议由马士基零碳航运中心生物燃料负责人罗伯塔·琴尼主持，讨论了生物燃料在航运脱碳中的潜力与挑战，并展示了巴西、印尼、土耳其和美国的案例。IMO海洋环境部负责人大卫·奥斯本表示将举办更多技术研讨会，参与者则希望未来聚焦氨、LNG和甲醇等议题。该项目由韩国政府与IMO合作，旨在</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>IMO 欢迎《北京公约》生效</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2425.aspx</link><description>《联合国船舶司法出售国际效力公约》，又称《北京公约》，将于2026年2月17日生效。该公约由联合国国际贸易法委员会（UNCITRAL）制定，于2022年由联合国大会通过，旨在解决船舶新买家和融资方在交易中可能遭遇的先前债权人主张船舶抵押权的问题。公约规定，一缔约国进行的司法出售在所有其他缔约国均被承认，确保买家获得无债务负担的“清洁船权”。国际海事组织（IMO）负责保管相关文件，并通过其全球航运信息平台提供公开访问。该公约将减少法律风险，促进国际航运市场稳定与贸易顺畅。目前已有33个国家签署，包括中国、西班牙、巴拿马等，巴哈马、萨尔瓦多和西班牙将于2026年2月17日正式加入。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>立即申请！未来海洋脱碳领导者的提名现已开放</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2426.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与韩国政府合作，推出2026年“温室气体-可持续海运培训计划”（GHG-SMART），旨在为最不发达国家和小岛屿发展中国家培养海运脱碳领域的领导人才。该计划面向这些国家的政府官员，提供为期一年的培训，涵盖国家脱碳行动计划、融资、低碳航运路线图等内容，并包含在韩国的实地培训及奖学金机会。项目目标是加强全球海运脱碳能力建设，支持实现2023年IMO船舶温室气体减排战略。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新伙伴国家加入国际海事组织的“绿色航行2050”计划</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2427.aspx</link><description>2026年，哥伦比亚、塞内加尔和南非被选为国际海事组织（IMO）“绿色航行2050”计划的合作伙伴国。该计划旨在支持实施2023年IMO温室气体（GHG）战略，帮助三国制定国家行动计划，以减少航运业的温室气体排放。计划将根据各国需求提供技术指导和协调支持。这些计划有助于推动各国海运部门与IMO的减排目标接轨，促进全球航运业实现2050年前净零排放。此次新增的三个国家加入已有的合作国行列，进一步扩大了该计划的影响力。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴布达探索绿色航运走廊</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2428.aspx</link><description>巴巴多斯正探索建立绿色航运走廊，以减少航运排放。国际海事组织（IMO）委托进行一项初步可行性研究，首次在线会议于2月12日举行，参与方包括巴巴多斯海事运输管理局、旅游与国际交通部及巴哈马港口公司。该研究由IMO综合技术合作计划资助，旨在评估巴巴多斯参与零排放航运项目的潜力，并提出政策和监管路径。研究将识别最具潜力的航线并制定实施路线图，助力实现航运业脱碳目标。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“面向未来的非洲航运”项目寻求利益相关者</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2429.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与欧盟合作的“非洲未来航运”项目正在寻求海上政府利益相关者，为撒哈拉以南非洲地区的航运脱碳和数字化提供技术支持。该项目包括多个子计划，如加强海洋治理政策框架、提升港口单一窗口数字化水平、开展绿色与数字航运教育试点以及评估替代燃料可行性等。各计划均面向非洲政府机构及国有企业，旨在推动该地区航运业向可持续、低碳和数字化转型。项目由IMO实施，欧盟资助。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海事组织加紧计划，力争在2030年前实现船舶零塑料污染。</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/IMO-sharpens-plans-achieve-zero-plastic-pollution-from-ships-by-2030.aspx</link><description>在2026年2月9日至13日于伦敦国际海事组织总部举行的第13届防止污染和应对子委员会会议上，芬兰的安妮塔·梅基宁博士主持会议，国际海事组织秘书长阿伦西奥·多明格斯开幕。会议通过了更新的2026年海洋塑料垃圾战略与行动计划，旨在减少船舶（包括渔船）造成的塑料污染。该计划将取代2021年的海洋塑料战略和2025年行动计划，目标是到2030年实现零塑料废弃物排入海洋。会议还讨论了塑料颗粒运输、废弃渔具管理及生物附着物管理等议题，并提出多项建议提交MEPC 84审议。此战略对全球海洋环境保护具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>20岁的MLC：国际劳工组织和国际海事组织重申对海上体面工作的承诺</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/MLC-at-20.aspx</link><description>2006年《海事劳工公约》（MLC, 2006）迎来20周年，国际劳工组织（ILO）与国际海事组织（IMO）联合呼吁加强全球航运的公平与可持续发展，保障海员权益。该公约通过政府、船东和海员三方合作制定全球框架，规范了航运业的工作与生活条件。过去二十年，该公约为数百万海员带来了实质性改善，并提升了航运业的公平竞争。尽管仍面临挑战，如海员遭攻击、欠薪等问题，MLC, 2006作为一项持续适应新挑战的工具，通过三方对话不断更新，确保海员权益得到保障。ILO与IMO呼吁各国及行业利益相关方共同推动公约实施，促进全球航运的公平、包容与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于渔船安全的全球条约将于2027年生效</title><link>https://www.imo.org/en/MediaCentre/PressBriefings/pages/Cape-Town-Agreement-Global-treaty-fishing-vessel-safety-enter-into-force-2027.aspx</link><description>阿根廷于2026年2月24日由其驻英国大使马里亚纳·埃迪斯·普拉萨在伦敦国际海事组织总部正式提交加入《开普敦协定》的文件，该协定将在12个月后，即2027年2月生效。该协定旨在提升全球超过4.5万艘24米以上渔船的安全标准，以减少事故、改善渔民工作条件。目前已有28个国家加入，代表3,754艘符合要求的渔船。该协定是全球渔业安全体系的第四支柱，有助于减少海洋塑料污染。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>