<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 03:16:50 +0000</lastBuildDate><item><title>SMART-C 女性峰会赋能亚太地区海事专业人士</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2354.aspx</link><description>2025年10月21日，来自亚洲和太平洋地区的女性专业人士在韩国首尔参加了SMART-C女性会议，旨在推动海事领域女性赋权。该会议与2025年韩国海洋周（10月20日至22日）同期举行，由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合主办。会议聚焦于识别政策差距并制定策略以克服性别平等障碍。来自多个地区和国际组织的代表参与了讨论，并分享了培训项目成果及各国经验。会议强调了女性在海事行业领导力的重要性，并重申了国际海事组织对联合国可持续发展目标5（性别平等）的承诺。该项目由韩国资助，旨在通过针对性培训促进女性职业发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黑海沿岸国家加强《压载水管理公约》的执行力度</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2355.aspx</link><description>黑海沿岸国家正加强实施《2004年国际船舶压载水和沉积物管理公约》（BWM 2004），以防止有害水生生物通过船舶压载水传播。10月21日至23日，格鲁吉亚巴统举行的区域研讨会为建立统一的合规框架奠定了基础，旨在保护和恢复黑海海洋生态系统。来自格鲁吉亚、土耳其、摩尔多瓦和乌克兰的16名政府官员参加了会议，并完成了国际海事组织（IMO）的在线课程及前期调查，以适应地区需求。会议讨论了风险评估、应急计划及各国合作，强调了船旗国、港口国和沿海国的角色。此次研讨会是IMO“综合技术合作计划”（ITCP）的一部分，未来将推动能力建设，强化黑海国家对海洋生态保护的承诺。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在WISTA国际会议上，性别平等和去碳化成为重点议题。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2356.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）参加了2024年10月20日至24日在西班牙巴塞罗那举行的WISTA国际年度大会及会议，主题为“推动航运与贸易的未来：动荡时代的全球能源”。性别平等是会议的核心议题之一，体现了IMO与WISTA国际在促进航运业多样性和领导力方面的持续合作。IMO秘书长多明戈斯参与了关于脱碳对航运、邮轮和能源行业影响的圆桌会议，并与美国俱乐部首席执行官伊阿诺女士进行了闭门对话，强调政府、船东和创新者之间合作的重要性。此外，IMO副规划与项目主任普罗克特女士指出数据驱动的举措对于制定包容性政策至关重要。此次会议还发布了第二份IMO-WISTA女性航运调查报告，显示女性在航运业中的比例仍较低，仅占19%。IMO通过多项倡议加强性别代表性，致力于提升全球航运界的性别平等与机会</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>菲律宾加强海上安全和电子航行能力</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2357.aspx</link><description>为提升国家数字海事服务能力并加强海上安全，菲律宾海事专业人员参加了“SMART-C交通S-100研讨会”，该活动于2025年韩国海事周期间在韩国首尔举行。此次研讨会由国际海事组织（IMO）和韩国海洋与渔业部联合举办，聚焦S-100通用海道数据模型及其在电子航海中的应用，旨在提升航行安全与效率。来自菲律宾的16名海事官员参与培训，学习国际最佳实践，推动从S-57向S-100标准的过渡。此次活动标志着菲律宾迈向电子航海的重要一步，有助于增强跨部门协作与区域合作，促进更安全、高效和可持续的海上运营。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>拉丁美洲和加勒比地区首次海上技术研讨会在利马举行</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2358.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）与拉丁美洲和加勒比海事主管机构区域合作组织（ROCRAM）于10月20日至21日在秘鲁利马共同举办了首届区域性技术研讨会。此次会议在ROCRAM第24届常规会议期间举行，由秘鲁政府通过秘鲁海军主办，旨在加强技术能力、促进区域合作并推动IMO公约的实施。秘鲁海军总司令阿尔米兰特·费德里科·哈维尔·布拉沃·德鲁埃达·德尔加多强调了区域合作的重要性，IMO拉美及加勒比地区负责人卡洛斯·萨尔加多重申了对2026-2027年及以后区域优先事项的支持。研讨会讨论了多项议题，并提出了联合行动方案，标志着IMO在该地区合作的新里程碑。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚太地区采取措施加强海上监管合规性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2360.aspx</link><description>2025年韩国海事周在釜山举行期间，来自亚洲和太平洋地区的海事官员和专家召开区域研讨会，探讨加强遵守国际海事组织（IMO）关键文件的措施。此次会议由IMO的SMART-C领导项目及SMART-C温室气体项目联合韩国海洋与渔业部举办。会上，IMO官员强调了区域合作与同行学习的重要性，以确保合规进展可持续、可扩展。菲律宾、越南、汤加和瓦努阿图等SMART-C项目试点国家分享了提升本国能力的最佳实践，包括开发数字工具和开展区域培训计划。会议还讨论了如何通过技术转让、政策协调和国际合作推动减排目标。该活动促进了区域间的学习与合作，助力构建更安全、低碳的航运业。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南为国家海洋脱碳行动计划奠定基础</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2361.aspx</link><description>越南正在加速制定《国家海洋脱碳行动计划》（NAP），该项目由“SMART-C GHG”项目提供支持。10月23日至24日，越南河内举行了启动研讨会，汇集了国内关键利益相关方，以确保海运业与2023年国际海事组织（IMO）温室气体战略相一致。此次会议由越南海事局（VIMAWA）主办，世界海事大学（WMU）提供技术支持。该计划旨在收集和分析国家海运排放数据，并推动亚洲地区的脱碳进程。研讨会强调了加强数据系统、协调政策的重要性，明确了未来行动方向。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>世界海事大学庆祝2025届毕业班</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2362.aspx</link><description>世界海事大学（WMU）于11月1日在瑞典马尔默举行了2025届毕业典礼，表彰新一代海洋与海洋领域领导者。该届毕业生成为全球超过6,600名校友中的一员，分布在171个国家，其中75%以上在毕业一年内晋升至高级职位。国际海事组织秘书长、WMU校长阿伦西奥·多明戈斯在致辞中祝贺毕业生，并感谢瑞典政府和马尔默市政府长期以来的支持。他鼓励毕业生利用全球网络，以合作精神应对挑战，为海洋和航运业的可持续未来贡献力量。此次毕业典礼共有来自53个国家的125名毕业生参加，标志着WMU历史上首次实现男女学生人数相等。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>太平洋国家将统一压载水管理程序</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2363.aspx</link><description>太平洋沿岸国家正携手合作，通过更有效的船舶压载水管理来保护海洋生态系统免受外来水生物种的侵害。10月28日至31日，在斐济纳迪举行的区域研讨会和专家会议汇聚了来自12个国家的30多名代表，共同推进《压载水管理公约》的实施。该公约旨在防止有害水生生物和病原体的传播，保障太平洋地区的生物多样性和民生。澳大利亚政府通过与国际海事组织（IMO）及澳大利亚海事安全局（AMSA）的合作，为此次会议提供了支持。随着瓦努阿图最近批准该公约，所罗门群岛也宣布将在即将召开的IMO大会期间提交加入文件，表明该地区对公约的支持持续增强。此次会议还特别关注性别平等，太平洋女性海事协会的代表分享了促进女性参与和性别视角的经验。此次会议由斐济政府主办，得到了太平洋区域环境规划署</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>