<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>国际海事组织 RSS</title><link>https://www.imo.org</link><description>由自定义爬虫抓取的国际海事组织最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 03:06:39 +0000</lastBuildDate><item><title>第一位SMART-C女性学者开始在世界海事大学攻读硕士学位</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2315.aspx</link><description>菲律宾海事专业人士鲁宾娜·塞拉诺·巴多伊（Rubina Serrano Badoy）是首位通过国际海事组织与韩国“SMART-C女性项目”获得奖学金的女性，她即将前往瑞典马尔默的世界海事大学（WMU）攻读硕士学位。巴多伊目前是菲律宾海事局（MARINA）海洋运输环境与能源发展司负责人，2024年完成了“SMART-C女性培训计划”。该项目由韩国资助，旨在通过能力建设促进亚太地区五个太平洋国家和五个亚洲国家的性别平等。该计划为女性提供全面培训、全额奖学金及国际交流机会，助力其职业发展。2025年培训将包括来自五国的学员，完成线下培训后可申请奖学金继续深造。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年开放房屋节期间，伦敦唯一一家联合国机构总部将对外开放。</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2316.aspx</link><description>国际海事组织（IMO）位于泰晤士河畔，是联合国专门机构，负责全球航运安全、船舶污染预防等事务。其总部建筑于1983年由伊丽莎白二世女王正式启用，2008年经过翻新后由王室成员重新开放。在伦敦一年一度的“开放日”活动中，公众可参观该建筑，了解其历史与职能，并有机会与秘书长阿伦西奥·多明格斯会面。活动期间，游客可参观会议厅、船模展览及海洋文物，欣赏伦敦市区美景。此次开放不仅展示了IMO的重要作用，也增强了公众对国际航运规则和环境保护的认知。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>支持海员——促进多样性</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2318.aspx</link><description>本次国际会议以“无人被遗弃：海员在商业、冲突与变革中的处境”为主题，于9月1日至3日在菲律宾马尼拉举行，聚焦海员的人权、安全和福祉。国际海事组织（IMO）女性海事项目负责人玛丽亚娜·诺塞蒂出席并强调了性别平等的重要性，介绍了IMO在支持女性赋权方面的举措，包括性别专项奖学金、为发展中国家女性提供的技术培训以及专业网络建设。会议通过了《马尼拉海员人权、安全与福祉宣言》，呼吁各国政府、船东和国际组织加强合作，保障海员权益，确保全球航运的可持续发展。此次会议凸显了海员在全球供应链中的关键作用及其对实现可持续发展目标的意义。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>泰国迈出海事单一窗口的下一步举措</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2323.aspx</link><description>泰国海洋部门召集国内主要海运利益相关方，旨在通过建立中央海运单一窗口（MSW）系统推进国家海运数字化进程。8月25日至29日，由国际海事组织（IMO）和泰国海洋部门联合主办的全国多利益相关方研讨会于曼谷举行，重点讨论MSW的认知及实施关键步骤。自2024年1月1日起，所有IMO成员国必须使用单一数字平台进行船舶靠港时的信息收集与交换，以提升全球航运效率。来自政府机构、港口、海关、移民局等50余名代表参与会议，探讨海运数字化的国际规则及挑战，推动泰国在数字化时代的航运发展。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>墨西哥提升能力以应对生物污损，保护海洋</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2321.aspx</link><description>墨西哥的海洋利益相关者通过使用创新技术，获得了评估和管理船体生物污损的新技能，以保护海洋环境并提高船舶效率。2025年8月27日至29日，在墨西哥曼萨尼约举行的研讨会上，国际海事组织（IMO）与加勒比海技术合作中心联合举办，超过60名来自政府机构、港口、私营部门、学术界和民间社会的代表接受了培训。研讨会探讨了可持续海洋行动的融资方案，并展示了先进的水下检查技术。墨西哥海军将推广IMO的生物污损指南，并发布相关国家文件。该研讨会是IMO-Norad TEST生物污损项目的一部分，未来将在马达加斯加、厄瓜多尔和斐济举行类似活动。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未来燃料与技术中心：探索最新海洋燃料与创新技术</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2319.aspx</link><description>该新闻介绍了国际海事组织（IMO）与韩国政府合作推出的“未来燃料与技术在线信息中心”更新情况。该平台提供关于减少航运排放的最新数据和全球见解，涵盖多种新型燃料和技术的可持续性和可扩展性。网站新增了实时数据流和更友好的界面，免费向公众开放。平台还包含关于IMO气候行动合作项目的新闻，如GHG-SMART、GreenVoyage 2050和Next-GEN等，并提供即将举行的“船上碳捕获与储存系统技术研讨会”信息。该平台旨在帮助利益相关者更好地了解航运业能源转型。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>厄瓜多尔加强海洋安全治理</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2320.aspx</link><description>Ecuador于9月1日至5日在瓜亚基尔举办了一场国家研讨会，旨在提升其国家海上安全决策、政策制定与实施能力。此次会议聚焦国际海事组织（IMO）的“政府整体方法”框架，强调机构间协调与信息共享机制的重要性。来自政府各部门的28名代表参与了讨论，包括厄瓜多尔海事局代表。该活动针对海盗、恐怖主义和网络犯罪等全球性海上威胁，助力厄瓜多尔建立国家海上安全委员会、风险登记册及安全战略，从而加强其海上安全治理能力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克推进海洋安全法律框架</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2322.aspx</link><description>莫桑比克正在加强海上安全，通过在国际海事组织（IMO）的技术支持下，将国际海事安全公约纳入国内法律。9月1日至5日举行的法律审查研讨会，帮助交通和海洋事务部的工作人员将与港口安全相关的IMO文件本土化。重点支持《国际船舶和港口设施保安规则》（ISPS）和《国际海上人命安全公约》（SOLAS）第XI-2章的立法起草工作。此次会议是欧盟资助的东非和南部非洲及印度洋港口安全与航行安全项目的一部分，旨在推动符合2050年非洲一体化海洋战略的海上安全发展。该活动由莫桑比克交通运输机构负责人Simiááo Munguambe主持，共有26名来自多个部门的代表参与。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家启动新框架以提升区域海洋安全</title><link>https://www.imo.org/en/mediacentre/pages/WhatsNew-2324.aspx</link><description>2025年9月1日至4日，肯尼亚蒙巴萨举行了首届“达累斯萨拉姆协议/吉达修正案”（DCoC/JA）下的海上合作与协调工作组3次会议。来自印度洋西部和亚丁湾地区的21个签署国及15个合作伙伴组织共同制定了新的联合海上行动框架，旨在通过政策落实推动区域海上安全合作。该框架由肯尼亚海军主办，国际海事组织（IMO）等机构支持。丹麦海事大使尼古拉·鲁格强调，长期解决海上威胁应由地区国家主导。肯尼亚海军指挥官保罗·奥蒂诺表示，工作组将促进政策落地。各方认为，新框架有助于应对海盗、非法捕鱼及无人机攻击等挑战，提升区域海上安全能力。DCoC于2009年通过，旨在打击海盗和海上武装抢劫，后扩展至涵盖其他海洋犯罪。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>