<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:24:28 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が開催する採用試験の二次試験に向け、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。6月25日から7月2日まで、受験者からの質問を受け付け、7月4日まで回答を更新します。色覚異常や女性の適性、潜水士への進路など、さまざまな質問に対し、試験内容や授業内容について解説しています。航海科では地分航法やレーダー操作、機関科では船の保守や電気工学などの授業が行われます。この情報は、受験者の理解を深めるために提供されています。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や現場業務について理解を深めるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性、および各専攻の授業内容などが含まれます。回答は7月4日までに提供されますが、すべての質問に答えるとは限りません。この情報は、受験者にとって重要な参考となるものです。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁は、海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。6月25日から7月2日まで、受験者からの質問を受け付け、7月4日までに回答を更新する予定です。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、海事法などが学習されます。これらの教育は、海上保安官として必要な知識と技能を身につけるためのものです。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通与安全事项。此次开放日旨在吸引更多优秀人才加入海上保安队伍，提升公众对海保工作的了解。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二场开放日活动，面向高中生及大学生群体，提供校园介绍、模拟课程和设施参观等项目。活动需提前在线报名，并提供免费接驳巴士。此举旨在吸引潜在人才，增强社会对海上保安工作的认知与支持。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船つくしま”在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”在为期20天的远洋航行中抵达第五个停靠港口印度钦奈，受到印度海岸警卫队（ICG）的热烈欢迎。此次航行正值“潮岛”服役一周年，途中穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在钦奈期间，船员和实习生参加了ICG举办的交流活动，参观了ICG巡逻船和航空基地，加深了对印度海岸警卫工作的了解。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步促进了日印海上合作与友谊。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“オープンキャンパス”（开放日）活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名，截止日期为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和交通安排。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回“开放日”活动，面向高中生、大学生及其家属及具备入学资格者。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名，截止时间为8月6日。现场设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和交通安排。此次活动</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往北九州航空基地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步掌握了业务流程和制度设计。此次见学加深了学员对海上保安厅职责与使命的理解，是一次宝贵的实践学习机会。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安政策プログラム第10期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的职责态度和组织理念，加深对海上保安制度的理解。学员参观了教室、学生宿舍及吴总監部建筑，并在本馆廊下听取校长致辞，进一步提升了专业认知与使命感。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>