<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 12 Aug 2025 03:21:20 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任职考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的准备信息。在进入第二阶段考试前，考生需选择航海科或机关科。许多考生对课程内容和未来工作职责存在疑问。人事院通过问卷形式收集问题，并在7月4日前解答。例如，色觉异常者可同时申请两个专业；女性在航海科较多；潜水士或特殊救难队不强制要求专业；文系学生也可报考机关科。课程包括航海学、运用学、航海计器学、海洋气象学及海事法等，旨在为学员提供船舶操作所需的知识与技能。此次信息征集有助于考生更好地了解职业方向与学习内容。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的准备信息。在进入第二阶段考试前，考生需选择航海科或机关科。许多考生对课程内容和未来工作职责存在疑问。人事院通过问卷形式收集问题，并解答了如色觉异常、女性适合度、潜水士与特殊救难队的选拔条件、文科生能否适应机关科等问题。此外，还介绍了航海科的主要课程，如航海学基础、运用学基础、航海计器学等，旨在为学生提供船舶操作所需的知识和获取海技免状的基础。此次信息征集时间为6月25日至7月2日，回答将于7月4日前更新。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的说明会，旨在解答考生对航海科和机关科专业选择的疑问。考试进入第二阶段前，考生需选择专业方向，但许多考生对课程内容和实际工作尚不明确。此次说明会收集了包括色觉异常、性别适配性、潜水士及特殊救难队的入队条件、文科生是否适合机关科等问题，并逐一解答。课程内容涵盖航海学、船舶操作、气象学、海事法等，旨在为未来海上保安官提供必要的专业知识与技能。此次说明会有助于考生更好地了解职业发展方向，提升报考信心。（150字）</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动内容包括学校介绍、模拟课程、设施参观及食堂体验等。为方便参与者，将提供从吴站至学校的临时免费班车。活动当天需乘坐公共交通工具前往，禁止自驾，并注意防暑措施。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，已按要求仅提供中文版本。）</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>练习船“つくしま”号在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”结束了为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港，这是此次航行的第五个停靠地。在印度，船员们受到印度海岸警卫队（ICG）的热情欢迎。此次航行正值“潮岛”服役一周年，期间穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在钦奈期间，船员参加了ICG举办的交流活动，参观了ICG巡防舰和航空基地，并与ICG高层进行了友好会晤，进一步加深了双方合作与理解。此次访问促进了日印海上安全合作，展现了两国友好关系。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和携带现金。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海上安全工作的认知。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往北九州航空基地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取各部门负责人讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学增强了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了其专业素养。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，海上保安政策项目第十期学员前往北九州航空基地参观学习，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取讲解并积极提问，通过实地观察加深了对业务流程和制度的理解。此次活动提升了学员对海上保安厅职责与使命的认识，增强了专业素养，包括关门前的管制说明、现场问答及合影留念。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的工作态度和组织理念，加深对海上保安制度的理解。学员参观了教学场所、学生宿舍，并在吴地方总監部了解了本厅建筑及地下壕等设施。这次活动为学员提供了宝贵的实地学习机会，有助于提升其专业素养与使命感。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>