<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 03:05:04 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方强调维护多边主义和全球稳定的重要性，为未来合作奠定基础。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的重要影响力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系及国际局势展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席了会议。此次会谈旨在加强两国在政治、经济和安全领域的合作，并协调在乌克兰危机等国际问题上的立场。此次会晤体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系及国际局势展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈，强调两国将继续深化战略协作，推动构建新型国际关系。此次会晤发生在俄乌冲突持续、全球地缘政治紧张的背景下，旨在加强中俄合作，应对共同挑战。此次会谈体现了中俄关系的稳定发展及其在全球事务中的重要影响力。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>目前尚未提供具体内容，因此无法生成摘要及翻译。请提供相关外交新闻内容以便进一步处理。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>背景信息：2024年5月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就双边关系、地区安全及国际局势交换意见。意义在于加强中俄战略协作，应对西方压力，推动多极化世界格局。  

中国与俄罗斯于2024年5月在莫斯科举行高级别外交会谈，中国外长王毅与俄外长拉夫罗夫就双边关系及国际事务深入交流。此次会晤旨在深化两国战略协作，共同应对外部挑战，推动全球多极化发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>量子开发小组第四次会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01642.html</link><description>2023年9月8日至9日，日本外务省次官赤堀健次在东京主持召开了第四次量子发展小组会议。澳大利亚、加拿大、丹麦、芬兰、法国、德国、荷兰、韩国、瑞典、瑞士、英国和美国等国代表出席会议。与会各方认识到量子技术对社会带来的重大变革性机遇，并强调其对经济安全和国家安全的深远影响。各方承诺加强合作，建立符合共同利益和价值观的韧性、安全且可信的量子生态系统。同时，支持加强与产业界、学术界和投资者的合作，以降低风险并推动创新。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>议会副大臣松本出席2025年《人类发展报告》日本发布会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01643.html</link><description>2025年《人类发展报告》日本发布会于9月9日在联合国大学举行，主题为“选择的议题：人工智能时代的人与可能性”，由联合国开发计划署、联合国大学和日本外务省联合主办。日本外务大臣政务次官松本久太出席活动。约280名专家、学生及来自非政府组织、国际机构和驻日使团的代表线上线下参与。松本表示，日本将在法治与人类安全框架下推动AI发展，助力实现可持续发展目标。论坛探讨了人工智能对人类发展的影响及实现包容性发展的路径。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在国际原子能机构（IAEA）框架下与向海洋排放ALPS处理水相关的补充措施（结果）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01646.html</link><description>2025年9月9日至10日，国际原子能机构（IAEA）官员及来自中国、新西兰、韩国、俄罗斯和瑞士的第三方实验室专家访问日本，对福岛第一核电站附近的海水进行采样，并在福岛县磐城市渔港选取了捕捞产品。这是继2024年10月及2025年2月、4月、6月以来的第五次相关任务。日本政府将继续与IAEA合作，以高度透明的方式向国际社会分享信息，增进国内外对核废水排放安全性的理解。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大萨斯喀彻温省省长斯科特·莫伊（Scott Moe）向外交事务国务部长藤井久之（FUJII Hisayuki）进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01647.html</link><description>2023年9月10日下午3点15分左右，日本外务大臣事务次官藤井久之接见了正在访日的加拿大萨斯喀彻温省省长斯科特·莫伊。双方就加强日加在能源、粮食安全及经济合作等领域的关系进行了交流，并表达了进一步深化合作的意愿。此次会晤体现了日本与加拿大在印太地区的重要战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨王国与泰国王国总边境委员会（新闻秘书木村俊博声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01648.html</link><description>日本欢迎柬埔寨和泰国于9月10日举行全体边界委员会会议，双方在建立东盟观察团、排雷及恢复跨境物流等方面取得进展，这是推动两国停火协议的重要成果。日本尊重各方为召开此次会议所作的努力，包括作为东盟主席的马来西亚在停火协议推进中的贡献。日本希望两国继续遵守停火协议，通过对话和平缓解紧张关系，认为两国保持良好合作对地区和平与稳定至关重要。日本将继续与其他国家协调，推动停火协议落实及局势缓和。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与奥地利共和国社会保障协定生效的外交函件交换</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01649.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会安全保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国派遣员工在对方国家工作时需双重缴纳养老金的问题，规定派遣期不超过五年的员工原则上仅适用派遣国的养老体系，并允许累计两国缴费年限以享受养老金权益。协定将减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对卡塔尔哈马斯领导人的以色列袭击（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01650.html</link><description>2023年9月9日（当地时间），以色列宣布对在卡塔尔多哈的哈马斯领导人实施了袭击。这一行动引发了国际社会的广泛关注，因为目前推动加沙停火和释放人质是当务之急。卡塔尔等国正积极进行外交努力，日本强烈谴责以色列的行动，认为此举破坏了停火谈判，威胁到卡塔尔的主权与安全，进而影响地区稳定。日本表示支持卡塔尔，并呼吁以色列立即重返谈判桌，以实现停火和释放人质。日本强调中东和平与稳定对其至关重要，呼吁各方避免任何可能破坏地区稳定的行动，并敦促各方缓和紧张局势。日本政府决心采取一切必要外交措施防止局势恶化，并确保在该地区日本公民的安全。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国副总理黎文勇大使向日本内阁官房长官桥本龙太郎进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/vn/pageite_000001_01263.html</link><description>9月10日下午4点55分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了越南社会主义共和国副总理黎成龙。双方就越南成立80周年表示祝贺，并提到大阪世博会期间越南国家日活动为推广越南提供了良好机会。黎成龙表示，越日关系将在半导体和数字化转型等新战略领域持续深化。桥本则提及朝鲜绑架日本人问题，呼吁越南理解与合作以尽快解决。此次会晤体现了两国在多领域加强合作的意愿。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日葡外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01651.html</link><description>2024年9月11日上午10点，日本外务大臣泉田毅与正在访问日本的葡萄牙外交部长保罗·兰盖尔举行会谈，持续约50分钟。会谈中，泉田对葡萄牙近期发生的山火及里斯本缆车事故表示关切，并强调日葡自16世纪以来的友好关系，希望在经济、安全和文化等领域深化合作。兰盖尔表示期待参与2025年大阪世博会，并愿与日本加强双边关系及国际事务合作。双方还提及去年签署的合作备忘录，强调在援助葡萄牙语国家方面的协作重要性，并同意就乌克兰、中东及东亚等国际问题保持沟通，包括对朝政策及绑架问题。此次会谈体现了日葡在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>