<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 03:15:15 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示欢迎访问日本的乌干达总理纳巴班贾，并希望进一步加强与在地区和平稳定中发挥重要作用的乌干达之间的合作。纳巴班贾表示感谢日本的支持，并期待更多日方投资。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办方的努力，并通过重建北方走廊的卡鲁马大桥项目促进区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾继续协助解决朝鲜绑架问题。

（字数：150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月16日，下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在日本出席2025年大阪世博会的乌干达总理纳巴班贾举行会谈。双方表达了进一步加强双边合作的愿望，桥本表示日本将支持乌干达在区域和平中的作用，并推动卡鲁马大桥重建项目以促进地区联通。纳巴班贾感谢日本的支持，并期待更多投资。此外，桥本请求乌干达协助解决朝鲜绑架问题。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在日本访问的乌干达总理纳巴班贾举行会谈。此次访问正值大阪-关西2025年世博会期间。双方讨论了加强日乌双边合作、促进地区和平稳定及区域联通等议题。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办方的工作，并推动北方走廊卡鲁马大桥重建项目。他还呼吁乌干达继续协助解决朝鲜绑架问题。纳巴班贾感谢日本的支持，并期待更多日方投资。此次会谈体现了日乌关系的持续深化。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在出席大阪世博会的乌干达总理纳巴班贾举行了会谈。双方讨论了加强日乌双边合作、促进地区和平稳定及支持乌干达在难民全球论坛中的角色等议题。桥本表示日本将继续支持乌干达在北方走廊重建卡鲁马大桥项目，并希望乌干达协助解决朝鲜绑架问题。纳巴班贾感谢日本的支持，并期待更多投资。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一的特别记者会（2025年9月25日，下午7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示，欢迎正在为参加2025年大阪世博会访问日本的乌干达总理纳班贾。双方讨论了加强双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本表示，日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办国的努力，并通过重建北方走廊卡鲁马大桥项目促进区域联通。此外，桥本还请求纳班贾继续协助解决朝鲜绑架问题。此次会谈体现了日乌两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月30日下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示，欢迎正在为参加2025年大阪世博会访问日本的乌干达总理纳巴班贾。双方讨论了加强日乌双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本表示，日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛共同主办国的努力，并通过重建北方走廊卡鲁马大桥项目促进区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾继续协助解决朝鲜绑架问题。此次会谈体现了日乌关系的深化及在地区事务中的合作意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊弘记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示欢迎访问日本的乌干达总理纳巴班贾。双方讨论了加强日乌双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本还提到日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办国的努力，并推动北部走廊卡鲁马大桥重建项目以促进区域联通。此外，桥本请求纳巴班贾继续协助解决朝鲜绑架问题。

（字数：150）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示欢迎访问日本的乌干达总理纳巴班贾。双方讨论了加强双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办国的努力，并推动北方走廊卡鲁马大桥重建项目以促进区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾协助解决朝鲜绑架问题。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在日本访问的乌干达总理纳巴班贾举行会谈。此次会谈正值2025年大阪世博会期间。双方讨论了加强日乌双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办方的工作，并推动北方走廊卡鲁马大桥重建项目以促进区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾继续支持解决朝鲜绑架问题。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在出席大阪世博会的乌干达总理纳巴班贾举行会谈。双方讨论了加强日乌双边合作、日本对乌干达的支持及投资等议题。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛联合主办方的工作，并推动北部走廊卡鲁马大桥重建项目以促进区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾协助解决朝鲜绑架问题。

（注：此为中文摘要，未包含英文内容）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本内阁官房长官桥本与乌干达共和国总理罗宾娜·纳巴班贾的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/afr/af2/ug/pageite_000001_00001.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳志与正在日本访问的乌干达总理纳巴班贾举行会谈。此次访问正值大阪-关西2025年世博会前夕。桥本表示希望进一步加强与乌干达的双边合作，以促进地区和平与稳定。纳巴班贾感谢日本的支持，并期待更多日方投资。桥本还表示，日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛共同主办国的努力，并通过重建北方走廊的卡鲁马大桥项目促进区域联通。此外，桥本请求纳巴班贾协助解决朝鲜绑架问题。

（150字）</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>根据全面计划达成协议以结束加沙冲突（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_00005.html</link><description>2025年10月8日，在美国总统特朗普的领导下，各方达成了第一阶段协议，旨在结束加沙冲突。日本对此表示欢迎，并呼吁停止以色列的单边行动，释放所有人质，实现持久停火，改善加沙的人道主义状况。日本赞赏美国、卡塔尔、埃及和土耳其等调解国的努力，敦促各方诚信履行协议。日本强调必须立即实施协议，结束加沙的悲剧性局势，并遵守国际法。日本将继续与相关国家合作，推动加沙的重建和人道主义状况改善，同时积极促进巴以两国方案的实现。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日海峰会会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/crb/ht/pageite_000001_01316.html</link><description>10月9日下午3点05分左右，日本首相岸田文雄与海地过渡总统委员会主席安东尼·弗朗克·洛朗·圣西尔举行会谈，此次会谈持续约35分钟。圣西尔正在日本参加2025年大阪世博会的海地国家日活动。岸田欢迎圣西尔首次访问日本，并希望此次访问能展示海地丰富的文化，吸引日本及世界的关注。双方同意海地应举行自由公正的选举，并讨论了东亚局势及对朝政策等议题。此次会谈体现了日海两国在地区稳定和国际事务上的合作意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本—韩国论坛成员向首相安倍晋三的拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pressite_000001_01727.html</link><description>10月9日下午4点左右，日本首相岸田文雄会见了日本-韩国论坛成员，该论坛由会长长嶋健三率领。此次会谈正值日韩关系正常化60周年之际，论坛主席长嶋健三汇报了第33届日韩论坛的讨论成果。岸田表示希望两国在各领域加强合作与交流，推动日韩关系稳定发展。此次会面体现了双方持续深化双边关系的意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务副大臣松本与芬兰共和国教育部长兼北欧合作部长阿德勒克鲁茨会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01728.html</link><description>10月10日上午10点30分，日本外务副大臣松本久太郎会见了正在访问日本的芬兰教育部长兼北欧合作部长安德斯·阿德勒克鲁茨。双方强调日芬两国是共享共同价值观的战略伙伴，希望在北极事务和北欧合作等领域加强协作。此次会谈体现了两国在多领域深化关系的意愿，进一步巩固了双边伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2024年底与联合国有关机构中的日本职员人数</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01729.html</link><description>截至2024年底，日本外务省统计显示，共有979名日本籍员工在44个联合国相关机构工作，其中女性占63.1%，达618人。其中有94人担任高级职务（D1及以上）。为提升日本人员数量和晋升机会，日本外务省将继续推动“初级专业官员”项目，派遣年轻专业人士赴国际组织，并在全球举办职业研讨会。此举旨在加强日本在国际事务中的参与度与影响力。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（10月10日下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对地震灾害向菲律宾中部提供的紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01730.html</link><description>2023年9月30日，菲律宾发生地震，造成72人死亡、6925人撤离，约67万人受影响。应菲律宾政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向菲律宾提供帐篷、毛毯、塑料布等紧急救援物资。此举体现了日菲两国的友好关系及日本对人道主义事务的关注，旨在帮助受灾民众应对灾害带来的困难。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为应对台风灾害向越南社会主义共和国提供紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01731.html</link><description>10月10日，应越南社会主义共和国政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向越南提供紧急救援物资，包括毛毯、水桶等，以应对台风造成的损害。此次台风从9月中下旬开始袭击越南，造成大量人员伤亡和财产损失。截至10月6日，已有67人死亡或失踪，172人受伤，超过65万人受灾，数千栋房屋被毁或受损。此举体现了日越两国之间的人道主义关怀与友好关系。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务大臣藤井出席二十国集团贸易和投资部长级会议（结果）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01732.html</link><description>10月9日至10日，日本外务大臣副大臣藤井久一与经济产业大臣副大臣小川雄平出席在南非格贝哈（原伊丽莎白港）举行的G20贸易与投资部长级会议。此次会议由南非主办，作为今年G20主席国。会议围绕三大主题展开讨论：贸易与包容性增长、绿色工业化与可持续发展、WTO改革与发展维度。藤井强调，日本重视WTO改革，呼吁推进决策机制、发展中国家地位、争端解决机制等议题，并支持非洲大陆自由贸易区（AfCFTA）的实施。他与多国代表及国际组织负责人进行了交流，推动全球贸易与投资合作。此次会议对促进全球经济稳定与发展具有重要意义。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>