<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 03:24:37 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日 下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。此次会谈是在第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间进行的。岩屋大臣表示，日本将继续支持乍得的发展与地区稳定，赞赏其在萨赫勒地区和乍得湖周边维护和平的努力。阿哈博部长感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD为非洲发展所做的贡献，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得国内选举及民主进程，以及日本对难民的人道援助，并期待日本企业在农业和能源领域拓展业务。此外，双方同意就朝鲜核问题、绑架问题及联合国安理会改革等议题加强协作。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与来日参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。岩屋表示，日本将继续支持乍得的发展与稳定，特别是在萨赫勒地区及乍得湖周边维持和平方面。阿哈博感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD所作的努力，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得近期选举及民主化进程，以及日本在难民援助方面的支持。此外，双方同意就朝鲜核问题、联合国安理会改革等议题加强协作。此次会谈体现了日乍两国在地区安全与发展上的紧密合作。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。此次会谈是在第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间进行的。岩屋大臣表示，日本将继续支持乍得的发展与稳定，特别是在萨赫勒地区和乍得湖周边维持和平与安全方面。阿哈博部长感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD对非洲发展的贡献，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得国内选举及民主化进程，以及日本在人道援助方面的支持。此外，双方同意在应对地区和国际挑战方面加强合作，包括朝鲜核问题、绑架问题及联合国安理会改革等议题。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与来访参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。会谈中，岩屋表示赞赏乍得在萨赫勒地区及乍得湖周边维护和平与稳定方面的作用，并承诺继续支持其发展。阿哈博感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD所作的努力，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得近期选举、民主化进程以及日本对难民的人道援助，并表达了在地区安全、联合国安理会改革等问题上加强合作的意愿。此次会谈体现了日乍两国在多领域深化关系的共同目标。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与来访参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。双方讨论了乍得在萨赫勒地区和乍得湖周边维护和平与稳定的作用，并肯定日本对乍得发展的支持。岩屋表示希望乍得推进国内对话与民主化进程，而阿哈博则感谢日本的支持，并期待日企在农业和能源领域拓展业务。双方还同意加强合作应对地区及国际挑战，包括朝鲜核问题、绑架问题及联合国安理会改革等议题。此次会谈体现了日乍两国深化友好关系与区域合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月30日 下午4点15分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00185.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与来访参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。双方讨论了乍得在萨赫勒地区及乍得湖周边维护和平与稳定的作用，以及日本对乍得发展的支持。岩屋表示希望乍得推进国内对话和民主化进程，同时感谢乍得对日本企业投资的欢迎态度。双方还就应对地区安全挑战、朝鲜核问题及联合国安理会改革等议题交换了意见，表达了加强双边合作的意愿。此次会谈体现了日乍两国在多领域深化关系的积极态度。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。此次会谈是在第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间进行的。岩屋大臣表示，日本将继续支持乍得的发展与稳定，特别是在撒赫勒地区和乍得湖周边地区。阿哈博部长感谢日本对乍得的友好接待，并希望加强双边合作。双方还讨论了乍得近期的选举进程及民主建设，以及日本在人道主义援助方面的贡献。此外，双方同意在应对地区和国际挑战方面加强合作，包括朝鲜问题及联合国安理会改革等议题。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。此次会谈是在第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间进行的。岩屋大臣表示，日本将继续支持乍得的发展与地区稳定，赞赏乍得在萨赫勒地区和乍得湖周边维护和平与稳定的贡献。阿哈博部长感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD所作的努力，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得国内选举及民主化进程，并表达了加强区域安全与国际合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与来访参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。双方讨论了乍得在萨赫勒地区和乍得湖周边维护和平与稳定的重要性，并肯定日本对乍得发展的支持。岩屋表示期待乍得国内对话顺利进行，推动民主化进程。阿哈博感谢日本的支持，并希望加强两国在农业和能源等领域的合作。双方还就应对地区和国际挑战，包括朝鲜核问题及联合国安理会改革等议题达成共识。此次会谈体现了日乍两国深化合作、共同促进地区稳定的意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长伊瓦（IWAYA）与乍得共和国总统府秘书长、部长马哈马特·阿哈迈德·阿尔哈博（Mahamat Ahmad ALHABO）的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01592.html</link><description>2023年8月22日上午9点，日本外务大臣岩屋毅与乍得总统府秘书长、内政部长马哈马特·阿哈博举行会谈。此次会晤是在第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间进行的。岩屋大臣强调了乍得在萨赫勒地区及乍得湖周边维护和平与稳定的重要性，并表示日本将继续支持其发展。阿哈博感谢日本的接待，并肯定日本通过TICAD所作的努力，希望进一步加强双边合作。双方还讨论了乍得近期选举、民主化进程及人道主义援助等议题，并同意在应对地区和国际挑战方面加强协作，包括对朝政策及联合国安理会改革等问题。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国难民署驻地运营助理高级专员马祖先生对外国事务副部长松本的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01217.html</link><description>2024年8月22日，日本外务副大臣松本弘一在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义合作、难民问题及与日本私营部门的合作进行了交流。松本表示，日本愿与联合国难民署共同推动“人道主义-发展-和平”联动机制，改善全球人道危机。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作。此次会晤体现了日本在国际人道事务中的积极角色。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克共和国“加强供应链的德尔加多省稳定化”共同议程倡议拟合作菜单的发布：</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/cap3/pageite_000001_01218.html</link><description>由于安全局势恶化，包括武装组织的袭击，非洲最大的液化天然气（LNG）项目自2021年起在莫桑比克北部的德尔加多角省暂停。为重启该项目，需加强当地安保并提供人道主义和发展援助。2023年11月日本与莫桑比克外长会谈中，日本外相上川周夫强调了该LNG项目的重要性，并与莫桑比克外长马卡莫共同承诺推动地区发展。2024年日本与莫桑比克首脑会晤中，两国领导人重申支持该省发展。此举旨在稳定局势、保障LNG项目运行，并促进莫桑比克公平可持续发展。日本将联合企业、国际组织等多方力量推进德尔加多角省建设。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河合作大使铃木英次访问马来西亚、柬埔寨和泰国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01594.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_01219.html</link><description>印度总理莫迪将于2025年8月29日至30日对日本进行为期两天的正式工作访问。日本首相岸田文雄将与莫迪举行会谈并共进工作晚宴，双方还将一同访问宫城县。日本政府热烈欢迎莫迪的到访，并希望此次访问进一步深化印日友谊与合作。这是莫迪第八次以总理身份访问日本，此次峰会也将是两国领导人第二次举行双边峰会。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）全体会议3</title><link>https://www.mofa.go.jp/af/af1/pageite_000001_00003.html</link><description>8月22日，日本前首相岸田文雄以代理共同主席身份出席在横滨太平洋会场举行的第九届东京非洲发展国际会议（TICAD9）第三次全体会议。他在会上表示，日本将利用本国企业的创新技术，积极解决社会问题并开发人力资源，与非洲共同建设不落一人社会。随后，加纳总统马哈马、联合国开发计划署副秘书长沙利·徐、世界银行西非及中非区域副总裁迪亚加纳以及肯尼亚总统鲁托等发表主题演讲，强调实现可持续未来需加强教育、健康、气候应对等领域的合作，并对日本在非洲的发展贡献表示肯定。此次会议凸显了日非深化合作的重要性。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务副大臣松本与红十字国际委员会副主席卡博尼耶的会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01220.html</link><description>2023年8月22日下午3点左右，日本外务副大臣松本孝治在横滨与正在出席第九届东京非洲发展国际会议（TICAD9）的红十字会与红新月会国际联合会副主席吉勒斯·卡博尼耶举行会谈。双方讨论了日本与红十字会的合作关系及全球人道主义局势，松本孝治表达了对红十字会工作人员在危机前线努力的敬意，并希望继续加强合作。卡博尼耶则感谢日本长期以来的支持，并期待未来合作更加紧密。双方还就国际人道援助及遵守国际人道法的重要性达成共识。此次会谈体现了日本在国际人道事务中的积极角色。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）闭幕式</title><link>https://www.mofa.go.jp/af/af1/pageite_000001_00004.html</link><description>2024年8月22日，日本首相岸田文雄出席了在横滨太平洋会馆举行的第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）闭幕式。此次会议持续约40分钟，共有49个非洲国家参与。期间，岸田与34个国家及国际组织的代表团负责人举行会谈，外务大臣岩屋毅也与30个国家及区域组织代表进行了交流。岸田在开幕式上强调，日本与非洲应共同应对挑战，深化合作。会议最终通过了《2025年横滨宣言》，标志着日非伙伴关系迈向新阶段。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-韩国首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01221.html</link><description>2024年8月23日下午4点55分，日本首相岸田文雄与韩国总统尹锡悦在东京举行峰会。这是自1965年日韩关系正常化以来，韩国总统首次将日本作为上任后的首个双边访问目的地。双方就未来以稳定和面向未来的方式发展日韩关系达成一致，并同意加强安全与经济合作，特别是在日韩美三方框架下。双方还讨论了朝鲜半岛局势，重申将共同努力推动朝鲜完全无核化，并强调解决绑架问题的重要性。此次会谈标志着两国“穿梭外交”的启动，有助于增进互信与合作。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01222.html</link><description>2023年8月23日下午5点左右，日本首相夫人石破由美与正在访日的韩国第一夫人金惠景举行会谈。双方在轻松友好的氛围中交流了两国文化及民间交流议题，并共同参与了日本“水引”和韩国“麻德布普”传统手工艺体验活动，增进了彼此了解与友谊。此次会面体现了日韩两国在人文交流方面的积极互动，有助于推动双边关系发展。</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>