<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 04:21:29 +0000</lastBuildDate><item><title>我国大陆架延伸作出贡献的海洋调查船被命名为海底地形！～日本提出的海底地形名称在国际会议上获得批准～</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1279.html</link><description>日本在国际海底地形命名会议上成功推动了9个海底地形名称获得批准，这些名称来源于参与大陆架调查的海洋调查船“拓洋”等船只的名称。此次会议由国际海道测量组织（IHO）和联合国教科文组织（UNESCO）下属的海底地名小委员会（SCUFN）共同主办，于2025年11月在印度尼西亚巴厘岛召开，结果于2026年1月公布。这些名称将被收录于《国际海底地形名称集》，有助于提升日本地名的国际认可度，并为其大陆架延伸申请提供数据支持。此次成果对日本的海洋权益和资源开发具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从空中拍摄到！小笠原诸岛海中的喀斯特地形——详细解析大规模沉水喀斯特地形及国内第三例的发现</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1280.html</link><description>2026年1月29日，日本海上保安厅通过航空激光测量，在小笠原诸岛的南岛和母岛附近发现了国内第三处大规模的沉水喀斯特地形。在南岛周边发现了连续分布的“沉水地穴”凹地地形，而母岛周边则首次确认存在沉水喀斯特地貌。这些地形对船舶航行安全至关重要，未来将被纳入海图以提升航行安全性。这一发现也为小笠原诸岛的世界自然遗产增添了科学价值与魅力。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与越南海上警察开展联合训练 ～双方机构的巡逻船协同进行反海盗训练！～</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1282.html</link><description>摘要：2026年1月21日，日本海上保安厅的巡逻船“秋津岛”在越南中部海域与越南海上警察（VCG）开展了打击海盗的联合训练。此次训练模拟了商船遭海盗袭击的情景，双方通过信息共享和联合行动，成功实施了对疑似海盗船只的拦截与压制。此次合作加强了日越两国在印度太平洋地区的海上安全协作，有助于维护基于法治的开放海洋秩序。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>完成护航任务的巡逻舰“秋津岛”返港！</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1281.html</link><description>事件的背景是日本海上保安厅为加强应对海盗的能力，派遣巡视船“秋津岛”前往东南亚海域执行任务。涉及人员包括日本海上保安厅总务部参事官高桥，以及“秋津岛”号的舰上干部，还有越南海上警察（VCG）和越南海上搜救协调中心（VMRCC）的相关官员。事件发生于东南亚海域，具体包括监视海盗、信息收集、对越南方面的访问及联合训练等行动。此次任务体现了日本在维护国际海洋秩序和促进区域安全合作方面的重要作用。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海上保安大学校及海上保安学校学生录用考试申请受理开始及体能检查标准修订事宜</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1283.html</link><description>2016年2月2日，日本海上保安厅宣布开始接受将于令和8年（即2016年）10月入学的海上保安学校学生以及令和9年（即2017年）4月入学的海上保安官采用考试的申请。此次考试对体能测试标准进行了调整，特别是“反复横跳”和“仰卧起坐”项目分为“第一等级”和“第二等级”两个级别。考生必须同时达到两项指标才能合格，旨在提高选拔标准，确保候选人具备足够的体能以胜任海上保安工作。此次改革对于提升海上保安人员的素质具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>六管海安全通信2026年2月号</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/06kanku/kinkyu/0600_20260128145958455_JA_199_EME.html</link><description>2026年1月28日，日本第六管区海上保安本部发布了一则安全通告，内容主要针对本月休闲船只的机械故障问题。该通告涉及濑户内海和宇和海海域，旨在提醒船主注意机械设备的维护，以防止故障发生。事件涉及海上安全管理部门及游艇用户，强调了船舶安全的重要性，对提升海上航行安全具有积极意义。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>射爆击（鹿岛滩东北方）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20260201163844732_JA_199_EME.html</link><description>2026年2月2日至28日，日本自卫队将在本州东岸鹿岛滩以北的海域进行航空机射击训练，时间为每天7点至17点，不包括周末和节假日。训练区域由五个坐标点围成，附近航行的船舶需特别注意。此次训练由第三管区海上保安本部发布，旨在确保军事演习的安全进行，并提醒民众和船只保持警惕。</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>