<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 07:30:25 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二期“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目总额达1亿7800万日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员能力，未来将继续支持他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于推动所罗门群岛发展，并加强日所友好关系。此项目符合日本在太平洋岛国领导人会议（PALM10）上提出的“以人为本的发展”优先领域，体现了日本对太平洋地区持续支持的承诺。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月15日下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二批次“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目总额达1.78亿日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员的素质，未来将继续支持他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于推动所罗门群岛的发展，并加强日所两国友好关系。此项目符合日本在太平洋岛国领导人会议（PALM10）上提出的“以人为本的发展”优先领域，体现了日本对太平洋地区持续发展的支持。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二批次“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目总额达1亿7800万日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员的素质，未来将继续资助他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于解决所罗门群岛的发展问题，并加强日所两国友好关系。此项目符合日本在太平洋岛国领导人会议（PALM10）上提出的“以人为本的发展”优先合作领域。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月22日，上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二批次“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目总额达1.78亿日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员的素质，未来将继续资助他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于解决所罗门群岛的发展问题，并加强日所两国友好关系。此项目符合日本在太平洋岛国领导人会议（PALM10）上提出的“以人为本的发展”优先领域，体现了日本对太平洋地区持续支持的承诺。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二期“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目资金总额达1.78亿日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员的素质，未来将继续支持他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于推动所罗门群岛的发展，并加强日所两国友好关系。此外，日本在2024年7月18日举行的第十届太平洋岛国领导人会议（PALM10）上宣布将“以人为本的发展”作为合作重点，该项目正是对此的积极响应。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于向所罗门群岛提供支持以加强人力资源开发的签署与交换备忘录（赠款援助“人力资源开发奖学金项目”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01494.html</link><description>2024年7月29日，在所罗门群岛首都霍尼亚拉，日本驻所罗门群岛大使竹内圭一与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·阿戈瓦卡签署并交换了第二批次“人力资源开发奖学金项目”文件，该项目总额达1.78亿日元。该计划旨在提升所罗门群岛政府机构的行政能力和青年官员的素质，未来将继续支持他们赴日本攻读硕士学位。此举有助于解决所罗门群岛的发展问题，并增进日所两国友好关系。此项目符合日本在太平洋岛国领导人会议（PALM10）上提出的“以人为本的发展”优先领域。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>经合组织秘书长马蒂亚斯·科芒先生的贺信  
外交大臣岩屋毅致函</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01495.html</link><description>2024年7月25日，日本外务大臣泉田义久向经济合作与发展组织（OECD）秘书长马蒂亚斯·科曼纳发去贺信，祝贺其连任。他在信中表示，支持印尼和泰国获得OECD候选成员国地位是加强OECD与东南亚关系的重要一步，并承诺继续支持两国加入进程。同时，他请求科曼纳继续支持日本人员在OECD的参与。此次表态体现了日本在国际经济合作中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>牙买加外交和外贸部长将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01496.html</link><description>牙买加外交与外贸部长卡米娜·约翰逊-史密斯将于8月5日至8日作为日本政府的官方客人访问日本，参加8月6日在大阪、关西举办的世博会国庆活动。访问期间，她将与日本外务大臣瓦井健三郎举行会谈。此次访问旨在进一步加强日牙两国之间的友好关系。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加蓬共和国政府副总统巴罗·尚布里埃与外务大臣岩井的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01497.html</link><description>7月29日下午2点，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并肯定日本在卫生、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示希望日本企业在基础设施、能源、矿产和木材等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换意见，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其积极回应。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国日本杯冠军对外国事务副部长辉举行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01498.html</link><description>2024年7月29日下午3点35分左右，日本外务省议会副大臣埃里亚夫里亚女士接见了由美国“全国日本杯”优胜者组成的代表团。该代表团通过“架桥计划”受邀访问日本。埃里亚夫里亚表示，国家间的良好关系需通过多层次的人文交流来巩固，并希望此次访问能加深他们对日本的兴趣与了解，促进日美关系。代表团感谢邀请，并就日本政治、职业发展等问题向她提问。该计划旨在提升北美优秀青年对日本的认知与兴趣，培养其成为日本的支持者和专家。全国日本杯是美国高中生的日语知识竞赛，自1992年起由日本驻美大使馆与华盛顿日美协会共同举办。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南祖国阵线中央委员会主席杜文谦先生向日本内阁官房长官林芳正进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/vn/pageite_000001_01147.html</link><description>7月29日下午2点10分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了越南祖国阵线中央委员会主席杜文钱。会谈中，桥本对7月19日下龙湾旅游船事故中的遇难者及其家属表示哀悼，并表示将通过高层互访和交流，包括2025年大阪世博会，继续推进与越南的合作。杜文钱感谢慰问，并希望在“全面战略伙伴关系”框架下深化双边合作。此外，桥本提及日本公民被朝鲜绑架的问题，呼吁越南予以理解与协助。此次会晤体现了日越关系的持续发展及双方在多领域合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（7月29日下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就加强双边关系、深化经济合作及国际事务协调达成重要共识。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席会谈，强调两国在应对全球挑战中的战略协作。此次会晤旨在巩固中俄全面战略伙伴关系，推动构建更加公正合理的国际秩序。此举标志着两国在复杂国际局势下进一步强化互信与合作。  

近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就加强双边关系、深化经济合作及国际事务协调达成重要共识。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席会谈，强调两国在应对全球挑战中的战略协作。此次会晤旨在巩固中俄全面战略伙伴关系，推动构建更加公正合理的国际秩序。此举标志着两国在复杂国际局势下进一步强化互信与合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩井对华东、华北和东北地区暴雨造成的损失表示慰问的声明</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01499.html</link><description>2023年7月29日，日本外务大臣泉田义久就中国华东、华北和东北地区包括北京、河北在内的暴雨、洪水和山体滑坡灾害向中国外交部长王毅致慰问信，对遇难者及家属表示哀悼，对受灾民众表示同情，并祈愿失踪人员早日获救、灾区尽快恢复。此次事件凸显了国际社会在自然灾害面前的团结与互助精神。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01500.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣泉野文雄与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会议及工作晚宴，双方就日韩关系、地区安全等议题展开深入交流。两国均强调加强高层沟通的重要性，并共同关注朝鲜核导发展及朝俄军事合作等问题。双方还表达了对解决“绑架问题”的持续支持。此次会谈有助于巩固日韩关系及三方协作，对维护地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国全国日本杯比赛获奖者对日本首相夫人石破由子女士的拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/us/pageite_000001_01148.html</link><description>2024年7月29日下午1点55分左右，日本首相夫人石破茂子女士在东京接见了来自美国的十位全国日本杯竞赛优胜者。这些学生通过“桥计划”受邀访问日本，旨在增进他们对日本的了解。石破夫人欢迎他们的到来，并鼓励他们成为连接日美两国的“桥梁”。她还向学生们提问有关日本文化与地理的问题，气氛轻松愉快。随后，日本-美国华盛顿协会顾问高井弘之感谢日本政府的支持，学生们也分享了他们在日本的难忘经历。该计划旨在培养北美地区优秀青年对日本的兴趣和理解，促进他们成为日本的倡导者和专家。全国日本杯是美国高中生的日语知识竞赛，自1992年起由日本驻美大使馆与华盛顿日美协会联合举办。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>