<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 02:59:27 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。岩屋强调，面对全球多重危机，应寻求共识而非对抗，并推动共同责任。他介绍了日本在减灾、关键矿物和债务问题上的优先事项，表示将分享经验，助力非洲发展，并加强与联合国等国际组织的合作，以实现可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。岩屋强调，面对全球多重危机，应寻求共识而非对抗，并分享日本在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。他提到日本将加强与非洲及国际组织的合作，推动可持续发展。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人近藤俊弘记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席了会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多国危机背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调通过加强社会经济自主性、发展优质基础设施和数字领域合作来实现“高质量增长”，并提出在灾害风险降低、关键矿物供应链和债务问题上与南非及G20成员国协作。日本还表示将加强与非洲及国际组织的合作，推动可持续发展目标的实现。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣瓦井健茂出席了会议。此次会议吸引了G20成员国、受邀国家及国际组织代表参加。会议重点讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应寻求共识而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验，同时推动与非洲及国际组织的合作，以实现可持续发展目标。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多国危机背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年9月16日，下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣伊瓦亚健三出席了会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。伊瓦亚强调，日本重视通过人类安全原则解决贫困、灾害、疫情和气候变化等问题，并致力于推动“高质量增长”，加强经济和社会韧性。他还提到日本将与非洲加强合作，并支持G20债务重组进程，以促进可持续发展。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席了会议。此次会议吸引了G20成员国、受邀国家及国际组织代表参加。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应寻求共识而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验，同时支持非洲发展和与国际组织合作。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席了会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>南非总统任期第二轮二十国集团外长会议（摘要）</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/epc/pageite_000001_01302.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席了会议。此次会议吸引了G20成员国、受邀国家及国际组织代表参加。会议重点讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验，同时支持非洲发展和与联合国等国际组织的合作。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的出席联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）部长级会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01303.html</link><description>日本外务大臣岩屋毅在出席联合国大会期间，于9月26日（纽约当地时间25日）参加了支持联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）的部长级会议。此次会议由约旦、西班牙和巴西共同主持，联合国秘书长古特雷斯、联大主席巴尔博克及UNRWA专员拉扎里尼等均出席会议。岩屋毅表示，日本已持续70多年支持UNRWA，在援助巴勒斯坦难民方面发挥关键作用，并呼吁以色列立即结束加沙的人道主义危机，确保可持续的人道援助环境。他强调，日本将与国际社会合作，全力支持UNRWA的工作，帮助巴勒斯坦难民。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“巴勒斯坦权力机构财务可持续性紧急联盟”启动</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me1/palestine/pageite_000001_00003.html</link><description>2023年9月25日（日本时间9月26日），由包括日本在内的12个国家发起的“巴勒斯坦权力机构财政可持续性紧急联盟”正式成立，多国外长发表联合声明。该联盟旨在应对巴勒斯坦权力机构面临的严重财政危机，以稳定其财政、维持治理能力与安全秩序，保障地区稳定和“两国方案”的实现。声明呼吁以色列立即归还巴勒斯坦清关收入，并停止任何削弱巴勒斯坦政府的行为。联盟强调，支持巴勒斯坦政府是维护中东和平与安全的重要投资。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国安理会改革外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/unp/pageite_000001_00006.html</link><description>2024年9月25日，日本外务大臣泉野文雄在美国纽约主持了G4国家（日本、巴西、德国和印度）外长会议，讨论联合国安理会改革议题。此次会议持续约60分钟，旨在推动安理会改革进程，应对当前国际局势的不稳定。各国外长一致同意加强合作，推动形成统一改革方案，并寻求在本届会议中取得实质性成果。同时，G4国家重申支持彼此成为改革后安理会常任理事国。此次会议体现了G4国家在安理会改革问题上的团结与决心，对全球治理结构的未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>高级副部长阿卡霍里参加高层多利益相关方非正式会议，启动全球人工智能治理对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/isc/pagewe_000001_00258.html</link><description>2025年9月26日（当地时间，日本时间25日），日本外务省高级副大臣赤峰健次在第80届联合国大会高级别周期间举行的“全球人工智能对话启动高级别多方利益相关者非正式会议”上发表演讲。他强调了应对人工智能风险的重要性，并呼吁建立确保AI安全、可靠和可信的治理框架。赤峰提到，日本于2023年发起“广岛AI进程”，并领导国际努力。他还表示，日本将积极参与全球对话，与各国及多方利益相关者加强合作。此次会议旨在推动全球在人工智能领域的协作与发展。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阿卡霍里出席联合国安理会关于“人工智能与国际和平与安全”的高级别公开辩论会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01694.html</link><description>9月26日（当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤峰健三访问美国纽约，出席了联合国安理会关于“人工智能与国际和平安全”的高级别公开辩论会。该会议于9月24日至25日举行。赤峰在会上代表日本政府发表讲话，强调日本致力于通过兼顾人道主义和安全视角的平衡讨论，推动国际社会达成共识，构建合理的人工智能治理体系，以降低风险并实现“安全、可靠、值得信赖的人工智能”。此次发言体现了日本在全球人工智能治理中积极合作的态度。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日哥斯达黎加外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/cr/pageite_000001_00002.html</link><description>2023年9月26日上午9点06分（日本标准时间晚上10点06分），日本外务大臣岩屋角太郎在纽约出席联合国大会期间，与哥斯达黎加外交及宗教部长阿诺尔多·安德烈·蒂诺科举行会谈。此次会谈正值日哥两国建交90周年之际，双方表达了加强双边关系的意愿，并讨论了在国际事务中的合作。岩屋赞赏哥斯达黎加在人工智能治理和人道安全领域的贡献，同时支持其加入《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）的进程。双方还就东亚局势、对朝政策及日本与中美洲一体化体系（SICA）的合作交换了意见。此次会谈体现了日哥两国在多边事务中的紧密协作与共同价值观。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第14届促进《全面禁止核试验条约》（CTBT）生效会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/ac_d/pageite_000001_01305.html</link><description>2025年9月26日，日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了第14届《全面禁止核试验条约》（CTBT）促进生效会议并发表讲话。他强调，实现无核世界需要切实执行CTBT，禁止核试验并防止核武器的性能提升。他呼吁所有未签署国尽快签署和批准该条约，并加强核查机制和能力建设。会议吸引了多国代表及联合国官员参与，最终通过了呼吁尽快签署和批准CTBT的宣言，同时谴责朝鲜的核试验行为。CTBT自1996年开放签署以来，因未获全部44个关键国家批准而尚未生效。目前有187个签署国和178个批准国。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/th/pageite_000001_00004.html</link><description>2024年9月26日，日本外务大臣泉田毅访问美国参加联合国大会期间，与泰国外交部长西哈萨克·普安凯特科沃举行会谈。泉田对西哈萨克就任表示祝贺，并对泰柬军事冲突中的遇难者表示哀悼，希望两国继续遵守停火协议，通过对话缓解紧张局势。双方还讨论了深化日泰经济合作及人文交流，并支持泰国加入OECD进程。此次会谈体现了日泰作为全面战略伙伴关系的紧密合作。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日墨外长会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/mx/pageite_000001_00001.html</link><description>2023年9月26日，日本外务大臣泉野文雄在纽约出席联合国大会期间，与墨西哥外交部长胡安·拉蒙·德拉富恩特举行会谈。双方强调加强日墨两国作为友好国家和全球战略伙伴的关系，并特别关注在《日墨经济伙伴关系协定》和《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》框架下深化经济合作。此次会谈体现了两国在多边合作与经济互利方面的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>