<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 02:59:48 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>9月1日晚，日本外务大臣岩浪健三访问科威特期间，与科威特首相萨巴赫举行会谈。双方回顾了日科两国在能源、经济和高科技领域的合作，并表达了进一步加强双边关系的意愿。岩浪感谢科威特长期以来稳定供应原油，并希望在清洁能源领域深化合作。此外，双方确认将继续推进电力和水资源领域的合作，并就解除科威特对日本牛肉进口禁令的进展达成一致。此次会谈体现了日科两国在多领域持续合作的积极态势。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年8月6日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00064.html</link><description>9月1日晚10点35分（日本时间下午4点35分），日本外务大臣岩屋毅在访问科威特期间，向科威特首相萨巴赫殿下进行了礼节性拜访。双方讨论了两国在能源、经济和高科技等领域的合作，并表达了进一步加强日科全面战略伙伴关系的意愿。岩屋感谢科威特长期以来稳定供应原油，并希望在清洁能源领域深化合作。此外，双方还就电力与水资源政策对话及日本牛肉进口禁令解除进展交换了意见。此次会谈体现了日科两国在多领域持续合作的积极态度。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>9月1日晚10点35分（日本时间下午4点35分），日本外务大臣岩浪健三访问科威特期间，向科威特首相谢赫艾哈迈德·阿卜杜拉·萨巴赫进行了礼节性拜访。双方就加强日科在能源、经济和高科技等领域的合作交换了意见，并对科威特即将解除对日本牛肉的进口禁令表示欢迎。此次会谈体现了两国在多领域深化战略伙伴关系的意愿，有助于推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>9月1日晚上10点35分（日本时间下午4点35分），日本外务大臣岩屋毅在访问科威特期间，向科威特首相萨巴赫殿下进行了礼节性拜访。双方讨论了两国在能源、经济和高科技等领域的合作，并表达了进一步加强日科全面战略伙伴关系的意愿。岩屋感谢科威特长期以来稳定供应原油，并希望在清洁能源领域深化合作。此外，双方还就电力与水资源政策对话的进展及日本牛肉进口禁令有望解除表示欢迎，确认将继续推进相关程序。此次会晤体现了日科两国在多领域持续深化合作的积极意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科威特首相阿赫迈德·阿卜杜拉会见外务大臣岩井的礼貌性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_01241.html</link><description>9月1日晚10点35分（日本时间下午4点35分），日本外务大臣岩屋毅在访问科威特期间，向科威特首相萨巴赫殿下进行了礼节性拜访。双方讨论了在能源、经济和高科技等领域的双边合作，并表达了进一步加强日科全面战略伙伴关系的愿望。岩屋感谢科威特长期以来稳定供应原油，并希望在清洁能源领域展开合作。此外，双方还就电力与水资源政策对话的进展表示满意，并确认将继续推进相关合作。同时，双方确认将尽快完成解除日本牛肉进口禁令的程序。此次会谈体现了日科两国在多领域深化合作的积极意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长岩屋与卡塔尔外交部国务大臣苏丹·本·萨德·阿尔-穆莱基先生的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/qa/pageite_000001_00002.html</link><description>9月1日，日本外务大臣泉田毅在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与卡塔尔外交事务国务大臣萨德·穆拉基举行会谈。双方就加强双边战略伙伴关系、中东局势及伊朗、加沙和叙利亚等问题交换了意见。日本强调支持“两国方案”，并赞赏卡塔尔在地区稳定中的作用。双方表示将继续密切沟通，深化双边关系。此次会谈体现了日卡在地区事务上的协作意愿，有助于推动双方在多边框架下的合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿富汗东部地震（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01620.html</link><description>2025年9月1日（当地时间8月31日），阿富汗东部发生强烈地震，造成大量人员伤亡和严重财产损失。日本对此深感悲痛，向遇难者表示深切哀悼，并向遇难者家属及受灾民众表达同情。日本政府表示将继续支持阿富汗的人道主义救援工作，与阿富汗人民站在一起。此次事件凸显了国际社会对阿富汗人道危机的关注与援助决心。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日阿外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/om/pageite_000001_01242.html</link><description>2024年9月1日，日本外务大臣岩浪武史在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与阿曼外交大臣巴德·本·哈马德·阿尔布赛迪举行会谈。双方就地区和国际事务交换意见，包括伊朗和加沙局势。岩浪赞赏阿曼在缓解地区紧张局势中的作用，特别是其在伊核问题上的调解努力，并希望加强合作以解决相关问题。阿曼方面表示支持日本在中东的稳定努力，并强调解决巴以问题是实现地区稳定的前提。双方还讨论了印太地区的局势，同意加强沟通以和平应对挑战。此次会谈体现了日阿两国在地区安全与国际合作方面的密切协作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与巴林外长会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/bh/pageite_000001_01243.html</link><description>2023年9月1日，日本外务大臣泉野文雄在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与巴林外交大臣阿卜杜拉蒂夫·本·拉希德·扎亚尼举行简短会谈。双方表达了对日巴关系持续发展的积极态度，并同意通过高层互访及多层级对话进一步加强双边关系，特别是在2025年大阪世博会期间。此次会谈旨在深化两国在国际事务中的合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第二次日本与海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）外交部长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/pageite_000001_01244.html</link><description>9月1日，日本外务大臣伊waya健三在科威特出席第二届日海湾合作委员会（GCC）外长会议，会议持续约一小时。科威特外长阿卜杜拉·阿里·阿尔亚哈欢迎日本参与，并表示GCC愿加强与日本在各领域的合作。伊waya强调日海合作的重要性，提出在清洁能源、科技、农业等领域的合作意向，并支持“印度洋-非洲经济走廊倡议”。GCC秘书长表示双方在海洋安全和人文价值上有合作潜力，希望推进日海经贸协定谈判。会议还讨论中东局势及巴以问题，日本呼吁通过对话解决伊朗核问题，推动地区稳定。此次会议体现了日海关系的深化及多边合作的重视。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日科外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_00002.html</link><description>9月1日，日本外务大臣岩浪武史在访问科威特期间，与科威特外交大臣阿卜杜拉·阿里·亚哈亚举行会谈。双方讨论了在经济、科技、教育、医疗和旅游等领域的合作，并希望进一步加强日科双边关系。会谈还涉及国际事务协调、中东地区局势及伊朗核问题等议题。此次会谈体现了两国在多领域深化合作的意愿，以及在地区安全问题上的共识。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哥伦比亚共和国总统将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/sa/co/pageite_000001_01245.html</link><description>应日本政府邀请，哥伦比亚总统古斯塔沃·弗朗西斯科·佩特罗·乌雷戈将于9月4日至6日访问日本。期间，日本首相岸田文雄将与总统举行峰会。此次访问旨在深化日哥伦比亚两国间的友好关系，推动双边合作与交流。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与沙特阿拉伯外长通电话</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/sa/pageite_000001_00004.html</link><description>2024年9月2日，日本外务大臣泉田义久在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与因紧急公务无法参会的沙特外交大臣法赫德·本·费萨尔举行电话会谈。双方就伊朗、加沙和叙利亚等地区局势进行了深入交流，并一致认为应通过对话和平解决伊朗核问题，支持加沙的“两国方案”，强调尊重叙利亚主权。此次会谈体现了日沙两国在国际事务中的密切合作与共同立场。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>高级副外务大臣名冢宏之访问美国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01621.html</link><description>2023年9月2日，日本外务省次官中岛宏之在美国华盛顿特区与美国国务院政治事务副国务卿艾莉森·霍克举行会谈。双方就国际事务及日美在推动“自由开放印太”倡议方面的合作进行了深入交流。此次会谈体现了日美两国在地区安全与经济合作上的紧密关系，进一步巩固了双方在印太地区的战略协作。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>