<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 03:01:20 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣政务次官藤井英雄与英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大举行会谈。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调，欧洲大西洋地区与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年多后访问日本，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方表示希望在安全、国防及经济领域，包括CPTPP和维护开放贸易体系等方面深化合作。此次会谈进一步巩固了日英作为全球战略伙伴的关系。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月30日下午4点15分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00185.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井英雄会见了英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调欧洲大西洋与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年多后停靠日本，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方表示希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP、维护开放贸易体系和经济安全等。此次会谈进一步巩固了日英作为全球战略伙伴的关系。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井英雄与英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大举行会谈。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调，欧洲大西洋与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年后访问日本，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP、维护开放贸易体系和经济安全。会谈还重申日英为全球战略伙伴，将加强多领域合作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井英雄与英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大举行会谈。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调，欧洲大西洋地区与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年后来日停靠。双方表示希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP、维护开放贸易体系和经济安全等。会谈还重申了日英作为全球战略伙伴的关系，并同意加强多领域合作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井英雄与英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大举行会谈。此次会晤正值英国航母战斗群访问东京期间。藤井强调，欧洲大西洋地区与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年后来日停靠，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方还表示希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP、维护开放贸易体系和经济安全等。会谈重申了日英作为全球战略伙伴的关系，并同意加强多领域合作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井英雄会见了英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调欧洲大西洋与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次四年访日，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP、维护开放贸易体系和经济安全。亚历山大表示，今年3月举行的日英“经济2+2”会议意义重大，期待进一步推动双边经济合作。双方重申日英为全球战略伙伴，愿在多领域加强协作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务大臣藤井（FUJII）与英国大不列颠及北爱尔兰联合王国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大（Rt. Hon. Douglas Alexander MP）之间的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01614.html</link><description>2024年8月29日上午10点30分左右，日本外务大臣事务次官藤井久太郎与英国贸易政策与经济安全国务大臣道格拉斯·亚历山大举行会谈。此次会晤正值英国航母打击群访问东京期间。藤井强调，欧洲大西洋与印太地区的安全密不可分，并欢迎英国航母首次在四年后来日停靠，体现了英国对印太地区的坚定承诺。双方表示希望在安全、国防及经济领域深化合作，包括CPTPP和维护开放的国际贸易体系。会谈重申日英为全球战略伙伴，将加强多领域合作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>摩尔多瓦共和国总理多林·勒恰恩先生访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/seb/md/pageite_000001_01237.html</link><description>2025年8月30日至9月2日，摩尔多瓦总理多林·雷恰恩将访问日本，出席大阪-关西世博会的国庆活动。日本首相岸田文雄将与雷恰恩举行会谈。此次访问是雷恰恩首次访日，也是自2022年9月前总理纳塔莉娅·加夫里利察访日后，摩尔多瓦总理时隔三年再次访日。此举旨在深化两国双边关系。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日塞外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01615.html</link><description>2027年是日塞友好关系建立145周年，8月29日上午11点20分，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访日的塞尔维亚外长马尔科·德约里奇举行约40分钟的会谈。双方表达了加强经济合作、支持塞尔维亚加入欧盟的愿望，并就乌克兰危机、朝鲜核问题等国际议题交换了意见。此次会谈旨在深化双边关系并推动多领域合作。

2027年是日塞友好关系建立145周年，8月29日上午11点20分，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访日的塞尔维亚外长马尔科·德约里奇举行约40分钟的会谈。双方表达了加强经济合作、支持塞尔维亚加入欧盟的愿望，并就乌克兰危机、朝鲜核问题等国际议题交换了意见。此次会谈旨在深化双边关系</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚美尼亚总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ca_c/am/pageite_000001_01238.html</link><description>亚美尼亚总理帕希尼扬将于9月4日至5日作为日本政府的官方客人，出席在日本大阪举行的2025年世博会国庆活动。期间，日本首相岸田文雄将与帕希尼扬举行会谈，并为其举办工作午餐。此次访问是帕希尼扬首次访日，旨在进一步加强日亚两国友好关系。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第12次日澳外务与防卫部长级会谈（“2+2”）及日澳外长工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01616.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河合作大使铃木英夫访问马来西亚、柬埔寨王国和泰国王国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01617.html</link><description>日本驻湄公河合作大使铃木英夫于8月25日至29日访问了马来西亚、柬埔寨和泰国，旨在缓解两国间的紧张关系。他与马来西亚国家安全理事会负责人及国防部副部长会面，赞赏马来西亚作为2025年东盟主席国在促成柬泰停火协议中的领导作用，并表示愿加强与马来西亚的合作。在柬埔寨和泰国，他分别与高层官员会谈，强调柬泰关系对地区和平稳定的重要性，并支持双方落实停火协议。此次访问体现了日本在东南亚事务中的外交努力。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十三届日柬人权对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01618.html</link><description>第13次日柬人权对话于8月29日在柬埔寨金边举行。日本方面由外务省人权与国际和平稳定大使土室直弘主持，柬埔寨方面由外交与国际合作部副秘书长科索恩代表出席。双方就言论自由、集会结社自由、新闻媒体自由、信息获取权以及公正选举等议题交换了意见，并讨论了司法改革、法律援助、弱势群体权益保护及国际人权合作等事项。此次对话体现了两国在人权领域的持续合作与相互理解。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本政府与印度共和国政府关于联合核证机制的合作备忘录签署</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01619.html</link><description>2023年8月7日，日本驻印度大使大野圭一与印度环境、森林与气候变化部秘书坦米·库马尔在印度首都新德里签署了一份关于建立联合减排机制（JCM）的合作备忘录。该备忘录是8月29日日印峰会的成果之一。通过JCM，日本将协助印度减少温室气体排放，助力两国实现国家自主贡献目标，并推动全球脱碳进程。截至目前，日本已与31个国家建立了JCM，包括印度。这一机制旨在量化评估日本通过向发展中国家推广低碳技术所作出的减排贡献。根据《巴黎协定》，各国需每五年更新一次减排目标。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日印首脑会议及工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_00005.html</link><description>2024年9月29日，日本首相岸田文雄在东京与正在访问日本的印度总理莫迪举行峰会。双方发表了《日印年度峰会联合声明》和《日印十年联合愿景》，并举行了联合记者会。随后，双方还进行了约60分钟的工作晚宴。两国领导人高度评价了日印关系的发展，并一致认为应进一步加强在安全、经济、科技等领域的合作。双方同意深化“特别战略全球伙伴关系”，推动包括半导体、人工智能、氢能、高铁等在内的多项合作计划。此次峰会标志着日印关系迈向更高水平，对印太地区的和平与稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>