<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 03:16:15 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日 下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，多国代表包括国家元首和部长参加，讨论各国应对恐怖主义和极端主义威胁国际和平与稳定的举措及未来资金支持。赤堀代表日本强调，日本坚决反对任何形式的恐怖主义和极端主义，并持续与联合国及国际组织合作。他指出，日本致力于在印太地区和非洲等地区打击极端主义，并重视与GCERF的未来合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私部门捐款支持基层反极端主义项目，日本自2014年起已累计向菲律宾、加纳和印尼等国提供约920万美元资金。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊宏记者会（2025年9月3日 下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，多国代表包括国家元首和部长参加，讨论各国应对威胁国际和平与稳定的极端主义的努力及未来资金支持。赤堀代表日本强调，日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并持续与联合国及国际组织合作。他指出，日本致力于在印太地区和非洲等地区打击极端主义，并重视与GCERF的未来合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私部门筹资支持基层反极端主义项目，日本自2014年以来已累计捐款约920万美元。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月5日 下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，吸引了多国代表参与，包括国家元首和部长。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作支持社区层面的反极端主义项目。日本自2014年起已累计捐款约920万美元，支持菲律宾、加纳和印尼等国的相关项目。此次参会体现了日本在全球反恐合作中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，吸引了多国代表参加，包括国家元首和部长。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作支持社区层面的反极端主义项目。日本自2014年起已累计向菲律宾、加纳和印尼等国提供约920万美元资金。此次参会体现了日本在全球反恐合作中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，多国代表包括国家元首和部长参加，讨论各国应对恐怖主义和极端主义威胁的举措及未来资金支持。赤堀代表日本强调，日本坚决反对任何形式的恐怖主义与极端主义，并持续与联合国及国际组织合作。他指出，日本致力于在印太地区和非洲等区域打击极端主义，并重视与GCERF的合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作支持基层反极端主义项目，日本自2014年以来已累计捐款约920万美元。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健士出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资会议部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，吸引了多国代表参加，包括国家元首和部长。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公共和私营部门筹集资金，支持基层反极端主义项目。日本自2014年起已累计向菲律宾、加纳和印尼等国提供约920万美元援助，目前是该基金的董事会成员之一。此次参与体现了日本在全球反恐合作中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月16日下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤峰健一出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，吸引了多国代表参加，包括国家元首和部长。赤峰在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作支持社区层面的反极端主义项目。日本自2014年起已累计向菲律宾、加纳和印尼等国的项目提供约920万美元资金。此次参与体现了日本在全球反恐合作中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了全球反恐基金（GCERF）补资会议的部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，来自多国的代表，包括国家元首和部长参与讨论如何应对威胁国际和平与稳定的极端主义，并探讨未来对GCERF的资金支持。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作资助社区层面的反极端主义项目。日本自2014年起累计向菲律宾、加纳和印尼等国的项目捐款约920万美元。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，吸引了多国代表参与，包括国家元首和部长。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在支持社区层面的反极端主义项目，日本自成立以来一直是其董事会成员，并累计捐款约920万美元。此次会议旨在探讨各国应对极端主义的努力及未来资金支持。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月30日 下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，多国代表包括国家元首和部长参加。赤堀在会上强调日本坚决反对一切形式的恐怖主义和极端主义，并表示将继续与联合国及国际组织合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私合作支持基层反极端主义项目。日本自2014年起已累计向菲律宾、加纳和印尼等国提供约920万美元资金，作为董事会成员积极参与。此次会议凸显了国际社会在反恐领域的协作与责任。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>高级副部长阿卡霍里出席全球社区参与和韧性基金补资会议部长级会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/is_sc/pagewe_000001_00259.html</link><description>9月26日（纽约当地时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤堀健次郎出席了在纽约举行的全球反恐基金（GCERF）补资部长级会议。此次会议由德国和乍得政府共同主办，多国代表包括国家元首和部长参加，讨论各国应对恐怖主义和极端主义威胁国际和平与稳定的举措及未来资金支持。赤堀代表日本强调，日本坚决反对任何形式的恐怖主义和极端主义，并持续与联合国及其他国际组织合作。他指出，日本致力于在印太地区和非洲等地区打击极端主义，并重视与GCERF的未来合作。GCERF成立于2014年，旨在通过公私部门捐款支持基层反极端主义项目，日本自2014年以来已累计向菲律宾、加纳和印尼等国捐赠约920万美元。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副大臣松本孝治出席2025年全球庆典开幕式</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01697.html</link><description>2025年9月27日，日本外务副大臣松本弘一出席了在东京新宿住友大厦三角广场举行的“全球日本节2025”开幕式。他在致辞中提到第九届东京国际非洲发展会议（TICAD 9）的主题为“共同创造应对挑战的创新方案”，强调日本将利用自身技术与专长协助非洲解决各类问题。他还谈及俄乌冲突及中东局势，指出全球冲突加剧，日本需关注国际事务。此外，喜剧组合和ODA宣传角色的登场使现场气氛活跃。此次活动旨在推广日本的外交理念与国际合作成果。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日斯外长会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01699.html</link><description>2024年9月30日下午1点15分左右，日本外务大臣泉田义久与斯里兰卡外务部长维杰塔·赫拉特举行双边会谈。赫拉特是随斯里兰卡总统访问日本的官方嘉宾，此次访问旨在参加2025年大阪世博会。日本外务副大臣池内亚希子也出席了会议。双方讨论了加强安全合作、扩大“全面伙伴关系”以及无人机援助等议题，并表达了在印太地区推动自由开放秩序的共同意愿。此外，双方还就朝鲜问题及国际事务交换了意见。此次会谈体现了日斯两国在多领域深化合作的积极态度。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与安提瓜和巴布达外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01700.html</link><description>9月30日上午10点50分，日本外务大臣岩屋毅与来日参加2025年大阪世博会的安提瓜和巴布达外交部长埃弗里·保罗·切特·格林举行会谈。会谈中，岩屋感谢格林第三次访日，并肯定安提瓜和巴布达国家日在世博会上的成功举办。格林表示赞赏日本在各领域的合作，并希望加强双边关系。双方同意利用日本的技术与经验，推动小岛国应对脆弱性及可持续发展。此外，双方还就东亚局势交换意见，强调维护基于法治的自由开放国际秩序的重要性。此次会谈体现了日方对加强与发展中国家合作的重视。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝-日本议会友好小组主席道姆利·冯帕昌夫人及代表团对外国事务国务部长宫岛的拜访。</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/la/pageite_000001_01309.html</link><description>2024年9月30日，日本外务大臣政务次官宫地卓马会见了老挝-日本议会友好小组主席陶姆马拉·冯帕尚夫人及其代表团。此次会晤正值日老建交70周年之际，宫地对友好小组获得外务大臣表彰表示祝贺，并表示希望在“全面战略伙伴关系”框架下进一步加强双边合作。陶姆马拉感谢日本对老挝经济发展的支持，包括协助起草民法典，并希望继续深化两国友谊。此次会谈体现了日老两国在政治与法律领域的密切合作与友好关系。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01701.html</link><description>2023年9月中下旬，加拿大皇家海军“麦克斯·伯奈斯”号舰艇在日本周边海域开展监控和监视行动，重点针对与朝鲜籍船只进行的非法海上转运活动，这些行为违反了联合国安理会相关决议。这是自2018年以来该舰第十三次执行此类任务。日本支持这一行动，旨在确保国际社会有效落实相关决议，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地弃核及中远程导弹。日本也持续对涉嫌违规的船只进行情报收集，并与包括加拿大在内的国家和国际组织密切合作。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>马来西亚国家安全理事会总干事拿督努希瓦恩·本·扎因阿比丁阁下对伊瓦外务大臣的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01702.html</link><description>2023年9月30日下午3点10分左右，日本外务大臣岩浪健三郎会见了马来西亚国家安全理事会秘书长拉贾·努希尔万·扎因阿比丁。此次访问是应日本外务省邀请进行的。期间，努希尔万还与日本外务副大臣船越武、湄公河合作大使铃木英夫及东南亚事务部门负责人宫本信吾等进行了交流。双方讨论了双边关系及地区和国际议题，同意加强合作以促进区域稳定与繁荣，并支持东盟相关峰会。此外，双方还就柬埔寨与泰国边境局势交换意见，日本对马来西亚在最近停火协议中的领导作用表示赞赏，并同意共同努力推动协议落实，缓解紧张局势。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月30日下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的重要影响力。  

（摘要翻译：近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破佳子访问大韩民国</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01310.html</link><description>2025年9月30日，日本首相安倍晋三的夫人安倍昭惠随同丈夫访问韩国釜山，参与了韩国饮食文化体验活动。此前，她与首相一同向2001年在东京 Shin-Okubo 站为救一名日本男子而遇难的韩国人李秀贤献花。活动中，安倍昭惠亲手制作了传统韩式煎饼，并品尝了以松子为特色的韩餐，还与当地厨师交流了日韩饮食文化的异同。她表示，两国在重视季节和节庆的饮食文化上有诸多共通之处，并通过此次活动加深了对韩日文化亲缘关系的理解。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日韩首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01311.html</link><description>9月30日下午4点50分，日本首相岸田文雄在韩国釜山与韩国总统李明博举行峰会，会期约75分钟。此次会谈前，岸田向2001年在东京 Shin-Okubo 站为救一名日本人而遇难的李秀贤献花。双方就日韩关系、科技合作、安全事务及朝鲜问题等进行了深入交流，并同意加强合作，推动“穿梭外交”。两国还决定成立日韩科技合作委员会，探讨人工智能等领域的合作。此外，双方重申将加强战略沟通，共同应对地区安全挑战。此次会谈旨在深化双边关系，促进区域稳定。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>