<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:46:35 +0000</lastBuildDate><item><title>大阪世博会意大利馆举行日伊海岸警卫研讨会——在第四届世界海上保安机构长官级会议召开之前</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1230.html</link><description>摘要：第四届世界海上保安机构负责人会议将于2025年9月11日至12日在意大利罗马举行，这将是首次在海外举办。为提前营造氛围，8月8日，日本海上保安厅长官濑口良夫与意大利海岸警卫队副司令塞尔吉奥·迪阿尔多将在大阪世博会意大利馆举行日意联合研讨会。此次会议旨在加强国际海上保安合作，推动全球海事安全协作。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大渔业海洋部飞机首次参与北太平洋公海巡逻的观察员活动——为实现“自由开放的印度太平洋”而努力</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1229.html</link><description>2025年6月29日至30日，日本海上保安厅的一名官员首次以观察员身份参加了加拿大渔业与海洋部在北太平洋公海举行的联合巡逻行动。此次行动由加拿大渔业与海洋部的航空机和海岸警卫队破冰船协同执行，日本和韩国海洋警察厅共同参与，旨在加强国际协作与信息共享。此举有助于提升各国在公海航行船舶监管方面的合作水平，推动“自由开放的印太”愿景的实现，体现了日本在国际海洋事务中的积极态度。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大海岸警卫队破冰船首次抵达函馆港的交流活动——为实现“自由开放的印度太平洋”而努力</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1228.html</link><description>2025年7月9日，加拿大海岸警卫队的破冰船“萨尔·威尔弗里德·劳里埃号”首次抵达日本函馆港，并在此期间与函馆海上保安部开展了交流活动。包括船长拜访函馆海上保安部长、与日本巡视船“津轻号”相互访问以及展示海上遇险救助训练等内容。此次交流旨在加强日本与加拿大在海上安全领域的合作与互信。作为“自由开放印度太平洋”战略的一部分，日本海上保安厅持续推动与外国海上机构的合作关系。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>六管海安全通信2025年8月号</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/06kanku/kinkyu/0600_20250730165055035_JA_199_EME.html</link><description>2025年7月30日，日本第六管区海上保安本部发布了一则安全通告，内容主要关注水上摩托车的安全使用。该通告针对濑户内海和宇和海海域，强调了预防事故的四个关键要点。此次通告的发布旨在提高公众对水上摩托艇安全操作的意识，减少海上交通事故的发生，保障航行安全。这一措施对提升水域交通安全具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海啸第一级响应解除（和歌山县）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/05kanku/kinkyu/0500_20250730090838154_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月31日10点45分，日本和歌山县各港口根据港口条例法发布的海啸第一级警报被解除。该措施此前因可能发生地震而引发海啸风险而实施，但随着情况趋于稳定，海上保安部门决定取消预警。此次事件表明当地海域状况已恢复正常，未造成实际灾害，体现了日本海洋预警系统的及时性和有效性。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海啸第一级警报解除（大阪府、兵库县濑户内海沿岸、淡路岛南部、德岛县、高知县）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/05kanku/kinkyu/0500_20250730100654974_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月31日，日本第五管区海上保安本部宣布，此前因可能引发海啸而启动“津波第一体制”的大阪府、兵库县濑户内海沿岸、淡路岛南部以及德岛县、高知县各港口现已解除该机制。该措施是根据港口法规实施的紧急应对机制，旨在保障沿海地区的安全。此次解除表明相关海域未发生重大地震或海啸风险，港口运营秩序已恢复正常，对当地经济和居民生活具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>【更新】疏散建议解除</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/04kanku/kinkyu/0400_20250730104151680_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月31日上午10点45分，由于海啸警报解除，日本伊势湾、三河湾及周边地区的避难建议被取消。该措施由第四管区海上保安本部发布，涉及三重县南部及爱知县外海的港口。此次措施是针对此前可能发生的海啸风险所采取的预防性举措，其解除标志着当地海域的安全状况已恢复正常，对保障民众生命安全和港口正常运营具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“（请检查充气式气瓶！）海难预防卡第6号”的发布</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/04kanku/kinkyu/0400_20250725171733482_JA_199_EME.html</link><description>2025年7月25日，日本第四管区海上保安本部发布了令和7年度第6号海难防止卡，主题为“检查充气式气瓶”。该卡片旨在防止海上事故，此前发布的所有卡片均可在“海洋事故预防信息”栏目中查看。此次发布特别强调了对充气式气瓶进行定期检查，以确保海上活动的安全，并提高公众的海洋安全意识。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>更新：关于海啸的建议</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20250730093216395_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月30日18时30分，日本第三管区海上保安本部发布消息，称包括茨城、千叶、静冈等地区在内的多个海域已发布“海啸注意警报”。该警报覆盖范围广泛，涉及多个港口，如平潟港、千叶港、横须贺港等。根据港口规则，相关港口将发布劝告，船舶需密切关注具体通知，确保船员安全。此次预警表明日本沿海地区面临潜在的海啸风险，提醒民众和航运业者保持警惕，及时获取最新气象信息，以减少可能造成的灾害影响。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>【注意提醒】关于台风第9号接近引发的海上娱乐事故预防（第三管区海上保安本部）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20250728190934104_JA_199_EME.html</link><description>2025年7月28日，日本第三管区海上保安本部发布警报称，受第9号台风影响，关东及东海沿岸地区，包括伊豆诸岛在内，未来风力将增强，海浪和涌浪高度将上升，存在极大危险。相关部门提醒民众密切关注天气信息，避免靠近海域，暂停水上娱乐活动。此次预警旨在预防台风可能引发的海上事故，保障民众的生命安全。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北海道各港口海啸警告发布情况【信息更新】</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/01kanku/kinkyu/0100_20250730102821712_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月30日晚上8点45分，日本气象厅发布海啸信息，根据《港则法》第39条第4项，北海道多个港口如钏路、厚岸、根室等发布了海啸注意警报。此次预警涵盖了北海道太平洋沿岸东部、中部及西部的多个港口，具体措施和标准可通过相关链接查询。该事件对船舶航行安全具有重要意义，提醒航运人员密切关注海况变化，确保航行安全。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北海道太平洋东部及中部海啸警报发布情况</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/01kanku/kinkyu/0100_20250730091218503_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月30日上午8点37分，日本气象厅针对北海道太平洋东部及中部地区发布了海啸注意警报，提醒民众关注后续信息。此次警报未指定具体的海域和时间范围，也没有其他特别说明。该事件发生在北海道沿岸，主要影响当地居民和海上作业人员，显示出日本对自然灾害的持续警惕以及预警机制的有效运作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北海道各港口海啸警报解除</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/01kanku/kinkyu/0100_20250730103837993_JA_102_EME.html</link><description>2025年7月31日，在日本气象厅发布海啸预警信息后，根据《港口法》第39条第4项发出的多个北海道港口的劝告已被解除。受影响的港口包括鄂霍次克海沿岸以及北海道日本海沿岸北部的多个港口，如纹别港、小樽港、留萌港等。此次事件是由于海啸警报而采取的临时措施，随后随着警报的解除，相关港口恢复了正常运营。这一事件体现了日本在应对自然灾害时的快速反应机制，保障了沿海地区居民和船只的安全。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>