<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 03:05:04 +0000</lastBuildDate><item><title>MSP10期生学习旅行 海上自卫队</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的职责态度和组织理念。学员们参观了教室、学生宿舍，并在吴地方总監部了解了本厅建筑及地下壕。这次活动加深了学员对海上保安制度的理解，具有重要的教育意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>更新了毕业生的声音</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/voice/index.html</link><description>海上保安大学校の卒業生たちは、全国各地の海上保安本部や航空基地などで陸上勤務と現場業務を交互に経験し、キャリアを積んでいく。木村紗穂子さんは本庁で教育に関わり、馬場遼平さんは巡視艇の船長として乗組員を管理し、武良達弘さんは救難課で現場支援を担当。森南那子さんは消防機能を持つ巡視艇で救助活動を行い、一柳賢伸さんは潜水士として現場で活躍。横山悠人は領海警備の現場で責任を担い、池口香菜子と山田将椰は現場での経験を通じて責任感と誇りを深めた。彼らの経験は、日本の海を守るための多様な職務と教育の重要性を示している。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP十周年纪念研讨会“印度洋-太平洋地区海上执法与国际合作”举办通知（8月26日举行）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/information/20250812_MSP10thAnniv.html</link><description>2025年8月26日，为纪念海上保安政策（MSP）制度实施10周年，日本政策研究大学院大学（GRIPS）将举办主题为“印度太平洋地区海上执法与国际合作”的研讨会。活动将在GRIPS的想海楼大厅举行，并通过Zoom同步直播。JICA理事长田中明彦、GRIPS校长大田弘子及海上保安大学校长筒井直树将出席并致辞，联合国毒品和犯罪问题办公室代表David O’Connell将发表特别演讲。此次研讨会旨在探讨加强国际海上合作与执法的重要性，推动区域安全与稳定。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动结束！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC2_review.html</link><description>2025年第2次开放日活动圆满结束。此次活动首次采用“一对一”全程陪同方式，由在校学生或研修生为每组来访者提供讲解。活动包括介绍海上保安厅及海上保安大学校的概况、课程与训练内容、毕业后的工作职责及职业发展等。同时设有模拟课程，涵盖海上保安制度、下一代船舶燃料及船舶通信等内容。参观了模拟中心、发动机模拟器和潜水训练池等设施，并体验了校园食堂。尽管天气炎热，仍吸引了216人参与，活动取得圆满成功。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>吴市通讯上刊登了对学生们的采访文章！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/information/kuredekagayaku_kochi.html</link><description>2025年9月10日，《呉市政だより》刊登了一篇对河内悠华学生的采访文章，并在YouTube上发布了当天的视频。该事件发生在日本呉市，旨在展示当地学生在教育或社会活动中的表现。此次采访和视频发布有助于提升学生知名度，同时宣传地方教育成果。事件反映了地方政府对青年发展的重视，以及通过媒体传播促进社区交流的意图。

（注：原文内容为日文，涉及地方新闻及视频发布信息，因此摘要基于现有信息进行合理概括。）</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>我们将为国家一般职（高中毕业）第一次考试合格者举办业务说明会。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/recruitment/2025ippannshoku_kousotsu_orientation.html</link><description>日本で国家公務員一般職試験（高卒者試験）に合格した人々を対象に、海上保安大学校が業務説明会を開催します。この説明会では、先輩職員による大学校の概要説明、若手職員との座談会、施設見学が行われます。日時と場所は令和7年10月28日、広島県呉市で開催され、事前申し込みが必要です。このイベントは、将来の仕事内容や組織について理解を深めるためのものです。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>