<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 03:37:58 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2023年8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。他重申日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，以及推动经济可行性的努力，并表示将通过“和平繁荣走廊”等倡议继续支持巴勒斯坦。巴方感谢日本长期以来对两国方案的支持及人道援助。此次会晤体现了日本在巴以问题上的坚定立场及对地区稳定的关注。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并重申对巴勒斯坦作为主权国家的持续支持。他指出约旦河西岸定居点扩张违反国际法，呼吁推动巴勒斯坦改革及经济可行性。巴方感谢日本一贯支持两国方案及人道援助，同时提及加沙的人道危机及和平前景。此次会晤体现了日本在中东和平进程中的重要角色。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2023年8月14日，日本外务副大臣松本孝治访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其与以色列和平共处，促进地区稳定，并期待巴勒斯坦政府改革取得进展。他还提到日本将通过“和平繁荣走廊”等倡议，继续支持巴勒斯坦经济可行性和人道主义援助。巴方感谢日本一贯支持两国方案及对巴勒斯坦的帮助，并提及加沙的人道危机。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与支持。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2023年8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其能与以色列和平共处，促进地区稳定。他还提到日本将通过“和平繁荣走廊”等倡议，继续支持巴勒斯坦的发展。巴方感谢日本长期以来对巴勒斯坦的支持，并提及加沙的人道主义危机。此次会晤体现了日本在巴以问题上的坚定立场及对地区稳定的关注。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。他重申日本重视巴勒斯坦作为国家的可持续存在，以及推动巴勒斯坦权力机构改革。此外，他提到日本将通过“和平繁荣走廊”等倡议，继续支持巴勒斯坦经济可行性。巴方感谢日本长期以来对两国方案的支持及人道援助。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与外交努力。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月30日下午4点15分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00185.html</link><description>8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。他重申日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，以及推动经济可行性，承诺将通过“和平与繁荣走廊”等倡议提供援助。巴方感谢日本长期支持两国方案，并提及加沙的人道主义危机。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与合作意愿。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2023年8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统马哈茂德·阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其能与以色列和平共处，维护地区稳定，并支持巴勒斯坦政府改革。他还提到日本将通过“和平繁荣走廊”等倡议，继续协助加沙的人道主义需求。巴方感谢日本长期以来对两国方案的支持及援助。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与外交努力。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2023年8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统马哈茂德·阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其与以色列和平共处，维护地区稳定，并支持巴勒斯坦权力机构的改革。他还提到日本将通过“和平繁荣走廊”等倡议，继续协助加沙的人道主义需求。巴方感谢日本长期以来对巴勒斯坦的支持，并讨论了当前局势及两国方案的前景。此次会晤体现了日本在巴以问题上的积极立场及对地区稳定的关注。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2024年8月14日，日本外务大臣政务次官松本久太郎访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统马哈茂德·阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其与以色列和平共处，维护地区稳定，并将继续支持巴勒斯坦的经济可行性和改革进程。巴方感谢日本长期以来对巴勒斯坦的支持，并提及加沙的人道主义危机。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与外交努力。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外国事务副大臣松本久雄对巴勒斯坦总统哈马德·阿巴斯博士和巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法博士的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01542.html</link><description>2023年8月14日，日本外务副大臣松本孝治访问巴勒斯坦，分别会见了巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法和总统阿巴斯。他强调日本支持通过谈判实现巴以两国方案，并对约旦河西岸定居点扩张表示关切。松本表示，日本重视巴勒斯坦作为主权国家的建设，希望其与以色列和平共处，促进地区稳定，并关注巴勒斯坦经济可行性，承诺将根据“和平繁荣走廊”等倡议提供援助。巴方感谢日本长期支持两国方案及人道援助，同时提及加沙的人道危机及巴以局势现状。此次会晤体现了日本在巴以问题上的持续关注与支持。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣事务次官森健一博士逝世（外务大臣岩浪武义声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_01543.html</link><description>日本外务省特别助理森源一郎博士于8月14日去世，享年89岁。他作为日本茶道（茶道）里千家流派第15代宗家，倡导“以一碗茶求和平”的理念，积极推动日本茶道在国际文化交流中的作用。他曾担任联合国日本协会主席、日本-联合国亲善大使及联合国教科文组织亲善大使，并自2017年起任外务大臣特别助理。日本政府对其长期为促进国际理解与友好关系作出的贡献表示深切感谢，并向其家属致以哀悼。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的出席第九届东京国际非洲发展会议（TICAD 9）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01544.html</link><description>日本外务大臣岩屋毅将于8月20日至22日在横滨出席第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）。本届会议将吸引来自非洲国家、地区和国际组织、私营企业和民间社会的众多代表，重点讨论日本、非洲及国际社会未来的合作举措。岩屋大臣计划与多位非洲国家外长及国际组织代表举行双边会谈，并与其他与会者交流意见。此次会议旨在加强日非合作，推动非洲可持续发展。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨-泰国边境地区紧急援助金</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01545.html</link><description>日本政府认为柬埔寨与泰国之间的友好合作关系对地区稳定与发展至关重要，并一直致力于缓解紧张局势，包括推动停火协议的稳步执行。8月15日，日本决定向柬埔寨与泰国边境地区提供约180万美元的紧急援助，用于应对人道主义需求。该资金将通过国际移民组织和联合国儿童基金会分别用于基本物资、临时住所、卫生与医疗，以及水、环境卫生和儿童保护等领域。日本希望借此恢复两国公民的和平生活，并持续推动缓解两国紧张关系。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长伊库埃纳访问澳大利亚布里斯班</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01546.html</link><description>日本外务副大臣池田亚子将于8月17日至20日访问澳大利亚布里斯班。期间，她将出席由澳大利亚-太平洋岛国商业理事会主办的太平洋基础设施会议，并与昆士兰州政府官员会面，探讨进一步加强日澳双边关系。此次访问旨在深化两国在经济与合作领域的联系，推动区域发展与合作。

日本外务副大臣池田亚子将于8月17日至20日访问澳大利亚布里斯班。期间，她将出席由澳大利亚-太平洋岛国商业理事会主办的太平洋基础设施会议，并与昆士兰州政府官员会面，探讨进一步加强日澳双边关系。此次访问旨在深化两国在经济与合作领域的联系，推动区域发展与合作。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>瑙鲁共和国外交与贸易副部长Russ Joseph Kun先生访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01547.html</link><description>2025年8月16日至19日，瑙鲁外交与贸易副部长拉思·约瑟夫·昆将访问日本，出席2025年大阪世博会日本国庆活动。此次访问旨在深化日本与瑙鲁之间的友好关系。昆副部长作为日本政府的官方嘉宾参加活动，体现了两国在外交和经济领域的合作意愿。此次访问有助于加强双边关系，推动双方在多领域的交流与合作。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度洪水灾害的唁电  
外交大臣岩屋（IWAYA Takeshi）致哀</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01548.html</link><description>2023年8月16日，印度北部发生洪水灾害，造成大量人员伤亡。日本外务大臣瓦井健次郎向印度外交部长斯瓦拉吉·贾什坎特致送慰问电。他表达了对遇难者的深切哀悼，并祝愿伤者早日康复。此次慰问体现了日本对印度灾情的关注与支持，展现了两国间的友好关系与人道主义精神。</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴基斯坦洪水灾害的唁电——外务大臣岩屋角太郎</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01549.html</link><description>2023年8月16日，日本外务大臣岩屋毅就巴基斯坦北部洪水造成的损失向巴基斯坦外交部长穆罕默德·伊沙克·达尔致送慰问电。他表达了对遇难者的深切哀悼，并向遇难者家属表示最诚挚的慰问，同时祝愿伤者早日康复。此次事件凸显了国际社会对巴基斯坦灾情的关注与支持。</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度洪水灾害的慰问信息，来自日本首相岸田文雄</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_01156.html</link><description>2023年8月16日，印度北部发生洪水灾害，造成大量人员伤亡。日本首相安倍晋三向印度总理莫迪致送慰问电，对遇难者表示深切哀悼，并代表日本政府向遇难者家属致以最诚挚的慰问，同时祝愿伤者早日康复。此次慰问体现了日印两国在面对自然灾害时的友好与支持。</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄对巴基斯坦洪水灾害的慰问电文</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/pk/pageite_000001_01157.html</link><description>2023年8月16日，日本首相岸田文雄就巴基斯坦北部洪水造成的损失向巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫发表慰问声明。他深感痛心，对遇难者表示哀悼，并代表日本政府向遇难者家属致以最深切的慰问，同时祝愿伤者早日康复。此次事件凸显了国际社会对自然灾害受害国的支持与关怀。</description><pubDate>Sat, 16 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>