<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 03:22:50 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年10月8日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相塔克伊奇纱奈的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田机场。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员探讨中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回东京。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>日本外务大臣国分明奈将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员探讨中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田机场。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆的开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回东京。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及关系的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>日本外务大臣国分明奈将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员探讨中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也上俊三的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田机场。此次访问体现了日本对中东事务的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也上俊英记者会（2025年10月22日 上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，3日离开开罗，4日返回羽田。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也外茂明记者会（2025年10月24日下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，11月3日离开开罗，4日返回东京。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月27日，下午7点09分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00205.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此行旨在加强日埃双边关系，并探讨中东和平问题。她将出席大埃及博物馆开幕仪式，并与埃及高层官员举行会谈。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及合作的意愿。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月28日，下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此行旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及双边关系发展。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回东京。此次访问有助于深化日埃友好合作，推动地区稳定。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家外交事务部长国光（KUNIMITSU）作为首相特使访问阿拉伯埃及共和国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01787.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆的开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回东京。

日本外务大臣国分绫乃将作为首相高市早苗的特使于10月31日至11月4日访问埃及。她将出席大埃及博物馆开幕仪式，并与埃及官员探讨中东和平及双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加开幕式，3日离境，4日返回东京。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新西兰针对非法海上活动（包括船舶间过驳）的监控和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01788.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，根据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对涉及朝鲜籍船只的非法海上活动进行监控与侦察，包括禁止的船对船转运。这是自2018年以来新西兰飞机第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效执行相关联合国安理会决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船只信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对牙买加飓风“梅丽莎”灾难的紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01789.html</link><description>10月31日，应牙买加政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向牙买加提供紧急救援物资，包括帐篷、睡垫和便携式水桶等，以应对飓风梅丽莎造成的损害。此次援助体现了日本与牙买加之间的传统友谊及人道主义关怀。10月28日，飓风梅丽莎袭击牙买加，造成大量人员伤亡和严重基础设施损毁，约150万人受到影响，尤其是西南部地区受损尤为严重。此次援助有助于缓解受灾民众的困境，展现国际社会对灾害的响应与支持。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充出席亚太经合组织领导人与亚太经合组织工商咨询理事会（ABAC）对话会</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_00004.html</link><description>2023年10月31日，亚太经合组织（APEC）领导人与亚太经合组织商业咨询理事会（ABAC）对话会在韩国庆州举行，日本外务大臣茂木敏充出席。此次会议旨在探讨区域经济合作、人工智能、数字创新、生物医疗及气候变化等议题。日本ABAC代表包括铃木纯、池田修一和古泽充弘等。韩国总统尹锡悦致开幕词，ABAC主席李基浩介绍了2025年ABAC对APEC领导人的主要建议。茂木强调维护自由公平的国际经济秩序、推动WTO改革及深化高质量经济伙伴关系的重要性，并呼吁通过公私合作制定适应新时代的规则。此次对话有助于加强亚太地区经济合作与政策协调。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>妇女、和平与安全（WPS）研讨会及外务副大臣大西出席其招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01790.html</link><description>2025年10月31日，日本外务省、挪威驻日大使馆与联合国妇女署日本办事处联合举办“妇女、和平与安全——25年及未来”研讨会。日本外务大臣政务次官大石洋之出席了挪威驻日大使的招待会并发表讲话。此次会议旨在纪念联合国安理会于2000年10月31日通过的第1325号决议，该决议首次明确女性在维护国际和平与安全中的重要作用。日本与挪威共同担任妇女、和平与安全焦点网络的联合主席，致力于推动全球性别平等与女性参与政策制定。会议还探讨了人工智能在促进妇女、和平与安全方面的应用及青年参与策略。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日中首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/c_m1/cn/pageite_000001_01352.html</link><description>10月31日下午5点05分起，日本首相高市早苗在韩国庆州出席APEC峰会期间，与中华人民共和国主席习近平举行会晤。双方重申要全面推动“基于共同战略利益的互利关系”，并构建“建设性且稳定的日中关系”。高市早苗强调了确保地区和国际和平繁荣的重要性，并呼吁中国加快恢复日本水产品进口。双方还同意加强在第三方市场、绿色经济及医疗等领域的合作。此外，高市对中方在大阪世博会获得金奖表示祝贺，并就东海、台湾海峡等问题表达关切，要求中国保障日本公民安全。此次会谈体现了日中关系在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交日本关于消除核武器决议草案的联合国大会第一委员会通过该决议案（外务大臣持田昭夫声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pageite_000001_01351.html</link><description>2023年11月1日（纽约当地时间10月31日），日本向联合国大会第一委员会提交的题为《迈向无核世界共同路线图的步骤》的决议草案在145个国家的支持下获得通过。该决议旨在推动实现无核世界的实际措施，以维护和加强《不扩散核武器条约》（NPT）这一全球核不扩散与裁军体系的基石。日本提出“广岛行动计划”，呼吁国际社会采取具体行动，包括持续不使用核武器、增强透明度、尽快启动《禁止生产核武器材料条约》（FMCT）谈判以及加强核裁军教育。此次决议获得包括拥核国家和无核国家在内的广泛支持，具有重要意义。该决议将于12月初在联合国大会全体会议上进行投票。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日加首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/ca/pageite_000001_01353.html</link><description>2023年11月1日，日本首相高市早苗在韩国庆州出席亚太经合组织（APEC）经济领袖会议期间，与加拿大总理马克·卡尼举行会谈。双方重申加强合作，推动自由开放的印太地区建设，并强调在安全、经济、能源及粮食安全等领域的合作重要性。两国还同意就朝鲜核问题及绑架问题等地区事务保持密切协调。此次会谈体现了日加两国在印太战略中的紧密关系及共同利益。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相出席2025年APEC领导人会议第二阶段会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_01354.html</link><description>2023年11月1日，亚太经合组织（APEC）领导人会议第二阶段在韩国庆州举行，主题为“打造面向未来的亚太”。韩国总统李明博主持会议，日本首相高市早苗出席。会议聚焦人工智能、人口变化及文化创意产业等新趋势对经济增长的推动作用。日本强调需建立安全可信的AI生态系统，并通过“广岛AI进程”推动全球治理。同时，日本提出与东盟合作发展AI生态系统的倡议，以应对老龄化和劳动力短缺问题。此外，日本支持加强APEC成员间在文化与创意产业方面的合作。日本正式确认将作为2031年APEC主办经济体。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务国务部长国光与阿拉伯埃及共和国外交、移民和侨民部长巴德·阿卜杜勒蒂博士的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01791.html</link><description>2023年11月1日，日本外务大臣政务次官国光绫乃在开罗与埃及外交部长巴德·阿卜杜拉蒂举行会谈。会谈中，国光绫乃转交了日本首相塔克伊的信件，表达了加强日埃双边关系的决心。埃及方面感谢日本对大埃及博物馆建设的支持，并期待更多日本企业投资埃及。双方还讨论了加沙冲突的解决及地区稳定问题，日本表示将与埃及合作推动“全面结束加沙冲突计划”。此次会谈体现了日埃在经济、文化及地区事务上的紧密合作。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>