<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 03:21:18 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月15日，下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务副大臣松本孝司在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方讨论了人道主义与发展和平联动机制（HDP联动机制），松本表示日本愿与联合国难民署合作改善全球人道主义危机。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作。此外，双方还就国际人道援助及与日本私营部门的合作交换了意见。此次会晤体现了日本在国际人道事务中的积极角色和对难民问题的关注。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务大臣政务次官松本弘一在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。松本对难民署在全球支持难民和流离失所者的工作表示敬意，并强调日本将积极与联合国难民署合作，推动人道主义-发展-和平联动机制，改善严峻的人道主义状况。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作，应对难民问题的恶化。双方还就国际人道援助及与日本私营部门的合作交换了意见。此次会晤体现了日 UN 在全球人道事务中的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2024年8月22日，日本外务副大臣松本弘一在横滨会见了联合国难民署助理高级专员拉乌夫·马祖。此次会面正值第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）期间，马祖访日旨在探讨国际合作与人道主义援助。松本表示赞赏联合国难民署在全球支持难民和流离失所者的工作，并强调日本将积极与联合国合作，推动“人道主义-发展-和平”三位一体机制。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作，应对难民问题的恶化。双方还就日本私营部门参与国际人道援助进行了交流。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日 下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务副大臣松本孝司在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义与发展和平联动机制展开交流，并肯定了日本对难民事务的支持。马祖表示期待与日本加强合作，应对日益严峻的难民问题。此次会面体现了日本在国际人道援助领域的积极参与和国际合作意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2023年8月22日，日本外务大臣政务次官松本弘一在横滨会见了正在出席第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义合作、难民问题及与日本私营部门的合作进行了交流。松本表示日本愿积极支持全球难民和流离失所者，并推动人道主义-发展-和平联动机制。马祖感谢日本对难民署的支持，并期待进一步加强合作。此次会晤体现了日本在国际人道事务中的积极作用。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月30日下午4点15分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00185.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务副大臣松本孝司在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义与发展和平联动机制展开讨论，并肯定了日本对难民事务的支持。马祖表示期待与日本加强合作，应对日益严峻的难民问题。此次会面体现了日本在国际人道援助领域的积极参与及与联合国机构的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务大臣政务次官松本久太在横滨会见了正在日本参加第九届东京国际非洲发展会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义与发展和平联动机制展开讨论，并表达了加强合作、应对难民问题的意愿。此次会谈体现了日本在国际人道事务中的积极角色及与联合国机构的合作决心。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2024年8月22日下午12点55分左右，日本外务大臣政务次官松本久太在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。松本对难民署在全球支持难民和流离失所者的工作表示敬意，并强调日本将积极与联合国难民署合作，推动人道主义—发展—和平联动机制，改善严峻的人道主义状况。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作，应对难民问题的恶化。双方还就国际人道援助及与日本私营部门的合作交换了意见。此次会谈体现了日 UN 在全球人道事务中的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2024年8月22日，日本外务大臣政务次官松本弘一在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署运营助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义与发展和平联动机制展开交流，并肯定日本在支持难民事务中的贡献。马祖表示期待进一步加强与日本的合作，共同应对难民问题。此次会晤体现了日本在国际人道援助领域的积极角色及与私营部门合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国难民署驻地运营助理高级专员马祖先生对外国事务副部长松本的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01217.html</link><description>2023年8月22日，日本外务副大臣松本孝治在横滨会见了正在日本参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）的联合国难民署助理高级专员拉乌夫·马祖。双方就人道主义合作、难民问题及与日本私营部门的合作进行了交流。松本表示，日本愿与联合国难民署共同推动“人道主义-发展-和平”联动机制，改善全球人道危机。马祖感谢日本长期以来的支持，并期待进一步加强与日本的合作。此次会谈体现了日本在国际人道事务中的积极角色。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>莫桑比克共和国“加强供应链的德尔加多省稳定化”共同议程倡议拟合作菜单的发布：共创合作菜单</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/cap3/pageite_000001_01218.html</link><description>由于安全局势恶化，包括武装团体的袭击，非洲最大的液化天然气（LNG）项目自2021年起在莫桑比克北部的德尔加多角省暂停。为重启该项目，需加强该省的安全措施，并提供人道主义和发展援助以帮助居民重建生活。2023年11月日本与莫桑比克外长会谈中，日本外相上川周士强调了该项目的重要性，并与莫桑比克外长马卡莫共同承诺推动该地区多方面发展。2024年日本与莫桑比克首脑会议再次确认支持该省发展。此举旨在通过加强执法和重建稳定局势，确保LNG项目顺利运行，并提升莫桑比克对国际市场的准入，促进其公平可持续发展。日本将与私营企业、国际组织及民间社会合作推进德尔加多角省的发展。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河合作大使铃木英一访问马来西亚、柬埔寨和泰国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01594.html</link><description>日本政府认为，柬埔寨与泰国之间关系的稳定对地区和平与发展至关重要，并一直致力于推动局势缓和，包括鼓励落实停火协议。作为这一努力的一部分，8月25日至29日，日本湄公河合作大使铃木英一将访问2025年东盟主席国马来西亚、柬埔寨和泰国，与各国官员会面，探讨缓解柬泰紧张关系的措施。此举旨在促进区域稳定与合作。

（150字）</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>印度总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_01219.html</link><description>印度总理莫迪将于2025年8月29日至30日对日本进行为期两天的正式工作访问。日本首相岸田文雄将与莫迪举行会谈并共进工作晚宴，双方还将一同访问宫城县。日本政府欢迎莫迪此次访问，希望此举进一步深化印日友谊与合作。这是莫迪第八次以总理身份访日，此次峰会也将是印日两国首脑第二次举行双边峰会。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）全体会议3</title><link>https://www.mofa.go.jp/af/af1/pageite_000001_00003.html</link><description>2023年8月22日，前日本首相岸田文雄以代理共同主席身份出席在横滨太平洋会场举行的第九届东京非洲发展国际会议（TICAD9）第三次全体会议。会议持续约65分钟。岸田表示，日本将积极利用企业创新技术，与非洲合作解决社会问题、培养人力资源，共同建设不落一人社会。随后，加纳总统马哈马、联合国开发计划署副秘书长沙姆·哈里奥、世界银行西非地区副总裁迪亚加纳及肯尼亚总统鲁托等发表主题演讲，与会代表围绕教育、健康、环境、灾害预防等议题展开讨论，强调实现可持续发展和包容性社会需加强教育、青年赋权、卫生系统建设等措施，并对日本过去在相关领域的贡献表示感谢，期待未来进一步合作。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务副大臣松本与红十字国际委员会副主席卡博尼耶的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01220.html</link><description>2023年8月22日下午3点左右，日本外务副大臣松本孝治在横滨与国际红十字会副主席吉勒斯·卡博尼耶举行会谈。卡博尼耶此次访日是为了参加第九届东京非洲发展国际会议（TICAD9）。松本对红十字会工作人员在人道主义危机前线的奉献表示敬意，并希望继续与红十字会合作改善全球人道状况。卡博尼耶感谢日本的援助，并期待双方合作进一步加强。双方还讨论了国际人道援助及遵守国际人道法的重要性。此次会谈体现了日方对人道主义事务的重视及与国际组织的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）闭幕式</title><link>https://www.mofa.go.jp/af/af1/pageite_000001_00004.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日韩首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01221.html</link><description>2024年8月23日下午4点55分，日本首相岸田文雄与韩国总统尹锡悦在东京举行峰会，这是自1965年日韩关系正常化以来，韩国总统首次上任后将日本作为首访国家。双方就双边关系、安全合作、经济安全及地区局势等议题进行了深入交流，并同意加强“穿梭外交”，推动日韩关系向未来稳定发展。两国还同意在氢能源、氨能和人工智能等新兴领域深化合作，并共同支持人员交流项目。此外，双方重申将密切协调应对朝鲜核问题，推动朝核无核化进程，并支持APEC会议和中日韩峰会的顺利举办。此次峰会标志着日韩关系迈入新阶段，增强了区域合作与互信。</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与大韩民国第一夫人金河景女士会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01222.html</link><description>2023年8月23日下午5点左右，日本首相夫人石破由美与正在访问日本的韩国第一夫人金惠景举行会谈。双方在轻松友好的氛围中交流了日韩文化交流及民间往来议题，并共同参与了日本“水引”和韩国“麻德朴”传统手工艺体验活动，增进了彼此了解与友谊。此次会晤体现了两国高层对加强人文交流的重视。</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01596.html</link><description>8月24日，G7外长电话会议举行，持续约60分钟，正值乌克兰独立日。G7国家外长、欧盟高级代表以及乌克兰外长安德里·西比哈出席，日本外务副大臣名塚弘志代表因公出差的外务大臣井上信治参会。会议重申对乌克兰的支持，讨论了俄罗斯对乌军事行动及和平前景，并呼吁俄方无条件参与谈判。日本外务大臣井上信治表示，欢迎乌克兰在美国倡议下积极行动，强调G7团结对实现停火与持久和平的重要性。此次会议体现了国际社会对乌克兰的支持与合作意愿。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>