<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 11 Oct 2025 02:58:39 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>10月9日，日本外务省议会副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙王国国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪·关西世博会及10月下旬将在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要人近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边传统友好关系在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年9月16日，下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>10月9日，日本外务大臣政务次官一宫明子出席了在日本东京举行的西班牙王国国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及10月下旬将在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要员近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边传统友好关系在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊宏记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣一宫明子出席了在日本东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要人近期访问日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边传统友好关系在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙国庆招待会，并代表日本外务省发表讲话。她提到，受2025年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位高层人士近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系多年来在多个领域稳步发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人特别记者会（2025年9月25日，晚上7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙王国国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位高层人士近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系多年来在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月30日下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>10月9日，日本外务大臣政务次官一宫明子出席了在东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及10月下旬将在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要员近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系多年来在多个领域稳步发展。她表示期待未来双方交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及10月下旬将在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位政要近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>10月9日，日本外务大臣政务次官池田明子出席了在日本东京举行的西班牙王国国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受2025年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位高级官员近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系多年来在多个领域持续深化。她表示期待两国交流进一步发展，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日 下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣一宫明子出席了在东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及10月下旬将在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要人近期访问日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边传统友好关系在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位要员近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边友好关系多年来在多个领域持续发展。她表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长池田出席西班牙国庆招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01726.html</link><description>10月9日，日本外务副大臣池田明子出席了在日本东京举行的西班牙国庆招待会，并代表外务省发表讲话。她提到，受今年大阪世博会及将于10月下旬在巴塞罗那举行的“第25届日西论坛”推动，西班牙多位政要近期访问了日本。她强调，日西两国是共享基本价值观的重要伙伴，双边传统友好关系近年来在多个领域持续发展。池田明子表示期待两国交流进一步深化，并承诺将努力加强两国关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本内阁官房长官桥本与乌干达共和国总理罗宾娜·纳巴班贾的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/afr/af2/ug/pageite_000001_00001.html</link><description>10月9日下午4点30分左右，日本内阁官房长官桥本岳表示，欢迎正在为参加2025年大阪世博会访问日本的乌干达总理纳巴班贾。双方讨论了加强日乌双边合作、促进地区和平与稳定的重要性。纳巴班贾感谢日本对乌干达的支持，并期待更多日方投资。桥本表示日本将继续支持乌干达作为全球难民论坛共同主办国的努力，并通过重建北方走廊的卡鲁马大桥项目推动区域联通。此外，桥本还请求纳巴班贾协助解决朝鲜绑架问题。此次会谈体现了日乌关系的持续深化及在国际事务中的合作意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>根据全面计划结束加沙冲突达成协议（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_00005.html</link><description>日本欢迎在特朗普总统领导下，各方达成第一阶段协议，该协议基于其2025年10月9日（当地时间10月8日）提出的全面结束加沙冲突计划。日本强烈呼吁停止以色列单方面行动，释放所有人质，实现可持续停火，并改善加沙的人道主义状况，持续与相关国家合作进行外交努力。该协议是缓解局势和实现两国方案的重要一步。日本尊重美国、卡塔尔、埃及和土耳其等调解国的努力，呼吁各方诚信、稳步执行协议。日本强调必须立即实施协议，结束悲剧性局势，并重申呼吁各方遵守国际法，确保人道援助顺利开展。日本将继续与有关国家和国际组织合作，积极促进加沙的恢复重建及人道状况的紧急改善，并继续推动两国方案的实现。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日海峰会会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/crb/ht/pageite_000001_01316.html</link><description>10月9日下午3点05分左右，日本首相岸田文雄与海地过渡总统委员会主席安东尼·弗朗克·洛朗·圣西尔举行会谈，此次会谈持续约35分钟。圣西尔正在日本参加2025年大阪世博会的海地国家日活动。岸田欢迎圣西尔首次访问日本，并希望此次访问能展示海地丰富的文化，吸引日本及世界的关注。双方同意海地应举行自由公正的选举，并讨论了东亚局势及对朝政策等议题。此次会谈体现了日海两国在地区稳定与国际合作方面的共同立场。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-韩国论坛成员拜访首相的礼节性会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pressite_000001_01727.html</link><description>10月9日下午4点左右，日本首相岸田文雄会见了由会长长嶋健三率领的日韩论坛成员，会谈持续约15分钟。长嶋健三汇报了第33届日韩论坛的讨论成果，该论坛正值日韩关系正常化60周年。岸田表示希望两国在各领域加强合作与交流，推动日韩关系稳定发展。此次会谈体现了双方致力于深化双边关系的积极意愿。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务副大臣松本与芬兰共和国教育部长兼北欧合作部长阿德勒克鲁茨的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01728.html</link><description>10月10日上午10点30分，日本外务副大臣松本弘一与访问日本的芬兰教育部长兼北欧合作部长安德斯·阿德勒克鲁茨举行会谈。双方强调日芬两国作为战略伙伴，共享共同价值观，并希望在北极事务及北欧合作等领域深化合作。此次会谈体现了两国在多领域加强协调与交流的意愿，进一步巩固了双边关系。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2024年底与联合国有关机构中的日本员工人数</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01729.html</link><description>截至2024年底，日本外务省（MOFA）统计显示，共有979名日本籍员工在44个联合国相关机构工作，其中63.1%为女性，达618人。其中有94人担任高级职务（D1及以上）。为提升日本人员数量及晋升机会，日本外务省将继续推动“初级专业官员”（JPO）计划，派遣年轻专业人士赴国际组织，并在全球举办职业研讨会。这一举措旨在增强日本在国际事务中的影响力。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（10月10日下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对地震灾害向菲律宾中部提供的紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01730.html</link><description>2023年9月30日，菲律宾发生地震，造成72人死亡、6925人撤离，约67万人受影响。应菲律宾政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向菲律宾提供帐篷、毛毯、塑料布等紧急救援物资。此举体现了日菲两国的友好关系及日本对人道主义事务的关注，旨在帮助受灾民众应对灾害带来的困难。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对台风灾害向越南社会主义共和国提供紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01731.html</link><description>10日，应越南社会主义共和国政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向越南提供紧急救援物资，包括毛毯、水桶等，以应对台风造成的损害。此次台风从9月中下旬开始袭击越南，造成大量人员伤亡和财产损失。截至10月6日，已有67人死亡或失踪，172人受伤，超过65万人受影响，389栋房屋被毁，17.9万栋房屋受损。此举体现了日越两国的友好关系及日本对人道主义事务的关注。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>