<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 03:59:25 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣岩屋毅与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方合作的重要性，并同意继续推动双边关系稳定发展。双方对朝鲜核导问题、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击行为表示关切，重申将加强三方协作。此外，双方对韩日关系正常化60周年纪念活动及解决绑架问题的支持表示欢迎。此次会晤体现了日韩在地区安全问题上的密切沟通与合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月15日，下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣泉野文雄与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方协调的重要性，并希望稳定推进双边关系。双方对朝鲜核导发展、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击等地区安全问题表示关切，重申将继续密切合作。此外，日方感谢韩方在“绑架问题”上的支持。此次会晤体现了日韩在当前战略环境下加强沟通与协作的意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊弘记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣岩屋毅与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方协调的重要性，并希望稳定推进双边关系。双方对朝鲜核导问题、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击等议题表示关切，重申将继续密切合作。此外，岩屋感谢韩国政府对解决绑架问题的支持。此次会晤有助于加强日韩在地区安全事务上的沟通与协作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣泉田义男与正在访日的韩国外长赵兑亨举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方合作的重要性，并同意继续推动双边关系稳定发展。两国均关注朝鲜核导问题及朝俄军事合作，表示将加强协调应对。此外，双方对韩日关系正常化60周年纪念活动表示欢迎，并感谢韩国在解决绑架问题上的支持。此次会晤体现了日韩在地区安全问题上的密切合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣岩屋毅与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方协作的重要性，并希望在新任韩国政府上台后加强高层沟通。双方对朝鲜核导开发、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击行为表示关切，承诺继续密切合作。此外，双方也对韩日关系正常化60周年纪念活动表示欢迎，并将继续就各类问题保持密切沟通。此次会晤体现了日韩在地区安全问题上的共同立场与合作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣泉野文雄与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方合作的重要性，并希望在新任韩国政府上台后加强高层沟通。双方对朝鲜发展核武器和导弹、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击行为表示关切，承诺继续密切协作。此外，双方也肯定了韩方在解决绑架问题上的支持。此次会晤有助于巩固日韩关系，推动地区稳定。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日韩外长会议及工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01500.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣岩屋毅与正在访日的韩国外长赵兑烈举行会谈及工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方合作的重要性，并希望在新任韩国政府上台后保持高层沟通。两国均关注朝鲜核导发展、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击行为，表示将继续密切协作。岩屋感谢韩国政府对解决“绑架问题”的支持。此次会晤有助于加强日韩双边关系及地区安全合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国全国日本碗比赛获奖者向日本首相夫人石破由子女士的拜访致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/us/pageite_000001_01148.html</link><description>2024年7月29日下午1点55分左右，日本首相夫人石破茂子女士在东京接见了来自美国的十位全国日本杯竞赛优胜者。这些学生通过“桥计划”受邀访问日本，旨在增进他们对日本的了解。石破夫人欢迎他们的到来，并鼓励他们成为连接日美两国的桥梁。她还向学生们提问关于日本文化与地理的问题，气氛轻松愉快。随后，美国日美协会华盛顿分会顾问高井弘之感谢日本政府的支持，学生们也分享了在日本的难忘经历。该计划旨在培养北美地区优秀青年对日本的兴趣与理解，促进日美友好关系。全国日本杯是美国高中生日语知识竞赛，自1992年起由日本驻美大使馆和华盛顿日美协会共同举办。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本协会主席梅里特·E·贾诺夫博士对外务大臣岩浪的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01501.html</link><description>7月30日下午4点45分左右，日本外务大臣岩浪健一会见了正在访日的日本协会主席梅里特·E·贾诺夫。岩浪回顾了今年4月访问该协会纽约总部的经历，希望日本协会继续发挥日美之间桥梁的作用。双方就日美关系及如何提升美国对日本的认知进行了交流。此次会面体现了日美民间交流的重要性，有助于加强两国间的相互理解与合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01502.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田容一与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。会谈中，泉田赞赏泰国与柬埔寨达成立即无条件停火协议，并强调落实停火协议对缓解紧张局势、恢复双边关系正常化至关重要。他表达了日本愿意在此方面提供合作的意愿。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的密切合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届日斯高级官员级政策对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01503.html</link><description>2024年7月30日，日本政府与斯里兰卡民主社会主义共和国政府在科伦坡举行第三届日斯高级别政策对话。日本方面由外务省东南亚及西南亚事务局局长宫本信吾率领，斯里兰卡方面由外交部双边政治事务助理秘书萨希卡拉·普雷马瓦德纳带队。此次对话是自去年9月迪萨纳亚克总统上任后首次举行，双方讨论了外交优先事项、双边关系及国际局势，并重申将继续加强合作，支持斯里兰卡经济发展和社会进步，特别是在受战争影响的北部和东部地区。日本表示将继续推进“日斯全面伙伴关系”，注重包容性高质量发展，并支持斯里兰卡政府应对经济危机和反腐败努力。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025世界漫展峰会参与者拜访外交部的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ca_opr/pagewe_000001_00228.html</link><description>2025年世界动漫角色扮演大会将于8月1日至3日在日本名古屋举行，7月29日，日本文化事务局局长冈野由纪子接见了来自玻利维亚、波兰和摩洛哥的参会代表。她祝愿他们在比赛中取得佳绩，并希望他们借此机会深入了解日本文化，分享日本的魅力。代表们表示，能够访问日本并参加此次盛会是他们的梦想，他们与冈野进行了友好交流，分享了各自参与动漫角色扮演的经历及本国对这一文化的看法。此次会面体现了日本通过动漫文化促进国际交流的努力。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与澳大利亚第五次领事磋商</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01504.html</link><description>2024年7月31日，日本与澳大利亚在堪培拉举行第五届领事磋商。日本方面由外务省领事局事务次官岩本圭一率领，澳大利亚方面由外交贸易部领事与危机管理司第一助理秘书伊丽莎白·麦格雷戈主持。双方同意改善环境以促进两国人文交流，迎接明年《日澳基本条约》签署50周年。双方讨论了加强工作假期计划及保护国民在事故中的合作，并就危机中从第三方国家撤离本国公民的协作达成一致。下一次磋商将在东京举行。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>参加巴勒斯坦问题和平解决及两国方案落实高级别国际会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01506.html</link><description>7月28日至30日，由法国和沙特阿拉伯共同主办的“巴勒斯坦问题和平解决及两国方案实施高级别国际会议”在纽约举行。日本由中东和平特别代表植村拓哉出席。会议吸引了众多阿拉伯和欧洲国家的部长及官员，以及联合国等国际组织代表。与会方普遍支持两国方案，并强调应向巴勒斯坦人民提供援助。日本与挪威共同主持了关于巴勒斯坦经济可行性的专题讨论。植村代表表示关切加沙的人道主义局势，呼吁各方通过非军事手段推动停火与和平进程，并将继续评估巴勒斯坦建国的时机。会议期间，他还与巴勒斯坦总理穆斯塔法进行了会谈。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>核武器无世界青年领袖基金第二期学习项目启动活动的外务大臣岩屋视频致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01505.html</link><description>2024年7月31日，日本常驻联合国代表团以线上线下结合的方式举行了“无核世界青年领袖基金”第二期项目的启动仪式。该基金由日本政府向联合国捐赠1000万美元（约合10.8亿日元）设立。日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞，鼓励青年代表传承原子弹受害者的经历，并推动全球核裁军进程。联合国裁军事务副秘书长沙伊米·中村和日本常驻联合国大使山崎等也发表了讲话。第二期项目从全球8400多名申请者中选出100名18至29岁的青年，涵盖61个国家，包括拥核国家和无核国家。该项目将持续至2030年，正值广岛、长崎原爆85周年及《不扩散核武器条约》生效60周年。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸局势在解除紧急状态后的状况（外务大臣岩屋毅的声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01507.html</link><description>日本对缅甸自2021年2月政变以来持续动荡的局势表示严重关切，尤其关注包括昂山素季在内的多名人士仍被拘押，暴力事件频发。7月31日，缅甸“政权”宣布解除紧急状态，并计划于2025年底至2026年初举行大选。日本强调，选举应作为恢复民主制度的步骤，呼吁缅甸军方立即停止暴力、释放被拘人员并恢复民主体制。同时，日本希望实现全国停火，并继续支持东盟努力，提供人道援助以缓解缅甸民众困境。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>