<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 09 Oct 2025 03:05:34 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就加强双边关系、深化经济合作及国际事务协调达成多项共识。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫主持了此次会议。会谈期间，两国强调维护多边主义和全球稳定的重要性，并就乌克兰危机等国际热点问题交换了意见。此次会晤进一步巩固了中俄战略协作伙伴关系，对地区及全球局势具有重要影响。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年9月16日，下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂多变的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信与经济合作，推动构建更加公正合理的国际秩序。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的重要影响力。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前国际挑战，推动构建更加公正合理的全球治理体系。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定和世界和平具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人特别记者会（2025年9月25日，下午7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂多变的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月30日 下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及全球治理等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对国际局势变化带来的挑战。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在国际事务中保持密切协调。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定和世界和平具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及全球治理等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对国际局势变化带来的挑战。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日 下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系及国际局势展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会议旨在加强两国在政治、经济和安全领域的合作，应对当前复杂的国际形势。双方强调维护多边主义和全球稳定的重要性，表达了深化战略协作的意愿。此次会谈进一步巩固了中俄全面战略协作伙伴关系，对地区和全球和平与发展具有积极意义。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（10月7日下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的重要影响力。  

（摘要翻译：近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>夏威夷州州长乔什·格林向总理特别顾问长岛先生的拜访致意</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/us/pageite_000001_01315.html</link><description>2023年10月7日上午11点，日本首相特别顾问长岛健三会见了夏威夷州州长乔什·格林。此次会面持续约30分钟，双方回顾了自今年5月以来日夏在经济、防灾及人文交流等领域的合作，并探讨了未来在印太地区的合作潜力。此次会谈体现了日夏关系的持续深化，以及双方加强区域合作的共同意愿。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日菲互惠准入协议下的联合委员会会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01720.html</link><description>2024年7月8日，日本与菲律宾签署《日菲相互准入协议》，该协议于2025年9月11日正式生效。9月30日，双方举行联合委员会会议，讨论协议实施细节。此次会议通过视频方式进行，日菲两国相关部门参与。根据协议，该协议将首次应用于10月7日在菲律宾举行的“多辛-巴亚尼汉”联合救灾演习，并支持日本自卫队协助运输援助物资至菲律宾，以应对塞班岛地震。该协议有助于提升两国军事合作与互操作性，强化在印太地区的安全合作，维护地区稳定。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>岸田首相与北约秘书长拉特尔的电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ep/pageite_000001_00008.html</link><description>2023年10月7日下午3点30分左右，日本首相岸田文雄与北约秘书长马克·吕特举行电话会谈，持续约20分钟。会谈中，岸田回顾了4月吕特访日期间双方的深入交流，并强调日北约关系在地区安全形势严峻背景下愈发重要。吕特对此表示感谢，并肯定日本与北约及印太伙伴的合作意义。双方还就乌克兰局势和印太地区安全交换意见，承诺继续携手应对区域安全挑战。此次会谈体现了日北约关系的持续深化与战略协作。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第38届促进外交档案解密委员会会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01721.html</link><description>日本外务省原则上将30年以上历史的具有重要历史意义的文件移交至外务外交档案馆，并向公众开放。其中涉及重要案件、预计会引发大量查询的文件，会在每年12月经过“外交档案解密促进委员会”特别审查后公开。10月8日，该委员会第38次会议在外交部召开，审议了1994年国际合作协议及1995年一名日本高级官员出访他国的外交记录。为推动档案解密透明化，日本于2010年制定了相关规则并成立了该委员会。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于向柬埔寨王国提供两项日元贷款项目的签字与换文</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01722.html</link><description>2024年10月8日，在柬埔寨首都金边，日本驻柬埔寨大使上野敦史与柬埔寨副首相兼外交与国际合作大臣普拉克·索昆共同签署并交换了两项总额达444.37亿日元的日元贷款项目文件。这两项贷款将用于金边的供水扩建项目和电力输配电系统扩建项目，旨在改善居民生活条件、促进商业经济活动及稳定电力供应，并推动可再生能源发展。日元贷款以低利率、长期限和优惠条件支持发展中国家，有助于其有效利用资金并实现可持续发展。柬埔寨国土面积约50%相当于日本，人口约1764万，人均国民总收入为2638美元（2024年世界银行数据）。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日洪外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01723.html</link><description>2025年10月8日，日本外务大臣岩浪健一在大阪世博会期间与洪都拉斯外交和国际合作部长巴苏托举行会谈。此次访问正值日洪建交90周年及“日萨尔卡友谊年”。双方表达了进一步加强两国信任关系的意愿，并同意在防灾、基建等领域深化合作。会谈还涉及东亚局势，包括对朝政策、核问题及绑架问题，以及安理会改革等国际议题，双方一致同意加强协作。此次会谈体现了日洪两国在多领域深化伙伴关系的共同目标。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国日方协会主席兼首席执行官雅各布·M·施莱辛格先生及和平之风美国公司首席执行官詹姆斯·加农先生拜会议会副大臣厄里先生。</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01724.html</link><description>10月8日上午11点起，日本外务副大臣埃里·阿夫里亚女士会见了美国日美基金会主席兼首席执行官雅各布·M·施莱辛格和和平之风美国组织首席执行官詹姆斯·加农。双方讨论了国际发展援助的现状与前景，并表达了加强日美在该领域合作的意愿。美国日美基金会成立于1980年，致力于促进日美关系，尤其关注教育、公共政策等领域。和平之风美国组织则专注于人道主义援助与灾害应对，与日本的和平之风组织形成合作网络。此次会面体现了日美在民间交流与全球事务中的持续合作。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄致马拉维共和国总统穆塔里卡的贺信</title><link>https://www.mofa.go.jp/afr/af2/mw/pageite_000001_00005.html</link><description>2023年10月7日，日本首相岸田文雄向马拉维总统彼得·穆塔里卡致贺信，祝贺其在9月16日举行的全国大选后成功当选。岸田在信中赞扬了马拉维在稳定民主体制下的持续发展，并希望新总统领导下的马拉维能在南部非洲地区推动和平与繁荣。他还提到日马两国关系良好，愿继续深化双边友谊与合作。此次贺信体现了日本对马拉维政治稳定的认可及加强双边关系的意愿。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于向蒙古国提供赠款援助的签字与文件交换——“通过日本式高等教育改善发展工程师环境的项目”</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01725.html</link><description>2023年10月8日，蒙古国首都乌兰巴托，日本驻蒙古大使伊川治郎与蒙古财政部长巴尔德扎瓦赫共同签署并交换了关于“通过日本式高等教育提升工程师环境改善项目”的援助协议，该项目最高资助金额为18.69亿日元。该合作旨在支持蒙古培养高技能工程师，促进工业结构多样化。日本将为乌兰巴托三所技术学院提供设备和建设实践楼，提升其教育水平。此举有助于加强蒙日两国的人力资源交流与相互理解。蒙古国土面积约156万平方公里，人口约354万，2023年人均GNI为4950美元。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>