<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 03:38:46 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日，下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田毅与泰国外交部长马里士·桑吉蓬萨进行了一次约40分钟的电话会谈。会谈中，泉田表示欢迎泰国与柬埔寨达成立即且无条件的停火协议，并强调落实停火协议对缓解紧张局势、恢复双边关系正常化至关重要。他表达了日本愿意在此方面提供合作的意愿。马里士则回应称，泰国将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的密切合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日 下午1:04）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义人与泰国外交部长马里·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次通话体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田毅与泰国外交部长马里士·桑吉蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。日本方面强调，落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并表示愿意在可能范围内提供合作。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的密切合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义行与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义行与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣岩屋毅与泰国外交部长玛利斯·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。会谈中，岩屋表示欢迎泰国与柬埔寨达成立即且无条件的停火协议，并强调落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要。他呼吁持续维持停火协议，并表示日本愿意在此方面提供合作。泰国方面则回应称将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。

（150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田容一是与泰国外交部长马里萨·桑吉蓬萨进行了一次约40分钟的电话会谈。会谈中，泉田赞赏泰国与柬埔寨达成立即无条件停火协议，并强调落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要。他表达了日本愿意在此方面提供合作的意愿。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的密切合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01502.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义行与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续维持停火。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届日斯高级官员级政策对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01503.html</link><description>2024年7月30日，日本政府与斯里兰卡民主社会主义共和国政府在科伦坡举行第三届日斯高级别政策对话。日本外务省东南亚及西南亚事务局局长宫本信吾和斯里兰卡外交部双边政治事务助理秘书萨希卡尔·普拉马达纳分别率团出席。此次对话是继2016年和2021年后第三次举行，也是总统迪萨纳亚克政府上任后的首次对话。双方讨论了外交优先事项、双边关系及国际局势，并重申将继续合作支持斯里兰卡经济发展和社会进步，特别是在受战争影响的北部和东部地区。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025世界漫展大会参与者对外交部的拜访致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ca_opr/pagewe_000001_00228.html</link><description>2025年世界动漫角色扮演大会将于8月1日至3日在日本名古屋举行，来自玻利维亚、波兰和摩洛哥的代表于7月29日拜访了日本文化事务局长冈野由纪子。冈野向与会者致以祝福，并希望他们能借此机会深入了解日本文化，分享其魅力。代表们表示此次访问是他们的梦想，他们在友好的氛围中与冈野交流了各自参与动漫角色扮演的经历及本国对这一文化的看法。此次会面体现了日本通过动漫文化促进国际交流的努力。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与澳大利亚第五次领事磋商</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01504.html</link><description>2024年7月31日，日本与澳大利亚在堪培拉举行第五届领事磋商。日本方面由外务省领事局事务次官岩本圭一率领，澳大利亚方面由外交贸易部领事与危机管理司副司长伊丽莎白·麦格雷戈率领。双方讨论了为迎接明年《日澳基本条约》签署50周年，进一步促进两国人文交流的措施，包括加强工作假期计划及保护国民安全等合作。此外，双方还就危机情况下从第三方国家撤离本国公民的合作达成共识。下一次磋商将于东京举行。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>参加巴勒斯坦问题和平解决及两国方案落实高级别国际会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01506.html</link><description>2024年7月28日至30日，由法国和沙特阿拉伯共同主办的“巴勒斯坦问题和平解决及两国方案实施高级别国际会议”在纽约举行。日本由中东和平特别代表植村拓哉出席。会议吸引了众多阿拉伯和欧洲国家的部长及官员，以及联合国等国际组织代表。与会者普遍支持两国方案，并强调应向巴勒斯坦人民提供援助。日本与挪威共同主持了经济可行性专题讨论会，探讨提升巴勒斯坦经济可行性的具体措施。植村代表表示关切加沙的人道主义局势，呼吁各方通过和平方式重启停火及和平进程，并将继续评估巴勒斯坦建国的时机。会议期间，他还与巴勒斯坦总理穆斯塔法进行了会谈，讨论巴以局势及日巴合作。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>核武器无世界青年领袖基金第二期学习项目启动活动的外务大臣伊瓦野视频致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01505.html</link><description>2024年7月31日，日本常驻联合国代表团以线上线下结合方式举行了“无核世界青年领袖基金”第二期项目的启动仪式。该基金由日本政府向联合国捐赠1000万美元（约合10.8亿日元）设立。日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞，鼓励青年代表传承原子弹受害者的经历，并推动全球核裁军进程。联合国裁军事务副秘书长中村和子及日本常驻联合国大使山崎等也发表讲话。第二期项目从全球8400名申请者中选出100名18至29岁的青年，涵盖61个国家，包括拥核与无核国家。该项目将持续至2030年，正值广岛、长崎原爆85周年及《不扩散核武器条约》生效60周年。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸局势在紧急状态解除后的状况（外务大臣岩屋毅的声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01507.html</link><description>日本对缅甸自2021年2月政变以来持续的动荡局势表示严重关切，尤其关注包括昂山素季在内的许多人士仍被拘押，暴力事件频发，局势未见改善。7月31日，缅甸“政权”宣布解除紧急状态，并计划于2025年12月至2026年1月举行大选。日本强调，选举应作为恢复民主制度的进程，呼吁缅甸军方立即停止暴力、释放被拘人员并尽快恢复民主体制。同时，日本希望实现全国停火，并支持东盟“五点共识”，继续提供人道援助以缓解缅甸人民困境。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《全面禁止核试验条约组织》（CTBTO）执行秘书长弗洛伊德博士访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01509.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（8月1日 下午1点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>由于当前提供的文本内容尚未更新，无法生成相关摘要。请提供具体的新闻内容以便进行摘要和翻译。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰副总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01510.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>