<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:25:19 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日，下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日。8月8日下午5点10分左右，日本外务大臣泉田义久与秘鲁外长举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并肯定了在经济、人文交流和国防合作等领域的进展。日本表示将继续支持秘鲁发展，秘鲁则感谢日本的援助。双方还讨论了朝核问题及绑架问题，秘鲁外长表示支持尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月15日下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>8月8日下午5点10分左右，日本外务大臣岩浪健一与正在为参加2025年大阪世博会访问日本的秘鲁外交部长埃尔默·何塞·格梅斯·桑切斯·萨尔塞多举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并就经济、人文交流和国防合作等领域的进展达成共识。日本表示将继续支持秘鲁发展，秘鲁则感谢日本在多个领域的援助与合作。双方还讨论了朝核问题及绑架问题，秘鲁承诺继续支持日本解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国深化双边关系的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日。8月8日下午5点10分，日本外务大臣泉田毅与秘鲁外长举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并肯定了在经济、人文交流和国防合作等领域的进展。日本表示将继续支持秘鲁发展，秘鲁则感谢日本的援助。双方还讨论了朝核问题及绑架问题，秘鲁承诺支持尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日期间，于8月8日下午5点10分与日本外务大臣泉田义之举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好外交关系及庞大的日裔社区，并表达了进一步加强经济、人文和防务合作的意愿。日本承诺通过提供消防设备和向小微企业贷款等方式支持秘鲁发展，秘鲁对此表示感谢。双方还就朝核问题、导弹问题及绑架问题交换意见，秘鲁外长支持日本尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域深化合作的积极态度。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日 下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅斯·桑切斯·萨尔塞多访日。8月8日下午5点10分左右，日本外务大臣泉田义久与秘鲁外长举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并肯定了在经济、人文交流和国防合作等领域的进展。日本表示将继续支持秘鲁发展，秘鲁则感谢日本的援助。双方还讨论了朝核问题及绑架问题，秘鲁外长支持日本尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅斯·桑切斯·萨尔塞多访日期间，于8月8日下午5点10分与日本外相泉川健次举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并对经济、人文交流和国防合作的进展表示赞赏。日本承诺继续支持秘鲁发展，包括提供消防车、贷款给微金融机构等。双方还讨论了朝鲜核问题及绑架问题，秘鲁外长表示支持日本尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅斯·桑切斯·萨尔塞多访日期间，日本外务大臣岩浪健一于8月8日下午5点10分与其举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并就经济、人文交流和国防合作等领域的进展达成共识。日本表示将继续支持秘鲁发展，秘鲁则感谢日本在扶贫等方面的合作。双方还讨论了对朝政策及绑架问题，秘鲁外长表示支持尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国深化合作与互信的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外交部长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日。8月8日下午5点10分左右，日本外务大臣岩屋角太郎与秘鲁外长举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并就经济、人文交流和国防合作等领域的进展表示满意。日本承诺继续支持秘鲁发展，包括提供消防设备和微金融贷款。双方还讨论了对朝政策及绑架问题，秘鲁外长表示支持尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日期间，于8月8日下午5点10分与日本外务大臣岩屋毅举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并对经济、人文交流和防务合作的进展表示赞赏。日本承诺继续支持秘鲁发展，包括提供消防设备和微金融贷款，以缩小地区差距。双方还讨论了朝核问题及绑架问题，秘鲁外长表示支持日本尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日秘外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01529.html</link><description>2025年世博会将在日本大阪举行，秘鲁外交部长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多访日。8月8日下午5点10分左右，日本外务大臣岩屋毅与秘鲁外长举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区，并表达了加强经济、人文和防务合作的意愿。日本还向秘鲁提供消防车和水罐车等援助，以缩小首都与全国其他地区的经济差距。双方还讨论了对朝政策及绑架问题，秘鲁表示支持日本尽快解决该问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域深化合作的积极意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿尔及利亚民主人民共和国驻日本大使馆临时代办图菲克·米拉特先生向外交事务副部长松本先生进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01530.html</link><description>2023年8月8日，日本外务省议会副大臣松本（MATSUMOTO）会见了即将赴任的阿尔及利亚大使图菲克·米拉特（Toufik Milat）。双方讨论了如何进一步加强日阿双边关系，特别是在经济合作方面。松本表示希望继续推进两国在经济等领域的合作，并提及5月举行的首次日阿政府间联合经济委员会会议。米拉特则表达了深化各领域合作的愿望，双方同意保持高层互访，推动双边关系发展。此次会谈体现了日阿加强合作、深化交流的积极意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨王国与泰国王国关于执行停火机制的协议（外交大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01531.html</link><description>日本欢迎柬埔寨和泰国在马来西亚最近的会议中达成一项机制协议，以落实停火，包括停止所有攻击。日本高度赞扬各方为实现该协议所作出的外交努力。日本认为，柬埔寨与泰国关系的稳定对地区和平与发展至关重要，因此一直致力于推动两国缓和局势。日本将继续与其他国家协调，努力确保停火协议顺利实施并进一步缓解紧张局势。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚美尼亚与阿塞拜疆签署联合声明旨在实现和平（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_01532.html</link><description>2023年8月8日，在美国总统特朗普的见证下，阿塞拜疆总统阿利耶夫与亚美尼亚总理帕希尼扬在华盛顿签署了联合声明，旨在实现两国间的和平。日本对此表示欢迎，并高度赞赏美国在调解冲突中所作出的努力。日本希望该文件的签署能推动冲突最终解决，为高加索地区带来持久的和平与繁荣。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于以色列决定接管加沙城的计划（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_01533.html</link><description>2024年8月8日，以色列政府宣布计划接管加沙城，引发日本强烈关切。日本担心此举将加剧加沙本已严峻的人道主义危机，并呼吁各方重返谈判桌，推动停火与人质释放。日本反对任何损害“两国方案”的行动，强调应通过对话实现巴以和平共处。日本重申支持国际法，要求以色列采取切实措施缓解加沙的人道危机，包括饥荒问题。日本始终致力于推动巴以双方通过互信与谈判实现和平与安全。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>突尼斯共和国经济与规划部长哈伊尔·阿卜杜勒哈菲德先生访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me1/tn/page7e_000033_00001.html</link><description>突尼斯经济与规划部长萨米尔·阿卜杜勒哈菲德将于8月12日至14日访问日本。期间，他将作为日本政府的官方嘉宾出席2025年大阪世博会国家日活动。此次访问旨在加强两国在经济与合作领域的双边关系，推动双方在多领域深化交流与合作。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于无核武器世界国际名人小组（IGEP）的网络研讨会：“迈向无核武器世界”</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/ac_d/pagewe_000001_00237.html</link><description>2025年9月3日，将举行一场网络研讨会，邀请国际核裁军专家小组（IGEP）的三位成员介绍该组织过去的工作，并阐述其在2025年3月第六次也是最后一次会议中发布的建议文件《远离核边缘：迈向无核世界所需的紧急行动》。IGEP成立于2022年，旨在为拥有核武器和无核武器国家以及《禁止核武器条约》缔约国与非缔约国提供一个超越立场分歧、探讨实现无核世界路径的交流平台。欢迎所有关注核裁军的人士参与。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）媒体手册</title><link>https://www.mofa.go.jp/afr/af2/pagewe_000001_00238.html</link><description>为确保TICAD 9会议期间的媒体报道，媒体代表需提前申请官方媒体通行证。日本新闻协会、日本商业广播协会等机构成员及持有外务省外国记者证者可免于申请。国际媒体中心（IMC）设于横滨太平洋会展中心，提供工作区、视频传输区及新闻发布室等设施。会议时间为8月19日至22日，媒体需通过安全检查并由秘书处人员陪同进入采访区域。部分活动将由指定广播公司和摄影师拍摄，媒体可免费获取视频和照片。未获批准者需携带身份证件至认证中心领取通行证。此次会议旨在促进非洲发展与国际合作。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际搜索与救援咨询小组（INSARAG）亚太地区会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01535.html</link><description>2024年8月7日至8日，日本政府与联合国人道主义事务协调办公室（UNOCHA）在东京共同举办国际救援咨询小组（INSARAG）亚太地区会议。日本今年担任该小组主席国，这是其第四次主办该会议。来自亚太地区政府、救援队、国际组织及非政府组织的约80名代表参会，讨论灾害应对经验、培训及日常合作机制。INSARAG旨在推动城市搜救团队的国际标准化及现场协调机制建设。自2010年起，日本灾害救援队根据INSARAG指南被评为最高级别的“重型”救援力量。此次会议体现了日本在国际救援领域的领导作用和专业能力。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01536.html</link><description>2024年7月8日，日本与菲律宾签署《日本与菲律宾共和国关于促进双方自卫队与武装部队互访与合作的协议》（简称“日菲互惠访问协议”）。8月12日，双方在马尼拉交换外交函件，协议将于2025年9月11日正式生效。该协议旨在规范两国军队互访时的合作程序及驻军地位，有助于提升双方在联合演习、救灾等领域的协作能力。随着地区安全形势日益严峻，该协议将加强日菲战略伙伴关系，进一步推动印太地区的和平与稳定。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>