<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 03:08:49 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣阿贺浩二与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪举行会谈，持续约30分钟。会谈中，阿贺浩二对格兰迪过去十年的领导表示敬意，并表达了加强与难民署合作、改善全球流离失所者处境的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并希望进一步深化双方合作关系。双方还就人道主义与发展和平联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。此次会谈体现了日方对难民问题的重视及与国际组织合作的积极态度。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣阿卡霍里与联合国难民署高级专员格兰迪举行会谈，持续约30分钟。双方就全球难民问题、人道主义与发展和平联动机制以及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。阿卡霍里表达了对格兰迪过去十年领导工作的敬意，并希望进一步加强与联合国难民署的合作。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并期待深化双方合作关系。

（摘要翻译：）  
10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣阿卡霍里与联合国难民署高级专员格兰迪举行会谈，持续约30分钟。双方就全球难民问题、人道主义与发展和平联动机制以及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。阿卡霍里表达了对格兰迪过去十年领导工作的敬意，并希望进一步加强与</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月25日，晚上7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>2023年10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣赤堀（AKAHORI）与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪（Filippo Grandi）举行会谈，持续约30分钟。赤堀对格兰迪过去十年的领导表示敬意，并表达了与联合国难民署加强合作、改善全球流离失所者处境的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并希望进一步深化双方合作关系。双方还就人道主义与发展和平联动机制及增加日本籍职员等问题交换了意见。此次会谈体现了日本在国际难民事务中的积极角色和持续承诺。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月30日 下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省次官赤堀（AKAHORI）与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪（Filippo Grandi）举行会谈，持续约30分钟。赤堀对格兰迪过去十年的领导表示敬意，并表达了与难民署加强合作、改善全球流离失所者处境的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并期待进一步深化双方合作关系。双方还就人道主义与发展和平联动机制及增加日本职员在难民署任职进行了交流。此次会谈体现了日方对难民问题的重视及与国际组织协作的积极态度。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>2023年10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣赤堀（AKAHORI）与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪（Filippo Grandi）举行会谈，持续约30分钟。双方就全球大量人口被迫流离失所的问题展开讨论，并表达了加强合作的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并希望进一步深化日 UNHCR 合作关系。此外，双方还就人道主义、发展与和平（HDP）联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。此次会谈体现了日本在国际难民事务中的积极角色和持续贡献。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣阿卡霍里与联合国难民署高级专员格兰迪举行约30分钟会谈。双方就全球大量人口被迫流离失所的问题表达了合作意愿，并讨论了人道主义、发展与和平（HDP）联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题。此次会谈体现了日本与联合国难民署持续加强合作关系的积极态度。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日 下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>2023年10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣赤堀（AKAHORI）与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪（Filippo Grandi）举行会谈，持续约30分钟。赤堀对格兰迪过去十年的领导表示敬意，并表达了与难民署加强合作、改善全球流离失所者处境的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并期待进一步深化双方合作关系。双方还就人道主义与发展和平联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。此次会谈体现了日方对难民问题的重视及国际合作的承诺。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省高级副大臣阿卡霍里与联合国难民署高级专员格兰迪举行约30分钟会谈。双方就全球大量人口被迫流离失所的问题表达了合作意愿，并讨论了人道主义、发展与和平（HDP）联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题。此次会谈体现了日本与联合国难民署加强合作的积极态度，有助于推动全球难民问题的解决。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务副部长阿卡霍里与联合国难民事务高级专员格兰迪的意见交换</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01318.html</link><description>10月15日上午9点25分左右，日本外务省次官赤堀（AKAHORI）与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪（Filippo Grandi）举行会谈，持续约30分钟。赤堀对格兰迪过去十年的领导表示敬意，并表达了与难民署加强合作、改善全球流离失所者处境的意愿。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并期待进一步深化双方合作。双方还就人道主义与发展和平联动机制及增加日本在难民署工作人员等议题交换了意见。此次会谈体现了日方对难民问题的重视及与国际组织合作的决心。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与吉尔吉斯共和国新税收协议原则性协议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01737.html</link><description>日本政府与吉尔吉斯共和国政府原则上同意签署新的税收协定，以取代1986年生效的《日本国政府与苏联社会主义共和国联盟政府关于避免对所得双重征税的协定》。新协定旨在明确两国税收范围、消除国际重复征税并防止逃税避税，有助于促进双方投资与经济交流。该协定将在两国完成内部程序后签署，并在各自国内程序完成后生效。新协定不影响日本与其他国家之间的现有税收协定。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋与联合国难民事务高级专员格兰迪的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01738.html</link><description>10月15日下午1点10分左右，日本外务大臣岩屋毅与联合国难民署高级专员菲利波·格兰迪举行会谈，持续约30分钟。岩屋大臣表达了对难民署工作人员的敬意，并表示愿与难民署合作，从“人类安全”角度改善中东及全球的人道主义局势。格兰迪感谢日本长期以来的支持，并希望继续与日本在难民援助方面加强合作。双方还讨论了人道主义、发展与和平（HDP）联动机制及与私营部门合作的重要性。此次会谈体现了日 UNHCR 在全球人道事务中的紧密合作关系。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01739.html</link><description>2023年10月14日至15日，第18届日加安全研讨会于神奈川县横须贺市的防卫大学举行，日本和加拿大政府官员及专家参与了此次会议。会议讨论了日加安全合作、地区局势、经济安全等议题。自1997年11月日加首脑会谈后，双方同意加强在和平与安全领域的合作，1998年首次举办该研讨会，作为日加间半官方对话机制，轮流在两国举行。此次会议进一步深化了两国在安全领域的互信与协作。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025-2026年度外国事务官员及公务人员日语课程欢迎接待会  
由外务大臣藤井主持</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ep/pageite_000001_01319.html</link><description>2025-2026年度外国使节及官员日语研修项目的参与者于10月15日在日本受到外务省事务次官藤井久一的欢迎招待。来自全球32个国家和地区的学员参加了此次活动。藤井次官在致辞中强调，学习日语即是在了解日本文化，进而理解日本思维方式。塞尔维亚驻日大使科瓦奇和日本基金会执行副会长下山正也分别表达了对该项目长期支持的重要性，并鼓励学员们取得成功。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省和日本基金会的组织，并期待接下来的八个月学习。该活动体现了日本通过语言与文化促进国际交流的外交努力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>由外务大臣和富山县知事共同主持的接待活动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01740.html</link><description>2023年10月15日，日本外务大臣和富山县长在Iikura贵宾厅共同举办了一场名为“寿司·现在就是富山”的招待会，约170人参加，包括外交使团、外国商会代表、富山地方议员及企业界人士。这是第28次此类活动，旨在通过邀请外交人员和其他嘉宾，向国内外展示富山的美食、文化、自然与产业魅力。外务大臣表达了对富山县长在能登半岛地震后重建工作的支持，并强调外务省正与地方政府合作，推动日本酒类和食品出口。活动还展示了富山的寿司、传统工艺、旅游及灾后重建成果，突显了该地区的多元魅力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在第三届日美韩三方执行对话期间，外务省与经济团体联合会举办的立场交换活动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01741.html</link><description>2023年10月15日，日本外务大臣泉裕泰在东京出席了日本外务省与经济团体连合会共同举办的第三届日美韩三边执行对话交流活动。他强调，日美韩三边合作对地区和平与繁荣至关重要，并表示将通过务实讨论持续加强三方合作。美国和韩国代表也表达了进一步深化三方协调的期望。此次对话旨在促进三国间经济与政策协作，是2023年设立的三边交流平台的一部分，本次会议于14日至15日在东京举行。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于向菲律宾共和国提供援助的《经济和社会发展计划》的签署与备忘录交换（粮食产后处理设备的提供）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01742.html</link><description>2024年10月16日，日本驻菲律宾临时代办大野翔与菲律宾外交部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗在马尼拉签署并交换了关于“经济和社会发展计划”援助的文件，该计划旨在向菲律宾提供价值17亿日元的稻米产后加工设备。菲律宾是全球最大的稻米进口国，年进口量达470万吨，因产后损失和设备不足导致国内稻米供应不足，影响粮食安全。此次合作将提升菲律宾稻米加工能力，有助于社会稳定和经济发展。菲律宾国土面积约30万平方公里，人口约1.1584亿，人均国民总收入为4470美元（2024年数据）。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>译文：外交部长岩浪就墨西哥中部和东南部地区洪水造成的损失发出的慰问信息</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01743.html</link><description>2023年10月16日，日本外务大臣岩浪健一就墨西哥中部和东南部地区洪水灾害造成的影响，向墨西哥外交部长胡安·拉蒙·德拉富恩特·拉米雷斯致送慰问电。他表达了对在洪水中失去生命的人员的深切哀悼，并向遇难者家属致以最诚挚的慰问，同时祝愿受灾地区早日恢复，失踪人员尽快获救。此次慰问体现了日本对墨西哥灾情的关注与支持。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国共和国针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01744.html</link><description>从10月中旬到11月中旬，法国海军巡逻飞机“法尔孔50M”将在日本普天间空军基地的协议框架下，执行监控和监视任务，包括对悬挂朝鲜国旗的船只进行船对船转运活动。这是自2019年以来第六次此类行动。日本支持这一举措，旨在确保联合国安理会相关决议的有效执行，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地弃核及中远程导弹。日本也持续对涉嫌违反制裁的船只进行情报收集，并与包括法国在内的多国及国际组织密切合作。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>