<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 03:00:45 +0000</lastBuildDate><item><title>黑潮大蛇行结束~持续时间最长的7年9个月~</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1236.html</link><description>自2017年8月开始的黑潮大蛇行持续了7年9个月，于2025年4月结束，成为自1965年以来持续时间最长的一次。该现象由气象厅和海上保安厅进行监测，并通过分析黑潮流向和潮位变化确认其结束。黑潮大蛇行对渔业、航运及沿海环境具有重要影响，此次事件的结束标志着海洋环境趋于稳定，相关部门将继续密切监控黑潮流向。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七大海域和五大洲海上保安机构负责人齐聚意大利 参加“第四届世界海上保安机构负责人级会议”</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1237.html</link><description>第四届世界海上保安机构负责人级会议将于2025年9月10日至12日在意大利罗马举行，由日本海上保安厅长官濑口良夫与意大利海岸警卫队队长共同担任主席。此次会议旨在加强全球海洋态势感知（MDA），讨论各国在海洋保护、应对新兴威胁以及利用人工智能等新技术方面的先进举措，并推动国际海上保安人才的培养。该会议自2017年由日本发起，前两届均在日本举办，本届首次在欧洲举行，体现了国际合作的重要性。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>能登半岛地震，海里发生了什么——第154次水路纪念日展览全面解析！</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1238.html</link><description>本次展览由日本海上保安厅于令和7年9月3日宣布，将在水路纪念日（9月12日）期间举行。展览地点为东京都江东区的海洋信息资料馆，展出内容包括令和6年能登半岛地震后海洋信息部的应急响应情况以及测量船的调查结果。展览还包含富山湾海图、海底地形图等资料，旨在向公众介绍地震对海洋的影响。此次展览具有重要的教育意义，有助于提高公众对海洋灾害应对的认知。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（宇宙垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250902205505364_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月2日，日本海上保安厅发布航行警告，称奄美大岛东南方向海域在9月5日至11日期间可能存在太空垃圾坠落的危险。警报区域由四个坐标点围成，涵盖北纬25°32'至26°53'、东经131°40'至133°54'之间的海域。此次事件可能对航行安全构成威胁，提醒相关船只注意避让。该警报显示了太空垃圾对地球环境和人类活动的影响正变得日益显著。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关西地区热带低压发展引发注意提醒</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20250903175001772_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月3日，日本气象厅发布消息，称一个热带低压位于南大东岛东南方向，正以每小时25公里的速度向西北方向移动。预计该系统将在12小时内增强为台风，并于5日中午前后最接近近畿地区。4日下午至5日，近畿地区将出现强降雨，可能引发小型船舶事故。相关部门提醒渔民提前检查排水设备、封闭开口并妥善保管船只，同时强调作业时需穿戴救生衣，避免危险操作。此外，提醒公众关注天气变化，避免在恶劣天气下出航或进行水上活动。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提醒注意中国地区发展的热带低压</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20250903174614203_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月3日，日本气象厅发布消息，称一个热带低压位于南大东岛东南约70公里处，正以每小时25公里的速度向西北方向移动。预计12小时内可能升级为台风，并可能在4日至5日影响中国地方。该地区将出现强降雨，可能导致小型船舶进水或沉没。相关部门提醒渔民提前检查排水设备、封闭开口并妥善保管船只，同时强调作业时需穿戴救生衣，避免危险操作。此外，提醒公众关注最新天气信息，避免进行海上活动。此次预警对于防范自然灾害和保障海上安全具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（太空垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250902205505364_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月2日，日本海上保安厅发布航行警告，称奄美大岛东南方向的海域在9月5日至11日期间存在宇宙垃圾坠落的危险。警报区域由四个坐标点围成，涵盖北纬25°32'至26°53'、东经131°40'至133°54'之间的海域。此次事件可能对航行安全构成威胁，提醒相关船只注意避让。该警报显示了太空垃圾对地球环境和人类活动的影响正在加剧，凸显了国际社会加强太空垃圾监测与管理的重要性。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>射击训练（鹿岛滩东北方）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20250831164050904_JA_199_EME.html</link><description>2025年8月31日，日本第三管区海上保安本部发布通知称，在本州岛东岸、鹿岛滩东北方向海域，自9月1日至30日（节假日除外），自卫队的航空飞机将进行实弹射击训练，每天训练时间为早上7点至下午5点。训练区域由五个坐标点围成，附近航行的船舶需特别注意。此次训练旨在提升自卫队的作战能力，同时保障海域安全。</description><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>9月也要注意海上的事故！（第三管区海上保安本部）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20250903183013459_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月，尽管大多数海水浴场已结束营业，但与游泳和站立式桨板（SUP）相关的海难事故却有所增加。第三管区海上保安本部提醒民众，应通过各自治体官方网站确认游泳期限，并避免在没有监控的区域活动。进行SUP时应注意天气状况，掌握基本技能，穿戴救生衣，并避免单独行动。此提醒旨在提高水上活动的安全性，减少事故的发生。</description><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于安全享受钓鱼的注意事项</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/02kanku/kinkyu/0200_20250902090553595_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月2日，日本第二管区海上保安本部发布提醒，指出钓鱼虽然有趣，但存在诸多危险。呼吁钓鱼爱好者掌握必要的知识和装备，确保安全。该通知未指定具体海域和时间，强调了安全意识的重要性，旨在预防海上事故，保障民众的生命安全。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>