<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 03:09:31 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人桐村俊弘记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任推动国际排雷合作。茂木强调，日本将通过“乌克兰排雷支持倡议”提供人力培训、经济复苏和医疗福利等支持，致力于与国际社会加强合作，确保乌克兰人民安全生活。此次会议旨在提升国际社会对排雷及重建重要性的认识。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任引领国际排雷合作。茂木还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏和医疗福利等多方面支持。他强调，日本愿与国际社会加强合作，推动更安全、高效和可持续的排雷行动，确保乌克兰人民在和平环境中生活。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内地雷持续威胁民众生命安全，阻碍国家重建进程。茂木强调，作为长期支持乌克兰恢复与重建的国家，日本有责任引领国际排雷合作。他还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏及医疗福利等多方面支持。茂木表示，日本愿与国际社会加强合作，推动更快速、安全和可持续的排雷行动，确保乌克兰人民在和平环境中生活。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家的恢复与重建。茂木强调，作为长期支持乌克兰的国家，日本有责任引领国际社会加强排雷行动。他还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏、医疗和福利等多方面支持。茂木表示，日本愿与国际社会加强合作，推动更快速、安全和可持续的排雷进程，确保乌克兰人民在和平环境中生活。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰的地雷仍威胁民众生命安全，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰恢复与重建的国家，有责任引领国际排雷合作。茂木还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏及医疗福利等支持。他强调，日本愿与国际社会加强合作，推动更快速、安全和可持续的排雷行动，并希望此次会议提升国际社会对排雷重要性的认识。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内地雷仍威胁民众生命安全，阻碍国家重建进程。茂木强调，作为长期支持乌克兰恢复与重建的国家，日本有责任引领国际排雷合作。他介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏、医疗福利等多方面支持，并呼吁加强国际合作，推动更快速、安全和可持续的排雷行动。此次会议旨在向国际社会传达排雷及重建工作的重要性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任推动国际排雷合作。茂木强调，日本将通过“乌克兰排雷支持倡议”，提供人力培训、经济复苏及医疗福利等支持，助力乌克兰实现更安全、可持续的排雷行动。他还表示希望此次会议能向国际社会传达排雷与重建的重要性。此外，乌克兰、克罗地亚、立陶宛和瑞典等国代表也发表了讲话。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日，下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷仍威胁民众生命安全，阻碍国家重建进程。茂木强调，作为长期支持乌克兰恢复与重建的国家，日本有责任引领国际排雷合作。他还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏及医疗福利等多方面支持。茂木表示，日本愿与国际社会加强合作，推动更快速、安全和可持续的排雷行动，确保乌克兰人民在和平环境中生活。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任推动国际排雷合作。茂木还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏及医疗福利等多方面支持。他强调，日本愿与国际社会加强合作，助力乌克兰实现更安全、快速和可持续的排雷进程。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也木俊明记者会（2025年10月22日，上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任引领国际排雷合作。茂木表示，日本将通过“乌克兰排雷支持倡议”，提供人力培训、经济复苏及医疗福利等多方面支持，推动更安全、可持续的排雷行动。他还强调，日本愿与国际社会加强合作，助力乌克兰实现持久和平。此次会议还吸引了乌克兰、克罗地亚、立陶宛和瑞典等国代表发言，旨在提升国际社会对排雷与重建重要性的认识。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年乌克兰排雷行动会议开幕式（摘要）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01752.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议于10月22日上午9点至9点55分在东京王子酒店举行，日本外务大臣茂木敏充出席并发表开幕演讲。他指出，乌克兰境内的地雷持续威胁平民生命，阻碍国家重建，日本作为长期支持乌克兰的国家，有责任引领国际排雷合作。茂木还介绍了日本新推出的“乌克兰排雷支持倡议”，将提供人力培训、经济复苏及医疗福利等多方面支持。他强调，日本愿与国际社会加强合作，推动更安全、快速和可持续的排雷行动，确保乌克兰人民在和平环境中生活。此次会议旨在向国际社会传达排雷与重建的重要性。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日克外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01753.html</link><description>10月22日下午2点30分左右，日本外务大臣茂木敏充与来访出席乌克兰排雷行动会议的克罗地亚外交和欧洲事务部长戈兰·格里奇·拉德曼举行会谈。双方高度评价克罗地亚在支持乌克兰方面的作用，并表示将在双边及国际事务中加强合作，共同维护基于法治的自由开放国际秩序。两国还就乌克兰局势、东亚安全问题等交换意见，同意继续密切协作。此次会谈体现了日克两国在价值观上的共识与合作意愿。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰排雷行动会议（UMAC 2025）（第一天闭幕式）（摘要）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01754.html</link><description>2025年乌克兰排雷会议（UMAC）于10月22日下午4点10分左右举行首日闭幕会议，持续约20分钟，并发布了一份成果文件。日本方面表示，感谢多国支持下发布的成果文件，并强调通过围绕“加速恢复”主题的三个支柱——人员、技术与协同作用的讨论，重申了未来乌克兰排雷行动的共同理解与方向。日本还呼吁专家、私营企业和相关方加强合作。此外，宣布2026年会议将由欧盟主办。此次会议在日本东京举行，旨在推动乌克兰战后重建进程。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于支持老挝人民民主共和国国家灾害韧性增强的地理空间数据平台的签署与交换备忘录（赠款援助“经济和社会发展计划”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01755.html</link><description>2024年10月22日，在老挝人民民主共和国首都万象，日本驻老挝大使小泉恒一与老挝外交部副部长冯萨蒙·阿纳拉万签署并交换了关于“经济社会发展计划”的文件，该计划提供最高6.49亿日元的援助。老挝地形多山，自然灾害频发，现有地图多为上世纪50年代至2000年间绘制，难以支持灾害应对和基础设施规划。该项目旨在利用日本制造的测绘设备和卫星图像制作新地图，并建立地理信息数据平台。此举有助于提升老挝防灾能力，支持其摆脱最不发达国家地位，迈向中等收入国家。2025年是日老建交70周年，双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。老挝国土面积约24万平方公里，人口约777万，人均GNI为2000美元（2024</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（10月22日上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>背景信息：2024年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就双边关系、地区安全及国际事务展开深入讨论。意义在于进一步巩固中俄战略协作伙伴关系，推动两国在多边框架下的合作。此次会谈体现了两国在面对复杂国际局势时的紧密联系与共同立场。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木与乌克兰经济、环境和农业部长索沃列夫的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01756.html</link><description>10月22日下午5点50分左右，日本外务大臣茂木敏充与正在日本出席乌克兰排雷会议（UMAC 2025）的乌克兰经济、环境和农业部长奥列克西·索博列夫举行会谈。茂木重申日本“支持乌克兰”的立场不变，并强调将继续与国际社会及七国集团合作，推动乌克兰实现公正持久的和平。索博列夫感谢日本在他就任后立即举办排雷会议，并对日本在多个领域的支持表示赞赏，希望进一步深化与日本的经济合作。双方还就经济复苏、重建及投资协定谈判等议题交换意见，并同意继续加强合作。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长主持的乌克兰排雷会议（UMAC 2025）招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01757.html</link><description>10月22日，日本外务大臣茂木敏充在伊久拉贵宾馆举行招待会，庆祝“乌克兰排雷会议（UMAC 2025）”召开，欢迎乌克兰经济、环境与农业部长奥列克西·索博列夫及多国代表和国际组织人员。茂木表示希望通过此次会议加强各方合作，提升排雷工作的效率。索博列夫感谢茂木的接待，并对各国及欧盟的支持表示感谢。此次招待会促进了日乌及其他国家在排雷与重建方面的交流与合作。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>多边制裁监测小组（MSMT）第二份报告的发布</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01758.html</link><description>2025年10月22日，多边制裁监测小组（MSMT）发布了第二份关于朝鲜网络和信息技术工人活动的报告，并同时发表了联合声明。该报告涵盖2024年1月至2025年9月期间发现的案例，包括朝鲜通过网络窃取加密货币、非法使用及外汇收入等行为。联合声明中，参与国重申全面执行相关联合国安理会决议的决心。日本表示将继续与国际社会合作，推动制裁措施落实，并呼吁彻底拆除朝鲜的核与弹道导弹计划。MSMT由日本等11国于2024年10月成立，以替代此前终止的联合国安理会第1718号决议专家小组。

（摘要翻译：2025年10月22日，多边制裁监测小组（MSMT）发布第二份报告，揭露朝鲜在网络和IT领域的违规活动，包括加密货币盗窃</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>冈山県备前市和濑户内市的外交官考察之旅</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01759.html</link><description>2024年10月30日至31日，日本外务省将联合冈山县备前市和濑户内市，为在日本的外交使团组织一次考察之旅。自2010年起，此类活动每年举办，旨在向外交人员介绍日本各地的历史、文化、旅游、特产和产业等特色。本次考察以“体验永恒的手工艺艺术”为主题，通过欣赏珍贵历史文物和传统工艺品，并参与陶艺制作，让外交人员深入了解备前与濑户内市的魅力。此举有助于加深外交人员对当地文化的理解，并促进两地与参与国之间的关系。

（注：以上为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“2025年日本基金会奖”颁奖典礼</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01760.html</link><description>2025年日本基金会奖颁奖典礼于10月22日在东京举行。日本政府公共外交代表铃木英一大使出席并祝贺获奖者——电影制作人马蒂·格罗斯和釜山外国语大学教授郑基荣。铃木大使表示，获奖者通过关注个体、尊重他人意愿，促进了国际交流。他还提到，日本外务省通过海外使节与日本基金会等机构合作推动的文化项目和日语教育，在全球范围内得到广泛传播，离不开包括格罗斯和郑教授在内的文化倡导者支持。此次典礼吸引了众多文化界人士参加。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>