<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 03:20:14 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男作为特使访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长进行会谈。期间，他参观了圣胡安和冲绳日侨社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民来玻125周年，并推动双方在发展合作、经贸及人文交流等领域的合作。平井强调玻利维亚新政府重视国际关系，日本是重要伙伴，双方将共同努力深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长举行会谈。期间，他参观了圣胡安和冲绳日裔社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民到玻利维亚125周年，并推动双方在发展合作、经贸及文化领域的交流。帕斯总统表示，玻方重视与日本的关系，愿进一步深化双边合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务次官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长进行会晤。期间，他参观了圣胡安和冲绳日侨社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民抵达玻利维亚125周年，并推动双方在发展合作、商务环境及日裔社区等领域的交流。帕斯总统表示，玻利维亚重视与日本的双边关系，愿进一步深化合作。此次访问有助于增进互信，促进两国多领域合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也木俊明记者会（2025年10月22日 上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>150字左右的摘要如下：

日本外务大臣 HORII Iwao 于11月8日至11日以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼，并与总统、副总统及外长会面。他参观了日本移民社区，与日裔居民交流，强调日玻两国友好关系及移民历史的重要性。此次访问旨在深化双边合作，推动文化交流与经济联系。

（注：以下为中文版摘要，仅提供此版本）  

日本外务大臣 HORII Iwao 于11月8日至11日以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼，并与总统、副总统及外长会面。他参观了日本移民社区，与日裔居民交流，强调日玻两国友好关系及移民历史的重要性。此次</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也外茂明记者会（2025年10月24日，下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长举行会谈。期间，他参观了圣胡安和冲绳日侨社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民抵达玻利维亚125周年，并推动双方在发展合作、经贸及人文交流等领域的合作。帕斯总统表示，玻利维亚重视与日本的关系，愿进一步深化双边合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月27日，晚上7点09分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00205.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长进行会晤。他参观了圣胡安和冲绳日侨社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民来玻125周年，并推动双方在发展合作、经贸及人文交流等领域的合作。平井强调日玻关系的重要性，帕斯总统表示希望进一步深化与日本的双边关系。此次访问有助于增进相互理解，巩固两国传统友谊。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月28日，下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长举行会谈。他参观了圣胡安和冲绳日侨社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民来玻125周年，并推动双方在发展合作、商务环境及日裔社区等领域的交流。平井强调玻日关系的重要性，并希望日裔社区继续发挥桥梁作用。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也门利俊三记者会（2025年10月30日下午4点49分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00207.html</link><description>150字摘要：  
2024年11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼，并与总统、副总统及外长进行会谈。他强调日玻建交110周年和日裔移民125周年的意义，希望深化双边关系。期间还探访了日本移民社区，与日裔居民交流，表达对日裔在促进两国友好中的贡献的感谢。此次访问旨在加强日玻政治、经济与人文合作。

（注：以上为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年11月4日 上午11点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00206.html</link><description>150字左右的摘要如下：

日本外务大臣事务次官平井岩男于11月8日至11日赴玻利维亚进行特使访问，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼，并与总统、副总统及外长等举行会谈。他强调日玻友好关系的历史渊源，提及2024年为两国建交110周年及日本移民抵玻125周年，并表达深化双边合作的愿望。此外，他走访了日本移民社区，与日裔居民交流，肯定其在促进日玻关系中的作用。此次访问旨在加强政治互信与人文交流，推动双方在经济、文化等领域的合作。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也速见敏英记者会（2025年11月7日，下午6点02分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00208.html</link><description>11月8日至11日，日本外务大臣政务官平井岩男以特使身份访问玻利维亚，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉的就职典礼，并与总统、副总统及外长进行会谈。期间，他参观了圣胡安和冲绳日裔社区，与日裔居民交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日裔移民来玻125周年，并推动双方在发展合作、经贸及人文交流等领域的合作。平井强调，帕斯总统的父亲曾是首位正式访日的玻利维亚总统，凸显两国历史渊源。帕斯表示，玻方重视与日本的关系，愿深化双边合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务部长原田（HORII）作为特使赴玻利维亚多民族国参加该国总统就职典礼的访问</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01822.html</link><description>150字左右的摘要如下：

日本外务大臣事务次官平井岩男于11月8日至11日赴玻利维亚进行特使访问，出席总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼，并与总统、副总统及外长会面。他参观了日本移民社区，与日裔人士交流。此次访问旨在加强日玻友好关系，纪念两国建交110周年及日本移民抵玻125周年，并推动双方在经济、文化等领域的合作。

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>伊拉克众议院选举（发言人北村俊宏的声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01823.html</link><description>日本欢迎伊拉克于11月11日（当地时间）举行第六届议会代表选举，并表示选举总体上是在和平环境下进行的。日本希望选举结果的确认过程能公平、和平且迅速推进，以便伊拉克尽快组建新政府。日本还期待此次选举有助于促进伊拉克的稳定与发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哈萨克斯坦共和国驻日本大使耶尔兰·鲍达雷别克-科扎塔耶夫向日本外务省副大臣埃里·阿夫里亚进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ca_c/kz/pageite_000001_01367.html</link><description>2023年11月12日，日本外务省议会副大臣埃里·阿夫利亚女士会见了哈萨克斯坦驻日大使耶尔兰·鲍达雷别科夫。双方讨论了加强日哈在政治、经济等领域的双边关系，并表达了在国际事务中继续合作的意愿。此次会谈旨在推动“中亚加日本”对话峰会早日召开，体现了两国在构建基于法治的开放国际秩序中的战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌兹别克斯坦共和国驻日本大使穆赫辛库贾·阿布杜拉赫莫诺夫阁下向外交事务副部长埃里·阿夫里亚进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ca_c/uz/pageite_000001_00001.html</link><description>11月12日，日本外务省议会副大臣埃里亚·阿夫里亚会见了乌兹别克斯坦驻日大使穆赫辛库贾·阿布杜拉赫莫诺夫。双方讨论了加强日乌双边关系及在国际事务中的合作。埃里亚表示，乌兹别克斯坦是日本在构建基于法治的自由开放国际秩序中的重要战略伙伴。阿布杜拉赫莫诺夫祝贺埃里亚连任，并强调将继续努力深化两国关系。双方还同意推动“中亚+日本”对话峰会早日召开。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长会议在尼亚加拉（“第二部分：乌克兰与国防合作”概述）</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pc/pageite_000001_00006.html</link><description>11月12日，日本外务大臣茂木敏充在加拿大尼亚加拉出席七国集团外长会议期间，参加了关于“乌克兰与国防合作”的会议。此次会议由七国集团外长、欧盟外交与安全政策高级代表及乌克兰外长共同参与。会上，各方重申对乌克兰人民的支持，并承诺共同努力推动乌克兰的公正与持久和平。茂木敏充强调日本将继续与七国集团及国际社会合作，支持乌克兰，并通过公私合作推动其经济复苏与重建。他还提到，日本将领导加快乌克兰重建工作，包括上月主办的乌克兰排雷会议。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长会议在尼亚加拉（“第三次会议：海上安全与繁荣”概述）</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pc/pageite_000001_00007.html</link><description>2023年11月12日，日本外务大臣茂木敏充在加拿大尼亚加拉参加七国集团外长会议期间，参加了关于“海洋安全与繁荣”的会议。此次会议由七国集团外长、欧盟外交与安全政策高级代表以及印度、乌克兰、韩国、沙特、巴西、南非和墨西哥等国的外长共同参与。会议讨论了海洋安全与繁荣相关议题，并强调应对混合威胁、加强国际合作的重要性。茂木敏充重申了基于法治的“自由开放印度太平洋”战略，并介绍了日本在该地区的实际合作举措，如提升互联互通与能力建设。他呼吁七国集团及志同道合国家加强协调，共同应对当前海洋安全形势。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日法外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_1/fr/pageite_000001_01369.html</link><description>11月12日，日本外务大臣茂木敏充在加拿大出席七国集团外长会议期间，与法国欧洲与外交部长让-诺埃尔·巴罗举行会谈。双方强调加强日法在安全和经济领域的合作，并就维护基于规则的国际秩序、应对乌克兰局势及东亚问题等达成共识。此次会谈体现了日法作为“特殊伙伴”的紧密关系，为未来在G7框架下的协作奠定基础。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日乌外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/seb/ua/pageite_000001_00008.html</link><description>2023年11月12日，日本外务大臣茂木敏充在加拿大尼亚加拉出席七国集团外长会议期间，与乌克兰外长安德里·西比哈举行会谈。茂木强调，俄罗斯对乌克兰的侵略动摇了国际秩序的基础，日本将坚定支持乌克兰。他提到日本以“乌克兰今日，可能就是东亚明日”的危机感推动对乌援助，并将继续与G7及国际社会合作对俄实施制裁。双方还讨论了日本主导的乌克兰排雷会议及未来安全合作。此次会谈体现了日乌在安全领域的紧密协作意愿。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长会议在尼亚加拉（“第四次会议：能源安全与关键矿物”概述）</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pc/pageite_000001_00009.html</link><description>2023年11月12日，日本外务大臣茂木敏充在加拿大尼亚加拉出席七国集团外长会议期间，参加了关于“能源安全与关键矿物”的G7会议。此次会议持续约75分钟，参会者包括G7国家外长、欧盟外交与安全政策高级代表以及印度、乌克兰、韩国、沙特、巴西、南非和墨西哥等邀请国的外长。会议讨论了能源安全和关键矿物相关议题，茂木敏充表达了对非市场政策影响关键矿物供应链的担忧，并提及中国推迟稀土出口管制措施。他强调加强国际合作以确保关键矿物稳定供应的重要性，并表示将继续与G7及其他国家合作，构建更具韧性和可靠性的供应链体系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣政务次官伊里出席纪念日挪威外交关系120周年招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01824.html</link><description>2023年11月12日，日本外务大臣政务次官有村爱子出席了在日本挪威大使馆举行的纪念日挪建交120周年的招待会，并代表日本政府发表讲话。她祝贺两国建交120周年及挪威驻日使馆的翻新 reopen，强调挪威是日本重要的战略伙伴，并肯定双方在安全、经济和人文交流等领域的合作取得稳步进展。她表示，在国际形势复杂多变的背景下，两国合作尤为重要，日本将致力于深化与挪威的友好关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>