<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:13:26 +0000</lastBuildDate><item><title>练习船“つくしま”，感谢美国海岸警卫队！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_6.html</link><description>2025年6月16日，美国海岸警卫队学院（USCGA）的六名学生在结束从旧金山到悉尼的远洋航行前，举行了告别派对。活动中，他们体验了日本文化，欣赏了古筝演奏和民谣表演，增进了对日本的了解。学生们在航行期间共同生活与训练，跨越了文化和语言的障碍，建立了深厚的友谊。6月14日，他们在悉尼港完成实习。告别时虽感不舍，但彼此赞赏成长，并表达感谢。这次交流不仅让USCGA学生感受到日本文化的温暖，也加深了两国青年之间的理解与联系。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参观了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会议（HACGAM）实务会议。与会者包括多位资深官员，现场气氛既严肃又轻松，实习人员亲身体验了会议的紧张氛围和国际合作的融洽交流。此外，他们在休息日游览了悉尼及蓝山，与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生共度最后时光，通过饮酒畅谈加深了友谊，建立了深厚的情谊。此次实习不仅提升了专业素养，也促进了国际间的相互理解与合作。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安官の採用試験に合格した人々からの質問を募集しています。2次試験前に航海科と機関科の専攻を選択するため、授業内容や業務についての疑問が寄せられています。質問は6月25日から7月2日まで受け付けられ、回答は7月4日までに掲載されます。例えば、色覚異常の有無や女性の適性、潜水士への進路などに関する質問が含まれています。航海科では船舶の位置測定や気象学、海事法などの授業が行われ、機関科では船の保守や電気工学なども学びます。これらの知識は海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。試験合格者向けに、入学後の授業内容や現場業務についての疑問に答えるため、6月25日から7月2日まで質問を受け付けています。例えば、色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などに関する質問が含まれます。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学、海事法などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、材料力学などが学習されます。これらの知識は、海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安官の採用試験に合格した人々に向けて、2次試験前の専攻選択に関する質問を募集しています。航海科と機関科の授業内容や業務についての疑問に答えるため、6月25日から7月2日まで質問を受け付けます。例えば、色覚異常の影響、女性の適性、潜水士への進路、文系出身者の在籍状況などについて回答しています。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、材料力学などが学習されます。これらの知識は海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行令和7年度第二次开放日活动。此次活动面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生及其家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士及其家属。报名截止时间为8月6日23:59，需通过在线表单提前注册。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为方便参与者，将提供从吴站至学校的免费临时巴士。活动当天禁止自驾前往，建议乘坐公共交通工具，并注意防暑措施。此次开放日旨在吸引更多优秀人才加入海上保安队伍，提升公众对海保大学的了解与兴趣。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>练习船“つくしま”号在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“いつくしま”顺利完成为期20天的远洋航行，抵达印度南部港口城市 Chennai（钦奈），成为此次航行的第五个停靠点。在印度，船员们受到印度海岸警卫队（ICG）的热情欢迎，并参与了由ICG主办的文化交流活动，包括传统舞蹈表演和印度美食体验。此外，船员还参观了ICG巡防舰和航空基地，加深了对印度海上安全工作的了解。ICG高层也登船访问，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步加强了日印海上合作与友谊。此次访问不仅展示了“いつくしま”作为先进训练船的能力，也促进了两国在海洋事务上的互信与协作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园导览、学校介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在让更多人了解海上保安大学校的教育与就业机会，提升公众对海上安全工作的认知。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格的人士。活动内容包括校园导览、学校介绍、模拟课程、设施参观和食堂体验等。参与者需</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>