<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 03:14:32 +0000</lastBuildDate><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官录用考试的二次考试前，针对航海科与机关科的专业选择问题进行答疑。许多考生对入学后的课程内容和实际工作存在疑问，因此官方发起征集问题活动，时间为6月25日至7月2日，回答将在7月4日前更新。其中涉及色觉异常、女性适合度、潜水士及特殊救难队的选拔条件、文科生能否适应机关科等问题，并介绍了航海科的主要课程内容，如航海学基础、运用学基础、航海计器学等，旨在为考生提供全面的信息支持。此次活动有助于考生更好地了解未来学习方向和职业发展路径。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名，截止时间为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和交通安排。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海上安全工作的认知。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>练习船“つくしま”号在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“いつくしま”在为期20天的远洋航行中抵达第五个港口印度钦奈，受到印度海岸警卫队（ICG）热烈欢迎。此次航行正值该船服役一周年，途中穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在钦奈期间，船员参加了ICG举办的交流活动，参观了ICG巡防舰和航空基地，并与ICG高层进行友好会谈，进一步加深了双方合作与理解。此次访问促进了日印海上安全合作，展示了两国在海洋事务上的紧密联系。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和携带现金。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（注：以上为中文摘要）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学加深了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了其专业素养。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交研究论文</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025_7_2.html</link><description>2025年7月28日，MSP第十期学生于7月18日提交了研究论文。自去年10月入学以来，他们在每周上课的同时接受论文指导，经过四次演讲后终于完成论文。撰写论文对MSP学生来说充满挑战，过程中曾迷失方向，也受到严格指导，但最终顺利完成并充满信心。这次经历成为他们宝贵的收获。提交后，学生们前往しまなみ海道放松身心，欣赏濑户内海的美景。尽管仍有其他作业未完成，大家仍互相鼓励坚持到底。

（注：原文内容为日本语，涉及的是MSP项目学生的学术经历，并非外交新闻。因此摘要内容基于该背景信息生成。）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总监部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的工作态度和组织理念，加深对海上保安制度的理解。学员参观了教室、学生宿舍及吴地方总监部的办公场所，并实地考察了地下壕等设施。此次活动有助于提升学员对海上安全事务的认知与责任感。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP十周年纪念研讨会“印度-太平洋地区海上执法与国际合作”举办通知（8月26日举行）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/information/20250812_MSP10thAnniv.html</link><description>2025年8月26日，为纪念海上保安政策（MSP）制度实施10周年，日本政策研究大学院大学（GRIPS）将举办主题为“印度太平洋地区海上执法与国际合作”的研讨会。活动将在GRIPS的想海楼大厅举行，并通过Zoom同步直播。GRIPS校长大田弘子、JICA理事长田中明彦及海上保安大学校长筒井直树将发表致辞，联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）代表David O’Connell将进行专题演讲。此次研讨会旨在探讨区域海上安全合作的重要性，促进国际间经验交流与协作。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>