<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 03:06:38 +0000</lastBuildDate><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名，截止时间为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和着装要求。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海保工作的认知。

（摘要翻译：2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家长，以及具备相关考试资格的人士。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前报名。活动当天提供免费</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往北九州航空基地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取各部门负责人讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学增强了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了其专业素养。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，海上保安政策项目第十期学员赴北九州航空基地参观学习，深入了解海上保安厅的运作机制。学员们认真听取讲解并积极提问，通过实地观摩加深了对业务流程的理解。此次活动提升了学员对海上保安厅职责的认知，增强了专业素养。期间还进行了关门前的管制说明、现场问答及合影。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交研究论文</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025_7_2.html</link><description>2025年7月28日，MSP第十期学生于7月18日提交了研究论文。自去年10月入学以来，他们在每周上课的同时接受论文指导，经过四次演讲后终于完成论文。撰写论文对MSP学生来说充满挑战，过程中曾迷失方向，也接受过严格指导，但最终顺利完成并充满信心。这次经历成为他们宝贵的收获。提交后，学生们前往しまなみ海道自驾游，欣赏濑户内海的美景放松身心。尽管仍有多个作业未完成，大家仍互相鼓励，坚持到底。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习旅行 海上自卫队</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员在学习之旅中访问了海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总监部。学员们深入了解了自卫队的教育体系、旧海军的历史与文化，并学习了队员的任务态度和组织理念。此次参观加深了他们对海上保安制度的理解，是一次宝贵的体验。活动包括校长致辞、教室讲解、学生宿舍参观以及吴地方总监部的详细解说。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP十周年纪念研讨会“印度-太平洋地区海上执法与国际合作”举办通知（8月26日举行）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/information/20250812_MSP10thAnniv.html</link><description>2025年8月26日，为纪念海上保安政策（MSP）制度实施10周年，日本政策研究大学院大学（GRIPS）将举办主题为“印度太平洋地区海上执法与国际合作”的研讨会。活动将在GRIPS的想海楼大厅举行，并通过Zoom同步在线直播。GRIPS校长大田弘子、JICA理事长田中明彦及海上保安大学校长筒井直树将发表致辞，联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）代表David O’Connell将进行专题演讲。此次研讨会旨在促进国际间在海上安全领域的合作与交流。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>