<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 03:02:22 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩屋毅与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后进行工作午宴。双方讨论了加强日比双边关系，特别是在经济合作和应对国际事务方面的协作，包括乌克兰局势、中东及东亚问题。会谈旨在为明年两国建交160周年做准备，并强调日比作为战略伙伴在价值观上的共同点。此次会晤体现了双方深化友好合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩屋毅与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后共进工作午餐。双方讨论了加强日比双边关系，特别是在经济合作方面，并计划成立日比经济工作组。此外，双方还就乌克兰局势、中东及东亚等国际问题交换了意见，包括对朝政策及核导问题和绑架问题。此次会谈旨在深化两国战略伙伴关系，为明年日比建交160周年奠定基础。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后进行工作午餐。双方讨论了加强日比双边关系，特别是在经济合作和应对国际事务方面的协作。岩屋表示，明年是日比建交160周年，日本希望进一步深化与比利时这一战略伙伴的关系。普雷沃特感谢日本的接待，并承诺加强与日本的合作。会谈还涉及乌克兰局势、中东及东亚问题，包括对朝政策、核与导弹问题及绑架问题等。此次会晤体现了两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊弘记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩浪武四郎与正在访问日本的比利时副首相兼外交、欧洲事务和发展合作大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后举行工作午餐。双方讨论了加强日比双边关系，特别是为2025年大阪世博会提供支持，并计划成立日比经济工作组以促进商业环境和经济合作。会谈还涉及乌克兰、中东及东亚等国际议题，包括对朝政策及核导问题和绑架问题。此次会晤体现了两国在共同价值观基础上深化战略伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后进行工作午宴。双方讨论了加强日比双边关系，特别是在经济合作和应对国际事务方面的协作，包括乌克兰局势、中东及东亚问题。会谈旨在为明年日比建交160周年做准备，并强调两国作为价值观相近的战略伙伴，应深化友好关系。此次会晤体现了日比在多领域合作的意愿，有助于推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后进行工作午餐。双方讨论了加强日比双边关系，特别是经济合作及为日本企业营造良好营商环境的措施，并就明年两国建交160周年纪念活动交换意见。会谈中还涉及乌克兰、中东及东亚局势，包括对朝政策、核与导弹问题及绑架问题等国际议题。此次会晤体现了日比两国在共同价值观基础上深化战略伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访日的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后进行工作午餐。双方讨论了加强日比双边经济合作，包括设立日比经济工作组，以及改善日本企业在比利时营商环境的措施，并就明年两国建交160周年纪念活动交换意见。会谈还涉及乌克兰、中东及东亚等国际议题，包括对朝政策、核与导弹问题及绑架问题。此次会晤体现了日比作为战略伙伴在价值观和安全事务上的紧密合作。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月16日，下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈。双方讨论了加强日比双边关系，特别是为明年两国建交160周年做准备，并成立日比经济合作工作组以改善商业环境。会谈后，双方还共进工作午餐，就乌克兰局势、中东及东亚等国际问题交换意见，强调在核问题和朝鲜绑架问题上的合作。此次会谈体现了日比两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日比外交部长会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01668.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣岩屋毅在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后共进工作午餐。双方讨论了加强日比双边关系，特别是在经济合作和应对国际事务方面的协作，包括乌克兰局势、中东及东亚问题，以及对朝政策等议题。此次会谈旨在为明年两国建交160周年奠定基础，进一步深化日比战略伙伴关系。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>比利时王国三位部长对日本内阁官房长官林芳正的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_1/be/pageite_000001_01269.html</link><description>9月16日下午2点05分左右，日本内阁官房长官桥本岳志会见了正在访问日本的比利时三位部长：副首相兼就业、经济和农业大臣大卫·克拉林瓦尔、副首相兼外交、欧洲事务和发展合作大臣马克西姆·普雷沃和公共行动与现代化大臣范妮莎·马茨。此次会面旨在加强日比双边关系，并为2026年日比友好关系160周年做准备。双方表达了深化人文交流、经济合作及国际事务协作的期望。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与塞尔维亚共和国总统武契奇会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_2/rs/pageite_000001_01270.html</link><description>9月16日下午2点40分左右，日本首相岸田文雄与正在日本访问的塞尔维亚总统武契奇举行会谈。此次会谈正值2025年大阪世博会期间，武契奇作为官方嘉宾访日。双方讨论了加强经济合作、日本在塞尔维亚的投资及塞尔维亚加入欧盟进程等议题，并同意继续深化双边关系。会谈还涉及乌克兰局势、朝鲜核问题及绑架问题等国际事务。此次会晤体现了日塞两国在复杂国际环境下的合作意愿。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奈古拉·米茨伊·岛田财团主席西斯内罗斯先生向外交事务副部长厄里进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01669.html</link><description>9月16日上午10点55分左右，日本外务副大臣有村爱弓会见了美国“新井直子基金会”主席亨利·加布里埃尔·西斯内罗斯。西斯内罗斯此次访日是为了出席2025年美日姐妹城市峰会并发表演讲，他表示希望继续加强日本与德克萨斯州的关系。双方还就两国国内事务交换了意见。该基金会旨在通过国际交流培养下一代，如派遣德克萨斯高中生赴日本熊本县等地交流。此次会面体现了日美民间合作的重要性。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省事务次官青木接受了海外日本记者协会的拜访。</title><link>https://www.mofa.go.jp/ca/cp/pageite_000001_01271.html</link><description>2024年9月16日，日本内阁副大臣青木一彦接见了海外日本新闻协会副会长富田育子及海外日文媒体代表。青木对协会第52届大会的召开表示祝贺，并肯定日文媒体在向海外传播日本信息方面的重要作用，认为它们是海外日裔和日本侨民获取信息的重要渠道。他感谢协会的工作，并希望未来继续向海外传递有吸引力的日本信息。富田对日本政府长期以来的支持表示感谢，并就未来合作进行了讨论。此次会面体现了日本政府对海外日文媒体的重视及其在国际传播中的角色。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与塞尔维亚共和国总统夫人塔玛拉·武契奇女士会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/seb/pageite_000001_01273.html</link><description>2025年世博会大阪关西展期间，日本首相夫人石破由美于9月17日上午9点45分左右，会见了塞尔维亚总统夫人塔玛拉·武契奇。此次访问是应世博会官方邀请。石破由美对塞尔维亚展馆的成功表示祝贺，并希望此次访问能进一步推动日塞双边关系。武契奇感谢日本的热情接待，并表示将借鉴大阪世博会经验，确保2027年贝尔格莱德世博会成功举办。双方还回顾了两国140年的友好关系，并就传统文化和非物质文化遗产进行了交流。此次会晤体现了日塞两国在文化与外交领域的密切合作。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01670.html</link><description>加拿大皇家空军的CP-140远程巡逻机将于9月中旬至10月中旬，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳空军基地开展针对非法海上活动的监控与侦察任务，特别是针对与朝鲜籍船只进行的禁止性船对船转运。这是自2018年以来第十四次此类行动。日本支持此举，旨在确保联合国安理会相关决议有效执行，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地弃核及中远程导弹。日本也持续对涉嫌违反制裁的船只进行情报收集，并与包括加拿大在内的多国和国际组织密切合作。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长岩屋与欧盟委员会繁荣与工业战略执行副主席斯特凡·塞居尔纳的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01671.html</link><description>2023年9月17日下午3点30分，日本外务大臣岩屋毅与首次访日的欧盟委员会繁荣与工业战略执行副主席斯特凡·塞居尔内举行会谈，持续约30分钟。双方回顾了7月日欧峰会成果，就经济安全、产业竞争力等议题交换意见，并表示将继续加强合作。会谈还涉及欧盟简化监管措施等议题，双方希望进一步深化日欧经济关系。此次会谈体现了日欧作为战略伙伴的紧密联系与合作意愿。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日匈外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01672.html</link><description>2023年9月17日下午1点10分，日本外务大臣岩屋毅与正在访日的匈牙利外交与贸易部长彼得·西雅尔托举行约40分钟的会谈。双方回顾了两国长达155年的友好关系，并表达了加强各领域合作的意愿。会谈中，双方讨论了乌克兰局势、东亚安全问题及朝核问题等议题，并一致同意继续密切双边沟通。西雅尔托表示支持尽快解决日本公民被朝鲜绑架的问题。此次会谈体现了日匈两国在多边事务上的相互理解与合作。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加沙城的以色列军事行动（外务大臣岩屋角太郎声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_00003.html</link><description>2023年9月16日，以色列国防军宣布扩大加沙地带加沙城的地面行动，这将进一步加剧当地本已严峻的人道主义危机，包括饥荒。日本强烈谴责这一行动，认为其不可接受。日本强调，以色列的持续军事行动可能破坏“两国方案”的基础，呼吁以色列立即停止所有与该方案相悖的单边行动，并重返谈判桌，推动停火和人质释放。日本重申支持以巴两国和平共处的解决方案，并将继续与相关国家和国际组织合作，推动实现该目标。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>