<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:46:28 +0000</lastBuildDate><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国庆活动的加蓬共和国副总理巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并提及日本在卫生、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，希望日企在基建、能源等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换意见，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其支持。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日 下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理阿列克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。岩浪对加蓬今年4月顺利举行民主选举表示祝贺，并提及日本在卫生、环保及法治建设等方面与加蓬的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，希望日本企业在基础设施、能源等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换意见，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其支持。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理阿列克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并肯定了日本在卫生、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，希望日本企业在基建、能源、矿产和木材等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换意见，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其支持。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在地区安全事务上的协调。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健三与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理阿莱克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并提及日本在卫生、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，希望日本企业在基建、能源、矿产和木材等领域投资。双方还讨论了东亚局势及对朝政策，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其支持。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国庆活动的加蓬共和国政府副总理阿列克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并肯定了日本在健康、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，期待日本企业在基础设施、能源等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换意见，岩浪呼吁巴罗支持尽快解决绑架问题，获得其支持。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚司的记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理阿莱克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并提及日本在健康、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，期待日本企业在基础设施、能源等领域投资。双方还讨论了东亚局势及对朝政策，岩浪呼吁加蓬支持尽快解决朝鲜绑架日本人问题，获得对方支持。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加蓬共和国政府副总统巴罗·尚布里埃与外务大臣岩井的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01497.html</link><description>7月29日下午2点起，日本外务大臣岩浪健一与正在日本参加2025年大阪世博会国家日活动的加蓬共和国副总理阿列克桑德·巴罗·尚布里耶举行会谈。会谈中，岩浪对加蓬近期顺利举行民主选举表示祝贺，并提及日本在医疗、环保及法治建设等领域的合作。他希望加强双边关系，特别是在经济领域，并借助第九届东京非洲发展国际会议（TICAD 9）深化合作。巴罗则表示加蓬需要经济转型，希望日本企业在基础设施、能源等领域投资。双方还就东亚局势、对朝政策及绑架问题交换了意见，并支持尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日非合作的持续深化及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国日本杯冠军对外国事务副部长辉举行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01498.html</link><description>7月29日下午3点35分左右，日本外务省议会副大臣埃里亚夫丽娅女士接见了由美国“全国日本杯”优胜者组成的代表团。该代表团通过“桥接计划”受邀访问日本。埃里亚夫丽娅表示，国家间的良好关系需通过多层次的人文交流来巩固，并希望此次访问能加深他们对日本的兴趣与了解，促进日美关系。代表团感谢邀请，并就日本政治、职业发展等问题向她提问。该计划旨在提升北美优秀青年对日本的了解与兴趣，培养其成为日本的支持者和专家。全国日本杯是美国高中生的日语知识竞赛，自1992年起由日本驻美大使馆和华盛顿日美协会共同举办。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南祖国阵线中央委员会主席杜文谦大使向日本内阁官房长官林芳正进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/vn/pageite_000001_01147.html</link><description>2024年7月29日下午2点10分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了越南祖国阵线中央委员会主席陈文成。会谈中，桥本对7月19日下龙湾旅游船事故中的遇难者及其家属表示哀悼，并表示将通过高层互访和交流，包括2025年大阪世博会，继续推进与越南的合作。陈文成感谢慰问，并希望在“全面战略伙伴关系”框架下深化双边合作。此外，桥本提及日本公民被朝鲜绑架的问题，呼吁越南予以理解与协助。此次会晤体现了日越两国在多领域加强关系的意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（7月29日 下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>由于当前提供的文本内容为“**The text will be coming soon.**”，即“文本即将发布”，因此无法生成具体的新闻摘要。建议提供完整的新闻内容后，再进行摘要与翻译。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩井对华东、华北和东北地区暴雨造成的损失表示慰问的声明</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01499.html</link><description>2023年7月29日，日本外务大臣泉田义久就华东、华北和东北地区包括北京和河北在内的严重暴雨、洪水和山体滑坡灾害，向中国外交部长王毅致函，表达对遇难者及家属的哀悼，对受灾民众的同情，并祈愿失踪人员早日获救、灾区尽快恢复。此次事件凸显了国际社会在自然灾害面前的团结与互助精神。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日韩外长会议及工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01500.html</link><description>7月29日下午5点30分，日本外务大臣泉野文雄与正在访日的韩国外长赵兑烈举行约50分钟的会谈及70分钟的工作晚宴。双方强调了日韩关系及日美韩三方合作的重要性，并希望在新任韩国政府上台后加强高层沟通。双方对朝鲜核导发展、俄朝军事合作及朝鲜网络攻击行为表示关切，重申将继续密切协作。此外，日方感谢韩方对“绑架问题”的持续支持。此次会晤有助于巩固日韩关系，推动地区安全合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国全国日本杯比赛获奖者对日本首相夫人石碑吉子女士的拜访致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/us/pageite_000001_01148.html</link><description>2024年7月29日下午1点55分左右，日本首相夫人石破茂子女士在东京接见了来自美国的十名全国日本杯竞赛优胜者。这些学生通过“桥计划”受邀访问日本，旨在增进他们对日本的了解。石破夫人欢迎他们的到来，并鼓励他们成为连接日美两国的“桥梁”。她还向学生们提问有关日本文化与地理的问题，气氛轻松愉快。随后，美国日美协会华盛顿分会顾问高井弘之感谢日本政府的支持，学生们也分享了在日本的难忘经历。该计划旨在培养北美地区年轻领袖对日本的兴趣与理解，促进他们成为日本的倡导者和专家。全国日本杯是美国高中生的日语知识竞赛，自1992年起由日本驻美大使馆与华盛顿日美协会共同举办。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本协会主席梅里特·E·贾诺夫博士对外务大臣岩浪的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01501.html</link><description>7月30日下午4点45分左右，日本外务大臣岩浪健一会见了正在访日的日本协会主席梅里特·E·贾诺夫。岩浪回顾了今年4月访问该协会纽约总部的经历，希望日本协会继续发挥日美之间桥梁的作用。双方就日美关系及如何提升美国对日本的认知进行了交流。此次会面体现了日美民间交流的重要性，有助于加强两国间的相互理解与合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01502.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣岩屋毅与泰国外交部长玛利斯·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。会谈中，岩屋赞赏泰国与柬埔寨达成立即无条件停火协议，并强调落实停火协议对恢复双边关系至关重要。他呼吁持续维持停火。泰国方面表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系正常化，确保人员和货物安全流动。此次通话体现了日泰在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届日斯高级官员级政策对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01503.html</link><description>2024年7月30日，日本政府与斯里兰卡民主社会主义共和国政府在科伦坡举行第三届日斯高级官员级政策对话。日本方面由外务省东南亚及西南亚事务局局长宫本信吾率领，斯里兰卡方面由外交部双边政治事务助理秘书萨希卡拉·普雷马瓦德纳带队。此次对话是继2016年和2021年后第三次举行，也是总统迪萨纳亚克上任后首次举行。双方讨论了外交优先事项、双边关系及国际局势，并重申将继续合作支持斯里兰卡经济发展，特别是受战争影响的北部和东部地区。日本表示将继续推进“日斯全面伙伴关系”，助力斯里兰卡实现包容性高质量发展。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>