<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 03:54:20 +0000</lastBuildDate><item><title>“练习船‘つくしま’号在悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参观了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会议（HACGAM）实务会议。会议中，许多资深代表认真聆听决议，现场气氛既严肃又轻松，实习人员通过亲身体验，获得了宝贵的国际交流经验。休息日时，他们游览了悉尼市区和澳大利亚自然风光，并与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生进行了最后的交流，共饮畅谈，加深了彼此友谊。此次实习不仅提升了专业素养，也促进了国际间的合作与理解。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任职考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が開催する採用試験の二次試験に向け、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や業務内容について理解を深めるためのものです。質問は6月25日から7月2日まで受け付けられ、回答は7月4日までに公開されます。例えば、色覚異常の影響や女性の適性、潜水士への進路などに関する質問が含まれています。また、航海科では実際の授業内容や必要な知識についても紹介されており、海技免状取得を目指す基礎教育が行われています。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的准备信息，针对即将参加第二阶段考试的考生，提供航海科与机关科的专业选择建议。新闻中解答了考生关心的问题，如色觉异常是否影响报考、女性适合哪个专业、潜水士和特殊救难队的选拔条件等。同时介绍了航海科和机关科的主要课程内容，包括航海学、运用学、航海计器学、海洋气象学、海事法等，旨在为学生提供必要的专业知识和技能。这些课程不仅涵盖理论知识，还包括实际操作训练，为未来在海上保安厅的工作打下坚实基础。此次信息征集旨在帮助考生更好地了解专业方向和未来职业发展。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁は、2次試験を控えた採用試験合格者に向けて質問募集を開始しました。航海科と機関科の選択に関する疑問に答えるため、6月25日から7月2日まで質問を受け付け、7月4日まで回答を更新する予定です。色覚異常の有無や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業内容など、多くの質問が寄せられています。航海科では船舶の位置測定やレーダー操作などの授業が行われ、機関科では船の保守や電気システムについて学びます。これらの教育は、海技免状取得を目指す基礎知識を提供します。この情報は、将来的な海上保安官としての業務に必要なスキルを養うために重要です。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，并提供午餐体验。参与者需提前通过在线表单报名，截止日期为8月6日。活动当天将安排免费接驳巴士，但校内不提供停车设施，建议乘坐公共交通工具。此次开放日旨在吸引更多优秀人才加入海上保安领域，提升公众对海上安全工作的了解。

（摘要翻译：2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二场开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，旨在吸引人才并</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留原名不译。如果需要更口语化一些，也可以说：

“练习船‘つくしま’在印度”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“いつくしま”在为期20天的远洋航行中抵达第五港口印度钦奈，结束了最长的一段航程。该船在航行期间迎来了服役一周年纪念。印度海岸警卫队（ICG）在烈日下举行了隆重的欢迎仪式。入港当晚，ICG在酒店举办招待会，船员和实习生通过观赏印度传统舞蹈和品尝印度美食，深入了解了当地文化。随后，实习生参观了ICG巡逻船和航空基地，增进了对ICG工作的理解。此外，ICG负责人访问了“いつくしま”，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步加强了合作与友谊。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“开放日”活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。此次活动旨在介绍学校生活、就业考试及课程内容，并提供模拟授课和设施参观等体验。参与者需提前通过在线表单报名，截止日期为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，但校内不提供停车设施，建议乘坐公共交通工具前往。此次开放日有助于潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强对相关领域的兴趣与认知。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往北九州航空基地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取各部门负责人讲解，并积极提问，通过实地观察进一步掌握了业务流程和制度设计。此次见学增强了学员对海上保安厅职责与使命的理解，提升了专业认知。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，海上保安政策项目第十期学员前往北九州航空基地参观学习，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取讲解并积极提问，通过实地观察加深了对业务流程和制度设计的理解。此次活动提升了学员对海上保安厅职责与使命的认识，包括在关门前的管制方法说明、现场问答及合影留念。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>