<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 03:16:08 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年10月8日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视，重点打击违反联合国安理会决议的非法海上活动。这是自2018年以来新西兰第八次参与此类行动。日本支持此举，旨在确保国际社会有效执行相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地弃核及中导。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集违规船只信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，根据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视与监控，重点打击违反联合国安理会决议的非法海上活动，如船舶间转运。这是自2018年以来新西兰飞机第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与其他国家和国际组织密切合作，收集涉嫌违规船只的信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>2018年以来，新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将从日本嘉手纳基地出发，于11月初至月底对朝鲜籍船只进行海上监视，防止非法转运活动。这是新西兰第八次执行此类任务，旨在落实联合国安理会相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地弃核及中远程导弹。日本支持这一行动，认为有助于确保国际社会共同实现朝鲜无核化目标，并与包括新西兰在内的多国及国际组织保持密切合作。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>2023年11月初至下旬，新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将利用日本嘉手纳基地，根据《日本联合国部队地位协定》，对朝鲜籍船只进行海上非法活动的监控与监视，包括禁止的船对船转运。这是自2018年以来新西兰飞机第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保联合国安理会相关决议的有效执行，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与其他国家和国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船只信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月17日下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上非法活动的监控与监视，包括禁止的船对船转运。这是自2018年以来新西兰飞机第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关联合国安理会决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集涉嫌违反决议的船舶信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，根据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对涉及朝鲜籍船只的非法海上活动进行监控和侦察，包括禁止的船对船转运。这是自2018年以来新西兰飞机第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关联合国安理会决议，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括新西兰在内的多国及国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船舶信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月22日，上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，根据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视与监控，特别是针对违反联合国安理会决议的船舶间转运活动。这是自2018年以来新西兰第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关决议，推动朝鲜全面、可验证且不可逆地弃核及中远程导弹。日本也与其他国家和国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船只信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月24日下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，根据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视，重点打击违反联合国安理会决议的非法活动。这是自2018年以来新西兰第八次开展此类行动。日本支持这一举措，旨在确保国际社会有效执行相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地弃核及中远程导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集违规船只信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月27日，晚上7点09分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00205.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视与监控，重点打击违反联合国安理会决议的非法海上活动。这是自2018年以来新西兰第八次参与此类行动。日本支持此举，旨在确保国际社会有效执行相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与其他国家和国际组织密切合作，收集涉嫌违反决议的船舶信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也田敏之记者会（2025年10月28日，下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对涉及朝鲜籍船只的非法海上活动进行监控与侦察，包括禁止的船对船转运。这是自2018年以来新西兰第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关联合国安理会决议，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船舶信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新西兰针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01788.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视，重点打击违反联合国安理会决议的非法海上活动。这是自2018年以来新西兰第八次执行此类任务。日本支持此举，旨在确保国际社会有效落实相关决议，推动朝鲜全面、可验证、不可逆地弃核及中远程导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织合作，收集涉嫌违规船只的信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对牙买加飓风“梅丽莎”灾害的紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01789.html</link><description>10月31日，应牙买加政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向牙买加提供紧急救援物资，包括帐篷、睡垫和便携式水桶等，以应对飓风梅丽莎造成的灾害。此次飓风于10月28日袭击牙买加，造成大量人员伤亡和严重财产损失，尤其是西南部地区基础设施受损，影响了民众生计。约150万人受到影响。此举体现了日本与牙买加之间的传统友谊及人道主义关怀。

10月31日，应牙买加政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向牙买加提供紧急救援物资，包括帐篷、睡垫和便携式水桶等，以应对飓风梅丽莎造成的灾害。此次飓风于10月28日袭击牙买加，造成大量人员伤亡和严重财产</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充出席亚太经合组织领导人与亚太经合组织工商咨询理事会（ABAC）对话会</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_00004.html</link><description>2023年10月31日，亚太经合组织（APEC）领导人与亚太经合组织工商咨询理事会（ABAC）对话会在韩国庆州举行，日本外务大臣茂木敏充出席。此次会议由韩国总统李明博主持，ABAC主席李圭浩介绍了2025年ABAC对APEC领导人的主要建议。茂木敏充与来自多国的ABAC成员展开讨论，重点涉及区域经济一体化、人工智能、数字创新、生物医疗、能源转型及气候变化等议题。他强调维护自由公平的国际经济秩序、推动WTO改革以及深化高质量经济合作的重要性，并指出应对新兴挑战需通过公私合作建立适应新时代的规则体系。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>妇女、和平与安全（WPS）研讨会及外务副大臣大西出席其招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01790.html</link><description>2025年10月31日，日本外务省、挪威驻日大使馆与联合国妇女署日本办事处联合举办“妇女、和平与安全——25年及未来”研讨会。日本外务政务次官大石洋之出席挪威驻日大使的招待会并发表讲话。他指出，今年是联合国安理会第1325号决议通过25周年，日本与挪威共同担任妇女、和平与安全焦点网络的联合主席，致力于推动全球讨论。会议还邀请了联合国妇女署副执行主任等嘉宾发言，并举行专家小组讨论，探讨如何利用人工智能技术促进妇女参与和平进程，以及鼓励青年积极参与。此次会议旨在纪念2000年10月31日联合国安理会首次通过关于妇女、和平与安全的决议。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日中首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/c_m1/cn/pageite_000001_01352.html</link><description>2024年10月31日下午5点05分左右，日本首相高市早苗在韩国庆州出席亚太经合组织（APEC）峰会期间，与中华人民共和国主席习近平举行会谈。双方重申推动“基于共同战略利益的互利关系”，并致力于构建“建设性且稳定的日中关系”。会谈中，高市早苗强调了维护地区和平与繁荣的重要性，并呼吁中国加快恢复日本水产品进口。双方还就农业和水产品进口限制、稀土出口管制、日本国民安全等问题交换意见，并讨论了在第三方市场合作、绿色经济及医疗等领域的合作前景。此外，双方对朝鲜问题及台海、南海等地区的局势表达了关切。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交日本关于消除核武器决议草案供联合国大会第一委员会审议（外务大臣茂木敏充发言）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pageite_000001_01351.html</link><description>2023年11月1日（10月31日当地时间），日本向联合国大会第一委员会提交的题为《迈向无核世界共同路线图的步骤》的决议草案在纽约获得通过，得到145个国家支持。该决议旨在推动实现无核世界的实际措施，以维护和加强《不扩散核武器条约》（NPT）这一全球核不扩散与裁军体系的基石。日本呼吁国际社会落实“广岛行动倡议”，包括持续不使用核武器、加强透明度、尽早启动《禁止生产核裂变材料条约》（FMCT）谈判以及开展核裁军教育。今年是广岛、长崎原爆80周年，面对国际社会在核裁军问题上的分歧及安全环境恶化，该决议获得广泛支持具有重要意义。该草案计划于12月初在联大全会进行投票。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日加首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/ca/pageite_000001_01353.html</link><description>2023年11月1日，日本首相高市早苗在韩国庆州出席亚太经合组织（APEC）经济领导人会议期间，与加拿大总理马克·卡尼举行会谈。双方重申加强合作，推动自由开放的印太地区建设，并强调在安全、能源、粮食等领域的伙伴关系。两国还同意就朝鲜核问题及绑架问题等地区事务保持密切协调。此次会谈体现了日加在印太战略中的紧密合作与共同利益。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相出席2025年亚太经合组织领导人会议第二届会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_01354.html</link><description>2023年11月1日，亚太经合组织（APEC）领导人第二次会议在韩国庆州举行，主题为“打造面向未来的亚太”。韩国总统李明博主持会议，日本首相高市早苗出席。会议聚焦人工智能、人口变化和文化创意产业等新趋势对经济增长的推动作用。日本强调需建立安全可信的AI生态系统，并通过“广岛AI进程”推动全球治理。同时，日本提出与东盟合作发展AI生态系统的倡议，并分享应对人口老龄化和劳动力短缺的经验。会议还讨论了数字技术发展、人口变化应对及文化产业发展的重要性。日本正式确认将作为2031年APEC主办经济体。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务部长国務大臣國光與埃及阿拉伯共和國外交部部長、移民與海外人士特別代表、總理特別使節赫迪·巴德爾·阿卜杜拉蒂之間的會談</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01791.html</link><description>2023年11月1日，日本外务大臣政务次官国光明子作为首相特使，在开罗与埃及外交部长巴德·阿卜杜勒蒂举行会谈。她代表日本首相塔克伊向埃及总统塞西递交信件，表达了加强双边关系的决心。埃及方面感谢日本在大埃及博物馆建设中的支持，并赞赏日本在教育、基础设施和文化等领域的合作。双方还讨论了促进日本企业在埃发展的前景，以及在加沙冲突中加强合作，推动“两国方案”的实现。此次会谈体现了日埃两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025财年区域推广研讨会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01792.html</link><description>2025年度的地区推广研讨会将于11月10日在东京举行，由日本外务省联合福井县、岛根县益田市、岛根县滨田市和长野县上高地町共同举办。该活动自2008年起每年举办一次，旨在向日本外交官及其他与会者介绍各合作地方政府的产业、政策、旅游及地方特产等信息。今年，各地方政府将通过展台展示和舞台表演介绍各自地区的特色，促进与会者对当地文化的了解，并加强与地方政府的交流。此次研讨会有助于提升地区国际形象，推动地方经济发展。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>