<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Sep 2025 03:00:09 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年9月5日，第九次日巴高级经济政策对话在巴基斯坦伊斯兰共和国首都伊斯兰堡举行。日本外务省高级副大臣赤堀健二与巴基斯坦政府经济事务秘书卡齐姆·尼亚兹代表双方出席。双方回顾了2024年10月会议以来的进展，讨论了巴政府改革现状、促进出口与投资及双边经济合作等议题。日本表示将继续支持谢里夫总理的经济改革，并强调巴稳定是合作与投资的基础。双方同意继续密切协调，计划召开下一次对话。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年9月5日，第九次日巴高级经济政策对话在巴基斯坦伊斯兰共和国首都伊斯兰堡举行。日本外务省高级副大臣赤堀健次与巴基斯坦政府经济事务秘书卡齐姆·尼亚兹代表双方出席。双方回顾了2024年10月会议以来的进展，讨论了巴政府改革现状、促进出口与投资及双边经济合作等议题。日本表示将继续支持谢里夫总理推动的经济改革，并强调巴稳定是开展合作与投资的基础。巴方介绍了改革进展，并期待未来继续加强双边协调。此次对话有助于深化日巴经济关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年9月5日，第九次日巴高级经济政策对话在巴基斯坦伊斯兰堡举行。日本外务省高级副大臣赤堀武史与巴基斯坦政府经济事务秘书卡齐姆·尼亚兹代表双方出席。双方回顾了2024年10月会议以来的进展，讨论了巴政府改革现状、促进出口与投资及双边经济合作等议题。日本重申支持巴基斯坦总理夏里夫的经济改革，并强调巴稳定是开展合作与投资的基础。巴方介绍了改革进展，并期待未来继续深化合作。此次对话有助于加强两国经济关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2025年9月5日，第九次日巴高级经济政策对话在巴基斯坦伊斯兰共和国首都伊斯兰堡举行。日本外务省高级副大臣赤堀健次与巴基斯坦政府经济事务秘书卡齐姆·尼亚兹代表双方出席。双方回顾了2024年10月会议以来的进展，讨论了巴政府改革现状、促进出口与投资及双边经济合作等议题。日本表示将继续支持谢里夫总理的经济改革，并强调巴稳定是合作与投资的基础。巴方介绍了改革进展，并期待继续深化双边合作。此次对话有助于加强日巴经济关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日巴第九次高层经济政策对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01637.html</link><description>2025年9月5日，第九次日巴高级经济政策对话在巴基斯坦伊斯兰共和国首都伊斯兰堡举行。日本外务省高级副大臣赤堀武史与巴基斯坦政府经济事务秘书卡齐姆·尼亚兹代表双方出席。双方回顾了2024年10月会议以来的进展，讨论了巴政府改革现状、促进出口与投资及双边经济合作等议题。日本表示将继续支持谢里夫总理的经济改革，并强调巴稳定是合作与投资的基础。巴方介绍了改革进展，并期待未来加强合作。此次对话旨在深化双边经济关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与斯洛伐克共和国总统佩列格里尼会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_2/sk/pageite_000001_01260.html</link><description>2025年大阪世博会官方嘉宾斯洛伐克总统彼得·佩莱格里尼于9月9日访问日本，与日本首相岸田文雄举行会谈。双方表达了加强日斯在经济、安全等领域的合作意愿，并同意在乌克兰局势、联合国多边框架及朝核问题等方面保持协调。此次会谈体现了日斯两国长期友好关系及在国际事务中的共同立场。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年菲律宾-日本友谊年（外交关系正常化70周年）纪念标志设计比赛指南</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/ph/pagewe_000001_00251.html</link><description>2026年将是菲律宾与日本建立外交关系70周年。为纪念这一重要时刻，并进一步深化两国友好关系，菲律宾外交部和日本外务省将举办一系列活动，主题为“携手共创未来：和平、繁荣与机遇”。现面向菲律宾和日本公民征集纪念标志设计，参赛者需提交彩色和黑白版本的设计稿，并附上设计理念说明。作品需体现两国在经济、文化、体育等领域的交流与友谊，且不得侵犯他人知识产权。最终选定的标志将用于相关纪念活动，所有版权归菲律宾和日本外交部所有。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与巴林外长首次战略对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01639.html</link><description>2023年9月9日上午11点30分，日本外务大臣泉田义弘与访问日本的巴林外交大臣阿卜杜拉蒂夫·本·拉希德·阿尔扎亚尼举行首次日巴战略对话及工作午餐，并签署《日巴外长战略对话联合声明》。双方强调两国均为海洋国家，在维护国际法、航行自由和和平解决争端方面具有共同利益。两国合作已从能源领域扩展至政治、安全、环境、信息通信技术及太空等多个领域。双方还表示将推动日本与海湾合作委员会全面经济伙伴关系协定谈判早日完成，并就中东局势、伊朗核问题及印太地区形势交换意见，强调通过对话解决伊朗核问题的重要性。此次对话标志着日巴关系迈入更深层次的合作阶段。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日英外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01640.html</link><description>2023年9月9日下午4点45分左右，日本外务大臣泉野文雄与英国外交、英联邦及发展事务大臣伊薇特·库珀举行电话会谈。双方回顾了日英经济2+2部长级会议及英国航母战斗群近期访日情况，强调两国作为增强型全球战略伙伴关系日益紧密。库珀表示将加强日英在G7等多边框架下的合作。双方还同意就中东局势和乌克兰问题等国际议题保持密切协作。此次通话体现了日英在安全与经济领域的深度互信与合作意愿。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务副部长埃里·阿夫里亚与巴拿马共和国外交部长哈维尔·马丁内斯-阿查共进晚餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/pa/pageite_000001_01261.html</link><description>9月8日晚，日本外务副大臣埃里·阿夫里亚在东京主持晚宴，与访问日本的巴拿马外交部长哈维尔·马丁内斯-阿查举行会谈。双方回顾了巴拿马总统穆林诺近期访日取得的成果，同意在地铁3号线、巴拿马运河功能提升及政经对话等领域加强合作。巴拿马外长感谢日本对穆林诺访问的支持，并期待未来双边关系持续发展。双方还讨论了促进日企在巴投资的环境，并计划利用“日萨卡友谊年”加强日本与中美洲一体化体系的关系。此次会谈体现了日巴深化合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴林王国外交大臣阿卜杜拉蒂夫·本·拉希德·扎亚尼阁下向内阁官房长官桥本举行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/bh/pageite_000001_01262.html</link><description>2025年大阪世博会纪念年，日本内阁官房长官林芳正于9月9日下午4点25分左右会见了正在访日的巴林外交大臣阿卜杜拉蒂夫·本·拉希德·扎亚尼。双方就加强双边关系、促进中东及国际社会的和平稳定进行了交流，并期待在外交部长战略对话框架下深化合作。两国还就中东局势交换意见，确认将继续携手推动地区和平与繁荣。此次会晤体现了日巴两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>背景信息：2024年5月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。地点为俄罗斯首都莫斯科。事件是双方就双边关系、国际局势及合作议题展开深入讨论。意义在于进一步巩固中俄战略协作伙伴关系，推动两国在多领域合作，增强在国际事务中的协调与配合。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>量子开发小组第四次会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01642.html</link><description>2023年9月8日至9日，日本外务省次官赤堀武雄在东京主持召开了第四次量子技术发展小组会议，与会国包括澳大利亚、加拿大、丹麦、芬兰、法国、德国、荷兰、韩国、瑞典、瑞士、英国和美国。与会各方认识到量子技术对社会的变革性影响及其对经济和国家安全的深远意义，承诺加强合作，建立一个基于共同价值观和利益的可靠、安全、值得信赖的量子生态系统。同时，各方支持加强与产业界、学术界和投资者的合作，以降低风险并推动创新。此次会议凸显了国际社会在量子技术领域深化协作的意愿。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>议会副大臣松本出席2025年人类发展报告日本发布会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01643.html</link><description>2025年《人类发展报告》日本发布会于9月9日在联合国大学举行，主题为“选择的议题：人工智能时代的人与可能性”，由联合国开发计划署、联合国大学和日本外务省联合主办。日本外务大臣政务次官松本久雄出席活动。约280名专家、学生及国际组织代表线上线下参与。松本强调，日本将在法治与人类安全框架下推动AI发展，助力实现可持续发展目标。论坛探讨了AI对人类发展的深远影响及实现包容性发展的路径。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>