<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 03:23:19 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2025-2026年度日本语研修プログラムの参加者を歓迎するため、10月15日に外務大臣政務官の藤井久喜氏がウェルカムパーティーを開催した。藤井氏は、32か国・地域から来た参加者に心から歓迎の意を示し、日本語は日本の文化そのものであり、日本文化を学ぶことが日本の考え方を理解することにつながると述べた。また、参加者が8か月間のプログラムで有意義な経験ができるよう願った。セルビア共和国駐日大使のアレクサンドラ・コワッチ氏と日本財団の下山正也副理事長もプログラムの重要性を強調し、参加者を激励した。マレーシアの外交官アブドゥル・ワフィ氏は、日本の外務省</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一的特别记者会（2025年9月25日，晚上7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>2025-2026年度日本语研修プログラムの参加者を歓迎するため、10月15日に福井省務大臣がウェルカムレセプションを開催した。32か国・地域から来た参加者に対し、福井大臣は日本の言語と文化の深さについて語り、今回の8か月間のプログラムを通じて参加者が日本での経験を豊かにすることを願った。セルビア共和国駐日大使のコバチ氏と日本財団の志山副理事長もプログラムの重要性を強調し、参加者を激励した。マレーシアの外交官ワフィ氏は日本の外務省と日本財団への感謝を述べ、今後の研修に期待を寄せた。このプログラムは国際交流と理解を深める重要な役割を果たしている。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年9月30日下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>2025-2026年度外国外交官及公职人员日语项目参与者于10月15日在日本受到国务大臣藤井昭由的欢迎接待。藤井大臣在致辞中表示，来自全球32个国家和地区的学员通过学习日语了解日本文化，进而理解日本思维方式。塞尔维亚驻日大使科瓦奇及日本基金会执行副会长下山正也强调了该项目的重要性，并鼓励学员。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省与日本基金会的组织工作。该活动体现了日本在国际交流中的积极角色。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年10月1日，下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00201.html</link><description>2025-2026年度外国使節及公務員日語研修プログラムの参加者を歓迎する夕食会が10月15日に開催され、外務大臣政務官の藤井久喜氏が挨拶を行った。藤井氏は、32か国・地域から来た参加者に歓迎の意を示し、日本語は日本の文化そのものであり、日本文化を学ぶことが日本の考え方を理解することにつながると述べた。セルビア共和国駐日大使のコヴァチ氏と日本財団の島山副理事長もプログラムの重要性を強調し、参加者を激励した。マレーシアの外交官ワフィ氏は日本の外務省と日本財団への感謝を述べ、今後の研修に期待を込めた。このプログラムは、国際交流と相互理解を深</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>2025-2026年度外国使节及官员日语项目参与者欢迎晚宴于10月15日在日本举行，由外务大臣副大臣藤井久太郎主持。来自全球32个国家和地区的参与者齐聚一堂，藤井副大臣在致辞中强调日语即日本文化，学习日语有助于理解日本思维方式，并希望学员们在为期八个月的项目中获得丰富体验。塞尔维亚驻日大使科瓦奇及日本财团执行副总裁下山正也分别发言，肯定该项目的重要性并鼓励学员。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省与日本财团的组织工作。该活动体现了日本在国际文化交流中的积极作用。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年10月7日，下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>2025-2026年度日本语研修プログラムの参加者を歓迎するため、10月15日に外務大臣政務官の藤井久幸氏がウェルカムパーティーを開催しました。32か国・地域から来た参加者に対し、藤井氏は日本の言語と文化の深さを強調し、日本的な思考法を理解する助けになると述べました。セルビア共和国駐日大使のアレクサンドラ・コバツ氏と日本財団の島山正也副理事長もプログラムの重要性を語り、参加者を激励しました。マレーシアの外交官アブドゥル・ワフィ氏は日本の外務省と日本財団への感謝を述べ、今後の研修に期待を寄せました。このプログラムは、国際交流と相互理解を促進する重要な役割</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>2025-2026年度外国使节及官员日语项目参与者于10月15日在日本受到外务省事务次官藤井久太郎的欢迎晚宴。藤井次官在致辞中表示，来自全球32个国家和地区的学员通过学习日语了解日本文化，进而理解日本思维方式。塞尔维亚驻日大使科瓦奇和日本基金会执行副会长下山正也强调了该项目的重要性，并鼓励学员。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省和日本基金会的组织，并期待接下来的八个月学习。该活动体现了日本在国际交流与文化推广方面的努力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>2025-2026年度外国外交官及公职人员日语项目参与者于10月15日在日本受到国务大臣藤井孝男的欢迎接待。藤井大臣在致辞中表示，来自全球32个国家和地区的学员通过学习日语了解日本文化，进而理解日本思维方式。塞尔维亚驻日大使科瓦奇和日本基金会执行副会长下山正也强调了该项目的重要性，并鼓励学员们取得成功。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省和日本基金会的组织工作。该活动体现了日本在国际交流与文化推广方面的努力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>2025-2026年度日本语研修プログラムの参加者を歓迎するため、10月15日に福井省務大臣が夕食会を開催した。32か国・地域から来た参加者に対し、福井大臣は日本の言語と文化の深さを強調し、日本的な思考法を理解する助けになると述べた。セルビア共和国特命全権大使コヴァチ氏と日本財団の執行副理事長下山氏も、この長期にわたるプログラムの重要性を語り、参加者を激励した。マレーシアの外交官ワフィ氏は日本の外務省と日本財団への感謝を表明し、今後の研修に期待を寄せた。このプログラムは国際交流と相互理解を促進する重要な役割を果たしている。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>2025-2026年度外国使节及官员日语项目参与者于10月15日在日本受到外务省事务次官藤井久太郎的欢迎晚宴。来自全球32个国家和地区的学员参加了此次活动。藤井次官在致辞中强调，日语即日本文化，学习日语有助于理解日本思维方式，并希望学员们通过为期八个月的项目获得充实体验。塞尔维亚驻日大使科瓦奇及日本基金会执行副会长下山正也分别发言，肯定该项目的重要性并鼓励学员。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省和日本基金会的组织工作。该活动体现了日本通过语言文化交流促进国际理解的努力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025-2026年度外国公务员及公职人员日语项目欢迎招待会  
由外务大臣藤井主持</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ep/pageite_000001_01319.html</link><description>2025-2026年度外国使节及官员日语项目参与者欢迎晚宴于10月15日在日本举行，由外务大臣副大臣藤井久太郎主持。来自全球32个国家和地区的参与者齐聚一堂，藤井副大臣在致辞中强调日语即日本文化，学习日语有助于理解日本思维方式，并希望参与者能在为期八个月的项目中获得充实体验。塞尔维亚驻日大使科瓦奇及日本基金会执行副会长下山正也分别发言，肯定该项目的重要性并鼓励参与者。马来西亚外交官阿卜杜勒·瓦菲代表学员感谢日本外务省和日本基金会的组织工作。该活动体现了日本通过语言文化交流促进国际理解的外交努力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>由外务大臣和富山县知事共同主持的接待活动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01740.html</link><description>2023年10月15日，日本外务大臣和富山县长共同在Iikura招待所举办了一场名为“寿司·现在就是富山”的招待会，约170名嘉宾出席，包括外交使团、外国商会代表、富山地方议员及企业人士。这是第28次此类活动，旨在通过邀请国际嘉宾展示富山的美食、文化、自然与产业魅力。外务大臣表达了对富山县长在能登半岛地震后重建工作的支持，并强调外务省正与地方政府合作，推动日本食品和酒类出口。活动还展示了富山的寿司、传统工艺及灾后重建成果，展现了富山的多元魅力。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01741.html</link><description>2023年10月15日，日本外务大臣泉御岳在东京出席了日本外务省与经济团体联合会（Keidanren）共同举办的第三届日美韩三边执行对话交流活动。他强调，日美韩三边合作对地区和平与繁荣至关重要，并表示将通过务实讨论持续加强三方协作。同时，美国和韩国代表也表达了进一步深化三方协调的期望。此次对话旨在促进三国间经济合作与政策协调，是2023年设立的三边交流平台的重要活动。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于向菲律宾共和国提供援助的《经济和社会发展计划》的签署与备忘录交换（粮食产后处理设备的提供）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01742.html</link><description>2024年10月16日，日本驻菲律宾临时代办大野翔与菲律宾外交部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗在马尼拉签署并交换了关于“经济和社会发展计划”援助的文件，该援助旨在向菲律宾提供价值17亿日元的稻米产后加工设备。由于菲律宾稻米供应不足，每年需进口470万吨稻米，成为全球最大稻米进口国。此次合作将提升菲律宾稻米产后处理能力，有助于保障粮食安全和促进社会经济稳定。菲律宾国土面积约30万平方公里，人口约1.1584亿，人均国民总收入为4470美元（2024年数据）。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>译文：外交部长岩浪就墨西哥中部和东南部地区洪水造成的损失发出的慰问信息</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01743.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国共和国针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视活动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01744.html</link><description>从10月中旬到11月中旬，法国海军巡逻机“法尔孔50M”将利用《日本联合国部队地位协定》下的普天间空军基地，对朝鲜籍船只进行监控和监视活动，包括禁止的海上物资转移。这是自2019年以来第六次此类行动。日本支持这一行动，旨在确保国际社会有效执行相关联合国安理会决议，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括法国在内的多国及国际组织密切合作，收集涉嫌违反制裁的船只信息。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首届日法文化合作联合对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01745.html</link><description>2023年10月16日，日本与法国在东京举行了首届日法文化合作联合对话。会议由日本外务省文化事务局长冈野由纪子和法国欧洲与外交事务部文化、教育及科学外交副部长瓦莱丽·布里塞共同主持，双方相关部门官员线上线下共同参与。双方介绍了各自的文化外交政策，讨论了当前两国文化交流现状，并就2028年日法友好关系170周年纪念活动提出了具体措施。此外，还就文化遗产保护、博物馆支持、文化创意产业及语言教育等议题交换了意见，并同意继续加强合作。此次对话标志着日法文化合作迈入新阶段。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“日本作为爱好和平国家的定位”特别展览</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01746.html</link><description>今年是第二次世界大战结束和联合国成立80周年。为纪念这一重要时刻，日本外务省外交档案馆将于2025年10月31日至2026年1月15日举办主题为“日本作为爱好和平国家的定位”的特别展览。战后日本通过《旧金山和约》重返国际社会，此次展览将展示日本作为和平国家的发展历程及外交努力，旨在加深国际社会对日本贡献的理解。展览地点位于东京都港区麻布台之丘森JP塔5层。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塞舌尔共和国总统选举（新闻秘书北村敏博声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01747.html</link><description>日本祝贺帕特里克·赫尔米尼于10月12日（当地时间）当选塞舌尔共和国总统，这是自2020年10月以来该国首次举行总统选举。日本尊重塞舌尔在稳定民主下持续发展的成就，并希望新总统领导下的海洋资源保护与可持续利用以及印度洋地区和平稳定的努力能进一步推进。展望明年日塞建交50周年，结合今年8月举行的第九届东京非洲发展国际会议成果，日本将加强双边关系，深化与塞舌尔合作，共同推动“自由开放的印太”愿景。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及全球治理等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对国际局势变化带来的挑战。双方重申将继续深化政治互信，推动经贸合作，并在国际事务中保持密切沟通。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护多边主义和世界稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>