<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 03:12:45 +0000</lastBuildDate><item><title>参加过去最大规模的“第四届世界海事安全机构长官级会议”</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1241.html</link><description>第四届世界海上保安机构长官级会议于2025年9月10日至12日在意大利罗马举行，共有来自99个国家和地区的115个海上保安机构代表参加，为历届规模最大的一次。日本海上保安厅长官濑口良夫作为共同主席出席了会议。会议重点讨论了加强国际协作、海洋态势感知（MDA）经验分享以及国际人才培训计划。日本在会上提出了以“法治与海洋安全”为主题的发言，强调海上保安机构作为法治捍卫者的重要性。会议决定第五届会议将于2027年在印度举行，凸显了国际合作在应对海洋问题中的关键作用。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>轮岛港受去年9月能登暴雨影响情况显现——开展与九州大学等研究小组的共同分析</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1242.html</link><description>事件背景是发生在令和6年9月的能登暴雨，导致石川县轮岛港大量泥沙流入海底。涉及的机构包括海上保安厅海洋情报部、九州大学、株式会社世界扫描项目、广岛大学和金泽大学。事发地点为石川县轮岛港。具体事件是通过水深调查发现，受暴雨和地震影响，轮岛港水深最大变浅了1.8米，并有巨石和人工物体堆积。此次调查对于了解灾害后的海底变化、保障船舶航行安全具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（宇宙垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250919204025004_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月19日，日本海上保安厅发布航行警告，称奄美大岛东南方向海域在9月23日16时至22时存在宇宙垃圾坠落的危险。该警报涵盖了多个坐标区域，提醒船只注意避让。这一事件凸显了太空垃圾对海洋安全的潜在威胁，并强调了国际社会加强太空垃圾监测与管理的重要性。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北陆地区大雨引发的警示</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20250919171558875_JA_199_EME.html</link><description>由于北陆地区20日至21日将出现强降雨和雷暴，可能导致小型船舶进水甚至沉没。为此，海上保安部门提醒船主提前检查排水设备、关闭舱口，并妥善安置船只，以防止事故发生。作业时应穿戴救生衣，避免落水或摔倒。同时，雨后海面上可能有漂浮物，需注意航行安全。建议民众关注最新天气信息，避免冒险出航或进行水上活动。此次预警旨在减少恶劣天气带来的安全隐患。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（太空垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250919204025004_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月19日，日本海上保安厅发布警报，称奄美大岛东南海域在9月23日16时至22时期间存在宇宙垃圾坠落的危险。该警报涉及多个坐标区域，覆盖约四个海域范围。此次事件可能对航行安全构成威胁，提醒相关船只注意避让。此信息来源于日本航行警报第25-3781号，具有重要的安全警示意义。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>海底坠落者信息（熊野滩）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/04kanku/kinkyu/0400_20250920225733325_JA_103_EME.html</link><description>2025年9月20日晚上8点30分左右，一艘从新加坡驶往日本千叶的化学油轮“KOHZAN MARU VI”在熊野滩海域发生一名男性船员落海事件。该油轮总吨位为30,017吨，事发地点位于北纬32度33.6分、东经136度33.6分附近。目前尚无进一步伤亡信息。此次事件引发对海上安全的关注，提醒周边船舶注意航行安全，并及时向海上保安厅报告相关信息。</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于暴风、大雨及雷电的警告</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/02kanku/kinkyu/0200_20250919091636642_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月19日，日本气象厅发布预警称，受正在发展的低压系统和锋面影响，日本海侧的东北地区海域将在20日下午至夜间出现强南风。当地居民需警惕大雨可能引发的山体滑坡、内涝以及河流水位上涨。航行船舶应加强瞭望，防范能见度降低和漂浮物带来的风险；小型船舶应采取加固和排水等预防措施，避免在恶劣天气中作业。同时呼吁民众避免出海和进行海上娱乐活动，以确保安全。此次预警对保障沿海地区居民的生命和财产安全具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于恶劣天气的注意信息</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/01kanku/kinkyu/0100_20250919164955979_JA_199_EME.html</link><description>摘要：2025年9月19日，日本第一管区海上保安本部发布预警，表示受一个正在发展的低气压影响，未来将出现恶劣天气。札幌气象台提醒民众关注最新的天气信息，小型船舶应采取防浪和固定等措施，以避免事故发生。同时建议避免在强风中作业，正确穿戴救生衣，防止落水。此外，目前已可能出现强风和大浪，呼吁暂停航行及水上娱乐活动。此次预警旨在保障海上安全，降低自然灾害带来的风险。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>