<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 03:41:45 +0000</lastBuildDate><item><title>2015年海难发生情况（速报值）</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1278.html</link><description>根据平成7年（1995年）的海难发生情况统计，船舶事故数量为1,708艘，比上一年减少了130艘。然而，与海洋休闲活动相关的人员伤亡人数为702人，比上一年减少了33人。但死亡或失踪人数则增加到206人，比上一年增加了17人。特别是中小学生以下的事故人数为86人，外国人的事故人数为50人，这一状况持续居高不下。这些数据表明加强海洋安全措施的重要性。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于令和7年打击走私、偷渡等情况的状况（速报值）～首次连续两年查获超过1吨！警惕走私规模扩大与手段复杂化～</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1277.html</link><description>在令和7年，日本海上保安厅成功破获多起重大毒品走私案件，包括历史上规模最大的大麻走私案以及“寄生型”可卡因走私案，首次实现连续两年查获超过1吨的毒品。这些案件涉及外国犯罪组织，作案手法日益复杂，例如将毒品藏匿于船体底部。这一情况反映出毒品走私呈现出金额巨大、隐蔽性强的趋势，对国家安全构成威胁。为此，日本将持续加强边境管控与国际合作，以应对国际犯罪活动。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>令和7年海上犯罪取締情況（速報值）～過去5年間で最多送致件數を記録！～</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1276.html</link><description>令和7年，日本海上保安厅共收到7,722起犯罪举报，其中涉及海事相关法律的违规案件最多，达到2,941起，并已连续四年超过7,000起。此外，与渔业相关的违规案件也持续高发，达到2,840起。当年还出现了铜线盗窃、中国籍人员非法采挖珊瑚以及外国人走私毒品等复杂犯罪行为。日本海上保安厅表示，将加强与相关部门的合作，依法严厉打击日益复杂的海上犯罪活动，以维护海洋秩序。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于日印海上保安机构长官级会议及协作训练的举行～加强与印度海岸警卫队的协作与合作！～</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1275.html</link><description>2026年1月14日，日本海上保安厅长官濑口良夫与印度海岸警卫队（ICG）长官帕拉梅什·西瓦马尼在印度新德里举行了“第22次日印海上保安机构长官级会议”。双方确认加强合作对于实现“自由开放的印度太平洋”战略具有重要意义，并就未来合作进行了讨论。随后，双方于15日至17日在印度孟买港开展了环境防灾领域的联合训练，模拟了化学油轮氨泄漏事故，共同演练了泄漏识别与防控措施，提升了应对危险有害物质事故的能力。此次交流进一步深化了日印在海上安全领域的合作。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关西地区大雪提醒注意</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20260119103630465_JA_199_EME.html</link><description>近日，日本气象厅发布预警，预计2026年1月21日下午至22日，近畿北部地区将出现大雪天气。第八管区海上保安本部提醒，小型船舶在系泊期间可能因积雪和巨浪导致倾斜、进水甚至翻覆等事故。建议船主提前进行固定加固、移除重物及覆盖船体，并定期检查系泊状态。同时，作业时需穿戴救生衣，确保安全，避免人身事故。此通知旨在预防因恶劣天气引发的海上安全事故。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>福井县大雪引发的注意提醒</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20260119093810056_JA_199_EME.html</link><description>2026年1月19日，日本第八管区海上保安本部发布警报，指出福井县将在21日至23日期间出现大雪，不仅山区，平原地区也可能积雪。这种情况可能对停泊的中小型船舶造成影响，如船体倾斜、进水甚至倾覆。为此，建议船舶提前进行加固、卸货及覆盖保护，并定期检查系泊状态。同时提醒作业人员穿戴救生衣，确保安全作业。该预警旨在预防恶劣天气引发的船舶事故和人身伤害，保障海上安全。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“钓鱼时也要穿救生衣！”海难预防卡第13号发布</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/04kanku/kinkyu/0400_20260123172826451_JA_199_EME.html</link><description>2026年1月23日，日本第四管区海上保安本部发布了第13号防海难卡片，主题为“钓鱼时也应穿戴救生衣”。该卡片旨在提高公众的安全意识，预防海上事故。此前发布的防海难卡片均可在第四管区“海洋安全信息”网站的“海洋事故预防信息”栏目中查阅。此次宣传强调了在进行海上活动时穿戴救生衣的重要性，对提升海上安全具有积极意义。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>