<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 12 Sep 2025 02:59:28 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国派遣员工在对方国家工作时需同时缴纳养老金的问题，规定派遣期不超过五年者，仅适用派遣国的养老金制度，并允许累计两国缴费年限以享受养老金权益。协定将减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国互派员工在养老金制度下重复缴费的问题，规定临时派遣人员原则上仅受派遣国养老金体系覆盖，且派遣期不超过五年。同时允许员工将两国缴费年限合并计算以享受养老金待遇。该协定有助于减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会安全保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国派遣员工在对方国家工作时需同时缴纳养老金的问题，规定派遣期不超过五年时，仅适用派遣国的养老体系，并允许累计两国缴费年限以享受养老金权益。协定将减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国派遣员工在对方国家工作时需同时缴纳养老金的问题，规定派遣期不超过五年的员工原则上仅适用派遣国的养老体系，并允许累计两国缴费年限以享受养老金权益。协定将减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会安全保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国间临时派遣员工在双方养老金体系中重复缴纳保险费的问题，规定派遣期不超过五年的员工原则上仅适用派遣国的养老金制度，并允许累计两国缴费年限以享受养老金权益。该协定将减轻企业和员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与奥地利共和国社会安全协定生效的外交函件交换</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01649.html</link><description>日本与奥地利于2024年1月19日签署的《社会保障协定》于2025年9月10日在奥地利首都维也纳交换外交照会，将于2025年12月1日正式生效。该协定旨在解决两国派遣员工在对方国家工作时需双重缴纳养老金的问题，规定派遣期不超过五年的员工原则上仅适用派遣国的养老体系，并允许累计两国缴费年限以享受养老金待遇。协定将减轻企业与员工负担，促进日奥人文与经济交流。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对卡塔尔哈马斯领导人的以色列袭击（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01650.html</link><description>2023年9月9日（当地时间），以色列宣布对在卡塔尔多哈的哈马斯领导人实施了袭击。这一行动被日本强烈谴责，认为其破坏了加沙停火和人质释放的外交努力，威胁了卡塔尔的主权与安全，进而危及地区稳定。日本表示支持卡塔尔，并呼吁以色列立即重返谈判桌，以实现停火和释放人质。日本强调中东和平与稳定至关重要，呼吁各方避免任何破坏地区稳定的行动，并致力于通过外交手段防止局势恶化，保障在该地区日本公民的安全。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国副总理黎文勇大使向日本内阁官房长官桥本龙太郎进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/vn/pageite_000001_01263.html</link><description>9月10日下午4点55分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了越南社会主义共和国副总理黎成龙。双方就越南成立80周年表示祝贺，并强调加强双边关系，特别是在半导体和数字化转型等新兴战略领域。桥本还提及日本公民被朝鲜绑架的问题，呼吁越南给予理解与合作。此次会面有助于提升越南在国际上的形象，促进日越友好关系。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日葡外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01651.html</link><description>2023年9月11日上午10点，日本外务大臣泉田义行与正在访问日本的葡萄牙外交部长保罗·朗盖尔举行会谈，持续约50分钟。会谈中，泉田对葡萄牙近期大规模山火及里斯本缆车事故表示慰问，并强调日葡自16世纪以来的友好关系，希望在经济、安全和文化等领域深化合作。朗盖尔则表示期待参与大阪世博会，并愿与日本加强双边关系及国际事务合作。双方还提及去年两国援助机构签署的合作备忘录，以及在乌克兰、中东、东亚等国际问题上的协作，包括对朝政策及绑架问题。此次会谈体现了日葡在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日葡首脑会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_1/pt/pageite_000001_01264.html</link><description>2023年9月11日上午11点45分，日本首相岸田文雄与访问日本的葡萄牙总理路易斯·蒙特内格罗举行峰会，会后双方发表联合声明，宣布建立日葡战略伙伴关系。两国领导人高度评价双边友好关系，并就加强在可再生能源、基础设施、安全及灾害预防等领域的合作达成共识。双方还表示将共同促进葡语国家的发展，并就乌克兰局势和东亚安全问题保持密切协调。此次会谈体现了日葡深化战略合作的意愿。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>法国共和国对外贸易事务副部长及海外法国人事务部长将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01652.html</link><description>法国共和国对外贸易及海外法国人事务副部长洛朗·圣马丁将于9月12日至13日访问日本。期间，他将参加2025年大阪世博会法国国家日活动。此次访问有助于进一步深化法日两国之间的紧密关系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日法外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01653.html</link><description>2023年9月11日下午4点30分左右，日本外务大臣泉田真一与法国欧洲和外交部长让-诺埃尔·巴罗通过电话举行会谈。双方强调了日法作为“特殊伙伴”的关系，并表示在当前复杂的国际形势下，应加强各领域的合作。两国同意就中东、乌克兰等地区局势保持密切沟通，并继续在双边及七国集团框架内共同应对全球性挑战。此次会谈体现了日法两国在国际事务中的紧密协作与战略共识。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-菲律宾基础设施发展与经济合作高级别联合委员会第16次会议及菲律宾共和国经济部长访问大阪关西世博会</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/ph/pageite_000001_01265.html</link><description>2025年9月11日下午，日本与菲律宾第十六次基础设施发展与经济合作高级别联合委员会会议在大阪举行。日本方面由首相特别顾问森正弘主持，菲律宾方面由财政部长拉尔夫·雷克托和经济规划与发展部长阿尔森尼奥·巴利萨坎共同主持。双方回顾了今年4月日菲峰会后在基础设施、防灾、信息通信、农业和能源等领域的合作成果，并计划在明年日菲外交关系正常化70周年之际，继续推进具体项目并深化合作，包括动员私营资金。双方还同意加强铁路、道路运营维护、信息通信和能源转型等领域的合作，以助力菲律宾迈向中等收入国家。此前，森正弘与菲律宾经济事务内阁成员参观了大阪关西世博会。2017年安倍晋三访问菲律宾时曾宣布日本将加大官方发展援助和私营投资，并设立该联合委员会以</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>大野繁郎法官逝世（外务大臣岩浪武义声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01654.html</link><description>日本前国际法院法官小田茂于9月4日逝世，令人深感哀痛。小田茂自1976年至2003年担任国际法院法官，任职27年，是该院任期最长的法官之一，为国际法发展作出卓越贡献。他亦被选为国际法学院荣誉成员，深受国际社会尊敬。日本政府高度评价其在推动国际争端和平解决及维护国际法治方面的成就，并向其家属致以深切慰问。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第69届国际原子能机构大会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01655.html</link><description>第69届国际原子能机构（IAEA）大会将于9月15日至19日在奥地利维也纳举行。日本政府代表、科学技术政策大臣吉田充和常驻维也纳国际组织大使会出席此次会议。会上，吉田大臣将发表讲话，阐述日本在核不扩散、推动核能和平利用及支持IAEA倡议方面的努力。同时，日本代表将与相关国家和组织进行会谈，探讨核能领域的挑战与合作提升。IAEA成立于1957年，目前拥有180个成员国，旨在促进核能和平利用并防止核能被用于军事目的。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>