<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 03:06:06 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣事务次官藤井久一出席了新加坡驻日大使翁英智举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年将是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月访问日本参加世博会活动时，获颁旭日大绶章。藤井表示，日本希望加强与新加坡在安全和经济领域的合作，以促进地区和平与繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣事务次官藤井久一出席了新加坡驻日大使翁英灿举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年。他指出两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月访问日本参加世博会活动时，日本为其颁发了旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动印太自由开放战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，共同促进地区和平与繁荣。此次会谈体现了日新两国深化双边关系的意愿。

（150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日 下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>9月16日，日本外务大臣政务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英灿举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年将是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡资深部长李显龙8月访问日本参加世博会活动时，获颁旭日大绶章，藤井对此表示祝贺。藤井强调，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，共同促进地区和平与繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊弘记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣政务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英灿主持的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月访问日本参加世博会活动时，获颁旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，促进地区和平与繁荣，并进一步深化双边关系。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>9月16日，日本外务大臣事务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英智举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年，两国在多个领域关系密切。他提及8月新加坡资深部长李显龙访日期间参加大阪世博会的新加坡国庆活动，并获颁旭日大绶章，对此表示祝贺。藤井强调日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，促进地区和平繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日，下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣政务官藤井久一出席了新加坡驻日大使翁英灿主持的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月曾赴日本参加世博会活动，期间获得日本旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望加强与新加坡在安全和经济领域的合作，共同促进地区和平与繁荣。此次会谈体现了日新两国深化双边关系的意愿。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣政务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英智主持的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月访问日本参加大阪世博会的新加坡国庆活动，期间李显龙被授予旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望加强与新加坡在安全和经济领域的合作，以促进地区和平与繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣政务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英灿举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年，两国在多个领域关系密切。他提及8月新加坡资深部长李显龙曾赴日本参加大阪世博会的新加坡国庆活动，并获颁旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，促进地区和平繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年9月16日下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣事务次官藤井久喜出席了新加坡驻日大使翁英灿举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年是日新建交60周年，两国在多个领域关系密切。他特别提及8月新加坡资深部长李显龙参加大阪世博会的国庆活动，并获颁旭日大绶章，对此表示祝贺。藤井强调，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，促进地区和平与繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务大臣藤井出席“新加坡国庆招待会”</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/sg/pageite_000001_01275.html</link><description>9月16日，日本外务大臣政务次官藤井久太郎出席了新加坡驻日大使翁英智举办的“新加坡国庆招待会”。藤井在致辞中祝贺新加坡建国60周年，并提到明年将是日新建交60周年。他指出，两国在多个领域关系密切，并提及新加坡总理李显龙8月访问日本参加世博会活动时，日本为其颁发了旭日大绶章。藤井表示，日本致力于推动自由开放的印太战略，希望与新加坡加强安全与经济合作，促进地区和平繁荣，并期待明年进一步深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的出席：联合国大学成立50周年纪念仪式</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01673.html</link><description>2024年9月18日，为庆祝联合国大学（UNU）成立50周年，日本东京总部举行了纪念仪式。日本天皇和皇后出席，外务大臣伊瓦雅健次郎等多位政府官员也到场致辞。伊瓦雅外务大臣表示，UNU是唯一总部设在日本的联合国机构，日本在过去半个世纪中一直积极支持其发展。他强调，面对日益严峻的全球挑战，日本将与UNU合作，推动国际社会走向合作与和解。约250人参加了此次活动，包括教育、环境及东京都的相关负责人。此次庆典彰显了日本对UNU及其全球使命的重视。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>米亚吉部长访问巴布亚新几内亚独立国</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/pg/pageite_000001_01274.html</link><description>2025年9月15日至17日，日本外务大臣政务官宫地拓马以石破茂首相特使身份访问巴布亚新几内亚，出席该国独立50周年庆典。期间，他参加了升旗仪式、与巴新总理马拉佩及外交部长等举行会谈，并向巴新转交了石破首相的信件，祝贺两国建交50周年。双方签署首项官方安全援助（OSA）项目协议，支持巴新防务力量。此外，宫地还与太平洋岛国领导人会面，探讨区域合作与发展议题。此次访问旨在深化日巴新双边关系，推动地区稳定与繁荣。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日-拉外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01674.html</link><description>2024年9月18日上午11点10分，日本外务大臣岩屋毅与来访的拉脱维亚外长巴伊芭·布拉泽举行会谈，持续约45分钟。会谈中，岩屋祝贺拉脱维亚当选为2026至2027年度联合国安理会非常任理事国，并表示将推动日拉关系在两国元首今年5月会晤后升级为战略伙伴关系。双方承诺加强经济合作与安全领域协作，并就乌克兰局势、东亚地区事务及朝核问题等共同关注议题达成一致。此次会谈体现了日拉在国际事务中的紧密合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日塞尔维亚投资协议原则性协议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01675.html</link><description>2023年9月16日，日本政府与塞尔维亚共和国就《日塞投资协定》达成原则性协议。该协议旨在提升投资的法律稳定性，促进两国间的相互投资，进一步加强双边经济关系。双方将继续推进相关程序，争取早日签署并完成该协定。此协议标志着日塞经贸合作迈入新阶段，有助于深化双方在经济领域的互利共赢。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋与联合国教科文组织总干事阿祖莱女士的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01676.html</link><description>2023年9月18日下午3点40分左右，日本外务大臣瓦井健三郎与正在访问日本的联合国教科文组织总干事阿祖莱女士举行会谈。会谈中，瓦井感谢阿祖莱过去八年来的领导，并表示希望在教育、科学和文化等领域加强与教科文组织的合作，以促进国际和平与安全。阿祖莱则对日本长期以来的支持表示感谢。双方同意继续在世界遗产等多领域保持合作。此次会谈体现了日法两国在文化与教育领域的紧密联系及国际合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国教科文组织总干事阿祖莱女士向安倍晋三首相的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/pr_pd/mcc/pageite_000001_01276.html</link><description>2024年9月18日下午5点30分左右，日本首相岸田文雄会见了正在访问日本的联合国教科文组织总干事阿祖莱女士。双方就教科文组织在教育、科学和文化等领域的合作进行了交流。岸田表示对阿祖莱过去八年领导教科文组织的工作表示赞赏，并强调日本将继续支持该组织的活动。阿祖莱感谢日本长期以来对教科文组织各项倡议的支持。此次会晤体现了日法两国在文化与教育领域的密切合作关系。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部議員副部長出席第六十五屆日僑與海外日本人協會大會歡迎晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01677.html</link><description>2023年9月17日，日本外务省议会副大臣埃里亚（ERI Arfiya）出席了在东京举行的第65届日侨大会欢迎晚宴，该活动由皇太子德仁亲王及雅子妃主持。来自17个国家的约150名日裔及海外日本人参加。埃里亚在致辞中赞扬日侨世代传承日本文化与精神，并肯定他们在各自社会中的积极作用。她还与不同世代的日侨代表交流，探讨加强日本与日侨社区联系及年轻一代的梦想。此次会议体现了日本政府对海外日侨群体的重视及其在文化交流中的桥梁作用。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务大臣藤井与欧盟民主、司法、法治与消费者保护委员迈克尔·麦格拉思的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ep/pageite_000001_01277.html</link><description>2023年9月18日下午4点起，日本外务大臣政务次官藤井久太郎在访问日本期间与欧盟民主、司法、法治及消费者保护委员迈克尔·麦格拉思举行会谈，持续约50分钟。藤井表示，日欧是彼此不可或缺的伙伴，合作比以往任何时候都更为重要。双方同意继续加强在多个领域的合作，并就乌克兰局势、虚假信息及外国信息操控等问题交换了意见。此次会谈体现了日欧在维护国际秩序和法治方面的共同立场。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅托基先生连任万国邮政联盟国际局总干事</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01678.html</link><description>2023年9月18日，在第28届万国邮政联盟（UPU）大会上，日本候选人元木正彦再次当选为国际局总干事。自2012年起，他一直担任邮政运营委员会主席，负责邮政业务的运营和技术事务。此次连任标志着他是联合国专门机构中唯一的日本负责人。元木的领导将加强日本与UPU之间的关系，并推动全球物流规则的公平制定，特别是在电子商务快速发展的背景下。日本表示将继续与UPU合作，积极促进国际物流的发展。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>