<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 03:25:04 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发送唁电，悼念泰国诗丽吉王太后于次日去世。高市早苗表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其功绩将永载史册，并祝愿王太后安息。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬贝查发送唁电，强调日泰两国皇室间的友好关系是双边关系的基础，并对诗丽吉王太后表示深切哀悼。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年10月7日下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗就泰国已故王太后诗丽吉女王逝世向泰国总理安努拉克·查恩维拉库尔及内政部长致哀。她表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其成就将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基特致哀，强调日泰两国皇室间的友好关系是两国友谊的基石，并对诗丽吉王太后表达深切哀悼。

（摘要：2023年10月25日，日本首相高市早苗和外务大臣茂木敏充分别向泰国政府致哀，悼念泰国已故王太后诗丽吉。他们称赞其对泰国的贡献，并强调日泰友好关系的重要性。）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发出慰问电，对泰国已故王太后诗丽吉的逝世表示深切哀悼。她称赞王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出的巨大贡献。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬贝查发出慰问电，强调日泰两国皇室间的传统友谊是两国友好关系的基础，并对王太后生前成就表示敬意。此次慰问体现了日泰两国在王室层面的深厚情谊及相互尊重。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗就泰国已故王太后诗丽吉逝世向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利致以深切哀悼。她表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其成就将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬贝翁表达了哀悼，强调日泰两国皇室间的传统友谊是两国友好关系的基础，并对诗丽吉王太后表示深切怀念。此次事件体现了日泰两国在王室层面的深厚情谊及相互尊重。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗就泰国已故王太后诗丽吉女王逝世向泰国总理安努拉克·差瓦立及内政部长表达哀悼。她赞扬王太后对泰国人民团结与繁荣作出的巨大贡献，并祝愿其灵魂安息。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基特致以慰问，强调日泰两国皇室间的友好关系是双边关系的基石，并对王太后生前成就表示敬意。此次事件体现了日泰两国在王室层面的传统友谊与相互尊重。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发出唁电，对泰国已故王太后诗丽吉的逝世表示深切哀悼。高市早苗称赞王太后为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，并祝愿其灵魂安息。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬贝查发出唁电，强调日泰两国皇室间的友好关系是双边关系的基石，并对王太后生前成就表示敬意与哀悼。此次事件体现了日泰两国在王室层面的传统友谊及相互尊重。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日，下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗就泰国已故王太后诗丽吉逝世向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发出慰问电。她表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其功绩将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬贝查发出慰问电，强调日泰两国皇室间的友好关系是两国友谊的基础，并对诗丽吉王太后表示深切哀悼。此次慰问体现了日泰两国在文化与政治上的深厚联系。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也门寺俊介记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发送唁电，悼念泰国诗丽吉王太后于次日去世。高市早苗表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其成就将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基德发送唁电，强调日泰两国皇室间的友好关系是两国友谊的基础，并对诗丽吉王太后表示深切哀悼。此次事件体现了日泰两国在王室和外交层面的深厚联系。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也门寺敦义记者会（2025年10月22日 上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发出慰问电，悼念泰国诗丽吉王太后于次日去世。高市表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其成就将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基德科发出慰问电，强调日泰两国皇室间的友好关系是两国友谊的基础，并对诗丽吉王太后表示深切哀悼。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月24日下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗就泰国已故王太后诗丽吉逝世向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利致哀。她表示，诗丽吉王太后多年来为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，其成就将永载史册。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基德致哀，强调日泰两国皇室间的传统友谊是两国友好关系的基础，并对诗丽吉王太后表示深切哀悼。

（150字）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于泰国诗丽吉王太后逝世的安倍晋三首相和外务大臣茂木敏充致哀信</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/th/pageite_000001_01323.html</link><description>2023年10月25日，日本首相高市早苗向泰国总理兼内政部长阿努廷·差瓦利发去唁电，对泰国已故王太后诗丽吉的逝世表示深切哀悼。高市早苗称赞王太后为泰国人民的团结与繁荣作出巨大贡献，并祝愿其安息。同日，日本外务大臣茂木敏充也向泰国外交部长西哈沙克·蓬基特发去唁电，强调日泰两国皇室间的友好关系是两国友谊的基础，并对王太后生前成就表示敬意。此次唁电体现了日泰两国在王室层面的传统友好关系及对逝者的尊重。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日美首脑电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/us/pageite_000001_01324.html</link><description>2023年10月25日晚9点30分（日本标准时间晚10点30分），日本首相高市早苗在访问马来西亚参加东盟相关峰会期间，与美国总统特朗普举行了一次约10分钟的电话会谈。双方就加强日美同盟、推动印太自由开放战略达成共识，并讨论了中东协议及朝鲜绑架问题。此次通话体现了日美关系的紧密合作，也展示了双方在地区安全事务上的共同关注。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日菲首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/ph/pageite_000001_01325.html</link><description>2023年10月26日，日本首相高市早苗在访问马来西亚参加东盟相关峰会期间，与菲律宾总统马科斯举行日菲峰会。双方表达了加强战略伙伴关系、推动印太自由开放的意愿，并就安全合作、经济援助及能源合作等议题展开讨论。两国同意继续深化安全合作，以维护地区稳定。此外，双方还提到将在明年迎来日菲建交70周年及菲律宾担任东盟轮值主席国，承诺在南海局势、朝韩问题、缅甸局势及柬泰边境问题等方面保持密切协调。此次会谈体现了日菲关系的持续深化及对区域稳定的共同关注。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>塔久井纱奈首相访问马来西亚（在吉隆坡日本墓地和国家纪念碑献花）</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/my/pageite_000001_00005.html</link><description>2023年10月26日，日本首相塔克伊奇纱奈在马来西亚吉隆坡的日本墓园献花，悼念在马来西亚牺牲的日本国民。随后，她前往马来西亚国家纪念碑献花，以表达对逝者的敬意。此次访问体现了日本与马来西亚之间的友好关系及对历史的尊重。  

2023年10月26日，日本首相塔克伊奇纱奈在马来西亚吉隆坡的日本墓园献花，悼念在马来西亚牺牲的日本国民。随后，她前往马来西亚国家纪念碑献花，以表达对逝者的敬意。此次访问体现了日本与马来西亚之间的友好关系及对历史的尊重。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨王国与泰国王国关于边界冲突的联合声明（外务大臣茂木敏充发言）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_00006.html</link><description>日本欢迎柬埔寨王国首相洪森与泰国王国总理阿努廷在马来西亚签署《柬泰边境冲突联合声明》，该协议由美国总统特朗普和马来西亚总理安瓦尔在场见证。这一协议标志着柬泰之间停火的实质性进展，有助于缓解两国紧张局势。日本高度赞赏美国和马来西亚（东盟轮值主席国）在推动双方互信方面所做的努力。日本认为，柬泰关系的改善对地区稳定与发展至关重要，日本将与相关国家合作，继续推动局势缓和，包括通过日本官方安全援助向马来西亚提供设备，支持停火观察团，以实现长期和平。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日马首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea2/my/pageite_000001_00004.html</link><description>10月26日，日本首相高市早苗在访问马来西亚参加东盟相关峰会期间，与马来西亚首相安瓦尔举行会谈。双方就加强两国友好关系、安全合作及经济合作达成共识，并讨论了南海局势、缅甸局势及中东发展等议题。高市早苗表示希望进一步推动日马在印太地区的合作，安瓦尔则感谢日本对马来西亚的支持。此次会谈体现了日马在多领域深化伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>向马来西亚提供官方安全援助（OSA）2025财年项目的签署与交换备忘录</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01767.html</link><description>2023年10月22日，日本驻马来西亚大使岸田尚之与马来西亚国防部副秘书长莫哈德·亚尼·达乌德在吉隆坡签署并交换了关于2025财年“官方安全援助（OSA）”项目31亿日元的文件。马来西亚是日本的“全面战略伙伴关系国”，位于马六甲海峡和南海南部，是连接印度洋与东亚的重要海上通道。该项目将向马来西亚武装部队提供潜水支援舰及设备，支持东盟观察员在柬埔寨-泰国边境地区的活动，有助于维护地区和平与稳定，推动“自由开放的印太”愿景。OSA旨在通过提供装备和基础设施援助，加强与受援国的安全合作，促进国际和平与安全。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届亚洲零排放社区（AZEC）领导人会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ipr/pageite_000001_00001.html</link><description>2025年10月26日，日本首相高市早苗在东京主持第三届亚洲零排放社区（AZEC）领导人会议，马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣出席。双方讨论了AZEC框架下的合作进展，并强调推动亚洲低碳发展的必要性。会议通过了《AZEC领导人联合声明》，重申了该倡议的核心原则，并回顾了过去一年在“未来十年行动计划”下的成果。此次会议标志着亚太地区在应对气候变化方面持续加强合作，体现了多国共同推进绿色转型的决心。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第28届东盟日本峰会</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/rp/pageite_000001_00004.html</link><description>2023年10月26日下午4点10分（日本时间下午5点10分），为期约65分钟的第28届东盟-日本峰会在马来西亚首都吉隆坡举行。日本首相高市早苗出席了会议。会议重点讨论了东盟-日本合作，包括“自由开放的印太”（FOIP）与“东盟印太展望”（AOIP）的协同效应、数字与绿色技术合作、青年交流等议题。东盟成员国对日本的支持表示赞赏，并期待在新领域加强合作。此外，双方还就南海局势、朝鲜半岛无核化、缅甸局势及中东和平等问题交换了意见。此次峰会强调了日方推动印太地区和平稳定与繁荣的决心，以及深化与东盟伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/au/pageite_000001_01326.html</link><description>2023年10月26日晚，日本首相高市早苗在访问马来西亚参加东盟相关峰会期间，与澳大利亚总理阿尔巴内塞举行日澳首脑会谈。双方就印太地区安全形势、关键矿物供应链问题及加强经济安全合作达成共识，并强调深化日澳“特殊战略伙伴关系”，展望明年两国建交50周年。此次会谈体现了日澳在应对区域挑战和推动多边合作方面的共同立场。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>