<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:05:23 +0000</lastBuildDate><item><title>练习船“つくしま”，感谢美国海岸警卫队学院！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_6.html</link><description>2025年6月16日，美国海岸警卫队学院（USCGA）的六名学生在结束从旧金山到悉尼为期一个月的远洋航行前，参加了告别派对。活动中，他们体验了日本文化，聆听了古筝演奏和民谣表演，增进了对日本的了解。学生们与当地青年建立了深厚友谊，跨越了文化和语言的障碍。6月14日，他们在悉尼港完成了航行任务。在告别仪式上，双方互表感谢与祝福。这次交流不仅加深了彼此理解，也留下了珍贵的回忆。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼港口期间，参加了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会合（HACGAM）实务会议，并观摩了会议全过程。与会者包括许多资深官员，现场气氛既有紧张的决议等待，也有各国代表轻松交流的和谐场面，使实习人员获得了难得的实战体验。此外，实习人员还游览了悉尼及蓝山，与美国海岸警卫队学员进行了友好交流，加深了彼此情谊。此次经历不仅提升了专业素养，也促进了国际间的合作与理解。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が行い、合格者には航海や船舶管理に関する専門知識を学ぶ機会が与えられます。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。回答は7月4日までに提供され、試験の準備に役立てられる予定です。この情報は受験生にとって重要な参考になります。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、合格者向けに提供され、入学後の授業内容や現場業務についての疑問に答えるためです。質問は6月25日から7月2日まで受け付けられ、回答は7月4日までに公開されます。例えば、色覚異常の影響や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応など、具体的な質問が含まれています。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、海事法などが学習されます。これらの教育は、海上保安官として必要な知識と技能</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が開催する採用試験の2次試験に向け、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や現場業務について理解を深めるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応なども含まれます。また、航海科と機関科の授業内容が紹介され、海技免状取得の基礎知識が学ばれます。この情報は、将来の海上保安官として必要な知識とスキルを習得するための重要な準備となります。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“オープンキャンパス”（开放日）活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和有资格报考本科或初任科的学生及其家长。报名截止时间为8月6日。活动包括校园导览、学校介绍、模拟课程、设施参观及食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前在线注册，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在帮助学生了解海上保安大学校的教育内容和未来职业发展，增强对相关领域的兴趣与认知。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留原名不译。如果需要更口语化的表达，也可以说：

“练习船‘つくしま’在印度”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”完成为期20天的远洋航行，抵达印度金奈港，这是本次航行的第五个停靠地。在印度夏季强烈的阳光下，印度海岸警卫队（ICG）举行了隆重的欢迎仪式。此次航行正值“潮岛”服役一周年，期间还穿越了赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在金奈期间，船员和实习生参加了ICG主办的文化交流活动，并参观了ICG巡防舰和航空基地，加深了对印度海岸警卫队工作的了解。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步促进了日印海上合作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园导览、学校介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（注：此为原文内容的摘要与翻译，非外交新闻内容。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>