<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 03:58:54 +0000</lastBuildDate><item><title>“练习船‘つくしま’号前往悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习生在悉尼港口期间，参加了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会议（HACGAM）的实务会议。与会者包括许多前辈，他们认真聆听决议，并在轻松的氛围中交流意见，体验了会议现场的独特魅力。休息日时，实习生们游览了悉尼市区和澳大利亚的自然风光。此外，与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生的最后交流中，双方举杯畅谈，增进了友谊。此次实习不仅提升了专业素养，也加深了国际间的合作与理解。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任职考试合格者专属！欢迎踊跃提问！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や現場業務について理解を深めるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性、および各専攻の授業内容などが含まれます。回答は7月4日までに提供され、試験の準備に役立つ情報を提供します。この取り組みは、受験生がより明確な進路を選べるようにするための支援です。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控えた受験生向けに、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、6月25日から7月2日にかけて受け付けられ、7月4日まで回答が更新されます。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応、および各専攻の授業内容などが含まれます。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの知識が学び、機関科では船舶の保守・整備、電気工学、海事法などが扱われます。これらの教育は、海上保安官として必要な国家資格を取得するための基礎となるものです。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が実施し、合格者には航海や機関分野の業務が与えられます。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。回答は7月4日までに提供され、試験の準備に役立つ情報を提供します。この情報は受験者にとって重要な参考になります。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑措施。此次开放日旨在吸引更多优秀人才加入海上保安队伍，提升公众对海上安全工作的了解。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备相关考试资格的人士。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前报名。现场设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通与防暑。此次活动</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号前往印度” 

其中，“練習船いつくしま”指的是“练习船‘つくしま’号”，“in インド”表示“在印度”。根据上下文，也可以翻译为“练习船‘つくしま’号位于印度”或“练习船‘つくしま’号在印度海域”。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”在为期20天的远洋航行中抵达第五个停靠港印度钦奈，受到印度海岸警卫队（ICG）的热烈欢迎。此次航行正值“潮岛”服役一周年，期间穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在钦奈，船员和实习生参加了ICG主办的文化交流活动，参观了ICG巡逻船和航空基地，并与ICG高层进行了友好会晤，交换礼物，深化了双方合作与理解。这次访问促进了日印海上安全合作，展示了两国在海洋事务上的紧密联系。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生及其家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑措施。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格者。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前报名。现场提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步掌握了业务流程和制度机制。此次见学加深了学员对海上保安厅职责与使命的理解，提升了其专业认知。活动包括关门马尔提斯的管制手法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解其运作与制度。学员们认真听取讲解并积极提问，通过实地观察进一步掌握业务流程和制度机制。此次活动加深了学员对海上保安厅职责与使命的理解，提升了专业认知，包括关门前的管制说明、现场问答及合影留念。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>