<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2025 03:03:14 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦表示，与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔回电话会谈约25分钟。会谈中，伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求哈马斯释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，人道危机加剧，以及对卡塔尔的袭击。他强调，日本不能接受这些发展。伊瓦还指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并行动，使国际社会越来越担忧这可能破坏“两国方案”的基础，呼吁以色列立即停止任何与此相悖的单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦（Takeshi Iwaya）与以色列外交部长吉德翁·萨阿（Gideon Sa'ar）举行电话会议。伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊瓦指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列立即停止相关单边行动。萨阿回应了以色列的立场，双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦表示，与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔回电话会议。伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求哈马斯释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，人道危机加剧。他强调日本不能接受这些发展，并指出以色列在加沙及西岸的军事行动和定居点扩张可能破坏“两国方案”的基础。伊瓦重申日本支持“两国方案”，呼吁以色列停止任何违背该方案的单边行动。萨阿尔回应了以色列的立场，双方同意继续就中东局势保持沟通。此次会谈凸显了日本对中东局势的关切及推动和平解决的立场。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣岩屋毅与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔举行电话会谈，持续约25分钟。岩屋强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。岩屋指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列立即停止任何违背该方案的单边行动。萨阿尔回应了以色列的立场，双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦表示，与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔回电话会议，讨论中东局势。伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，人道危机加剧。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受这些发展。伊瓦指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点和吞并活动，使国际社会日益担忧这将破坏“两国方案”的基础，呼吁以色列立即停止相关单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦（Takeshi Iwaya）与以色列外交部长吉德翁·萨阿（Gideon Sa'ar）举行电话会议。伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊瓦指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，使国际社会愈发担忧这将破坏“两国方案”的基础，呼吁以色列立即停止相关单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣岩屋毅与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔举行电话会议。岩屋强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，人道危机加剧。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。岩屋指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列停止任何违背该方案的单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年9月16日下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦（Takeshi Iwaya）与以色列外交部长吉德翁·萨阿（Gideon Sa'ar）举行电话会谈。会谈中，伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊瓦还指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列立即停止相关单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣岩屋毅与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔举行电话会谈，持续约25分钟。岩屋强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，以及人道危机加剧。他强调，以色列在加沙及西岸的军事行动和定居点扩张可能破坏“两国方案”的基础，呼吁以色列停止相关单边行动。萨阿尔回应了以色列的立场，双方同意继续就中东局势保持沟通。此次会谈凸显了日本对中东和平稳定的关注。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊waya（石破茂）与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔举行电话会谈。会谈中，伊waya强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求哈马斯释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊waya指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列停止任何违背该方案的单边行动。萨阿尔回应了以色列的立场，双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与以色列外长电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01684.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊瓦（Takeshi Iwaya）与以色列外交部长吉德翁·萨阿（Gideon Sa'ar）举行电话会谈。伊瓦强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对以色列近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊瓦指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，正引发国际社会对“两国方案”基础的担忧，呼吁以色列立即停止任何违背该方案的单边行动。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与巴林王国王储兼首相萨勒曼·本·哈马德·阿勒哈利法殿下会谈及工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/bh/pageite_000001_01280.html</link><description>2024年9月19日晚，日本首相岸田文雄与访问日本的巴林王储兼首相萨勒曼·本·哈马德·阿勒哈利法举行会谈。双方签署了四项合作备忘录，涵盖专利、航天、公共部门人力资源开发和数字合作等领域，并修订了航空服务协议框架。岸田强调日巴两国关系已提升为“战略伙伴关系”，并希望加强在清洁能源、交通等领域的合作。萨勒曼表示期待扩大双边合作范围。双方还讨论了中东局势及巴林参加2025年大阪世博会的期望，表达了推动地区和平与稳定的共同愿望。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月19日 下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2024年5月，美国国务卿布林肯访问以色列，与以色列总理内塔尼亚胡及外交部长科恩举行会谈。双方讨论了加沙局势、伊朗核问题及地区安全合作等议题。此次访问旨在加强美以关系，并协调应对中东地区的挑战。布林肯强调美国对以色列的安全承诺，并呼吁通过外交途径解决冲突。此次会晤体现了美国在中东事务中的重要角色，以及对以色列的持续支持。

2024年5月，美国国务卿布林肯访问以色列，与内塔尼亚胡及科恩会谈，讨论加沙局势、伊朗核问题及地区安全。此次访问强化了美以关系，体现了美国对以色列的支持及在中东事务中的作用。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>长崎县松浦市外交官考察之旅</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01685.html</link><description>2025年9月30日至10月1日，日本外务省将联合长崎县松浦市举办外交团研修旅行。自2010年起，此类活动每年举行，旨在向在日外交官介绍日本各地的历史、文化、旅游及特色产业。本次主题为“炸味噌鱼与水下考古圣地——地方魅力体验之旅”，通过体验海洋馈赠和观察历史文物，展示松浦市的独特魅力。此举有助于加深外交官对当地的认识，并促进松浦市与各国的友好关系。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>人道主义人员保护宣言发布会</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_00001.html</link><description>2024年9月21日（日本时间9月22日），在第80届联合国大会高级别周期间，纽约举行了《保护人道主义人员宣言》发布活动。日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞，与其他国家外长共同介绍了该宣言，承诺尊重和维护国际法，包括国际人道法，支持保护所有人道主义人员，并阻止针对他们的攻击。日本常驻联合国代表山崎一郎出席了此次活动。此前，2024年6月，联合国安理会通过第2730号决议，呼吁各国保护人道主义人员，日本作为非常任理事国投了赞成票。同年9月，在澳大利亚领导下，高级别会议发布联合声明，日本作为部长级小组成员参与了宣言的起草工作。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>斯里兰卡民主社会主义共和国总统将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/lk/pageite_000001_01281.html</link><description>斯里兰卡民主社会主义共和国总统阿尼尔·迪萨纳亚克将于9月27日至10月1日访问日本，出席2025年大阪世博会。期间，他将向日本天皇进行国事访问，并与日本首相岸田文雄举行峰会。日本政府对总统的到访表示热烈欢迎，希望此次访问进一步加强两国友谊与合作。这是迪萨纳亚克总统首次以国家元首身份访问日本。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届东京国际法研讨会（概要）</title><link>https://www.mofa.go.jp/policy/inter_law/law/pagewe_000001_00256.html</link><description>2024年8月4日至8日，日本外务省在东京联合国大学举办了第三届东京国际法研讨会。该研讨会旨在为来自亚洲和非洲的官员及法律专家提供国际法领域的讲座与交流机会，促进以法治为基础的和平。本次会议吸引了约100名参与者，包括53位来自多国的政府官员、日本法律机构代表以及国际法学者。日本外务大臣伊原纯一通过视频致辞，多位国际知名法律专家进行了专题演讲。研讨会还联合举办了“亚洲杯”国际法模拟法庭比赛，今年由菲律宾队获得冠军。此次会议加强了国际法律合作与人才培养，体现了日本在推动国际法治方面的努力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣藤井出席第八次日沙“2030愿景”部长级会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01686.html</link><description>2024年9月22日，日本与沙特阿拉伯“愿景2030”第八次部长级会议在东京举行。日本方面由经济产业大臣武藤敏郎、外务大臣政务官藤井健三等出席，沙特方面则由投资大臣卡利德·本·阿卜杜勒阿齐兹·法利赫、沙特电竞联合会主席法赫德·本·班达尔·本·萨乌德国王殿下等代表参加。双方回顾了自2023年12月第七次部长级会议以来的合作进展，并探讨未来合作方向。藤井表示，今年是日沙建交70周年，两国在多领域合作成果显著，并期待大阪世博会沙特国家日活动进一步推动双边关系发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的参与：日本国际会馆和日本协会组织的联合国大会周特别对话会</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pp/pageite_000001_01282.html</link><description>9月22日，日本外务大臣岩屋毅在纽约出席第80届联合国大会期间，参加了由日本国际协会和日本学会联合举办的“UNGA周特别对话”，主题为“战略前沿：日美在分裂世界中的领导作用”。他在演讲中阐述了日本的外交政策，包括强化日美同盟、与志同道合国家合作及与邻国的关系，以及与全球南方国家的互动。他还指出，当前国际组织面临挑战，需进行改革以提高效率，并强调日本将通过对话与合作，在分裂的世界中发挥桥梁作用。此次演讲凸显了日本在全球治理中的积极角色和外交理念。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的出席：巴勒斯坦问题和平解决及两国方案落实高级别国际会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me1/palestine/pageite_000001_00001.html</link><description>2023年9月22日下午（当地时间），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席由法国和沙特阿拉伯共同主办的“巴勒斯坦问题和平解决及两国方案实施高级别国际会议”。此次会议吸引了众多联合国成员国和地区以及国际组织代表参加，法国总统马克龙和沙特外交大臣费萨尔·本·法赫德分别作为联合主席主持会议。会议强调了国际社会继续支持巴勒斯坦的重要性，包括对加沙的人道援助。岩屋毅表示，日本与挪威共同担任巴勒斯坦国经济可行性工作组的联合主席，呼吁国际社会共同努力推动以色列采取行动，并支持巴勒斯坦权力机构进行改革。他同时批评了以色列在约旦河西岸的定居点扩张和吞并行为，要求以色列立即停止这些单边行动，并呼吁哈马斯释放所有人质并解除武装。岩屋毅重申日本一贯支持两国方案，强调承认巴勒斯坦国家</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>