<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:10:46 +0000</lastBuildDate><item><title>练习船“つくしま”，感谢美国海岸警卫队！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_6.html</link><description>2025年6月16日，美国海岸警卫队学院（USCGA）的六名学生在结束从旧金山到悉尼的远洋航行前，举行了告别派对。活动中展示了日本音乐和民谣，并通过日本文化体验加深了学生们对日本的了解。学生们在交流中建立了深厚的友谊，彼此分享成长的喜悦。6月14日，他们在悉尼港完成了航行任务。此次为期一个月的实习不仅让学员们克服了文化和语言障碍，也增进了相互理解与支持。告别时虽有不舍，但双方都表达了感激与祝福。这次文化交流为双方留下了美好回忆。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参观了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会合（HACGAM）实务会议。与会者包括许多资深代表，他们认真聆听决议内容，并在轻松友好的氛围中进行交流。实习人员通过此次机会，亲身体验了国际会议的严谨与合作精神。休憩日，他们游览了悉尼市区和澳大利亚自然风光，并与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生进行了深入交流，增进了友谊。这次实习不仅提升了专业素养，也加深了国际间的理解与联系。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安官の採用試験に合格した人々に向けて、2次試験前の専攻選択に関する質問を募集しています。航海科と機関科の授業内容や業務についての疑問に答えるため、6月25日から7月2日にかけて質問を受け付け、7月4日まで回答を更新します。例えば、色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の在籍状況などについても解説されています。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、材料力学などが学ばれます。これらの知識は、海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控えた受験生向けに、航海科と機関科に関する質問募集が行われています。このイベントは6月25日から7月2日まで開催され、受験生が授業内容や業務について疑問を提出できる仕組みです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の在籍状況などが含まれます。回答は7月4日までに行われ、すべての質問に答えられない場合もあるとの注意も添えられています。この情報提供は、受験生が専攻選択に役立てるためのものです。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的说明会，旨在解答考生在选择航海科或机关科时的疑问。背景为2024年6月25日至7月2日的报名期间，地点为日本人事院官网。主要人物包括即将参加第二阶段考试的考生及相关部门负责人。事件围绕考生提出的各类问题展开，如色觉异常对专业选择的影响、女性适合哪个科室、潜水士和特殊救难队的入队条件等。意义在于帮助考生更好地了解课程内容与未来工作，提升报考决策的准确性。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日23:59，需通过在线表单提前注册。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等，同时提供临时免费接驳巴士。此次活动旨在吸引潜在学生了解学校生活与就业前景，提升学校知名度。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>练习船“つくしま”号在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“いつくしま”抵达印度钦奈港，结束了为期20天的远洋航行。此次航行是其服役一周年的重要时刻，途中穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在钦奈，印度海岸警卫队（ICG）举行了欢迎仪式，并组织了文化体验和交流活动。随后，实习学生参观了ICG巡逻舰和航空基地，加深了对印度海上安全工作的了解。ICG负责人也登船访问，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步推动了日印海上合作。此次访问有助于增进两国海军间的互信与协作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家庭，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在吸引更多优秀人才加入海上保安队伍，提升公众对海上安全工作的了解。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格的人士。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观和食堂体验等。参与者需提前登记，并建议使用公共交通工具前往。此次活动旨在吸引更多人才</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>