<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:50:37 +0000</lastBuildDate><item><title>练习船“つくしま”，感谢美国海岸警卫队！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_6.html</link><description>2025年6月16日，美国海岸警卫队学院（USCGA）的六名学生在结束从旧金山到悉尼的远洋航行前，参加了告别派对。活动中展示了日本音乐和民谣，并通过日本文化体验加深了学生们对日本的了解。学生们在轻松愉快的氛围中建立了深厚的友谊。6月14日，他们在悉尼港完成了航行实习，为期一个月的共同生活与训练让他们跨越了文化和语言的障碍，建立了牢固的联系。告别时，双方表达了对彼此成长的赞赏与感谢。此次文化交流为学生们留下了美好回忆，也促进了国际理解与合作。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参观了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会议（HACGAM）实务会议。他们观摩了各国代表认真听取决议、轻松交流的场景，获得了宝贵的现场体验。休整日时，实习人员游览了悉尼市区和澳大利亚自然风光，并与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生举行最后交流活动，共饮畅谈，加深了彼此友谊。此次经历不仅提升了专业素养，也促进了国际间的情谊。

（摘要：150字左右）</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が行い、合格者には航海や船舶管理に関する専門知識を学ぶ機会が与えられます。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。回答は7月4日までに提供され、受験案内に記載された情報に基づいています。この試験は、海上保安官としての業務遂行に必要な資格と知識を養うための重要なステップです。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的备考信息征集活动。在进入第二阶段考试前，考生需选择航海科或机关科。许多考生对课程内容和实际工作存在疑问，因此主办方鼓励考生通过指定表格提交问题。例如，有关色觉异常、女性适合的专业、潜水士及特殊救难队的选拔条件、文科生能否适应机关科等问题均被解答。课程内容涵盖航海学、运用学、航海计器学、海洋气象学、海事法等，旨在为学生提供获取海技免状所需的基础知识。此次活动有助于考生更好地了解未来学习与工作的方向。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、合格者向けに提供され、授業内容や業務内容についての疑問に答えるためです。質問は6月25日から7月2日まで受け付けられ、回答は7月4日までに公開されます。例えば、色覚異常の影響や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応など、多くの質問が含まれています。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などが学び、機関科では船の保守・整備、電気工学などの知識が重視されます。これらの教育は、海上保安官として必要な国家資格を取得するための基礎となる</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“オープンキャンパス”（开放日）。此次活动面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园导览、学校介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次开放日旨在让更多人了解海上保安大学校的教育内容与就业前景，吸引更多优秀人才加入海上保安队伍。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船つくしま”在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”完成为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港。此次航行是其最长的一段旅程，受到印度海岸警卫队（ICG）热烈欢迎。在航行期间，“潮岛”迎来服役一周年。抵达当日，ICG举办招待晚宴，船员与实习生参与，体验印度文化并交流学习。次日，实习师生访问ICG巡逻船和航空基地，深入了解其海上监控工作。此外，ICG负责人访问“潮岛”，双方进行友好交流并交换礼物，进一步加深合作与友谊。此次访问有助于增进日印两国在海事领域的互信与协作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在帮助潜在申请者了解学校生活及就业情况，增强对海上保安工作的认识。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家属，以及具备入学资格的人士。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观和食堂体验等。需提前登记并乘坐公共交通工具前往。该活动旨在帮助</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>