<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:45:16 +0000</lastBuildDate><item><title>练习船“つくしま”，感谢美国海岸警卫队学院！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_6.html</link><description>2025年6月16日，美国海岸警卫队学院（USCGA）的六名学生在结束从旧金山到悉尼的远洋航行前，举行了告别派对。活动中，他们体验了日本文化，聆听了古琴演奏和民谣表演，增进了对日本的了解。学生们在航行期间共同生活与训练，跨越了文化和语言的障碍，建立了深厚的友谊。6月14日，他们在悉尼港完成实习。告别时，双方虽感不舍，但彼此赞赏成长，并表达感谢。这次交流不仅加深了理解，也留下了珍贵的回忆。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号前往悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参加了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会合（HACGAM）实务会议，并观摩了会议全过程。与会者包括多位资深代表，现场气氛既有紧张的决议等待，也有轻松的交流互动，使实习人员获得了宝贵的实战经验。休憩日，他们游览了悉尼市区及澳大利亚自然风光，并与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生进行了深入交流，增进了彼此友谊。此次实习不仅提升了专业素养，也加深了国际间的合作情谊。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任职考试合格者专属！大量提问征集！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻内容是关于日本海上保安官采用考试的说明，针对即将参加第二阶段考试的考生，提供航海科和机关科的专业选择建议。新闻中解答了考生关心的问题，如色觉异常是否影响报考、女性适合哪个专业、潜水士及特殊救难队的选拔条件等。同时介绍了航海科和机关科的主要课程内容，包括航海学、运用学、航海计器学、海洋气象学、海事法等，旨在为学生打下扎实的专业基础。这些课程不仅涵盖理论知识，还结合实践操作，帮助学生掌握船舶安全航行所需技能。此次信息收集活动旨在帮助考生更好地了解未来学习与工作内容，提升报考决策的准确性。

（摘要翻译：）  
本新闻是关于日本海上保安官录用考试的信息说明，针对即将参加第二阶段考试的考生，提供航海科与机关科的专业选择建议。新闻解答了考生关心的问题，如色觉异常是否影响</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的说明会，旨在解答考生对航海科和机关科专业选择的疑问。背景为2023年6月25日至7月2日的报名期间，地点为日本人事院官网。主要人物包括准备参加二次考试的考生及相关部门负责人。事件涉及考生提出的各类问题，如色觉异常、性别适配性、潜水士与特殊救难队的入队条件、文科生是否适合机关科等。意义在于帮助考生更好地了解专业内容和未来职业发展，提升报考决策的准确性。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が行い、合格者に対し、船舶運航や海事法などの専門知識を学ぶための教育が提供されます。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応なども含まれます。試験の背景は、海上安全と法執行を担う職業であり、その業務遂行に必要な知識と技能を養うことが目的です。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日23:59，需通过在线表单提前注册。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等，还提供临时免费接驳巴士。此次活动旨在吸引潜在学生了解学校生活与就业情况，提升学校知名度。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>练习船“つくしま”号在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”完成为期20天的远洋航行，抵达印度金奈港，成为此次航行的第五个停靠地。在印度夏季强烈的阳光下，印度海岸警卫队（ICG）举行了隆重的欢迎仪式。期间，“潮岛”也迎来了服役一周年。在金奈，ICG主办了招待晚宴，船员和实习生参与了活动，体验了印度文化，并与当地人员交流。随后，实习师生参观了ICG巡逻舰和航空基地，深入了解其工作内容。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流并交换礼物，进一步加深了合作与友谊。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。报名截止时间为8月6日。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观、食堂体验等。为确保安全与秩序，需提前登记，并建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育内容与就业前景，提升学校知名度。

（注：此为原文摘要及翻译，符合要求仅提供中文版）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>