<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 03:49:14 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻内容是关于日本海上保安官采用考试的说明，针对即将参加第二阶段考试的考生，提供航海科与机关科的专业选择建议。新闻中解答了考生关心的问题，如色觉异常是否影响报考、女性适合哪个专业、潜水士和特殊救难队的选拔条件等。同时介绍了航海科与机关科的主要课程内容，包括航海学、船舶操作、气象学、海事法等，旨在为学生提供未来学习和工作的指导。该信息由日本人事院发布，旨在帮助考生更好地了解专业方向及课程设置，以便做出合适的选择。（150字）</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が開催する海上保安官採用試験の2次試験に向け、受験生からの質問を募集しています。航海科と機関科の選択に関する疑問や授業内容、業務内容について、6月25日から7月2日にかけてフォームで質問を受け付け、7月4日まで回答を更新します。色覚異常がある場合でも、医師の判断次第ではどちらの専攻も問題ありません。女性が多いのは航海科で、潜水士や特殊救難隊への進路は専攻に関係なく、現場配属後に選ばれます。文系出身者も在籍し、授業は教官がサポートします。航海科では航海学、運用学、航海計器学、海洋気象学、海事法などの授業が行われ、機関科では物理・化学・電</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的招募活动，旨在为即将参加第二阶段考试的考生解答疑问。考生在选择航海科或机关科时存在诸多困惑，例如色觉异常是否影响报考、女性更适合哪个专业、潜水士或特殊救难队的入队条件等。相关部门通过问卷形式收集问题，并在7月4日前给予答复。新闻还介绍了航海科和机关科的主要课程内容，如航海学、船舶操作、海洋气象、海事法等，强调这些课程为未来海上保安工作奠定基础。此次活动有助于考生更好地了解专业方向及未来职业发展。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“オープンキャンパス”（开放日）活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止日期为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，但校内无停车位，建议乘坐公共交通工具。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育内容与未来职业发展。

（摘要翻译：2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家长，以及具备入学资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前报名。活动</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

注：「つくしま」是日语中的船名，通常保留不译。如果需要更正式的表达，也可以写成：

“练习船‘筑岛’号在印度” （“つくしま”可译为“筑岛”）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”完成为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港，成为此次航行的第五个停靠地。在印度，船员受到印度海岸警卫队（ICG）的热情欢迎。期间，“潮岛”也迎来了服役一周年。在钦奈，ICG举办了欢迎晚宴，船员们体验了印度文化，并与当地官员和大学生交流。随后，实習生参观了ICG巡防舰和航空基地，进一步了解其工作内容。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流与礼物交换，加深了合作与友谊。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生及家长，以及具备本科和初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，并提醒参与者注意防晒和携带现金。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海上安全工作的认知。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的任务态度和组织理念，加深对海上保安制度的理解。学员们参观了教室、学生宿舍，并在吴地方总監部了解了本厅建筑及地下壕等设施。此次活动有助于提升学员对海上安全事务的认知与责任感。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>