<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 02:59:17 +0000</lastBuildDate><item><title>参加过去最大规模的“第四届世界海事安全局长级会议”</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1241.html</link><description>第四届世界海上保安机构长官级会议将于2025年9月10日至12日在意大利罗马举行。来自99个国家和地区的115个海上保安机构代表出席，为历届规模最大的一次。日本海上保安厅长官濑口良夫作为共同主席出席会议。会议重点讨论了加强国际合作、海洋态势感知（MDA）经验分享以及人才培养等议题，并决定于2027年在印度举办第五届会议。此次会议凸显了全球海上安全合作的重要性，也展示了日本在国际海上保安领域中的领导作用。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>轮岛港受去年9月奥能登暴雨影响情况显现——与九州大学等研究小组共同进行分析</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1242.html</link><description>事件背景是发生在令和6年9月的能登暴雨，导致石川县轮岛港大量泥沙流入海底。涉及单位包括海上保安厅海洋情报部、九州大学、广岛大学、金泽大学以及株式会社世界扫描项目。事发地点为石川县轮岛港。具体事件是通过水深测量发现，受暴雨和地震影响，轮岛港水深最大变浅了1.8米，并且有大量泥沙堆积。此次调查的重要意义在于有助于了解自然灾害对海域的影响，保障船舶航行安全，并为港口恢复提供数据支持。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（太空垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250919204025004_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月19日，日本海上保安厅发布通知称，奄美大岛东南海域将在9月23日16时至22时存在宇宙垃圾坠落的危险。通知中列出了多个坐标范围，涉及的海域位于北纬25°至27°、东经131°至133°之间。此次预警旨在提醒相关海域的船只和人员注意安全，避免因宇宙垃圾坠落造成损害。这一事件反映出太空垃圾对地球环境和人类活动的潜在威胁，凸显了国际社会加强太空垃圾管理的重要性。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北陆地区大雨引发的警示</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20250919171558875_JA_199_EME.html</link><description>由于北陆地区将在20日至21日出现强降雨和雷暴，第八管区海上保安本部提醒小型船舶注意安全。大雨可能导致船只进水或沉没，建议提前检查排水设备、关闭舱口并做好陆上保管。作业时应穿戴救生衣，避免落水或摔倒。同时，雨后海面上可能有漂流物影响航行，应避免出航和水上活动。此次预警旨在预防船舶事故，保障人员安全。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>岛根县大雨注意提醒</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/08kanku/kinkyu/0800_20250919171630870_JA_199_EME.html</link><description>摘要：2025年9月20日中午至夜间，日本岛根县预计将出现伴有雷电的强降雨，可能引发小型船舶进水或沉没等事故。相关部门提醒船主提前检查排水设备、封闭开口并妥善保管船只，以防止事故发生。作业时应穿戴救生衣，避免落水或摔倒。同时，雨后海面上可能出现漂浮物，导致机械故障，航行时需格外注意。建议民众关注最新天气信息，避免冒险出航或进行水上活动。此次预警旨在保障海上安全，降低自然灾害带来的风险。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奄美大岛东南，危险作业（太空垃圾坠落）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/kinkyu/0000_20250919204025004_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月19日，日本海上保安厅发布航行警告，称奄美大岛东南方向海域在9月23日16时至22时存在宇宙垃圾坠落的危险。该警报涵盖了多个坐标区域，提醒船只注意避让。这一事件凸显了太空垃圾对海洋安全的潜在威胁，也反映出国际社会需要加强太空垃圾的监测与管理。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于暴风、大雨及雷电的警告</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/02kanku/kinkyu/0200_20250919091636642_JA_199_EME.html</link><description>2025年9月20日至21日，受低压系统和锋面影响，日本东北地区日本海沿岸海域将出现强南风，并伴随大雨，可能引发山体滑坡、低洼地区积水以及河流水位上涨。航行船舶需注意能见度降低和漂浮物，小型船舶应采取加固和排水等预防措施，避免在恶劣天气中作业。相关部门提醒民众避免出海和进行海上娱乐活动，以确保安全。此次预警对防范自然灾害具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于恶劣天气的注意信息</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/01kanku/kinkyu/0100_20250919164955979_JA_199_EME.html</link><description>摘要：2025年9月19日，日本第一管区海上保安本部发布预警，表示受一个正在发展的低气压影响，未来将出现恶劣天气。札幌气象台提醒民众关注最新天气信息，小型船舶应采取防浪和固定等措施，以防止事故发生。同时建议避免在强风中作业，正确穿戴救生衣，降低落水风险。此外，已经可能出现强风和巨浪，呼吁避免出海及进行海上娱乐活动。此次预警旨在保障海上安全，预防自然灾害造成的损失。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>