<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 06 Oct 2025 03:07:14 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗未能履行《伊核协议》相关义务。2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被解除的六项安理会决议恢复生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。伊朗须立即配合国际原子能机构检查，全面履行核保障协议，确保其核材料透明。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》相关义务。自2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的6项安理会决议恢复生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。伊朗需立即配合国际原子能机构检查，全面履行核保障协议，确保其不会获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>七国集团外长（加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和美国）以及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照恢复”机制，重新实施联合国安理会针对伊朗的制裁和其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》中的义务。2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的六项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。同时，伊朗需立即配合国际原子能机构的核查工作，确保其核设施接受全面检查。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月16日下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>七国集团外长（加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和美国）以及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府持续未能履行《伊核协议》中的义务。自2025年9月27日20:00 EDT（9月28日00:00 GMT）起，此前被撤销的6项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。同时，伊朗须立即配合国际原子能机构的核查工作，确保其核设施透明化。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>七国集团（G7）外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快速恢复”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗未能履行《伊核协议》中的义务。2025年9月27日20:00（东部夏令时间）起，此前被取消的六项安理会决议重新生效。G7呼吁所有联合国成员国严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。同时，伊朗需立即配合国际原子能机构检查，全面履行相关协议。G7将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》相关义务。2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的六项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。同时，伊朗需立即配合国际原子能机构检查，全面履行核保障协议。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人特别记者会（2025年9月25日，晚上7点05分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00200.html</link><description>七国集团外长（加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国和美国）以及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快速恢复”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》中的义务。自2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的6项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。同时，伊朗应立即配合国际原子能机构的检查，全面履行其核保障协议。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月30日，下午4点10分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00067.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》相关义务。自2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的6项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。伊朗须立即配合国际原子能机构检查，全面履行核保障协议，确保其不会获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照回滚”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗政府未能履行《伊核协议》相关义务。2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被取消的六项安理会决议恢复生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行这些制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。伊朗须立即配合国际原子能机构检查，全面履行核保障协议，确保其不会获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长关于伊朗制裁恢复的声明</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01707.html</link><description>七国集团外长及欧盟高级代表一致支持E3国家启动“快照恢复”机制，重新对伊朗实施联合国安理会制裁及其他限制措施。此举源于伊朗未能履行《伊核协议》中的义务。自2025年9月27日20:00（东部时间）起，此前被撤销的6项安理会决议重新生效。各国呼吁所有联合国成员严格执行相关制裁，并敦促伊朗停止任何升级行动，与美国直接对话，履行核不扩散义务。伊朗须立即配合国际原子能机构检查，全面执行核保障协议，确保其核材料透明。各方将继续推动外交解决，防止伊朗获得核武器。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>瑞典王室维多利亚王储公主和丹尼尔王子将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01708.html</link><description>瑞典王储维多利亚公主将于10月9日至15日访问日本，其丈夫丹尼尔王子将于11日至15日一同前往。期间，日本天皇和皇后将邀请他们共进晚餐，维多利亚王储还将参观2025年大阪世博会。日本政府欢迎此次访问，并希望此举进一步深化日瑞两国的友好关系。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日菲副部长级战略对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01709.html</link><description>2023年10月2日，日本外务省高级副大臣中岛宏之访问菲律宾期间，与菲律宾外交部政策副部长赫伦·德拉萨·维加举行日菲副外长级战略对话。双方就明年日菲建交70周年之际的经济安全、安全及海洋合作展开讨论，强调推动自由开放印太战略的重要性。同时，双方就东海、南海局势及日美菲三方合作等议题交换意见，并同意继续密切协作。此次对话体现了日菲在复杂国际形势下的战略合作意愿。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于台风给越南造成的损失，外务大臣岩屋毅的慰问信</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01710.html</link><description>10月2日，日本外务大臣岩浪武史就台风“芭洛伊”给越南造成的破坏向越南社会主义共和国代理外长黎怀忠致送慰问电。台风导致越南多人死亡，大量人员受灾。岩浪表示深切哀悼遇难者家属，并祝愿失踪人员尽快获救，受灾地区早日恢复重建。此次慰问体现了日越两国间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日英副部长级会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/region/europe/uk/pagewe_000001_00263.html</link><description>2023年10月3日，日本外务副大臣船越武宏与英国外交、英联邦及发展事务部常任次官奥利弗·罗宾斯举行视频会议。双方就加强日英在安全和经济安全领域的合作进行了讨论，并关注东亚、乌克兰及中东局势。船越对曼彻斯特恐怖袭击中的遇难者表示哀悼，罗宾斯对此表示感谢。双方强调日英关系日益紧密，尤其提到英国航母战斗群今年夏季访问日本，以及英国王室成员的到访，体现了两国皇室间的深厚联系。此次会谈旨在进一步深化双边合作。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与吉尔吉斯共和国签订税收协议的谈判开始</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01711.html</link><description>日本政府与吉尔吉斯共和国政府将启动新税收协定的谈判，以取代自1986年起生效的现行税收协定。该协定原为日本与苏联之间为避免双重征税而签订的协议。谈判将于10月6日开始，新协定的达成不会影响现行协定在其他非吉尔吉斯斯坦国家的适用性。此次谈判旨在适应两国当前的经济关系，促进双边经贸合作。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩浪出席第62届日美商务会议官方晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01712.html</link><description>10月2日，日本外务大臣岩浪健一出席第62届日美商务会议官方晚宴并作为嘉宾发表讲话。他强调，在国际环境快速变化的背景下，日本需与盟友及志同道合的伙伴协调合作，强化日美同盟是日本外交的首要任务。岩浪指出，推动日美经济关系向更高层次发展至关重要，两国私营部门在其中发挥不可替代的作用。日本政府将继续支持从民间交流到社区参与等基层活动，以促进日美关系。此外，日美商务理事会主席佐田淳和美日商务理事会主席戴维·戈克勒也表达了对两国私营部门加强合作、深化日美关系的期待。该会议自1961年起旨在通过日美私营部门对话增进相互理解，本届会议于10月2日至3日在东京举行。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（10月3日 下午1点25分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00068.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及全球治理等议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对国际局势变化带来的挑战。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在国际事务中保持密切协调。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01713.html</link><description>2018年以来，澳大利亚皇家空军P-8A巡逻机将从日本嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上非法活动的监控与监视，这是第十六次此类行动。此举旨在执行联合国安理会相关决议，防止非法船对船转运。日本支持这一行动，以确保国际社会共同推动朝鲜全面、可验证、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也持续对涉嫌违反制裁的船只进行情报收集，并与包括澳大利亚在内的国家和国际组织密切合作。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务部长宫崎与印度哈里亚纳邦首席部长纳亚布·辛格·赛尼的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01714.html</link><description>2023年10月6日上午10点15分，日本外务大臣政务次官宫地拓磨在东京与正在访问日本的印度哈里亚纳邦首席部长纳亚布·辛格·赛尼举行会谈，会期约30分钟。宫地表示，印度是实现“自由开放印太”愿景的重要伙伴，并希望加强日印关系，特别是与哈里亚纳邦的合作，因该邦是众多日本企业的枢纽。赛尼则强调了日印关系的重要性，包括与哈里亚纳邦的关系，并表示愿进一步深化与日本的联系。此次会谈体现了双方加强经济与外交合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>