<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Sep 2025 03:11:16 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人新闻发布会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄访问宫城县，与印度总理莫迪一同前往。两人在东京站受到正在东日本铁路公司接受培训的印度火车司机送行，并乘坐新干线前往仙台。途中，双方就高铁发展、日本新干线的历史与安全等议题展开深入交流。此外，他们还参观了新干线实验列车“ALFA-X”及E5系列驾驶室，体验其最高时速320公里。此次访问旨在加强日印在地方合作及科技领域的交流，体现了两国关系的持续深化。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月30日下午4点15分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00185.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄访问宫城县，与印度总理莫迪一同前往。两人在东京站受到正在东日本铁路公司培训的印度火车司机送行，并乘坐新干线前往仙台站。途中，双方就高铁发展、新干线的历史与安全等议题展开深入交流。他们还参观了新干线E5型列车驾驶室，体验其最高时速320公里。此外，双方还讨论了地区事务，并就日印地方合作交换意见。此次访问旨在加强两国在高铁技术及地方合作方面的交流与合作。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄与印度总理莫迪一同访问日本宫城县。两人在东京站受到正在东日本铁路公司接受培训的印度火车司机送行，并乘坐新干线前往仙台站。途中，双方就高铁发展、日本新干线的历史与安全等议题展开深入交流。此外，他们还参观了新干线列车“ALFA-X”和E5系列驾驶室，体验其最高时速。随后，岸田在仙台设宴款待莫迪，双方讨论了日印在多个领域的合作。两国领导人还参观了东京电子公司在宫城的工厂，了解其与印度的合作情况。此次访问加强了日印在基础设施和技术合作方面的联系。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄访问宫城县，与印度总理莫迪一同前往。两人在东京站受到正在东日本铁路公司培训的印度火车司机送别，并乘坐新干线前往仙台站。途中，双方就高铁发展、日本新干线的历史与安全等议题展开深入交流。此外，他们还参观了新干线列车“ALFA-X”和E5系列驾驶室，体验其最高时速。两国领导人还讨论了地区事务，并在仙台共进午餐，探讨日印地方合作。随后，双方参观了东京电子公司在宫城的工厂，了解其与印度的合作情况。此次访问加强了日印在交通与科技领域的合作。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄与印度总理莫迪一同访问了宫城县。两人乘坐新干线前往仙台，途中就高铁发展、安全及技术等议题进行了深入交流，并参观了“ALFA-X”实验列车和E5系列新干线驾驶舱。随后，岸田在仙台设宴款待莫迪，双方讨论了日印在地方层面的合作。此外，两国领导人还参观了东京电子宫城工厂，了解其与印度的合作情况。此次访问加强了日印在交通与科技领域的合作，体现了两国关系的持续深化。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄与印度总理莫迪一同访问了宫城县。两人在东京站受到正在东日本铁路公司接受培训的印度火车司机送行，并乘坐新干线前往仙台站。途中，双方就高铁技术、日本新干线的历史与安全等议题进行了深入交流，并参观了“ALFA-X”实验列车和E5系列新干线驾驶室，体验其最高时速320公里。此外，双方还讨论了地区事务，并就日印地方合作交换意见。此次访问旨在加强两国在高铁及科技等领域的合作。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相与印度总理莫迪访问宫城县</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_00006.html</link><description>8月30日，日本首相岸田文雄访问宫城县，与印度总理莫迪一同前往。两人乘坐新干线展开会谈，重点讨论印度高铁发展、日本新干线的历史与安全等议题，并体验了新干线最高时速320公里的驾驶舱。双方还就地区事务交换意见，并在仙台共进午餐，探讨日印地方合作。此外，两国领导人参观了东京电子宫城工厂，了解其与印度的合作情况。此次访问加强了日印在交通与科技领域的合作，体现了两国深化关系的意愿。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与摩尔多瓦共和国总理多林·格雷恰恩的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/seb/md/pageite_000001_01239.html</link><description>2024年9月1日下午3点，日本首相岸田文雄与正在日本出席2025年大阪世博会国家日活动的摩尔多瓦总理多林·雷恰恩举行会谈。岸田表示，日本一直支持摩尔多瓦的民主和经济发展，并赞赏摩尔多瓦接收大量因俄罗斯入侵乌克兰而流离失所的人员。他强调保护摩尔多瓦民主的重要性，并承诺将继续在农业、工业等领域提供援助，加强两国合作。雷恰恩感谢日本自摩尔多瓦独立以来的支持，尤其在俄乌冲突后。双方认为，以民主方式举行的选举对地区和国际稳定至关重要。此次会谈体现了日摩两国在政治与经济领域的紧密合作关系。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长岩浪对科威特王储萨巴赫·哈利德的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_01240.html</link><description>9月1日，日本外务大臣岩浪健一在访问科威特期间，于当地时间上午10点（日本标准时间下午4点）约20分钟的会晤中，向科威特王储萨巴赫·哈立德·艾哈迈德·萨巴赫进行了礼节性拜访。双方讨论了政治、经济、能源和文化等领域的双边关系，并表达了进一步加强日科及日本与海湾合作委员会（GCC）关系的意愿。岩浪感谢科威特长期以来稳定供应原油，并确认两国将继续在能源领域深化合作。此次会晤体现了日科友好关系的持续发展及在国际事务中的协作意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科威特首相阿赫迈德·阿卜杜拉会见外务大臣岩井的礼貌性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_01241.html</link><description>2023年9月1日，日本外务大臣岩浪健三在访问科威特期间，于当地时间晚上10点35分（日本时间下午4点35分）约20分钟的会晤中，向科威特首相萨巴赫亲王进行了礼节性拜访。双方讨论了能源、经济和高科技等领域的双边关系，并表达了进一步加强合作的愿望。岩浪感谢科威特长期以来稳定供应原油，并希望在清洁能源领域展开合作。此外，双方还就电力和水资源政策对话取得进展表示欢迎，并确认将继续推进相关合作。同时，双方确认将尽快解除对日本牛肉的进口禁令。此次会晤体现了日科两国深化战略伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长岩屋与卡塔尔外交部国务大臣苏丹·本·萨德·阿尔-穆莱基先生的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/qa/pageite_000001_00002.html</link><description>9月1日，日本外务大臣泉野文雄在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与卡塔尔外交事务国务大臣萨尔丹·本·萨德·阿尔穆莱基举行会谈。双方讨论了中东局势、伊朗、加沙和叙利亚问题，并强调加强双边战略伙伴关系的重要性。泉野文雄赞赏卡塔尔在中东稳定中的外交努力，重申支持“两国方案”，并希望与卡塔尔保持密切沟通。卡塔尔方面则表示感谢日本对巴勒斯坦发展的支持，并强调对话对地区稳定的必要性。此次会谈旨在深化日卡双边关系，共同应对地区及国际挑战。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿富汗东部地震（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01620.html</link><description>2025年9月1日（当地时间8月31日），阿富汗东部发生强烈地震，造成大量人员伤亡和严重财产损失。日本对此深表哀悼，向遇难者致以深切慰问，并对受灾家庭和民众表示同情。日本表示将继续支持阿富汗人民，致力于改善当地的紧急人道主义状况。此次事件凸显了国际社会对阿富汗灾后重建的关注与援助需求。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日阿外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/om/pageite_000001_01242.html</link><description>9月1日，日本外务大臣岩浪武史在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与阿曼外交大臣巴德·本·哈马德·阿尔布赛迪举行会谈。双方就日阿关系、中东局势及伊朗核问题等议题交换意见，强调通过对话解决地区冲突的重要性。岩浪表示希望与阿曼合作改善加沙的人道主义状况，并支持“两国方案”。阿曼方面赞赏日本在地区稳定中的作用，并指出巴以问题的解决是实现中东和平的关键。此次会谈体现了日阿在国际事务中的密切合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与巴林外长会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/bh/pageite_000001_01243.html</link><description>2023年9月1日，日本外务大臣泉田义行在访问科威特参加日海湾合作委员会（GCC）外长会议期间，与巴林外交大臣阿卜杜勒拉希德·扎亚尼举行简短会谈。双方表达了对日巴关系持续发展的积极态度，并同意通过2025年大阪世博会及多层级对话进一步加强双边关系和国际合作。此次会谈体现了日本与中东国家深化外交联系的意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第二次日海湾合作委员会（GCC）外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/pageite_000001_01244.html</link><description>9月1日，日本外务大臣岩屋毅在科威特出席第二届日海湾合作委员会（GCC）外长会议，会议于当地时间下午1点45分开始，持续约一小时。科威特外交大臣阿卜杜拉·阿里·阿尔亚哈欢迎岩屋大臣参会，并表示GCC愿加强与日本在各领域的合作。岩屋强调日海关系日益重要，提出在清洁能源、科技、农业等领域深化合作，并支持“印度洋-非洲经济走廊倡议”。GCC秘书长贾赛姆·穆罕默德·阿尔布迪维表示，双方在人文和海洋安全方面有巨大合作潜力。会议还讨论了中东局势及巴以问题，日本表达了推动地区稳定的意愿。此次会议有助于加强日海战略互信与经济合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日科外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_00002.html</link><description>9月1日，日本外务大臣井上信治在访问科威特期间，与科威特外交大臣阿卜杜拉·阿里·亚哈亚举行会谈。双方讨论了在经济、科技、教育、医疗和旅游等领域的合作，并希望进一步加强双边关系。会谈还涉及国际事务协调、中东地区局势及巴以问题。日本欢迎科威特本月可能解除对日本牛肉的进口禁令，并同意继续推进相关程序。双方强调通过对话和平解决伊朗核问题的重要性，并支持巴勒斯坦实现“两国方案”。此次会谈体现了日科两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>