<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 03:16:53 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月7日下午2点31分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00069.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣事务次官平井一郎出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持加强日本企业与基层的沟通。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州（包括阿拉巴马、佛罗里达、佐治亚等）的交流，会议每年轮流在日美两国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣政务次官平井一郎出席了在东京举行的第47届日美东南协会及美东南/日本协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议取得成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南部各州（包括阿拉巴马、佛罗里达、佐治亚等）的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣平井卓也出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持加强日本企业与当地基层的沟通。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州（如阿拉巴马、佛罗里达等）之间的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣平井卓也出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持加强日本企业与当地基层的交流。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议促进日美“纽带”关系的进一步深化。该协会成立于1975年，旨在加强日本与美国东南各州之间的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣事务次官平井一郎出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日本的投资。此次会议旨在加强日美之间的“纽带”关系，该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州之间的交流。本次会议于10月28日至29日在东京举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年10月17日，下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣平井卓也出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持加强日本企业与地方的联系。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议促进日美“纽带”关系的深化。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州之间的交流，会议每年轮流在日美两国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣辅佐官平井岩男出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持加强日本企业与当地基层的交流。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州（包括阿拉巴马、佛罗里达、佐治亚等）的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也外茂明记者会（2025年10月22日 上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣政务官平井岩男出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州（包括阿拉巴马、佛罗里达、佐治亚等）的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也外茂明记者会（2025年10月24日下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣辅佐官平井岩男出席了在东京举行的第47届日美东南协会及美东南/日本协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州之间的交流，会议每年轮流在日美两国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月28日，下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣事务次官平井一郎出席了在东京举行的第47届日美东南协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州之间的交流，会议每年轮流在日美两国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣堀的出席47届日美东南亚协会联合年会及美国东南部/日本协会会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01779.html</link><description>2023年10月29日，日本外务大臣辅佐官平井岩男出席了在东京举行的第47届日美东南协会及美东南/日本协会联合会议开幕式并发表讲话。他强调了日本企业在东南部地区通过创造就业和投资对当地社区的贡献，并表示日本政府将支持增进日本企业与基层的相互理解。他还鼓励美国企业加大对日本的投资，并希望此次会议成功，进一步加深日美之间的“纽带”关系。该协会成立于1975年，旨在促进日本与美国东南各州（包括阿拉巴马、佛罗里达、佐治亚等）的交流，会议每年轮流在日本和美国举行。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>英国法律专业人士关于日本实施海牙公约的研讨会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01780.html</link><description>2023年10月28日，日本外务省在伦敦举办题为“日本与1980年海牙公约：实施现状与民法修订”的研讨会，面向英国法律专业人士。此次会议旨在向海外相关方介绍日本在《国际儿童绑架民事方面公约》（1980年海牙公约）方面的实施进展，并说明将于明年5月生效的民法及相关家庭法修订内容。约43名英国法律专家、学者及法官参加，包括一名海牙公约国际法官网络成员。日本外务省和最高法院代表介绍了公约执行情况及司法程序，司法省则讲解了家庭法改革细节。该研讨会有助于提升英国法律界对日本实施海牙公约及民法改革的理解，从而促进相关工作的开展。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加拿大商务理事会（BCC）首席执行官代表团对国家部长平井的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01781.html</link><description>10月29日上午11点，日本外务大臣政务官平井一郎在东京接见了加拿大商会（BCC）首席执行官代表团。双方讨论了日加在印太地区的战略伙伴关系，以及在G7和全面与进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）等国际组织中的合作。平井表示，近年来两国在经济领域取得积极进展，期待进一步加强双边合作。此次会谈旨在深化贸易、经济安全及双边经济关系。加拿大商会是加拿大最重要的经济组织之一，成员包括约170家大型公司的首席执行官。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-澳大利亚下一代对话与交流计划（JADE）代表团对外国事务副部长岛田的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01782.html</link><description>10月29日，日本外务大臣政务次官岛田智明会见了参加“日澳下一代对话与交流计划”（JADE）的代表团，其中包括悉尼大学美国研究中心主任格林博士。双方就加强日澳关系、促进学术交流进行了讨论，并展望了明年两国建交50周年的合作前景。此次会谈强调了人员交流对巩固双边关系的重要性。JADE项目由日本基金会和悉尼大学美国研究中心联合主办，旨在培养未来支持日澳关系的政策专家，计划从2024财年起持续三年，选拔年轻至中年研究人员及政府官员进行交流与研究。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日印峰会电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sw/in/pageite_000001_01340.html</link><description>2023年10月29日下午2点，日本首相高市早苗与印度总理莫迪举行了一场持续约25分钟的电话峰会。双方强调了日印在价值观和战略利益上的共同点，并重申将继续推动“自由开放的印太”倡议，包括通过四边机制（Quad）。高市早苗表示，将根据今年8月莫迪访日期间提出的《日印未来十年联合愿景》，在安全、经济、投资、创新及人文交流等领域深化合作。莫迪祝贺高市就任，并期待通过具体合作进一步加强两国关系。此次通话体现了日印关系的持续深化与战略协作。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>佛罗里达州代表团对外国事务副部长岛田的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01783.html</link><description>2023年10月29日下午3点30分左右，日本外务大臣政务次官岛田智明会见了由佛罗里达州商务部长亚历克斯·凯利率领的代表团。此次访问旨在参加日美东南协会第47届年会。岛田赞赏日本企业在佛罗里达州经济和就业中的重要作用，并探讨进一步加强日佛关系的措施。凯利感谢日本企业的贡献，并介绍了基于2023年10月签署的《日佛经贸合作备忘录》推动的太空、航空、生物科技等前沿领域合作计划，表达了持续深化日美经济关系的愿望。此次会谈有助于巩固双方在经贸领域的合作基础。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿塞拜疆共和国驻日本特命全权大使古尔塞尔·伊斯梅伊尔扎达先生向外交事务副部长埃里进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ca_c/az/pageite_000001_01341.html</link><description>10月29日，日本外务省议会副大臣埃里·阿夫里亚会见了即将离任的阿塞拜疆驻日大使古尔塞尔·伊斯马伊尔扎达。双方回顾了近年来日阿双边关系的发展，并对伊斯马伊尔扎达在任期间为加强两国关系所作的贡献表示感谢。伊斯马伊尔扎达也祝贺埃里·阿夫里亚第二次就任，并表示将继续支持日阿关系发展。双方还讨论了地区局势，并希望进一步深化双边合作。此次会晤体现了两国高层持续沟通与合作的意愿。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相高市早苗与欧盟委员会主席冯德莱恩的电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ep/pageite_000001_01342.html</link><description>2023年10月29日晚6点，日本首相高市早苗与欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩举行电话会谈，持续约15分钟。会谈中，冯德莱恩祝贺高市就任，并双方强调日欧在维护基于法治的自由开放国际秩序及应对全球挑战中的战略伙伴关系。两国领导人同意在安全、经济安全和产业竞争力等领域深化合作，并讨论了当前国际局势。此次会谈体现了日欧加强战略合作的意愿，对推动双边关系发展具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日韩外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na/kr/pageite_000001_01343.html</link><description>10月29日下午4点40分左右，日本外务大臣茂木敏充在韩国庆州出席亚太经合组织（APEC）部长级会议期间，与韩国外交部长官崔善姬举行双边会谈。双方强调日韩关系及日美韩三方协调的重要性，并同意以面向未来和稳定的方式推进关系发展。会谈还涉及朝鲜问题等地区局势，双方表示将继续密切合作。茂木对韩国政府持续支持解决绑架问题表示感谢。此次会谈有助于加强三国间的沟通与协作。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日美韩外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/na2/pageite_000001_01345.html</link><description>10月29日晚7点开始，日本外务大臣茂木敏充在韩国庆州与美国国务卿马可·鲁比奥及韩国外长赵兑亨举行日美韩外长会议，会期约20分钟。三方重申加强三国团结的重要性，并继续巩固日美和美韩同盟关系及战略协作。他们欢迎通过具体行动推动三方合作，尤其在朝鲜问题及安全领域加强协调。会议还同意在国际会议等场合定期举行三国外长会谈。此次会议体现了三国在应对地区安全挑战上的紧密合作。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>