<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 03:54:55 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义行与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议、缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日，下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田毅与泰国外交部长马里士·桑吉蓬萨进行了一次约40分钟的电话会谈。会谈中，泉田大臣对泰国与柬埔寨达成立即无条件停火协议表示欢迎，并强调落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要。他表达了日本愿意在此方面提供合作的意愿。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次通话体现了两国在地区安全问题上的密切沟通与合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义人与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义行与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田义久与泰国外交部长马里士·桑吉蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议、缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次通话体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉野文雄与泰国外交部长马里·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨达成的立即无条件停火协议。泉野文雄强调，落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉野文雄与泰国外交部长马里·桑吉姆蓬萨进行了约40分钟的电话会谈。会谈中，泉野文雄对泰国与柬埔寨达成立即无条件停火协议表示欢迎，并强调落实停火协议和缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要。他表达了日本愿意在此方面提供合作的意愿。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次通话体现了日泰两国在地区稳定问题上的密切沟通与合作。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01502.html</link><description>2023年7月30日下午3点30分，日本外务大臣泉田容一是与泰国外交部长马里士·桑吉姆蓬萨进行了一次约40分钟的电话会谈。双方讨论了泰国与柬埔寨之间达成的立即无条件停火协议。泉田表示，落实停火协议并缓解紧张局势对恢复双边关系正常化至关重要，并呼吁持续执行该协议。泰国方面则表示将妥善处理日本关切，推动与柬埔寨关系恢复正常，包括保障人员和货物的安全流动。此次会谈体现了日泰两国在地区稳定问题上的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届日斯高级官员级政策对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01503.html</link><description>2024年7月30日，日本政府与斯里兰卡民主社会主义共和国政府在科伦坡举行第三届日斯高级官员级政策对话。日本方面由外务省东南亚及西南亚事务局局长宫本信吾率领，斯里兰卡方面由外交部双边政治事务助理秘书萨希卡尔·普拉马达纳率领。此次对话是继2016年和2021年后第三次举行，也是总统迪萨纳亚克政府上任后的首次对话。双方讨论了外交优先事项、双边关系及国际局势，并重申将继续合作支持斯里兰卡经济发展和社会进步。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025世界漫展峰会参与者拜访外交部的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/p_pd/ca_opr/pagewe_000001_00228.html</link><description>2025年世界动漫角色扮演大会将于8月1日至3日在日本名古屋举行，来自玻利维亚、波兰和摩洛哥的代表于7月29日拜访了日本文化事务局长冈野由纪子。冈野向与会者致以祝福，并希望他们能借此机会深入了解日本文化，分享其魅力。代表们表示此次访问是他们的梦想，他们与冈野进行了友好交流，分享了各自参与动漫角色扮演的经历及本国对这一文化的看法。此次会面体现了日本通过动漫文化促进国际交流的努力。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与澳大利亚第五次领事磋商</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01504.html</link><description>2025年是日澳《基本条约》签署50周年，7月31日，日本与澳大利亚在堪培拉举行第五届领事磋商。日本方面由外务省领事局副长岩本圭一率领，澳大利亚方面由外交贸易部领事与危机管理司第一助理秘书伊丽莎白·麦格雷戈带队。双方同意改善环境以促进两国人文交流，并讨论了工作假期计划及公民在突发事件中的保护问题。此外，双方还就危机期间从第三方国家撤离本国公民的合作达成一致。下一次磋商将于东京举行。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>参加巴勒斯坦问题和平解决及两国方案落实高级别国际会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01506.html</link><description>7月28日至30日，由法国和沙特阿拉伯联合主办的“巴勒斯坦问题和平解决及两国方案实施高级别国际会议”在纽约举行。日本由中东和平特别代表植村拓哉出席。会议吸引了众多阿拉伯和欧洲国家的部长及官员，以及联合国等国际组织代表。与会方普遍支持两国方案，并强调应向巴勒斯坦人民提供援助。日本与挪威共同主持了关于巴勒斯坦经济可行性的专题讨论。植村拓哉表示关切加沙的人道主义局势，呼吁各方通过非军事手段重启停火与和平进程。他还重申日本一贯支持两国方案，并将继续评估巴勒斯坦建国的时机。会议期间，植村拓哉还与巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法进行了会谈，探讨双方合作事宜。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>核武器无世界青年领袖基金第二期学习项目启动活动的外务大臣岩屋视频致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01505.html</link><description>2024年7月31日，日本常驻联合国代表团以线上线下结合方式举行了“无核世界青年领袖基金”第二期项目的启动仪式。该基金由日本政府向联合国捐赠1000万美元（约合10.8亿日元）设立。日本外务大臣伊瓦塔健一通过视频致辞，鼓励青年代表传承原子弹受害者的经历，并推动全球核裁军进程。联合国裁军事务副秘书长中村泉、日本常驻联合国大使山崎一郎等也发表讲话。第二期项目从全球8400名申请者中选出100名18至29岁的青年，涵盖61个国家，包括拥核与无核国家。该项目将持续至2030年，正值广岛、长崎原爆85周年及《不扩散核武器条约》生效60周年。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸局势在解除紧急状态后的状况（外务大臣岩屋毅的声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01507.html</link><description>日本对缅甸自2021年2月政变以来持续的动荡局势表示严重关切，尤其关注包括昂山素季在内的许多人士仍被拘留，暴力事件持续发生。7月31日，缅甸“政权”宣布解除紧急状态，并计划于2025年12月至2026年1月举行大选。日本强调，选举应作为恢复民主制度的进程，呼吁缅甸军方立即停止暴力、释放被拘人员并恢复民主体制。日本希望缅甸实现全面停火，并支持东盟“五点共识”的落实，继续提供人道援助以改善缅甸民众生活。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《全面禁止核试验条约组织》（CTBTO）执行秘书长弗洛伊德博士访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01509.html</link><description>联合国全面禁止核试验条约组织（CTBTO）执行秘书长罗伯特·弗洛伊德将于8月3日至10日访问日本。期间，他将与日本政府官员及国内相关机构代表会面，讨论核试验监测系统运作及条约规定的核查措施。此外，他将于8月5日在日本新闻俱乐部举行记者会，并参加8月6日在广岛举行的和平纪念仪式和8月9日在长崎的和平仪式。日本高度重视《不扩散核武器条约》框架下的核裁军与防扩散机制，期待此次访问进一步加强CTBTO与日本的合作关系。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（8月1日 下午1点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就加强双边关系、深化经济合作及国际事务协调展开讨论。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席了会议。此次会谈旨在应对当前复杂的国际局势，推动两国在能源、贸易及安全领域的合作。此次会晤体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护地区稳定和全球多极化具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>乌克兰副总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01510.html</link><description>乌克兰副总理兼欧洲及欧洲-大西洋一体化事务部长塔拉斯·卡奇卡将于8月3日至6日率团访问日本，参加2025年大阪世博会乌克兰国家日活动。期间，他将与日本高级官员会面，旨在深化两国友好关系。此次访问有助于加强乌克兰与日本在政治、经济等领域的合作与交流。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>