<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 03:20:39 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月8日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00202.html</link><description>日本外务大臣国分明奈将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此行旨在加强日埃双边关系，并探讨中东和平问题。她将出席大埃及博物馆开幕仪式，并与埃及高层官员举行会谈。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及合作的意愿。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月10日，下午3点12分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00070.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，11月3日离开开罗，4日返回东京。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月14日 上午11点30分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00071.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田机场。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>日本外务大臣国分明奈将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此行旨在加强日埃双边关系，并探讨中东和平问题。她将出席大埃及博物馆开幕仪式，并与埃及高层官员举行会谈。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及合作的意愿。  

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日，下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员探讨中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，11月3日离开开罗，4日返回东京。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，3日离开开罗，4日返回东京。此行体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也门寺田俊一记者会（2025年10月22日，上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕仪式，3日离开开罗，4日返回羽田。此行有助于深化日埃友好合作，提升日本在中东地区的影响力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也田茂之的记者会（2025年10月24日下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>日本外务大臣国分明奈将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此行旨在加强日埃双边关系，并探讨中东和平问题。她将出席大埃及博物馆开幕仪式，并与埃及高层官员举行会谈。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与阿拉伯国家深化合作的意愿。  

（150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月27日，晚上7点09分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00205.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，3日离开开罗，4日返回羽田。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月28日，下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>日本外务大臣国分绫乃将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，3日离开开罗，4日返回羽田。此次访问有助于深化日埃友好合作，推动地区稳定。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家外交事务部长国光（KUNIMITSU）作为首相特使访问阿拉伯埃及共和国</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01787.html</link><description>日本外务大臣国分明子将于10月31日至11月4日作为日本首相高市早苗的特使访问埃及。此次访问旨在纪念大埃及博物馆开幕，并与埃及高层官员讨论中东和平及加强双边关系。10月31日从成田出发，11月1日抵达开罗，参加博物馆开幕式，3日离开开罗，4日返回羽田。此次访问体现了日本对中东局势的关注及与埃及友好合作的重视。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新西兰针对非法海上活动（包括船舶间转运）的监测和监视行动</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01788.html</link><description>新西兰皇家空军的P-8A海上巡逻机将于11月初至月底，依据《日本联合国部队地位协定》，从嘉手纳基地出发，对朝鲜籍船只进行海上监视，重点打击违反联合国安理会决议的非法海上活动，如船舶间转运。这是自2018年以来新西兰第八次参与此类行动。日本支持此举，旨在确保国际社会有效执行相关决议，推动朝鲜全面、可核查、不可逆地销毁所有大规模杀伤性武器及弹道导弹。日本也与包括新西兰在内的多国和国际组织密切合作，收集涉嫌违规船只的信息。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对牙买加飓风“梅丽莎”灾害的紧急援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01789.html</link><description>10月31日，应牙买加政府请求，日本政府决定通过日本国际协力机构（JICA）向牙买加提供紧急救援物资，包括帐篷、睡垫和便携式水桶等，以应对飓风梅丽莎造成的损害。此次飓风于10月28日袭击牙买加，造成大量人员伤亡和严重基础设施破坏，特别是西南部地区受损严重，约150万人受到影响。此举体现了日牙两国的传统友谊及人道主义关怀。  

日本政府应牙买加请求，决定通过JICA向该国提供紧急救援物资，以应对飓风梅丽莎造成的损害。飓风于10月28日袭击牙买加，导致大量人员伤亡和严重破坏，尤其是西南部地区，约150万人受影响。此举体现了日牙两国的传统友谊与人道主义精神。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充出席亚太经合组织领导人与亚太经合组织工商咨询理事会（ABAC）对话会</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_00004.html</link><description>2023年10月31日，亚太经合组织（APEC）领导人与亚太经合组织商业咨询理事会（ABAC）对话会在韩国庆州举行，日本外务大臣茂木敏充出席。此次会议由韩国总统尹锡悦主持，ABAC主席李圭浩介绍了2025年ABAC对APEC领导人的主要建议。茂木敏充与来自多国的ABAC成员就区域经济一体化、人工智能、数字创新、生物医疗、能源转型及气候变化等议题展开讨论，强调维护自由公平的国际经济秩序、推动WTO改革以及深化高质量经济合作的重要性，并提出应通过公私合作建立适应新时代的规则体系。此次对话有助于加强APEC成员间的经济协作与政策协调。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>妇女、和平与安全（WPS）研讨会及外务副大臣大西出席其招待会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01790.html</link><description>2025年10月31日，日本外务省、挪威驻日大使馆与联合国妇女署日本办事处联合举办“妇女、和平与安全——25年及未来”研讨会，纪念联合国安理会第1325号决议通过25周年。日本外务大臣政务次官大石洋之出席活动并发表讲话，强调在国际局势不确定性的背景下，推动妇女参与和性别视角融入政策尤为重要。挪威和日本共同担任妇女、和平与安全焦点网络的联合主席，致力于推动全球相关议程。此次会议还探讨了人工智能在促进妇女、和平与安全中的作用以及青年参与策略，旨在加强国际合作，落实联合国相关决议。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日中首脑会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/c_m1/cn/pageite_000001_01352.html</link><description>2024年10月31日下午5点05分左右，日本首相高市早苗在韩国庆州出席APEC峰会期间，与中华人民共和国主席习近平举行会谈。双方重申了推动“基于共同战略利益的互利关系”和构建“建设性且稳定的日中关系”的方向，并强调加强高层对话及各领域交流的重要性。会谈还涉及恢复日本水产品进口、解决安全与经济安全问题、应对中国在东海的活动、稀土出口管制以及日本公民在华安全等议题。此次会谈体现了日中关系在复杂背景下寻求合作与稳定的努力。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交日本关于消除核武器决议草案供联合国大会第一委员会通过（外务大臣茂木敏充发言）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pageite_000001_01351.html</link><description>2023年11月1日（纽约当地时间10月31日），日本向联合国大会第一委员会提交的题为《迈向无核世界共同路线图的步骤》的决议草案获得145国支持通过。该决议旨在推动实现无核世界的实际措施，以维护和加强《不扩散核武器条约》（NPT）这一全球核不扩散与裁军体系的基石。日本提出“广岛行动倡议”，呼吁国际社会采取具体行动，包括持续不使用核武器、加强透明度、启动《禁止生产核武器材料条约》（FMCT）谈判以及开展核裁军教育。此次决议在广岛和长崎遭原爆80周年之际获得广泛支持，体现了国际社会对核裁军的共识。该决议将于12月初在联合国大会全体会议上进行表决。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日加首脑会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na1/ca/pageite_000001_01353.html</link><description>2023年11月1日，日本首相高市早苗在韩国庆州出席亚太经合组织（APEC）领导人会议期间，与加拿大总理马克·卡尼举行会谈。双方重申加强印太地区合作的承诺，并强调在安全、经济等领域的紧密协作，包括能源和粮食安全。两国还同意就朝鲜核问题及绑架问题等地区事务保持协调。此次会谈体现了日加两国在应对区域挑战上的战略伙伴关系。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相出席2025年APEC领导人会议第二阶段会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/apec/pageite_000001_01354.html</link><description>2023年11月1日，亚太经合组织（APEC）领导人会议第二阶段在韩国庆州举行，会议主题为“打造面向未来的亚太”。韩国总统李明博主持会议，日本首相高市早苗出席。会议重点讨论了人工智能、人口变化和文化创意产业作为经济增长引擎的潜力。日本强调需建立安全可信的AI生态系统，并通过“广岛AI进程”推动全球治理。同时，日本提出与东盟合作发展AI生态系统的倡议。会议还关注老龄化带来的劳动力短缺问题，并支持加强亚太地区文化创意产业合作。日本正式确认将主办2031年APEC会议，标志着其在区域合作中的重要角色。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务国务部长国光与阿拉伯埃及共和国外交、移民和侨民部长巴德·阿卜杜勒蒂博士的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01791.html</link><description>2023年11月1日，日本外务大臣政务次官国光彩乃在开罗与埃及外交部长巴德·阿卜杜勒蒂举行会谈。会谈中，国光向埃及总统塞西转交了日本首相田中角荣的信件，表达了加强双边关系的决心。埃及方面感谢日本对大埃及博物馆建设的支持，并期待更多日本企业进入埃及市场。双方还讨论了加沙冲突的解决及地区稳定问题，日本表示将与埃及合作推动“全面结束加沙冲突计划”。此次会谈体现了日埃两国在经济、文化及地区事务上的紧密合作。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>