<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:50:56 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任职考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が開催する採用試験の二次試験に向け、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。この情報は、受験者に対する説明会の一環で、色覚異常や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などについて回答しています。また、航海科と機関科の授業内容も紹介され、船舶運航や海事法などの基礎知識が学ばれると説明されています。この取り組みは、受験者が専門分野をより深く理解し、適切な選択ができるよう支援することを目的としています。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次海上保安官采用考试的考生在准备第二阶段考试时，需选择航海科或机关科。为解答考生疑问，相关部门发起征集活动，收集关于课程内容、工作性质等问题。例如，色觉异常者是否影响报考、女性更适合哪个专业、潜水士和特殊救难队的选拔条件等。回答将通过官网发布，时间为7月4日前。此次活动旨在帮助考生更好地了解专业方向及未来职业发展。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が行い、合格者は海上保安官として働くことになります。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。回答は7月4日までに提供されますが、すべての質問に答えるとは限りません。この情報は受験者にとって重要な参考になります。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天设有免费接驳巴士，但校内无停车设施，参与者需乘坐公共交通工具。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育内容与就业前景，提升学校知名度。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’号在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

如果需要更口语化一点，可以说：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

或者根据上下文，也可以翻译为：

“练习船‘つくしま’在印度” 

其中，“つくしま”是日本的一艘训练船（或称为练习船），因此保留原名不翻译。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”顺利完成为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港，成为此次航行的第五个停靠地。在印度夏季强烈的阳光下，印度海岸警卫队（ICG）举行了隆重的欢迎仪式。期间，“潮岛”也迎来了服役一周年纪念。在钦奈，船员和实习生参加了由ICG主办的招待会，体验了印度文化，并与当地官员和大学生进行了交流。随后，他们参观了ICG巡逻船和航空基地，深入了解了ICG的职责与活动。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流并交换礼物，进一步加强了合作与友谊。此次访问不仅促进了日印海上合作，也加深了两国之间的相互理解。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，并需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，但校内无停车设施，参与者需乘坐公共交通工具前往。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅涵盖主要信息。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学增强了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了他们的专业素养。活动包括关门马尔提斯的管制手法讲解、现场问答及合影留念。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，海上保安政策プログラム（MSP）第十期学员在学习之旅中访问了日本海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部。此次访问让学员深入了解了海上自卫队的教育体系、旧海军的历史与文化，以及队员的工作态度和组织理念，增强了对海上保安制度的认识。通过参观教室、学生宿舍及吴总監部，学员获得了宝贵的实践经验。这次活动不仅加深了学员对海上自卫队的理解，也提升了他们的专业素养。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>