<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 03:24:31 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任职考试合格者专属！欢迎踊跃提问！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻内容是关于日本海上保安官录用考试的说明会，旨在解答考生在选择航海科或机关科时的疑问。背景为即将进行的第二阶段考试，地点为日本人事院，主要人物包括考生和相关工作人员。事件围绕考生对专业选择、课程内容及职业发展等问题的咨询展开。意义在于帮助考生更好地了解未来学习与工作内容，提升报考决策的准确性。  

（摘要翻译：）  
此次新闻内容是关于日本海上保安官录用考试的说明会，旨在解答考生在选择航海科或机关科时的疑问。背景为即将进行的第二阶段考试，地点为日本人事院，主要人物包括考生和相关工作人员。事件围绕考生对专业选择、课程内容及职业发展等问题的咨询展开。意义在于帮助考生更好地了解未来学习与工作内容，提升报考决策的准确性。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、受験者向けに提供され、授業内容や業務内容についての疑問に答えるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性、および各専攻の授業内容などが含まれます。回答は7月4日までに掲載される予定です。この情報は、受験者がより良い選択をするための参考になります。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁は、海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や業務内容について理解を深めるためのものです。例えば、色覚異常がある場合でも、医師の判断で両科とも問題ないことが明確にされています。また、女性が多いのは航海科であり、潜水士や特殊救難隊への進路には専攻は関係ありません。文系出身者も在籍しており、授業は教官がサポートするため安心です。航海科では航海学、運用学、航海計器学、海洋気象学、海事法などの科目が設けられ、機関科では物理・化学・電気など技術的な知識が重視されます。これらの教育は、海上</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。此次活动旨在介绍学校生活、就业考试及模拟课程等内容。参与者需在7月15日至8月6日期间通过在线表单报名，并于当天前往指定地点参加各项活动。活动包括校园导览、模拟授课、设施参观等。由于场地限制，部分项目可能提前结束。此外，学校不提供停车服务，建议使用公共交通工具前往。活动旨在吸引更多优秀学生报考该校，提升其社会影响力。

（注：以上为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船つくしま”在印度</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”在为期20天的远洋航行中抵达第五个停靠港口——印度金奈，受到印度海岸警卫队（ICG）的热烈欢迎。此次航行正值“潮岛”服役一周年，期间穿越赤道无风带，展现了罕见的平静海面。在金奈期间，船员和实习生参加了ICG主办的文化交流活动，参观了ICG巡逻船和航空基地，并与ICG高层进行了友好会晤，进一步加深了双方合作与理解。此次访问促进了日印海上安全合作，展示了两国在海洋事务上的紧密联系。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观及食堂体验等。为方便参与者，将提供从吴站至学校的免费临时巴士。活动当天需乘坐公共交通工具前往，禁止自驾。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期的学员前往日本海上保安厅进行业务见学。他们参观了多个部门，听取了工作人员的详细讲解，并积极提问。在北九州航空基地和关门马尔蒂斯等地，学员深入了解了海上保安的运作机制与实际流程，增强了对海上保安厅职责与使命的认识。此次见学为学员提供了宝贵的实践经验，有助于提升其对海上安全事务的理解与专业能力。

2025年7月23日，海上保安政策项目第十期学员访问日本海上保安厅，参观各部门并听取业务介绍，积极提问。他们在北九州航空基地和关门马尔蒂斯等地实地学习，深入了解海上保安的运作机制与流程，增强了对海上保安厅职责的认识。此次见学提升了学员对海上安全事务的理解与专业能力。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安政策プログラム第10期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解海上自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的职责态度和组织理念。通过实地参观与讲解，学员加深了对海上保安制度的理解，获得了宝贵的学习机会。此次活动有助于提升学员对未来海上安全工作的认知与责任感。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>