<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 03:48:17 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任职考试合格者专属！大量提问征集！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁が海上保安官採用試験の2次試験に向け、受験者からの質問を募集しています。航海科と機関科の選択に関する疑問や授業内容、業務内容について、6月25日から7月2日までフォームで質問を受け付けており、7月4日まで回答を更新する予定です。色覚異常の有無や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の在籍状況など、多くの質問が寄せられています。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、海事法などが学ばれます。これらの教育は、海上保安官として必要な知識と技術を身につけるためのものです。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的说明会，旨在解答考生对航海科和机关科专业选择的疑问。背景是即将进行的二次考试，地点为日本人事院，主要人物包括考生及相关部门负责人。事件围绕考生提出的各类问题展开，如色觉异常、性别适配、潜水士选拔、文理科学生适应性等。意义在于帮助考生更好地了解专业内容与未来职业发展，提升报考准确性。此次说明会通过在线问卷收集问题，并在规定时间内提供解答，有助于增强考生对海上保安官职业的认知与信心。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁は、2次試験を控えた採用試験合格者向けに質問募集を開始しました。航海科と機関科の選択に関する疑問や授業内容、業務内容について回答しています。色覚異常でも両科とも問題ないことが明確にされ、女性が多いのは航海科であることが示されています。潜水士や特殊救難隊への進路については専攻に関係なく、現場での適正に基づいて選ばれるとしています。文系出身者も在籍し、授業は教官がサポートするため安心です。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの基礎知識が学び、機関科では船の構造、電気工学、材料力学などが含まれます。これらの教育は、海技免状取得を目指すもので、船舶運航に不可欠なスキルを</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止日期为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意防暑及交通安排。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（摘要翻译：2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生及大学生及其家属。活动内容包括校园介绍、模拟课程和设施参观，需提前报名。活动当天提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意防暑和交通安排。该活动旨在吸引更多学生了解该校</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留原名不译。如果你希望更口语化一些，也可以说：

“练习船‘つくしま’在印度” 或 “‘つくしま’号练习船在印度”。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生及其家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观和食堂体验等。参与者需在7月15日至8月6日期间通过在线表单报名，现场需提前登记。活动当天提供免费接驳巴士，但校内不设停车场，建议乘坐公共交通工具前往。此次活动旨在吸引更多优秀人才加入海上保安队伍，提升公众对海保工作的了解与兴趣。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学加深了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了其专业素养。活动包括关门马里特斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>