<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 03:06:22 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为应届世博会官方嘉宾、巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。双方共同体验了插花艺术、日式料理展示和抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，两位夫人曾一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”智力障碍人士支持设施。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织，旨在增进两国友好关系。石破由美表示希望此次访问能进一步推动日巴两国友谊，科恩·德·穆利诺对日方的热情接待表示感谢。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年8月6日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00064.html</link><description>2025年世博会大阪关西官方嘉宾、巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德穆利诺于9月5日访问日本，受到日本首相夫人石破茂子的接待。双方进行了花道体验、日本料理展示、抹茶制作等活动，并展开交流。此前，9月3日，两国配偶曾共同参观了东京中央区的彩虹之家智力障碍支持设施。此次会晤旨在增进两国友好关系，促进文化交流与相互理解。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00189.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为应届世博会官方嘉宾、巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。双方体验了插花艺术、日本料理展示及抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，两国配偶曾一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”，了解智力障碍人士支持设施的运作。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织，旨在增进两国友好关系，促进文化交流。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为访问日本的巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。此次活动是2025年大阪世博会官方接待的一部分。双方共同体验了插花艺术、日式料理展示和抹茶制作，并进行了交流。此前，9月3日，两国配偶曾一同参观了位于东京中央区的智力障碍支持设施“彩虹之家”。此次会晤旨在增进日巴两国友好关系，促进文化交流。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪欢迎作为2025年世博会官方嘉宾访问日本的巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺。两人共同体验了插花艺术、日本料理展示和抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，双方还一同参观了位于中央区的“彩虹之家”智力障碍支持设施。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织。石破由美表示希望此次访问能进一步加强日巴两国友好关系，科恩·德·穆利诺对石破的款待表示感谢。通过文化交流，两国关系得到深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破育子在大阪为访问日本的巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。此次访问是作为2025年大阪世博会官方嘉宾。双方共同体验了插花艺术、日本料理展示和抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，两国配偶曾一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”智力障碍支持设施。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织，旨在增进两国友好关系。石破育子表示希望巴拿马总统及夫人访日能进一步推动双边友谊，科恩·德·穆利诺则感谢她的热情款待。双方还就文化、历史、饮食及动物保护等话题展开交流。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与巴拿马共和国第一夫人玛丽塞尔·科恩·德穆利诺女士会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/pa/pageite_000001_01254.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为应届世博会官方嘉宾、巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。双方共同体验了插花艺术、日本料理展示和抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，两国配偶曾一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”智力障碍人士支持设施。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织，旨在增进两国友好关系，促进文化交流。通过互动与交流，双方表达了对彼此文化的兴趣与赞赏。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚联邦外交部长彭妮·沃伦参议员向内阁官房长林芳正进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/au/pageite_000001_01255.html</link><description>2025年9月5日下午2点35分左右，日本内阁官房长官桥本岳久会见了正在日本参加日澳外务与防卫大臣会议（“2+2”）的澳大利亚外交部长佩尼·沃恩。双方回顾了两国作为“特殊战略伙伴关系”的合作，并同意继续加强各领域关系，以迎接2026年日澳基本条约签署50周年。此次会晤体现了两国深化双边关系的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>签署日本与澳大利亚关于协助海外日澳国民合作备忘录</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01630.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与澳大利亚外长帕恩·沃恩在东京举行第十二次日澳外务与国防部长会谈（“2+2”）期间，签署了关于协助海外日澳公民的备忘录。此前，在2024年9月的第十一次“2+2”会议上，两国同意加强在危机中撤离本国公民方面的协调，此前双方曾合作从新喀里多尼亚撤离公民。基于两国作为特殊战略伙伴关系的紧密联系，此次签署备忘录旨在建立更高效的危机应对合作机制。该备忘录将促进日常信息共享，提升危机时保障公民安全的能力。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-巴拿马峰会会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/region/latin/panama/pageite_000001_01257.html</link><description>2025年9月5日，日本首相岸田文雄在大阪世博会期间与访问日本的巴拿马总统穆里诺举行峰会。双方就加强双边关系、深化合作及维护海洋自由等议题展开讨论，并发表联合声明。两国领导人强调，巴拿马与日本在维护国际法框架下的海洋自由方面立场一致，同时表示将加强经济合作与政治对话，特别是在巴拿马运河的功能提升方面。此外，双方还就东亚局势交换了意见，承诺共同应对国际挑战。此次会晤体现了日巴两国在多领域深化伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系及国际局势展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国在政治、经济和安全领域的合作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化战略协作，维护多边主义和全球稳定。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对地区及全球和平与发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳第12次外务与防卫部长级会谈（“2+2”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01633.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与防卫大臣中谷元在东京与澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯及外交部长佩尼·沃伦举行了第12次日澳2+2外长与防长会议。双方就加强安全合作、应对印太地区战略环境等议题展开深入讨论，并发布联合声明。会议强调深化日澳“自由开放印太”战略协作，提升双边关系至更高水平。两国还就经济安全、网络安全、信息安保等领域达成共识，共同反对任何单方面改变现状的行为，并支持东盟的中心地位。此次会议体现了日澳在印太地区维护和平与稳定的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳外长工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01634.html</link><description>2023年9月5日晚，日本外务大臣外务大臣岩屋毅与正在日本出席第12次日澳2+2外长和防长会谈的澳大利亚外长佩尼·沃伦举行工作晚宴。双方表达了进一步深化日澳“特殊战略伙伴关系”的意愿，并强调加强各层级沟通的重要性。两国确认将加快筹备明年纪念《日澳基本条约》签署50周年的活动，推动经济合作与人文交流。此外，双方还就中东局势及与太平洋岛国的合作交换意见，表示将继续密切协调。此次会谈体现了日澳在政治、经济及安全领域的紧密合作关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北约军事委员会主席朱塞佩·卡沃·德拉戈内海军上将对外交事务国务部长藤井的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ep/pageite_000001_01259.html</link><description>2023年9月5日下午5点左右，日本外务大臣事务次官藤井久之接见了正在访日的北约军事委员会主席乔塞普·卡沃·德拉戈内。双方强调，欧洲大西洋与印太地区的安全密不可分，认为日本与北约及印太伙伴（IP4）之间的合作至关重要，并希望在海上安全、网络、人工智能和太空等领域深化合作。德拉戈内感谢日本对乌克兰的支持，并表示愿进一步加强与日本等IP4国家的合作。双方还就印太地区及乌克兰局势交换了意见。此次会谈体现了日本与北约在安全领域的密切关系及共同关切。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣藤井参加日本-中西部美国协会和中西部美国-日本协会第55届年度联合会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01635.html</link><description>2023年9月8日，日本外务大臣副大臣藤井久一出席在东京举行的第55届日美中西部协会联合年会并发表讲话。他强调日美经济关系是日美同盟的重要支柱，鼓励美国企业加大对日投资，并提及日本企业在中西部地区推动制造业发展和创造就业的成果。此次会议旨在深化日美“纽带”关系，促进双方在经贸、科技等领域的合作。该协会成立于1967年，致力于加强日美之间的贸易、投资与文化交流。本次会议吸引了包括密歇根州和内布拉斯加州州长、堪萨斯州副州长及中西部日美协会主席戈登·多比等美方代表参加。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国中西部各州州长代表团对外交事务国务大臣藤井的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01636.html</link><description>2023年9月8日下午1点45分左右，日本外务大臣副大臣藤井久太郎会见了来访的美国内布拉斯加州州长吉姆·皮伦和堪萨斯州副州长大卫·托兰德。此次会面发生在日本-中西部美协会第55届年度联合会议期间。藤井表示，日本企业在促进美国中西部各州经济发展和就业方面发挥着关键作用，并希望加强日美之间的联系。双方还讨论了可持续能源、农业等议题，表达了进一步深化日美经济关系的愿望。此次会晤体现了日美在经贸领域的紧密合作与互信。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>