<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 03:12:59 +0000</lastBuildDate><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。試験合格者向けに、授業内容や業務内容についての疑問を受付中で、6月25日から7月2日まで受け付けます。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の在籍状況などが含まれます。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、材料力学なども学びます。これらの知識は海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑措施。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海上安全工作的认知。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是日本的一艘训练船，中文中通常音译为“筑岛”或保留原名。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“いつくしま”抵达印度 Chennai，完成为期20天的远洋航行，成为第五个停靠港口。此次航行正值其服役一周年，期间在印度受到印度海岸警卫队（ICG）的热情欢迎。在Chennai，船员和实习生参加了由ICG主办的招待会，体验了印度文化，并参观了ICG巡逻舰和航空基地，加深了对印度海上安全工作的了解。此外，ICG负责人也登船访问，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步加强了合作与互信。此次访问促进了日印两国在海洋事务上的沟通与协作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。此次活动旨在介绍学校生活、就业考试及模拟课程等内容。参与者需在7月15日至8月6日期间通过在线表单报名，并提前到达现场进行登记。活动包括校园导览、模拟授课、设施参观等环节。由于场地限制，部分项目可能提前结束。此外，学校提供免费接驳巴士，但不提供停车设施，建议使用公共交通工具前往。此次开放日有助于潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升公众对海保工作的认知。

（摘要翻译：2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二场开放日活动，面向高中生及大学生及其家长，</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员的讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学不仅增强了学员对海上保安厅职责与使命的认识，也提升了他们对未来工作的专业认知。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解其运作与制度。学员们认真听取讲解并积极提问，通过实地观察加深了对业务流程和制度设计的理解。此次活动增强了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了他们的专业认知，包括关头马尔提斯的管制说明、现场问答及合影留念。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>提交研究论文</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025_7_2.html</link><description>2025年7月28日，MSP第十期学生于7月18日提交了研究论文。自去年10月入学以来，他们在每周上课的同时接受论文指导，经过四次演讲后终于完成论文。撰写论文对MSP学生来说充满挑战，过程中曾迷失方向，也受到严格指导，但最终顺利完成并充满信心。这次经历成为他们宝贵的收获。提交后，学生们前往しまなみ海道放松身心，欣赏濑户内海的美景。尽管仍有其他作业未完成，大家仍互相鼓励，坚持到底。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安厅“海上保安政策プログラム”第十期学员前往海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部进行学习访问。此次行程旨在了解自卫队的教育体系、旧海军历史与文化，以及队员的职责态度和组织理念，加深对海上保安制度的理解。学员参观了教室、学生宿舍及吴总監部的办公楼和地下壕，通过实地体验提升了专业认知。此次活动有助于加强海保与自卫队之间的交流与合作。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP十周年纪念研讨会“印度-太平洋地区海上执法与国际合作”举办通知（8月26日举行）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/information/20250812_MSP10thAnniv.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>