<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 03:11:31 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2025年世博会在日本关西大阪举行，9月5日，“大阪日本可持续发展目标（SDGs）论坛”在此召开。日本外务大臣岩屋毅通过视频向论坛致辞。他强调，本届世博会主题“生命”是最重要的，日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心。岩屋毅指出，地方政府在实现SDGs中扮演关键角色，并期待此次论坛成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+后2030”议题的重要平台。他还表示，世博会是与国际社会交流知识、推动SDGs的平台，希望论坛讨论和具体举措能为全球SDGs目标的实现作出贡献。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年8月6日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00064.html</link><description>2025年世博会大阪·关西日本展会上，"大阪日本可持续发展目标（SDGs）论坛"于9月5日举行，日本外务大臣岩屋毅通过视频发表致辞。他强调，本届世博会主题“生命”是最重要的，与日本政府倡导的人类安全理念一致，这正是推动SDGs的核心。岩屋毅指出，地方自治体如大阪府在实现SDGs中扮演重要角色，并期待该论坛成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+”未来方向的平台。他相信此次论坛将促进全球SDGs的实施。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00189.html</link><description>2025年世博会大阪·关西日本的“大阪日本SDGs论坛”于9月5日举行，日本外务大臣岩屋毅通过视频向论坛致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动可持续发展目标（SDGs）的核心动力。岩屋毅还提到地方自治体在实现SDGs中的关键作用，希望此次论坛能成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+后2030”议题的重要平台。他认为，世博会是与国际社会交流知识、推动SDGs的重要平台，期待论坛成果为全球SDGs的实现作出贡献。

（150字）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年世博会将于日本关西大阪举行，9月5日，“大阪日本SDGs论坛”在该地召开。日本外务大臣岩屋毅通过视频向论坛致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动可持续发展目标（SDGs）的动力。岩屋毅还提到地方自治体在实现SDGs中的关键作用，希望此次论坛能成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+后2030”议题的平台。他认为，世博会是与国际社会交流知识、推动SDGs的重要平台，期待论坛成果为全球SDGs的实现作出贡献。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年世博会大阪关西展在大阪举行“日本可持续发展目标（SDGs）论坛”，日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心。岩屋毅指出，地方自治体如大阪府在实现SDGs中扮演关键角色，并期待该论坛成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+”未来方向的重要平台。他相信此次论坛的讨论与行动将有力促进全球SDGs目标的实现。

（150字）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月5日，下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年世博会大阪·关西日本展会上，9月5日举行了“大阪日本可持续发展目标（SDGs）论坛”。日本外务大臣岩屋毅通过视频向论坛致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心。岩屋毅还提到，地方当局如大阪府在实现SDGs中的作用不可忽视，希望此次论坛能成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+超越2030”议题的宝贵平台。他相信，此次论坛的讨论和后续行动将对全球SDGs的推进产生积极影响。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为“大阪日本SDGs论坛”录制的外交大臣岩屋的视频致辞。该论坛是将于2025年在日本关西大阪世博会期间举行的SDGs研讨会。</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01628.html</link><description>2025年世博会将于日本关西大阪举行，9月5日，“大阪日本可持续发展目标（SDGs）论坛”在世博会上召开，日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心。岩屋毅还提到地方自治体如大阪府在实现SDGs中的关键作用，希望此次论坛能促进国内外先进经验的交流与合作。他认为，世博会是国际间知识共享的重要平台，期待论坛成果为全球SDGs的推进作出贡献。

（150字）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意大利共和国文化部长亚历山德罗·朱利访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01629.html</link><description>意大利共和国文化部长亚历山德罗·朱利将于9月10日至12日访问日本。期间，他将作为日本政府的官方嘉宾出席2025年大阪世博会意大利国家日活动。日意两国表示将通过多种场合进一步加强双边关系，2026年将是两国建交160周年。此次访问及意大利参与世博会将有助于深化双方关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与巴拿马共和国第一夫人玛丽塞尔·科恩·德穆利诺女士会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/pa/pageite_000001_01254.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为访问日本的巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行接待活动。此次活动是2025年大阪世博会官方访客行程的一部分。两人共同体验了插花艺术、日式料理展示和抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，双方还一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”智力障碍人士支持中心。石破由美表示希望此次访问能进一步加深日巴两国友谊，科恩·德·穆利诺对日方的热情款待表示感谢。此次交流通过文化互动促进了两国间的相互理解。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚联邦外交部长彭妮·沃伦参议员向内阁官房长林芳正进行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/au/pageite_000001_01255.html</link><description>2025年9月5日下午2点35分左右，日本内阁官房长官桥本岳志会见了正在日本参加日澳外务与防卫大臣会议（“2+2”）的澳大利亚外交部长佩尼·沃恩。双方重申将加强日澳作为“特殊战略伙伴关系”的合作，并计划在2026年纪念《日澳友好合作基本条约》签署50周年之际进一步深化双边关系。此次会晤体现了两国在多领域持续合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>签署日本与澳大利亚关于协助海外日澳国民合作备忘录</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01630.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与澳大利亚外长帕尼·沃恩在东京举行第十二次日澳外长与防长“2+2”会谈期间，签署了关于协助海外日澳公民的备忘录。此前，在2024年9月的第十一次“2+2”会谈中，双方同意加强在危机中撤离本国公民的协调合作，此前两国曾共同协助从新喀里多尼亚撤离公民。此次备忘录旨在深化双边关系，提升在紧急情况下的协作效率。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-巴拿马峰会会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/region/latin/panama/pageite_000001_01257.html</link><description>2025年9月5日，日本首相岸田文雄在大阪世博会期间与访问日本的巴拿马总统穆里诺举行峰会。双方就加强双边关系、深化海洋合作及推动巴拿马运河发展等议题展开讨论，并发表联合声明。两国强调维护国际法框架下的海洋自由与安全，同时就东亚局势交换意见，表示将加强合作应对全球挑战。此次会晤体现了日巴两国在经济、安全领域的紧密协作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及国际局势等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际环境。双方重申将继续深化政治互信，推动经济合作，并在联合国等多边框架下协调立场。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化，对维护全球稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳第12次外务与防卫部长级会谈（“2+2”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01633.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与防卫大臣中谷元在东京与澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯及外交部长佩尼·沃伦举行了第12次日澳2+2外长与防长会议。双方就加强安全合作、应对印太地区战略环境等议题展开深入讨论，并发表联合声明。会议强调深化日澳“自由开放印太”战略协作，提升双边关系至更高水平。两国还就军事互操作性、国防工业、先进技术、经济安全、网络安全等领域达成多项共识，共同反对通过武力改变现状的行为，支持东盟的中心地位，并加强与美国、印度等国的多边合作。此次会议体现了日澳在维护地区稳定与安全方面的紧密伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳外长工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01634.html</link><description>2023年9月5日晚，日本外务大臣外务大臣岩屋毅与正在日本出席第12次日澳“2+2”外长和防长会谈的澳大利亚外长佩尼·沃恩举行工作晚宴。双方表达了进一步深化日澳“特殊战略伙伴关系”的意愿，并强调加强各层级沟通的重要性。两国确认将加快筹备明年纪念《日澳基本条约》签署50周年的活动，推动经济合作与人文交流。此外，双方还就中东局势及与太平洋岛国的合作交换意见，承诺继续密切协调。此次会谈体现了日澳在政治、安全及经济领域的紧密合作关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>北约军事委员会主席朱塞佩·卡沃·德拉戈内海军上将对外交事务国务部长藤井的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/ep/pageite_000001_01259.html</link><description>2023年9月5日下午5点左右，日本外务大臣事务次官藤井久之接见了正在访日的北约军事委员会主席乔塞普·卡沃·德拉戈内。双方讨论了欧大西洋与印太地区安全不可分割的重要性，并强调加强日本与北约及印太伙伴在海上安全、网络、人工智能和太空等领域的合作。德拉戈内感谢日本对乌克兰的支持，并希望进一步深化与印太国家的合作。双方同意继续推动日北约在多领域的合作，并交换了对印太及乌克兰局势的看法。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>