<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 02:58:36 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日会见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗总统率团访问日本展馆，并对世博会的成功举办表示祝贺。松本在欢迎致辞中表示，哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，希望此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗则表示希望通过此次访问进一步加强与日本的双边关系。此次会晤体现了日哥两国在经贸和文化交流方面的密切合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年8月6日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00064.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗总统率团访问日本馆，并对世博会的成功举办表示祝贺。松本在欢迎致辞中表示，哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉美国家，希望此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，进一步推动双边关系发展。佩特罗也表达了通过此次访问加强与日本合作的愿望。此次会面体现了日哥两国在经贸、文化等领域的密切联系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00189.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·弗朗西斯科·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表讲话，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉美国家，并希望此次访问能进一步展示哥伦比亚的魅力，加深双方对彼此的了解，推动双边关系发展。佩特罗对世博会的成功举办表示祝贺，并期待通过此次访问加强与日本的双边关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日会见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗率团访问日本展馆，并对世博会的成功举办表示祝贺。松本欢迎佩特罗一行，表示希望此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，进一步推动双边关系。佩特罗也表达了通过此次访问加强与日本合作的愿望。此次会面体现了日哥在经贸、文化等领域的友好互动。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务副大臣松本弘一于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表讲话，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉美国家，并希望此次访问能增进哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗对世博会的成功举办表示祝贺，并期待通过此次访问进一步加强与日本的双边关系。此次会晤体现了日哥两国在经贸和文化交流方面的密切合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月5日，下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗总统率团访问日本展馆，并对世博会的成功举办表示祝贺。松本在欢迎致辞中表示，哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，希望此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，进一步推动双边关系发展。佩特罗也表示希望通过此次访问加强与日本的友好合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哥伦比亚共和国总统佩特罗访问大阪关西世博会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01627.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务副大臣松本弘一于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·弗朗西斯科·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表欢迎致辞，表示哥伦比亚是唯一在此次世博会中自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗祝贺世博会成功举办，并期待通过此次访问进一步加强与日本的双边关系。此次会晤体现了日哥两国在经贸与文化领域的密切合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为“大阪日本SDGs论坛”录制的外交大臣岩屋的视频致辞。该论坛是将于2025年在日本关西大阪世博会期间举行的可持续发展目标（SDGs）研讨会。</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01628.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展的“日本可持续发展目标（SDGs）论坛”于9月5日举行，日本外务大臣岩屋毅通过视频致辞。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心动力。岩屋毅还提到地方自治体在实现SDGs中的关键作用，希望此次论坛能促进国内外先进经验的交流与“SDGs+超越2030”的深入探讨。他认为，世博会是国际社会分享知识、推动SDGs的重要平台，期待论坛成果为全球SDGs的实现作出贡献。

（150字左右）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意大利共和国文化部长亚历山德罗·吉乌利先生访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01629.html</link><description>意大利共和国文化部长亚历山德罗·吉乌利将于9月10日至12日访问日本。期间，他将作为日本政府的官方嘉宾出席2025年大阪世博会意大利国家日活动。日意两国表示将通过多种场合进一步加强双边关系。2026年将是日意建交160周年，吉乌利的访问及意大利参与世博会将有助于深化两国友好合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与巴拿马共和国第一夫人玛丽塞尔·科恩·德穆利诺女士的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/pa/pageite_000001_01254.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为访问日本的巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德穆利诺举行接待活动。此次活动是2025年大阪世博会官方访客行程的一部分。两人共同体验了插花艺术、日本料理展示和抹茶制作，并进行了交流。此前，9月3日，双方还一同参观了位于东京中央区的“彩虹之家”智力障碍支持设施。石破由美表示希望此次访问能进一步加深日巴两国友谊，科恩·德穆利诺对日本的热情款待表示感谢。此次会面促进了两国文化交流与相互理解。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚联邦外交部长彭妮·沃伦参议员向内阁官房长林芳正进行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/au/pageite_000001_01255.html</link><description>2025年9月5日下午2点35分左右，日本内阁官房长官桥本岳志会见了正在日本参加日澳外务与防卫大臣会谈（“2+2”）的澳大利亚外交部长佩尼·沃恩。双方回顾了日澳作为“特殊战略伙伴关系”的合作，并同意继续加强各领域关系，以迎接2026年日澳基本条约签署50周年。此次会晤体现了两国在政治和安全领域的紧密合作。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>签署日本与澳大利亚关于协助海外日澳国民合作备忘录</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01630.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与澳大利亚外长帕尼·沃恩在东京签署了一项关于协助海外日澳国民的备忘录。该协议是在第十二次日澳“2+2”部长级会议期间达成的。此前，双方在2024年5月合作从新喀里多尼亚撤离国民，决定加强危机时的协调。此次备忘录旨在通过平时的信息共享，提升未来危机中对两国公民的援助效率，进一步巩固日澳特殊战略伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-巴拿马峰会会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/region/latin/panama/pageite_000001_01257.html</link><description>2025年9月5日，日本首相岸田文雄在大阪世博会期间与访问日本的巴拿马总统穆里诺举行峰会。双方就加强双边关系、深化合作及维护国际海洋秩序等议题展开讨论，并发表联合声明。岸田表示，今年是日巴建交120周年及“日萨尔卡（中美洲一体化体系）友谊年”，希望世博会能展示巴拿马的魅力。穆里诺感谢日本的接待，并期待通过峰会和世博会进一步推动两国交流。双方还就加强巴拿马运河合作、经济关系及政治对话达成一致。此外，双方强调维护基于法治的自由开放印太地区的重要性，并就东亚局势交换意见。此次会晤体现了日巴在多领域合作的紧密关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>目前尚未提供具体内容，因此无法生成摘要及翻译。请提供相关外交新闻内容，我将为您完成摘要与翻译。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳第12次外务与防卫部长级会谈（“2+2”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01633.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅和防卫大臣中谷元在东京与澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯及外交部长佩尼·沃恩举行了第12次日澳“2+2”外长与防长会议。双方发表了联合声明，强调加强安全合作以推动“自由开放的印太”愿景，并深化在军事、经济安全、网络安全等领域的合作。会议还讨论了地区安全局势，反对任何单方面改变现状的行为，并支持东盟的中心地位。此次会议旨在进一步巩固日澳特殊战略伙伴关系，提升区域稳定与合作水平。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳外长工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01634.html</link><description>9月5日晚，日本外务大臣泉野文雄与正在日本出席第12次日澳“2+2”外长与防长会谈的澳大利亚外长佩尼·沃恩举行工作晚宴。双方回顾了当日会谈成果，强调深化日澳“特殊战略伙伴关系”的重要性，并表示将继续加强各层级沟通。双方还就明年纪念日澳《基本条约》签署50周年的活动筹备、经济合作及人文交流达成共识，并重申将基于当天签署的《日澳海外国民援助合作备忘录》加强合作。此外，双方就中东局势及与太平洋岛国的合作交换意见，承诺保持密切协调。此次会谈进一步巩固了两国在政治、安全和经济领域的合作关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>