<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安厅 RSS</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安厅最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 03:38:47 +0000</lastBuildDate><item><title>令和7年度海洋信息部研究成果发布会召开——无人机探测、观察、测量海洋——</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1270.html</link><description>2026年1月29日，日本海上保安厅将在中央合同厅舍第4号馆举办“海洋信息部研究成果发表会”，主题为“无人机：探索、观测与测量海洋”。本次会议将展示海洋信息部利用无人机进行水道测量、海况观测及海域火山调查等方面的研究成果。会议邀请了两位专家进行主题演讲，分别是国立极地研究所的藤井昌和以及海洋研究开发机构的饭沼卓史。此次活动旨在向公众介绍海洋研究的最新成果，促进技术交流，具有重要的科研与应用意义。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在青森县东方海域发生地震后，实施了三陆冲海底地壳变动观测</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1271.html</link><description>事件的背景是，日本海上保安厅于令和7年12月9日至10日，针对12月8日在青森县东方海域发生的M7.5地震，对三陆冲的“釜石冲1”和“釜石冲2”观测点进行了海底地壳变动的观测。涉及人员为海上保安厅的工作人员。事发地点为三陆冲海域。具体事件是，观测结果未发现明显的地壳变动，表明该地区由此次地震引发的应变释放较少。这一结果为评估后续地震活动提供了重要数据，并将提交至下一次地震调查委员会。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>SAPPHIRE 25机动防除队与美国海岸警卫队专业部队开展首次环境防灾领域联合训练——加强日美海上保安机构关系，推进印太自由开放愿景的举措</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1273.html</link><description>摘要：2025年11月，日本海上保安厅的机动防除队在美国加利福尼亚州与美国海岸警卫队的国家特遣部队（NSF）开展了首次环境防灾领域的联合训练与交流。此次行动是日美海上保安机构合作项目“SAPPHIRE”的一部分，旨在加强双方在应对海上灾害方面的协作，推动“自由开放的印度太平洋”战略的实现。此次合作标志着两国在环保与防灾领域的合作迈上了新台阶。</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为加强海盗防范，将派遣巡视船“秋津岛号”——为确保海上航道安全</title><link>https://www.kaiho.mlit.go.jp/info/kouhou/post-1272.html</link><description>日本海上保安厅计划从令和8年（2026年）1月9日起，派遣巡视船“秋津岛”前往东南亚海域开展为期一个月的反海盗行动。该船将与越南海上警察（VCG）开展联合训练，加强地区合作，并与日本相关船舶进行官民联动训练，以提升应对海盗事件的能力。此举旨在维护印度-太平洋地区的海洋秩序，保障国际航运安全。此前，该地区已发生多起海盗事件，需持续加强沿岸国家之间的协作。</description><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于年末年初海上事故的预防（第三管区海上保安本部）</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/03kanku/kinkyu/0300_20251218130105325_JA_199_EME.html</link><description>2025年12月18日，日本第三管区海上保安本部发布通知，提醒民众在年末年初假期期间注意海上活动的安全。随着马林娱乐活动的增加，需防范强风等恶劣天气带来的风险。建议提前确认天气信息、检查船只、穿戴救生衣，并避免进入危险区域。如遇事故或事件，可拨打海上保安厅紧急电话“118”。该通知旨在提高水上活动的安全性，减少事故发生。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>渔船船员事故频发！</title><link>https://www6.kaiho.mlit.go.jp/02kanku/kinkyu/0200_20251218093013979_JA_199_EME.html</link><description>在2025年11月至12月期间，多艘渔船上发生了船员受伤及落水事故。第二管区海上保安本部于12月18日发布通知，提醒相关海域作业人员注意安全，并强调需要加强事故预防措施。此次事件涉及渔船船员，虽然未明确具体地点，但对海上作业安全具有重要的警示意义。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>