<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 03:07:24 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表欢迎致辞，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉美国家，并希望此次访问能进一步展示哥伦比亚的魅力，深化双边关系。佩特罗对世博会的成功举办表示祝贺，并期待通过此次访问加强与日本的友好合作。此次会面体现了日哥两国在经贸、文化等领域的密切联系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年8月6日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00064.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗及其代表团。松本在日方展馆发表讲话，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次展览能进一步展示哥伦比亚的魅力。他期待此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗则祝贺世博会成功举办，并希望通过此次访问加强与日本的双边关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00189.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务副大臣松本弘一于9月5日会见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。松本在日方展馆代表日本政府发表欢迎致辞，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次展览能进一步展示哥伦比亚的魅力。他同时期待此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗对世博会的成功举办表示祝贺，并希望通过此次访问加强与日本的双边关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·弗朗西斯科·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表欢迎致辞，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次展览能进一步展示哥伦比亚的魅力。他期待此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗祝贺世博会成功举办，并期待通过此次访问加强与日本的双边关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·弗朗西斯科·佩特罗·乌雷戈及其代表团。松本在日方展馆发表欢迎致辞，表示哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次展览能进一步展示哥伦比亚的魅力。他同时期待此次访问能加深哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗对世博会的成功举办表示祝贺，并希望借此机会加强与日本的双边关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年世博会大阪·关西展期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗总统率团访问日本展馆，并对世博会的成功举办表示祝贺。松本次官欢迎佩特罗一行，强调哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉美国家，希望此次访问能加深双方了解，推动双边关系发展。佩特罗表示希望通过此次访问进一步加强与日本的关系。此次会晤体现了日哥两国在经贸、文化等领域的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哥伦比亚共和国总统佩特罗访问大阪关西世博会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01627.html</link><description>2025年世博会期间，日本外务大臣政务次官松本久雄于9月5日接见了哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗。佩特罗总统一行访问了大阪关西世博会日本馆，松本在欢迎致辞中表示，哥伦比亚是唯一在世博会上自建展馆的拉丁美洲国家，并希望此次访问能增进哥伦比亚对日本的了解，推动双边关系发展。佩特罗则对世博会的成功举办表示祝贺，并期待通过此次访问进一步加强两国关系。此次会晤体现了日哥在经贸与文化领域的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>为“大阪日本SDGs论坛”录制的外交部长岩屋的视频信息。该论坛是将于2025年在日本关西大阪世博会期间举行的SDGs研讨会。</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01628.html</link><description>2025年世博会将于日本关西大阪举行，9月5日，“大阪日本可持续发展目标（SDGs）论坛”在该地召开。日本外务大臣岩屋毅通过视频向论坛致词。他强调，本届世博会主题“生命”至关重要，应受到尊重，并指出日本政府倡导的人类安全理念正是推动SDGs的核心。岩屋毅还提到地方自治体如大阪府在实现SDGs中的关键作用，希望此次论坛能成为分享国内外先进经验、探讨“SDGs+后2030”议题的平台。他相信，此次论坛的讨论与后续行动将对全球SDGs的推进产生积极影响。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>意大利共和国文化部长亚历山德罗·朱利访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01629.html</link><description>意大利共和国文化部长阿莱西andro·吉乌利将于9月10日至12日访问日本。期间，他将于9月12日作为日本政府的官方嘉宾出席大阪·关西世博会的意大利国家日活动。日意两国表示将通过多种场合进一步加强双边关系。2026年将是日意建交160周年，吉乌利此次访日及意大利参与世博会有望深化两国关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相夫人石破由美子女士与巴拿马共和国第一夫人玛丽塞尔·科恩·德穆利诺女士会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/pa/pageite_000001_01254.html</link><description>9月5日，日本首相夫人石破由美在大阪为应届世博会官方嘉宾、巴拿马第一夫人玛丽塞勒·科恩·德·穆利诺举行欢迎活动。双方体验了插花艺术、日式料理展示及抹茶制作，并进行了会谈。此前，9月3日，两国配偶曾共同访问位于东京中央区的“彩虹之家”，了解智力障碍人士支持设施。此次活动由巴拿马驻日大使馆组织。石破由美表示希望此次访问能进一步加深日巴友好关系，科恩·德·穆利诺感谢其热情接待。双方还就文化、历史、饮食及动物保护等话题展开交流。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>澳大利亚联邦外交部部长彭妮·沃伦参议员对内阁官房长桥本的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/au/pageite_000001_01255.html</link><description>2025年9月5日下午2点35分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了正在日本参加日澳外务与防卫大臣会议（“2+2”）的澳大利亚外交部长佩尼·沃恩。双方重申将加强日澳作为“特殊战略伙伴关系”的合作，并计划在2026年纪念《日澳友好合作基本条约》签署50周年之际进一步深化双边关系。此次会晤体现了两国在多领域持续合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>签署日本与澳大利亚关于协助海外日澳国民合作备忘录</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01630.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅与澳大利亚外长帕尼·沃恩在东京签署了一份备忘录，旨在加强两国在海外协助公民方面的合作。此次签署是在第十二次日澳“2+2”部长级会议期间进行的，此前双方曾在2024年5月共同协助从新喀里多尼亚撤离国民。作为特殊战略伙伴关系，两国希望通过该备忘录提升危机时的协调能力，确保公民安全。备忘录将促进日常信息共享，为未来危机应对奠定基础。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-巴拿马峰会会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/region/latin/panama/pageite_000001_01257.html</link><description>2025年9月5日，日本首相岸田文雄在大阪世博会期间与访问日本的巴拿马总统穆里诺举行峰会。双方就加强双边关系、深化海洋合作及推动巴拿马运河发展等议题展开讨论，并表达了共同维护国际法下海洋自由与开放的意愿。此次会谈旨在促进日巴友好关系，提升两国在经济、政治及国际事务上的协作。峰会后，双方发表联合声明，并共进工作午餐。此次会晤标志着日巴建交120周年后的“日-中美洲一体化体系（SICA）友谊年”进一步深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、地区安全及全球治理等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对国际局势变化带来的挑战。双方重申将继续深化政治互信与经济合作，推动构建更加公正合理的国际秩序。此次会谈体现了中俄全面战略协作伙伴关系的持续深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳第12次外务与防卫部长级会谈（“2+2”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01633.html</link><description>2024年9月5日，日本外务大臣岩屋毅和防卫大臣中谷元在东京与澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯及外交部长佩尼·沃恩举行了第12次日澳“2+2”外长与防长会议。双方就加强安全合作、应对印太地区战略环境等议题进行了深入讨论，并发布了联合声明。会议强调了日澳在推动“自由开放的印太”中的领导作用，以及深化军事合作、经济安全、网络安全等领域的协作。双方重申反对任何单方面改变现状的行为，支持东盟的中心地位，并呼吁维护台海和平稳定。此次会议进一步巩固了日澳特殊战略伙伴关系，为未来合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日澳外长工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01634.html</link><description>2023年9月5日晚，日本外务大臣泉野文雄与正在日本出席第12次日澳“2+2”外长和防长会谈的澳大利亚外长佩尼·沃恩举行工作晚宴。双方强调深化日澳“特殊战略伙伴关系”，并肯定了加强经济合作、人文交流及持续沟通的重要性。两国还就中东局势及与太平洋岛国的合作交换意见，表示将继续密切协调。此次会谈为明年纪念日澳《基本条约》签署50周年活动奠定了基础，进一步巩固了两国关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>