<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 03:48:57 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日中午12点45分与正在访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行峰会，双方进行了约35分钟的会谈，并随后发表联合声明。之后，双方还共进工作午餐约55分钟。岸田表示，希望此次世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并进一步加强与伯利兹在共同价值观基础上的合作，维护基于法治的自由开放国际秩序。布里塞尼奥感谢日本的热情接待，并希望借此机会深化双边关系。两国领导人同意在经济合作和人文交流等领域加强联系，并就印太局势、气候变化等国际议题交换意见，承诺推动国际社会对话与和谐。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日，下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2024年8月4日，日本首相岸田文雄在大阪世博会国家日活动期间，与正在访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行会谈。会谈后双方发表联合声明，并共进工作午餐。岸田表示，希望大阪世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并加强与伯利兹在法治基础上维护自由开放国际秩序的合作。布里塞尼奥感谢日本的热情接待，并希望借此机会深化双边关系。双方还就经济合作、人文交流及印太局势等议题交换意见，强调应推动国际社会对话与和谐。此次会谈体现了日伯两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月16日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日与访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行会谈。双方在会谈后发表联合声明，并共进工作午餐。岸田表示，希望世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并进一步加强与伯利兹在法治基础上维护自由开放国际秩序的合作。布里塞尼奥感谢日本的欢迎，并希望借此机会深化双边关系。双方还就经济合作、人文交流及印太局势等议题交换意见，强调应推动国际社会对话与和谐。此次会谈体现了日伯两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日中午12点45分与访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行峰会，随后共同发表声明，并举行工作午餐。双方表达了加强日伯友好关系、深化经济合作与人文交流的意愿。岸田表示，希望世博会能向世界展示伯利兹的魅力，并强调日伯在价值观和国际秩序上的共识。布里塞尼奥感谢日本长期以来的支持，特别是对日本海外协力队的派遣表示赞赏。两国同意在印太局势及气候变化等全球议题上加强合作，推动国际社会对话与和谐。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月23日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日中午12点45分与正在访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行峰会。双方随后发表联合声明，并在下午1点35分举行工作午餐。岸田表示，希望此次世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并进一步加强与伯利兹在共同价值观基础上的合作，维护基于法治的国际秩序。布里塞尼奥感谢日本的热情接待，并希望借此机会深化双边关系。两国同意在经济合作和人文交流等领域加强联系，并就印太局势及气候变化等全球挑战达成共识，强调应推动国际合作与和谐。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2024年8月4日，日本首相岸田文雄在大阪世博会国家日活动期间，与访问日本的伯利兹总理约翰·安东尼奥·布里塞尼奥举行峰会。双方进行了约35分钟的会谈，并随后发表联合声明，之后又进行了约55分钟的工作午餐。岸田表示，希望大阪世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并进一步加强与伯利兹在共同价值观基础上的合作，维护基于法治的国际秩序。布里塞尼奥感谢日本的热情接待，并希望借此机会深化双边关系。两国领导人同意在经济合作和人文交流等领域加强联系，并就印太局势及气候变化等全球性挑战交换意见，强调应推动国际合作与和谐。此次会晤体现了日伯两国在多领域深化合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2024年8月4日，日本首相岸田文雄在大阪-关西世博会国家日活动期间，与访问日本的伯利兹总理约翰·安东尼奥·布里塞尼奥举行峰会。双方进行了约35分钟的会谈，并随后发表联合声明，之后又进行了约55分钟的工作午餐。岸田表示，希望世博会能向日本和世界展示伯利兹的魅力，并加强与伯利兹在共同价值观基础上的合作，维护基于法治的国际秩序。布里塞尼奥感谢日本的接待，并希望借此机会深化双边关系。两国同意在经济合作和人文交流等领域加强联系，并就印太局势及气候变化等全球性挑战交换意见，强调应推动国际合作与和谐。此次会晤体现了日伯两国友好关系的持续发展。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，下午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日中午12点45分与访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行峰会，随后双方发表联合声明，并共进工作午餐。此次会晤正值日伯友好关系纪念年，岸田表示希望世博会能向世界展示伯利兹的魅力，并加强与共享价值观的伯利兹在国际秩序上的合作。布里塞尼奥感谢日本的接待，并希望借此深化双边关系。双方同意在经济和人文交流等领域加强合作，并就印太局势及气候变化等全球议题交换意见，强调应推动国际合作与和谐。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与伯利兹峰会会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/crb/bz/pageite_000001_01150.html</link><description>2025年大阪世博会期间，日本首相岸田文雄于8月4日中午12点45分与正在访问日本的伯利兹总理布里塞尼奥举行会谈。会谈后双方发表联合声明，并于下午1点35分举行工作午宴。岸田表示，希望此次世博会能向日本及世界展示伯利兹的魅力，并加强与共享价值观的伯利兹的合作，共同维护基于法治的国际秩序。布里塞尼奥感谢日本的欢迎，并希望借此机会深化双边关系。双方还就印太局势和气候变化等国际议题交换意见，强调应推动国际合作与和谐。此次会谈体现了日伯两国在多领域合作的积极意愿。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋与乌克兰欧洲及欧洲-大西洋一体化事务副总理卡奇卡的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01512.html</link><description>2025年大阪世博会期间，乌克兰副总理兼欧洲和欧洲大西洋一体化事务部长塔拉斯·卡奇卡访日，8月4日下午，日本外务大臣泉田真之与乌克兰外长安德里·西比哈、经济、环境与农业部长奥列克西·索博列夫举行会谈。泉田表示，日本将继续与国际社会及七国集团合作，支持乌克兰实现公正持久的和平，并坚定支持乌克兰。卡奇卡对日本的支持表示感谢，并希望进一步深化与日本的合作，包括2025年乌克兰排雷会议。双方还讨论了经贸和安全领域的合作进展，同意继续加强协作。此次会谈体现了日乌关系的持续深化。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十一届《不扩散核武器条约》审议大会总统候选人杜鸿越先生向外交部长岩屋表示的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01513.html</link><description>2023年8月4日下午4点起，日本外务大臣岩屋毅会见了越南常驻联合国代表、第十一届《不扩散核武器条约》（NPT）审议大会候选人杜洪越大使。岩屋毅表示，作为唯一遭受原子弹袭击的国家，日本有责任在NPT框架下引领国际努力。杜洪越感谢日本的邀请，并希望加强与日本的合作。双方还讨论了通过对话与合作克服分歧的重要性。杜洪越曾于20年前参加联合国裁军奖学金项目并访问广岛和长崎，他表示将以此为契机，重申推动NPT审议大会成功的决心。此次会晤体现了日越在核裁军领域的合作意愿。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《全面禁止核试验条约组织》（CTBTO）执行秘书长罗伯特·弗洛伊德博士对日本外务大臣岩屋角太郎的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01514.html</link><description>2023年8月4日下午5点15分左右，日本外务大臣泉田义男会见了国际原子能机构执行秘书长罗伯特·弗洛伊德。弗洛伊德此次访日是应日本外务省邀请。会谈中，泉田感谢弗洛伊德出席广岛、长崎和平纪念仪式，并祝贺其连任。他强调日本重视维护和加强包括《全面禁止核试验条约》（CTBT）在内的国际监测体系，并愿为全球核裁军作出贡献。弗洛伊德感谢日本对CTBTO的支持，表示核武器的破坏绝不能重演，双方同意加强合作，推动条约早日生效。此次会晤体现了日方在核不扩散领域的积极态度。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>特立尼达和多巴哥共和国外交及加勒比国家联盟事务部长将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01515.html</link><description>特立尼达和多巴哥外交与加勒比国家共同体事务部长塞恩·索伯斯将于8月10日至14日作为日本政府的官方客人访问日本，参加8月11日在大阪举行的世博会国家日活动。访问期间，他将与日本外务大臣宫岛隆史举行会谈。此次访问旨在进一步加强日本与特立尼达和多巴哥之间的友好关系。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>由乌克兰欧洲和欧洲-大西洋一体化副总理塔拉斯·卡奇卡先生率领的代表团对日本内阁官房长官桥本龙太郎进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/c_see/ua/pageite_000001_00004.html</link><description>2023年8月4日下午4点10分，日本内阁官房长官桥本岳志会见了由乌克兰欧洲和欧洲大西洋一体化事务副总理塔拉斯·卡奇卡率领的代表团。桥本表示，日本将继续支持乌克兰为实现公正持久和平所作的努力，并强调日本在乌克兰重建方面的坚定立场。当天双方签署了约30项合作文件。卡奇卡对日本的支持表示感谢，并就应对朝鲜绑架问题等议题交换了意见，双方同意继续加强两国合作。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日乌外长会议（工作晚宴）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01516.html</link><description>2025年大阪世博会期间，乌克兰外长安德里·西比哈访问日本，并于8月4日晚6点30分与日本外务大臣岩屋毅举行工作晚宴，持续约70分钟。岩屋外相重申日本将支持乌克兰实现公正持久的和平。西比哈感谢日本对乌克兰的支持，并强调两国深厚关系，表示愿加强合作，因乌克兰局势影响印太地区稳定。双方就乌克兰局势及国际努力进行了坦诚交流，一致认为应继续密切合作。此次会谈体现了日乌在地区安全问题上的共同立场。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务大臣宫岛与全面禁止核试验条约组织（CTBTO）执行秘书长罗伯特·弗洛伊德之间的工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01517.html</link><description>2023年8月4日，日本外务大臣政务次官宫地隆文在东京举行工作晚宴，与应日本外务省邀请来访的全面禁止核试验条约组织（CTBTO）执行秘书长罗伯特·弗洛伊德举行会谈。双方强调了尽快使《全面禁止核试验条约》生效的重要性，并同意继续密切合作，确保条约早日生效，同时维护和加强国际监测系统，以有效遏制核试验。此次会谈体现了日方对全球核裁军进程的重视。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（8月5日 下午12点01分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>由于您提供的新闻内容尚未发送，目前无法生成摘要及翻译。请提供具体的外交新闻文本，我将为您完成150字左右的摘要，并将其翻译成中文。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三届东京国际法研讨会欢迎会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01518.html</link><description>8月4日，第三届东京国际法研讨会欢迎晚宴在东京举行，日本外务大臣事务次官藤井久幸发表欢迎致辞。此次研讨会由日本外务省主办，日本国际法学会、日本律师联合会及日本法务省联合组织，联合国大学和亚非法律咨询组织提供支持，多家律师事务所赞助。来自亚洲、非洲及全球的法律专家、学者、律师及外交官出席活动。藤井次官强调，在国际社会分歧加剧的背景下，坚持基于“法治”的国际秩序至关重要。该研讨会已成为亚太与非洲法律界交流的重要平台。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>