<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 03:04:09 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。此次会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。岩屋强调日本将继续推动乌克兰和平与重建，并支持通过对话解决伊朗核问题。他重申日本支持巴以“两国方案”，并愿在人道援助等方面发挥积极作用。此外，日本呼吁七国集团加强合作，应对朝鲜核导问题及解决绑架问题。此次会议体现了七国集团在国际事务中的协调与共识。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人特别记者会（2025年9月2日 下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分）起，持续约120分钟，日本外务大臣瓦井克人赴纽约参加联合国大会期间，出席了七国集团外长会议。此次会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结的重要性，并表达了在乌克兰问题上推动和平与重建的意愿。在中东问题上，日本支持“两国方案”，并呼吁通过对话解决伊朗核问题。此外，日本还关注朝鲜的核与导弹问题，并寻求G7成员的支持以解决绑架问题。此次会议体现了日本在全球事务中的积极角色和外交努力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月3日 下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>9月22日晚7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健郎在纽约出席联合国大会期间，参加了G7外长会议。会议持续约120分钟，G7成员国及欧盟高级代表出席。会议讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的局势，强调G7需保持紧密沟通与协作。针对乌克兰问题，瓦井肯定G7团结的重要性，并表示日本将继续推动实现公正持久的和平。在中东问题上，他重申支持“两国方案”，并呼吁通过对话解决伊朗核问题。此外，他还强调应对朝鲜核导问题予以关注，并获得G7成员支持。此次会议凸显了日本在国际事务中的积极角色。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健三郎在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结的重要性，并表达了对乌克兰和平与重建的支持，以及推动伊朗核问题和巴以问题通过对话解决的立场。此外，日本呼吁关注朝鲜的核与导弹计划，并寻求G7成员在解决绑架问题上的支持。此次会议体现了日本在全球事务中的积极角色。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健郎在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结，推动对俄行动，并支持巴以“两国方案”，呼吁伊朗与国际原子能机构合作解决核问题。此外，日本关注朝鲜核导问题，寻求G7成员支持解决绑架问题。此次会议体现了日本在全球事务中的积极角色和外交努力。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健郎在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。此次会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结的重要性，并重申支持乌克兰实现公正持久和平，以及推动巴以“两国方案”。此外，日本呼吁伊朗与国际原子能机构合作解决核问题，并支持通过人道援助改善加沙和西岸局势。会议还涉及朝鲜核导问题，日本寻求G7成员的理解与合作。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。此次会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际局势。岩屋强调了七国集团团结的重要性，并重申日本将继续推动乌克兰实现公正持久的和平，同时支持巴以“两国方案”，并呼吁伊朗与国际原子能机构合作解决核问题。此外，日本也关注朝鲜的核与导弹问题，并寻求七国集团成员的支持以解决绑架问题。此次会议体现了日本在国际事务中的积极角色和多边合作意愿。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月16日 下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了G7外长会议，持续约120分钟。会议由G7成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。岩屋强调日本将继续推动乌克兰和平重建，并支持“两国方案”解决巴以问题，同时呼吁伊朗与国际原子能机构合作应对核问题。他重申日本将与G7保持协调，共同应对朝鲜核导问题及人质问题。此次会议体现了G7在国际事务中的团结与合作。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>9月22日晚7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健郎在纽约参加联合国大会期间，出席了G7外长会议，会期约120分钟。会议由G7成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结，推动乌克兰和平与重建，并支持巴以“两国方案”。此外，日本呼吁伊朗与国际原子能机构合作解决核问题，关注朝鲜核导问题，并寻求G7成员支持解决绑架问题。此次会议体现了日本在国际事务中的积极角色和多边合作意愿。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。岩屋强调了七国集团团结的重要性，并表达了日本在乌克兰问题上的持续努力，以及推动伊朗通过对话解决核问题的立场。他还重申支持巴以“两国方案”，并承诺在人道援助方面发挥作用。此次会议体现了日本与七国集团在多个国际议题上的紧密合作。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pc/pageite_000001_00005.html</link><description>9月22日晚上7点50分（日本时间9月23日上午8点50分），日本外务大臣瓦井健郎在纽约出席联合国大会期间，参加了为期约120分钟的七国集团外长会议。会议由七国集团成员国及欧盟高级代表参加，讨论了乌克兰、中东、海地及印太地区的国际挑战。日本强调维护G7团结，推动对俄具体行动，并支持以“两国方案”解决巴以问题。此外，日本呼吁伊朗与国际原子能机构合作，关注朝鲜核导问题，并寻求G7成员支持解决绑架问题。此次会议体现了日本在国际事务中的积极角色和多边合作意愿。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩浪出席法国共和国外长巴罗先生主持的安理会改革工作早餐会</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/unp/pageite_000001_01283.html</link><description>2023年9月23日上午8:30（日本时间晚上9:30），日本外务大臣岩屋毅在纽约出席由法国欧洲与外交部长让-诺埃尔·巴罗特主持的安理会改革工作早餐会。会议中，巴罗特强调法国作为常任理事国推动改革的重要性。岩屋毅表示安理会改革迫在眉睫，呼吁扩大常任和非常任理事国席位，并关注非洲的历史不公及中小国家特别是小岛屿发展中国家的利益。此次参与体现了日本对安理会改革的坚定支持，并加强了与法国等国的协调合作。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋与国际原子能机构总干事格罗西的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/n_s_ne/pageite_000001_00003.html</link><description>2023年9月23日，日本外务大臣泉田义行在纽约出席联合国大会期间，与国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西举行会谈。会谈中，泉田感谢格罗西对福岛核废水排海监测工作的支持，并听取了关于伊朗核问题的最新进展汇报。双方表示将继续支持国际原子能机构的工作，并就朝鲜核问题达成一致，强调加强合作。此次会谈体现了日本在核安全和国际事务中的积极参与。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲与印太伙伴（澳大利亚、法国、德国、日本、新西兰、波兰、大韩民国、英国）会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_2/pageite_000001_00004.html</link><description>2024年9月23日，日本外务大臣岩屋毅在美国纽约参加由德国外长倡议召开的会议。此次会议汇聚了欧洲四国（德国、法国、英国、波兰）和印太四国（日本、韩国、澳大利亚、新西兰）的外长，讨论欧亚地区安全议题及经济合作。岩屋强调，面对国际秩序挑战，加强价值观一致国家的合作至关重要，并呼吁推动基于规则的全球经济秩序。与会各方还就乌克兰局势和东亚形势交换意见，共同发表联合声明，强调维护以法治为基础的开放国际秩序。此次会议体现了多边合作应对全球挑战的意愿。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的会议与联合国大会第80届会议主席安娜琳娜·贝克女士</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/un/pageite_000001_00005.html</link><description>9月23日，日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，与第80届联大主席安娜莱娜·贝尔博克举行会谈。岩屋祝贺贝尔博克就任联大主席，并希望她领导本届会议顺利进行。贝尔博克欢迎岩屋参会。双方讨论了安理会改革、联大振兴等议题，日本表示愿积极贡献，并期待与联大主席继续合作，贝尔博克则表达了推动联合国改革的意愿及与日本加强合作的决心。此次会谈体现了日方对联合国事务的重视及与国际社会协作的立场。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日伊外务大臣会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/ir/pageite_000001_01284.html</link><description>2023年9月23日，日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，与伊朗外交部长阿亚什奇举行会谈。双方讨论了中东局势及伊朗核问题，岩屋强调应持续推动双边对话，并呼吁伊朗尽快恢复与国际原子能机构的合作，与美国展开谈判，以达成与英法德三国的协议。伊朗方面则阐述了自身立场。双方表示将继续加强沟通，维护中东和平稳定。此次会谈体现了日伊在地区安全问题上的合作意愿。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相与联合国秘书长古特雷斯的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/un/pageite_000001_00002.html</link><description>2024年9月23日，日本首相岸田文雄在纽约出席联合国大会期间，与联合国秘书长古特雷斯举行会谈。会谈中，岸田感谢古特雷斯今年8月访日，并表达了继续合作推动联合国改革的意愿，包括“联合国80”倡议。古特雷斯对日本支持联合国工作表示感谢，并强调推进改革的重要性。双方还同意在核裁军、防止核扩散及朝鲜半岛问题上加强合作。此次会谈体现了日联合国在多边事务中的紧密协作关系。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>七国集团外长联合声明  
在纽约联合国大会高级别周期间举行的七国集团外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/pc/pageite_000001_01285.html</link><description>G7外长与欧盟高级代表于纽约联合国大会高级别会议期间举行会谈，关注俄罗斯近期在爱沙尼亚、波兰和罗马尼亚的领空侵犯行为，强调这些行为威胁国际安全。他们重申支持乌克兰的和平与独立，并继续协调对俄施加经济压力。同时，欢迎美国与巴拿马提议设立联合国海地支持办公室，以协助海地恢复安全。G7呼吁缓解加沙平民苦难，要求以色列与哈马斯停火，并谴责哈马斯的恐怖袭击。此外，呼吁伊朗履行核不扩散条约义务，推动与美国达成全面核协议。G7重申维护印太地区自由开放，反对任何单方面改变现状的行为，并支持联合国改革。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>岸田首相与科威特国王储萨巴赫·哈立德殿下会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pageite_000001_01286.html</link><description>9月23日，日本首相岸田文雄在纽约出席第80届联合国大会期间，与科威特王储萨巴赫·哈立德·艾哈迈德·萨巴赫举行会谈。双方回顾了今年5月王储访日期间升级的全面战略伙伴关系，表示将加强各领域合作。岸田感谢科威特长期稳定的原油供应，并同意推进包括清洁能源在内的能源合作。此外，双方欢迎科威特于9月25日解除对日本牛肉进口禁令。双方还就中东局势交换意见，支持巴以“两国方案”，并承诺在亚非地区深化合作。此次会谈体现了日科两国在多边主义和经济合作上的紧密关系。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>安倍晋三首相参加日本食品推广活动“日本风味：美食之旅”</title><link>https://www.mofa.go.jp/na/na2/us/pageite_000001_01288.html</link><description>2024年9月23日，日本首相岸田文雄在纽约出席联合国大会高级别周期间，参加了由日本农林水产省主办的“日本美食之旅”推广活动。该活动旨在向世界展示日本美食及其食材的魅力。约150名来自美国政府、食品行业和媒体的嘉宾出席。岸田强调了日本食材的多样性与美味，以及农业政策改革带来的影响，并表示希望通过这些举措将寿司店数量增加十倍。纽约顶级厨师还展示了使用日本优质食材制作的特色菜肴，搭配清酒，进一步推广日本饮食文化。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>