<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 03:48:37 +0000</lastBuildDate><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安官の採用試験に合格した人々に向けて、2次試験前の専攻選択に関する質問を募集しています。航海科と機関科の授業内容や業務についての疑問に答えるため、6月25日から7月2日にかけて質問を受け付け、7月4日まで回答を更新する予定です。例えば、色覚異常がある場合でも、医師が問題ないと判断すれば両科とも可能で、女性が多いのは航海科です。潜水士や特殊救難隊への進路は専攻に関係なく、現場での希望と適正に基づいて選ばれます。文系出身者も在籍し、授業は教官がサポートします。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学、海事法などの基礎知識が学ばれ、機関科では物理・化学</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この試験は日本の海上保安庁が行い、合格者は海上保安官として働くことになります。質問内容には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などがあります。回答は7月4日までに提供されますが、すべての質問に答えられない可能性があります。航海科では船舶の位置測定、レーダー操作、気象情報の活用などが学び、機関科では船の保守・整備、電気・力学の知識が中心です。これらの教育は海技免状取得を目指し、実務に必要なスキルを養います。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日活动决定举办！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“オープンキャンパス”（开放日）活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通与安全事项。此次开放日旨在吸引更多优秀学生报考该校，提升其社会影响力与招生质量。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留不译。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”顺利完成为期20天的远洋航行，抵达印度金奈港，成为此次航行的第五个停靠点。在印度，金奈港以热烈的欢迎仪式迎接了“潮岛”，并与印度海岸警卫队（ICG）进行了深入交流。期间，“潮岛”迎来服役一周年纪念，并在金奈参加了由ICG主办的文化交流活动，包括传统舞蹈表演和美食体验。此外，实习学生还参观了ICG巡防舰和航空基地，进一步了解其海上执法与监控工作。ICG负责人也登船访问，双方交换礼物，加强了友好合作。此次访问促进了日印两国在海事领域的互信与协作。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二场开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，并提供午餐体验。参与者需提前通过在线表单报名，截止时间为8月6日。活动当天将提供免费接驳巴士，但校内不设停车场，建议乘坐公共交通工具前往。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海上安全工作的认知。</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往日本海上保安厅进行业务见学，深入了解其职责与运作机制。学员们参观了北九州航空基地，并在关门马尔蒂斯（関門マーチス）听取了管制方法的讲解，积极提问并进行交流。此次见学让学员更直观地了解海上保安厅的制度与工作流程，增强了他们对海上保安使命的认识与理解，具有重要的教育意义。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生研学旅行 海上自卫队参观</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7_1.html</link><description>2025年8月1日，日本海上保安政策プログラム（MSP）第十期学员在学习之旅中访问了海上自卫队干部候补生学校、第一术科学校及吴地方总監部。学员们深入了解了自卫队的教育体系、旧海军的历史与文化，并学习了队员的任务态度和组织理念。此次访问有助于加深对海上保安制度的理解，是一次宝贵的学习机会。此行由干部候补生学校校长致辞，并参观了教室、学生宿舍及吴地方总監部的本厅大楼和地下壕。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>