<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 03:48:37 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月8日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00063.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局局长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长海亚特·萨米·埃萨·哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并就加强双边交流及国际事务协作达成一致。此外，双方确认将推动解除科威特对日本牛肉进口禁令，并将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年7月15日，下午1点04分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00177.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局局长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长海亚特·萨米赫·埃萨参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈立德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推动日科牛肉进口禁令解除的最后程序。双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将加强区域稳定合作，并在科威特担任海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）主席国的框架下密切协作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年7月16日 下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00179.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局副长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相岸田文雄与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并就加强双边交流及国际事务协作达成一致。此外，双方确认将推动解除科威特对日本牛肉进口禁令，并将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月22日 上午11点35分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00178.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局局长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特·萨米赫·艾萨出席。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推动日科牛肉进口禁令解除。此外，双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年7月23日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00181.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局副长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推动日科牛肉进口禁令解除的程序。此外，双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将加强地区稳定合作，并在科威特担任海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）主席国期间密切协作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年7月29日，下午3点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00180.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局副长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相岸田文雄与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推进日方牛肉对科威特进口禁令的解除。此外，双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月1日，下午3点21分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00182.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局局长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相岸田文雄与科威特王储萨巴赫·哈利德会谈后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推进日方牛肉对科威特进口禁令的解除。此外，双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将加强区域稳定合作，并在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内密切协作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月5日，中午12:01）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00183.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局局长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会谈后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并就加强双边交流及国际事务协作达成一致。双方还确认将推动解除对科威特进口日本牛肉的禁令，并将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年8月8日 下午1点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00184.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局副长安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长哈亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会谈后，两国关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并就加强双边交流及国际事务协作达成一致。此外，双方确认将推动解除科威特对日本牛肉进口禁令，并将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本外务省与科威特国外交部第五次政策咨询会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/kw/pagewe_000001_00236.html</link><description>2024年8月8日，日本外务省与科威特外交部第五次政策磋商会议在东京举行。日本方面由外务省中东非洲局事务次官安藤敏英出席，科威特方面由亚洲事务副外长海亚特大使参加。此次会议是在今年5月日本首相石破茂与科威特王储萨巴赫·哈利德会晤后，双方关系升级为全面战略伙伴关系的背景下召开的。双方讨论了在政治、经济、能源、文化等领域的合作，并确认将推动日科牛肉进口禁令解除的后续程序。此外，双方还就中东和东亚局势交换意见，表示将在海湾阿拉伯国家合作委员会框架内加强合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日秘首脑峰会</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/sa/pe/pageite_000001_01152.html</link><description>8月8日上午11点45分，日本首相岸田文雄与秘鲁总统迪娜·埃里西亚·博卢阿特在大阪举行峰会。博卢阿特是作为2025年大阪世博会的官方嘉宾访问日本。双方签署了旅游合作备忘录，并交换了关于日本提供消防车和水罐车的文件，随后举行了联合记者会。岸田表示希望世博会能展示秘鲁文化，加强两国友好关系。博卢阿特则希望深化双边合作，推动秘鲁文化展示及日本对秘鲁的投资与贸易。双方还讨论了国际局势、朝鲜问题等议题，并同意加强各领域合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>瑙鲁共和国外交与贸易部长、议员利奥尼尔·艾因盖马先生访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01526.html</link><description>2025年8月15日至19日，瑙鲁外交与贸易部长利奥尼尔·阿因盖亚将访问日本，出席大阪世博会。期间，他将与日本外务大臣岩屋毅会面，并作为日本政府官方嘉宾参加世博会国庆活动。此次访问旨在深化日瑙两国友好关系。2019年，阿因盖亚曾担任总统并出席加冕仪式。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于日本向秘鲁共和国提供消防车和水罐车的签署与交换备忘录（赠款援助“经济和社会发展计划”）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01527.html</link><description>2023年8月8日，在日本东京举行的日秘峰会后，日本驻秘鲁大使山本健司与秘鲁外交部长埃尔默·何塞·格梅斯·桑切斯·萨尔塞多交换了关于日本向秘鲁提供3亿日元援助的文件，用于“经济社会发展计划”，包括提供消防车和洒水车。秘鲁地处环太平洋地震带，频繁遭受地震、海啸、洪水、滑坡及森林火灾等灾害，尤其近年来受气候变化和厄尔尼诺现象影响，森林火灾频发，覆盖全国60%的地区。日本提供的设备将提升秘鲁应对山地森林火灾的能力，有助于减少灾害损失，保障民众生活与经济稳定。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与阿拉伯联合酋长国（UAE）经济伙伴关系协定（EPA）第四轮谈判摘要</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01528.html</link><description>8月4日至8日，日本与阿拉伯联合酋长国（ UAE ）第四轮经济伙伴关系协定（EPA）谈判以线上形式举行。双方代表来自各自国家的相关政府部门，就谈判方式以及货物贸易、服务贸易、竞争政策、贸易与可持续发展、海关程序与贸易便利化、知识产权等议题展开积极讨论。双方同意通过外交渠道协调第五轮谈判的时间。此次谈判旨在深化两国经贸合作，推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日秘外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01529.html</link><description>2025年世博会即将在日本大阪举行之际，秘鲁外长埃尔默·何塞·格梅尔·冈萨洛·希亚勒·萨尔塞多于8月8日访问日本，并与日本外务大臣泉裕泰举行会谈。双方回顾了日秘两国超过150年的友好关系及庞大的日裔社区。会谈中，双方肯定了在经济、人文交流和国防合作等领域的进展，并表达了进一步深化双边关系的意愿。此外，双方就朝核问题、导弹问题及绑架问题交换了意见，秘鲁方面表示支持日本尽快解决绑架问题。此次会谈体现了日秘两国在多领域合作的持续深化及对地区安全的共同关注。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿尔及利亚民主人民共和国驻日本大使候选人图菲克·米拉特先生对外国事务副部长松本的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01530.html</link><description>2023年8月8日，日本外务大臣政务次官松本（MATSUMOTO）会见了即将赴任的阿尔及利亚民主人民共和国驻日大使提名者图菲克·米拉特（Toufik Milat）。双方讨论了如何进一步加强日阿双边关系，特别是在经济领域的合作。此次会谈基于今年5月举行的首次日阿政府间联合经济委员会会议。米拉特大使表达了深化两国在经济、外交等多领域合作的愿望，双方同意继续推动高层互访，促进双边关系发展。此次会面体现了日阿两国加强合作与交流的积极意愿。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨王国与泰国王国关于执行停火机制的协议（外交大臣岩浪武史声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01531.html</link><description>日本欢迎柬埔寨和泰国在马来西亚最近的会议中达成一项机制协议，以落实停火，包括停止所有攻击。日本高度赞扬各方为实现该协议所作出的外交努力。日本认为，柬埔寨与泰国关系的稳定对地区和平与发展至关重要，因此一直致力于推动两国缓和局势。日本将继续与其他国家协调，努力确保停火协议顺利实施并进一步缓解紧张局势。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚美尼亚与阿塞拜疆签署联合声明旨在实现和平（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_01532.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于以色列决定接管加沙城的计划（外务大臣岩屋毅声明）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/statement/pressite_000001_01533.html</link><description>2024年8月8日，以色列政府宣布计划接管加沙城，引发日本强烈关切。日本担心此举将加剧加沙本已严峻的人道主义危机，呼吁各方重返谈判桌，推动停火与人质释放，并反对任何损害“两国方案”的行动。日本强调，应采取切实措施缓解加沙的人道灾难，包括饥饿问题，并重申支持以色列与未来独立巴勒斯坦国和平共处的“两国方案”。日本将继续致力于推动该方案的实现。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>