<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 03:59:45 +0000</lastBuildDate><item><title>“练习船‘つくしま’号前往悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼停靠期间，参观了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会议（HACGAM）实务会议。与会者包括众多资深代表，现场气氛既严肃又轻松，实习人员通过观察会议进程，获得了宝贵的实践经验。休憩日时，他们游览了悉尼市区及澳大利亚自然风光，并与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生进行了深入交流，增进了友谊。此次经历加深了双方的合作关系，意义深远。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任用考试合格者专属！大量征集问题！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安庁は、海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問を募集しています。この情報提供は、受験者に授業内容や業務についての理解を深めるためです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性なども含まれます。回答は7月4日まで公開され、すべての質問に答えるとは限りません。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、材料力学などが学ばれます。これらの知識は、海上保安官としての業務に不可欠です。</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、受験生が入学後の授業内容や現場業務について理解を深めるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性なども含まれます。回答は7月4日までに提供されますが、すべての質問に答えるとは限りません。航海科では地分航法、レーダー操作、気象学などの授業が行われ、機関科では船の保守・整備、電気工学、海事法などが学習されます。これらの教育は、海上保安官として必要な知識と技能を身につけるためのものです。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>日本海上保安官の採用試験に合格した人々からの質問を募集する告知が掲載されています。2次試験に向け、航海科と機関科の専攻選択について多くの人が疑問を持っているため、質問を受付けています。例えば、色覚異常の影響や女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の授業対応などに関する質問が含まれています。また、航海科と機関科の授業内容も紹介されており、船舶運航や海事法などの基礎知識が学ばれると説明されています。この情報は、受験者にとって重要な参考になります。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2回开放日举办决定！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回“开放日”活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通、着装及防暑措施。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，增强公众对海保工作的认知与兴趣。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留不译。</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”顺利完成为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港，成为此次航行的第五个停靠地。在印度，船员们受到印度海岸警卫队（ICG）的热烈欢迎。期间，“潮岛”迎来服役一周年纪念。在钦奈，船员参加了ICG主办的文化交流活动，体验了印度传统舞蹈和美食，并参观了ICG巡防舰和航空基地，加深了对印度海上安全工作的了解。此外，ICG负责人访问了“潮岛”，双方进行了友好交流与礼物交换，进一步加强了合作与互信。此次访问不仅促进了日印两国的外交关系，也提升了船员的国际视野与专业能力。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和其家属。此次活动旨在介绍学校生活、就业考试及模拟课程等内容。参与者需在7月15日至8月6日期间通过在线表单报名，现场设有综合接待、校园讲解、模拟课堂及食堂体验等环节。由于场地限制，部分项目可能提前结束。活动当天提供免费接驳巴士，但不提供停车设施，建议乘坐公共交通前往。此次开放日有助于潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升公众对海保工作的认知。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅保留关键信息。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，海上保安政策プログラム第10期学员前往日本海上保安厅进行业务见学。学员们参观了多个部门，听取了工作人员的详细讲解，并积极提问。在北九州航空基地和关门马尔蒂斯等地，他们深入了解了海上保安厅的运作机制与职责。此次见学不仅增强了学员对海上保安制度的认识，也提升了他们对海上安全重要性的理解，具有重要的教育意义。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>