<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 03:00:33 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会开幕式并发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，并肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义。藤井表示，大阪世博会为展示姐妹城市合作成果提供了良机，并期待此次峰会推动相关交流更上一层楼。此次峰会由“姐妹城市国际”组织举办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、民间团体及青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并对各方的努力表示赞赏。他还提到，2025年大阪世博会为展示姐妹城市交流成果提供了良机，期待此次峰会推动交流进一步发展。此次峰会由“姐妹城市国际”主办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表和青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并对各方的努力表示赞赏。他还指出，2025年大阪世博会为展示姐妹城市交流成果提供了良机，并期待此次峰会能进一步推动此类交流。此次峰会由“姐妹城市国际”组织举办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、民间团体及青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月3日下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并赞扬了相关方的努力。他还表示，2025年大阪世博会为展示姐妹城市合作成果提供了良机，并期待此次峰会推动姐妹城市关系进一步发展。此次峰会由“姐妹城市国际”主办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表和青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并对各方的努力表示赞赏。他还提到，2025年大阪世博会为展示姐妹城市交流成果提供了良机，期待本次峰会推动此类交流更进一步。此次峰会由“姐妹城市国际”主办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表及青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月9日，下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会并发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，并肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义。藤井表示，大阪世博会为展示姐妹城市合作成果提供了良机，并期待此次峰会推动更多交流。该峰会由“姐妹城市国际”主办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表及青年领袖参与。此次会议有助于深化美日民间交流与合作。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并赞扬了相关方的努力。他还表示，2025年大阪世博会为展示姐妹城市交流成果提供了良机，期待此次峰会推动交流更进一步。该峰会由“姐妹城市国际”主办，于9月16日至19日在大阪举行，旨在纪念日美建交170周年，这是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表和青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月16日 下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久太郎出席在日本大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会，并在开幕式上发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义，并对各方的努力表示赞赏。他还提到，2025年大阪世博会为展示姐妹城市交流成果提供了良好机会，期待此次峰会推动交流进一步发展。此次峰会由“姐妹城市国际”组织举办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表和青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣藤井出席2025年美日姐妹城市峰会开幕式</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01665.html</link><description>2025年9月16日，日本外务大臣副大臣藤井久一出席在大阪府泉佐野市举行的美日姐妹城市峰会并发表讲话。他强调了日美同盟的重要性，并肯定了此次峰会及姐妹城市交流的意义。他还表示，2025年大阪世博会为展示姐妹城市合作成果提供了良机，并期待此次峰会推动更多交流。该峰会由“姐妹城市国际”主办，旨在纪念日美建交170周年，是两国首次举办此类峰会，吸引了众多政府官员、组织代表和青年领袖参与。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日孟经济伙伴关系协定第七轮谈判摘要</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01666.html</link><description>2025年9月3日至12日，第七轮日孟经济伙伴关系协定（EPA）谈判在东京以线上线下结合方式举行。日本方面由外务省经济事务局副局长小林一郎及相关部门代表出席，孟加拉国方面由商务部外贸协定司副司长艾莎·阿赫特及相关部门代表参加。双方就货物贸易、原产地规则、服务贸易、投资、电子商务和知识产权等议题进行了深入讨论，并决定通过外交渠道协调后续谈判计划。此次谈判有助于推动两国经贸关系进一步深化。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在日巴独立国建交50周年之际，日本外务大臣与巴布亚新几内亚独立国外务部长联合声明的公告</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01667.html</link><description>2024年9月16日，日本与巴布亚新几内亚庆祝两国建交50周年。自1975年9月16日建立外交关系以来，两国关系持续发展。日本外务大臣岩屋毅与巴布亚新几内亚外长贾斯汀·特卡琴科共同发表联合声明，重申过去50年来的友好关系，并承诺未来进一步加强合作。这一纪念活动彰显了双方在政治、经济和文化等领域的紧密联系与互信。

2024年9月16日，日本与巴布亚新几内亚庆祝两国建交50周年。自1975年9月16日建立外交关系以来，两国关系持续发展。日本外务大臣岩屋毅与巴布亚新几内亚外长贾斯汀·特卡琴科共同发表联合声明，重申过去50年</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月16日 下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、国际局势及合作议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际环境。双方强调维护多边主义和全球稳定的重要性，并就能源、贸易等领域的合作达成多项共识。此次会谈进一步巩固了中俄全面战略伙伴关系，对地区及全球格局具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025财年向巴布亚新几内亚国防军提供官方安全援助（OSA）项目的签署与备忘录交换</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/nsp/pageite_000001_00002.html</link><description>2025年9月16日，在巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港，日本外务大臣政务次官宫地拓磨作为首相特使出席巴布亚新几内亚独立50周年纪念活动期间，与巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科签署并交换了4亿日元的“官方安全援助（OSA）”协议。该援助旨在通过向巴布亚新几内亚国防军提供救灾和道路建设重型机械，提升其灾害应对和基础设施建设能力，有助于维护地区和平与安全，推动“自由开放的印太”愿景。此举也与日本自卫队与巴布亚新几内亚国防军的装备维护合作形成协同效应，并与澳大利亚在该地区的安全合作相呼应。OSA是日本向他国武装力量及有关组织提供设备、物资及基础设施援助的框架，旨在</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日比外交部长会议及工作午餐</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01668.html</link><description>2024年9月16日，日本外务大臣泉裕泰在东京与正在访问日本的比利时副首相兼外交大臣马克西姆·普雷沃特举行会谈，随后共进工作午餐。双方讨论了加强日比经济合作、推动商业环境优化及筹备两国建交160周年相关事宜，并就乌克兰局势、中东及东亚等国际问题交换意见。此次会谈体现了日比作为战略伙伴在价值观和原则上的共识，旨在深化双边关系。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>比利时王国三位部长对日本内阁官长林芳正的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_1/be/pageite_000001_01269.html</link><description>9月16日下午2点05分左右，日本内阁官房长官桥本岳史会见了正在访问日本的比利时三位部长：副首相兼就业、经济和农业大臣大卫·克拉林瓦尔，副首相兼外交、欧洲事务和发展合作大臣马克西姆·普雷沃特，以及公共行动与现代化大臣范妮莎·马茨。此次会晤旨在加强日比双边关系，并为2026年日比友好关系160周年做准备。比利时方面表达了深化两国人文交流、经济合作及国际事务协作的期望。此次会谈体现了双方对加强伙伴关系的重视。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与塞尔维亚共和国总统武契奇会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_2/rs/pageite_000001_01270.html</link><description>2025年大阪世博会期间，塞尔维亚总统武契奇作为官方嘉宾访问日本。9月16日下午，日本首相岸田文雄与武契奇举行会谈，双方表达了加强经济合作的意愿，并对日塞投资协议达成原则共识表示满意。两国领导人还讨论了国际局势，包括乌克兰局势及对朝政策等议题，强调将继续深化双边关系。此次会谈有助于提升日塞在安全与经济领域的合作水平。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>奈古拉·米茨伊·岛田财团主席西斯内罗斯先生对外国事务副部长厄里进行礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01669.html</link><description>9月16日上午10点55分左右，日本外务副大臣井上绘理亚会见了美国纳科·米茨伊·岛根基金会主席亨利·加布里埃尔·西斯内罗斯。双方就日美关系及国际交流展开讨论，并提及西斯内罗斯今年获得的荣誉勋章。西斯内罗斯表示，他此次访日是为了参加2025年日美姐妹城市峰会并发表演讲，希望继续加强日美及德克萨斯州与日本的关系。此外，双方还交流了两国社会议题。该基金会旨在通过派遣德克萨斯高中生赴日本交流，培养下一代国际人才。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省事务次官青木接受了海外日本记者协会的拜访。</title><link>https://www.mofa.go.jp/ca/cp/pageite_000001_01271.html</link><description>2023年9月16日，日本内阁副大臣青木一彦接见了海外日本新闻协会副会长富田育子及海外日文媒体代表。青木对协会第52届大会的召开表示祝贺，并肯定了日文媒体在向海外传递日本信息方面的重要作用，认为它们是海外日裔和日本人获取信息的重要渠道。他感谢协会的工作，并希望未来继续向海外传播有吸引力的日本信息。富田对日本政府长期以来的支持表示感谢，并与会者就未来合作进行了讨论。此次会谈体现了日本政府对海外日文媒体的重视及其在国际传播中的角色。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>