<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:13:06 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调通过加强社会经济自主性和韧性、发展优质基础设施及数字领域努力实现“高质量增长”，并分享应对人口老龄化、灾害管理等方面的经验。日本还关注减灾、关键矿物和债务问题，并支持非洲发展及与联合国等国际组织合作。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。岩屋强调，日本重视通过人类安全原则推动和平与发展，致力于解决贫困、灾害、传染病和气候变化等问题，并分享在应对人口老龄化、灾害管理等方面的经验。他还提到日本将加强与非洲及国际组织的合作，支持G20峰会顺利召开。此次会议凸显了国际合作在应对全球挑战中的重要性。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。岩屋强调，面对全球多重危机，应寻求共识而非对抗，并分享日本在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。他指出，日本将推动与非洲及国际组织的合作，助力实现可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多危机时代推动“高质量增长”，并提出灾害风险降低、关键矿物供应链和债务问题为优先议题。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健治出席了会议。此次会议吸引了G20成员国、受邀国家及国际组织代表参加。会议重点讨论了和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验，同时支持非洲发展与国际组织合作。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊博记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战背景下，应寻求共识而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物供应链和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多国危机背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月16日 下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续经济发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席了会议。此次会议吸引了G20成员国、受邀国家及国际组织代表参加。会议重点讨论了和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及加强与联合国等国际组织的合作。岩屋毅强调，面对全球多重危机，应寻求共识而非对抗，并介绍了日本在减灾、关键矿物和债务问题上的优先事项，同时表达了对非洲合作及与联合国等国际组织协作的支持。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月17日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00198.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健郎出席会议。会议聚焦和平与可持续发展的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多重大挑战下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。日本还提出加强与非洲及国际组织的合作，推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣瓦井健治出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。日本强调在多国危机背景下，应加强合作而非对抗，并分享其在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。此外，日本重视与非洲及国际组织的合作，致力于推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>南非总统任期第二轮二十国集团外长会议（摘要）</title><link>https://www.mofa.go.jp/ecm/epc/pageite_000001_01302.html</link><description>2023年9月25日，G20外长会议在美国纽约联合国总部举行，主题为“联合国80周年：重申和平作为可持续发展的路径”。日本外务大臣岩屋毅出席会议。会议讨论了和平与可持续发展之间的关系、G20应对全球问题的举措以及与联合国等国际组织的合作。岩屋强调，面对全球多重危机，应寻求共识而非对抗，并分享日本在减灾、关键矿物和债务问题上的经验。他提到日本将加强与非洲及国际组织的合作，推动可持续发展目标。此次会议为即将在南非举行的G20峰会奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋的出席联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）部长级会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/ic/ha_er/pageite_000001_01303.html</link><description>日本外务大臣岩屋毅在出席联合国大会期间，于9月26日（纽约当地时间25日）参加了支持联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）的部长级会议。此次会议由约旦、西班牙和巴西共同主持，联合国秘书长古特雷斯、联大主席巴尔博克及UNRWA专员拉扎里尼等均出席会议。岩屋毅表示，日本已持续70多年支持UNRWA，对巴勒斯坦难民提供关键援助，并呼吁以色列立即结束加沙的人道主义危机，确保可持续的人道援助环境。他强调，日本将与国际社会合作，全力支持UNRWA的工作。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“巴勒斯坦权力机构财务可持续性紧急联盟”启动</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me1/palestine/pageite_000001_00003.html</link><description>2023年9月25日（日本时间9月26日），由包括日本在内的12个国家发起的“巴勒斯坦权力机构财政可持续性紧急联盟”正式成立。该联盟旨在应对巴勒斯坦权力机构面临的严重财政危机，以稳定其财政、维持治理能力及基本公共服务。联合声明强调，此举是为了防止巴勒斯坦权力机构崩溃，维护地区稳定和“两国方案”的基础。联盟呼吁以色列立即释放所有巴勒斯坦关税收入，并停止任何削弱巴勒斯坦政府的行为。该倡议体现了国际社会对巴勒斯坦问题的广泛共识，旨在通过协调合作推动长期解决方案，促进中东和平与安全。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国安理会改革外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/fp/unp/pageite_000001_00006.html</link><description>9月25日，日本外务大臣安倍晋三在纽约访问期间，主持召开了G4国家（日本、巴西、德国和印度）外长会议，讨论联合国安理会改革问题。会议持续约60分钟，各方强调加强合作以推动改革进程，并重申支持彼此成为改革后安理会常任理事国的立场。此次会议旨在应对当前国际局势的不稳定，推动安理会改革取得实质性进展。此次会议为后续谈判奠定了基础，有助于提升全球治理的公平性与有效性。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>高级副部长阿卡霍里参加高层多方利益相关者非正式会议，启动人工智能治理全球对话</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/isc/pagewe_000001_00258.html</link><description>2024年9月26日（日本时间9月25日），日本外务省高级副大臣赤峰健三在第80届联合国大会高级别周期间举行的“全球人工智能对话启动高级别多方利益相关者非正式会议”上发表演讲。他强调了降低人工智能风险及建立安全、可靠的人工智能治理框架的重要性，并介绍了日本2023年发起的“广岛人工智能进程”，表示日本将积极参与全球对话，推动国际协作。此次会议旨在探讨人工智能的最新发展与未来方向，促进全球合作。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阿卡霍里出席联合国安理会关于“人工智能与国际和平与安全”的高级别公开辩论会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01694.html</link><description>2024年9月25日，日本外务省高级副大臣赤峰健三访问美国纽约，出席了9月24日至25日举行的联合国安理会关于“人工智能与国际和平安全”的高级别公开辩论。他在发言中强调，日本致力于在国际社会推动平衡讨论，兼顾人道主义和安全视角，以建立适当的人工智能治理框架，降低风险，实现“安全、可靠和值得信赖的人工智能”。此次发言体现了日本在全球人工智能治理中的积极态度和责任担当。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日哥斯达黎加外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/cr/pageite_000001_00002.html</link><description>2023年9月26日，日本外务大臣岩浪健一在纽约出席联合国大会期间，与哥斯达黎加外交及宗教部长阿诺尔多·安德烈·蒂诺科举行会谈。此次会晤正值日哥两国建交90周年，双方表达了加强双边关系的意愿，并就《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）的谈判进展、人工智能治理、人道安全以及东亚局势等议题交换了意见。会谈体现了日哥在国际事务中的合作意愿，对推动区域稳定与多边主义具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《全面禁止核试验条约》（CTBT）第14次促进生效会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/dns/ac_d/pageite_000001_01305.html</link><description>2025年9月26日，日本外务大臣岩屋毅在纽约出席联合国大会期间，参加了第14届《全面禁止核试验条约》（CTBT）促进生效会议并发表讲话。他强调，实现无核世界需要切实执行CTBT，禁止核试验并防止核武器的质变提升。他呼吁所有未签署国尽快签署和批准该条约，并加强核查机制和能力建设以确保条约有效性。会议还通过了最终声明，呼吁未签署国尽快加入，并谴责朝鲜的核试验。CTBT自1996年开放签署以来，因需44个附件二国家全部批准才能生效，目前尚未正式生效。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日泰外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/s_sa/sea1/th/pageite_000001_00004.html</link><description>2024年9月26日，日本外务大臣泉田义久在美国纽约出席联合国大会期间，与泰国外交部长西哈萨克·普洪凯特库举行会谈。双方就泰柬军事冲突表示关切，并希望两国通过对话缓解紧张局势。泉田表示，日本将支持泰国加入经合组织，并计划继续支持东南亚国家的AI研讨会。双方还讨论了经济合作及人文交流，同意加强双边关系。此次会谈体现了日泰作为全面战略伙伴关系的紧密合作。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日墨外务大臣会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/m_ca_c/mx/pageite_000001_00001.html</link><description>2023年9月26日，日本外务大臣泉野文雄在纽约出席联合国大会期间，与墨西哥外交部长胡安·拉蒙·德拉富恩特举行会谈。双方强调加强日墨两国作为友好国家和全球战略伙伴的关系，并特别关注在《日墨经济伙伴关系协定》和《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》框架下深化经济合作。此次会谈体现了两国在多边合作与经贸关系上的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>