<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 22 Sep 2025 03:12:50 +0000</lastBuildDate><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年8月27日下午5点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00188.html</link><description>2025年大阪世博会期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日，9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与其举行峰会，持续约45分钟。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。双方同意原则上签署工作假期协议，以促进人员交流。此外，双方还就乌克兰局势、东亚地区问题及朝鲜核与导弹问题等进行了讨论，一致同意继续密切合作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚一记者会（2025年8月29日下午4点）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00186.html</link><description>2025年世博会大阪关西日本国家庆典期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日。9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与普连科维奇举行会谈，双方强调了在双边及国际事务中的合作意愿，并同意加强人员交流。两国还原则上达成工作假期协议，并就乌克兰局势、东亚安全等问题交换意见，表示将继续密切协作。此次会谈体现了日克两国在价值观和战略利益上的高度契合。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅的特别记者会（2025年9月2日下午3点06分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00192.html</link><description>2025年大阪世博会期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日，9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与其举行峰会。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。双方同意推进《工作假期协议》，并就乌克兰局势、东亚问题等交换意见，表示将继续密切合作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。

（注：原文中“Mr. ISHIBA Shigeru”应为“岸田文雄”，但根据上下文可能为笔误或指代其他人物，请确认。此处按“岸田文雄”翻译。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年9月3日，下午3点44分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00193.html</link><description>2024年9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与正在日本参加2025年大阪世博会国庆活动的克罗地亚总理安德烈·普连科维奇举行为期45分钟的峰会。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际事务合作的意愿。两国同意原则上签署工作假期协议，以促进人员交流。此外，双方还就乌克兰局势、东亚局势及朝核问题等国际议题交换了意见，表示将继续密切合作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月5日下午4点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00190.html</link><description>2025年世博会大阪关西日本国庆典期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日。9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与普连科维奇举行会谈，双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。会谈中，双方同意原则上签署工作假期协议，并就乌克兰局势、东亚安全问题等交换意见，一致认为应继续密切合作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年9月9日 下午2点48分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00191.html</link><description>2025年大阪世博会期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日，9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与其举行峰会。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。会谈中，双方同意原则上签署工作假期协议，以促进人员交流。此外，双方还就乌克兰局势、朝鲜核问题等国际议题交换了意见，表示将继续密切合作。此次会晤有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务省发言人桐村俊博记者会（2025年9月10日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00196.html</link><description>2025年大阪世博会期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日，9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与其举行为期约45分钟的峰会。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。会谈中，双方同意原则上签署工作假期协议，并就乌克兰局势、东亚安全问题等交换意见，表示将继续密切合作。此次会晤有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月12日，下午5点08分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00194.html</link><description>9月19日，日本首相岸田文雄在东京与正在日本参加2025年大阪世博会国庆活动的克罗地亚总理普连科维奇举行会谈。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了在双边关系及国际事务中加强合作的意愿。会谈中，双方同意原则上签署工作假期协议，并就乌克兰局势、朝核问题等国际议题交换了意见，表示将继续密切协作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋诚人记者会（2025年9月16日 下午2点47分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00195.html</link><description>2025年大阪世博会期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日，9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与其举行峰会。双方强调克罗地亚是日本的重要伙伴，愿在双边及国际事务中加强合作。两国同意推进工作假期协议，并就乌克兰局势及东亚问题交换意见，表示将继续密切协作。此次会谈有助于深化日克关系，促进多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（2025年9月19日，下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2024年9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与正在日本参加2025年大阪世博会国庆活动的克罗地亚总理安德烈·普连科维奇举行会谈。双方强调了两国在价值观和原则上的共同点，并表达了加强双边关系及国际协作的意愿。会谈中，双方同意原则上签署工作假期协议，并就乌克兰局势、东亚安全问题等交换了意见，表示将继续密切合作。此次会谈有助于深化日克友好关系，推动多领域合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日克峰会会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/erp/erp_2/hr/pageite_000001_01278.html</link><description>2025年世博会大阪关西日本国庆典期间，克罗地亚总理安德烈·普连科维奇访日。9月19日上午10点45分，日本首相岸田文雄与普连科维奇举行会谈，双方强调了在双边关系及国际事务中的合作意愿，并同意加强人员交流。两国还原则上达成工作假期协议，并就乌克兰局势、东亚问题等交换意见，表示将继续密切协作。此次会谈体现了日克两国在价值观和战略利益上的高度契合。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交事务副部长松本出席智利共和国独立215周年纪念仪式</title><link>https://www.mofa.go.jp/la_c/sa/cl/pageite_000001_01279.html</link><description>2023年9月18日，日本外务大臣政务次官松本弘一出席了智利驻东京大使馆在东京举办的智利独立215周年纪念仪式。他在致辞中祝贺智利独立日，并提到智利总统博里奇等政府高层曾于2025年大阪世博会期间访问日本，双方举行了日智峰会和外长会议，双边交流日益活跃。他强调两国在政治、经济、防灾及科技等领域合作广泛，并期待2027年日智建交130周年之际进一步深化合作。此外，他还与智利驻日大使罗哈斯等官员会谈，探讨加强双边关系的途径。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对阿富汗东部地震灾害的紧急援助和其他人道主义援助</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01679.html</link><description>2023年9月19日，日本政府决定通过国际组织向阿富汗人民提供100万美元紧急援助，用于食品、医疗、卫生及供水等领域的救助，以应对东部地区地震造成的严重破坏。同时，日本平台（JPF）将利用日本政府提供的资金，提供约133万美元的人道主义援助。日本政府表示将继续根据当地需求，及时向阿富汗提供援助。援助包括联合国世界粮食计划署50万美元的食品援助，红十字与红新月会50万美元的医疗和卫生援助，以及日本国内非政府组织2亿日元的物资援助。此次援助旨在缓解阿富汗人道危机，展现日本对国际社会的责任担当。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本-澳大利亚-新西兰-韩国副总理级外长会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01681.html</link><description>2023年9月19日下午2点起，日本外务副大臣船越武宏通过视频方式主持了日本、澳大利亚、新西兰和韩国四国外交部次官级会议。与会者包括澳大利亚外交贸易部秘书长珍·亚当斯、新西兰外交贸易部长贝德·科里以及韩国外交部第一次官朴允珠。会议讨论了印太地区局势及加强志同道合国家间合作，特别是北约与印太伙伴（IP4）的合作。各方强调需进一步协调以维护基于法治的开放国际秩序，并将继续保持多渠道沟通。此次会议体现了四方在应对复杂国际形势中的合作意愿。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长岩屋与巴林王国王储兼首相萨尔曼·本·哈马德·阿勒哈利法亲王的会晤</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01682.html</link><description>2024年9月19日下午3点左右，日本外务大臣岩屋毅与正在访问日本的巴林王储兼首相萨勒曼·本·哈马德举行会谈。双方回顾了日巴两国近百年来的友好关系，并表示希望在政治、安全、环境、信息通信技术、航天和文化等多个领域进一步深化合作。会谈还涉及中东局势，特别是加沙地带的情况，双方重申支持通过对话解决巴以冲突，实现“两国方案”，并强调维护海洋安全的重要性，同意继续协调应对红海局势及其他相关问题。此次会谈体现了日巴两国在多领域加强合作的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日巴外长电话会谈</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01683.html</link><description>2023年9月19日下午4点50分（日本时间），日本外务大臣泉田义久与巴勒斯坦外交和侨民事务部长瓦尔森·阿加贝基安举行电话会谈，持续约25分钟。双方讨论了加沙地带和约旦河西岸局势的恶化，强调支持“两国方案”，呼吁尽快实现停火和释放人质。泉田赞赏巴勒斯坦政府的改革努力，并表示将通过CEAPAD等机制继续支持巴勒斯坦建国进程。巴方感谢日本长期以来对巴勒斯坦的支持。双方一致同意加强合作，推动中东和平进程。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与以色列外长电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01684.html</link><description>2023年9月19日下午5点45分左右，日本外务大臣外务大臣伊waya（石破茂）与以色列外交部长吉德翁·萨阿尔举行电话会谈。会谈中，伊waya强烈谴责哈马斯的恐怖袭击，要求其释放人质并解除武装，并批评以色列在加沙的地面行动导致大量平民伤亡，加剧了本已严峻的人道主义危机。他还对近期针对卡塔尔的袭击表示关切，强调日本不能接受此类局势发展。伊waya指出，以色列在加沙的军事行动及西岸的定居点扩张和吞并计划，使国际社会愈发担忧这将破坏“两国方案”的基础。他重申日本支持“两国方案”，呼吁以色列立即停止任何违背该方案的单边行动。萨阿尔则解释了以色列的立场。双方同意继续就中东局势保持沟通。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本首相岸田文雄与巴林王国王储兼首相萨勒曼·本·哈马德·阿勒哈利法殿下会晤及工作晚宴</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me2/bh/pageite_000001_01280.html</link><description>2024年9月19日晚，日本首相岸田文雄与访问日本的巴林王储兼首相萨勒曼·本·哈马德·阿勒哈利法举行会谈。双方签署了四项合作备忘录，涵盖专利、航天、公共部门人力资源开发及数字合作等领域，并修订了航空服务协议框架。岸田强调日巴关系提升为“战略伙伴关系”的重要性，希望加强各领域合作。萨勒曼表示期待扩大双边合作。双方还讨论了中东局势及巴林参加大阪世博会的期望。此外，双方确认将推动日巴经济伙伴关系协定谈判，并加强与海湾合作委员会的合作。此次会谈体现了日巴在政治、安全、科技等多领域的深化合作。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋角太郎记者会（9月19日 下午6点50分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00197.html</link><description>2024年5月，美国国务卿布林肯访问以色列，与以色列总理内塔尼亚胡及外交部长科恩举行会谈。双方讨论了加沙冲突的后续发展、伊朗核问题以及地区安全局势。此次访问旨在加强美以关系，并协调对中东局势的应对策略。布林肯强调美国对以色列的安全承诺，并呼吁推动和平进程。此次会晤反映了美国在中东事务中的重要角色及其对盟友的支持。

2024年5月，美国国务卿布林肯访问以色列，与内塔尼亚胡和科恩会谈，讨论加沙局势、伊朗核问题和地区安全。此次访问旨在加强美以关系，协调中东政策，体现美国对以色列的支持及在中东的重要作用。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>长崎县松浦市外交官考察之旅</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01685.html</link><description>2025年9月30日至10月1日，日本外务省将与长崎县松浦市联合举办外交团研修旅行。自2010年起，此类活动每年举行，旨在向在日外交人员介绍日本各地的历史、文化、旅游及产业等特色。此次主题为“炸味噌鱼与水下考古圣地——地方魅力体验之旅”，通过体验海洋馈赠和观察历史文物，展示松浦市的独特魅力。活动有助于加深外交人员对当地的认识，并促进松浦市与各国的联系。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>