<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本海上保安大学校 RSS</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本海上保安大学校最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 03:38:11 +0000</lastBuildDate><item><title>“练习船‘つくしま’号前往悉尼”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2024gakusei_8.html</link><description>2025年6月18日，日本海上保安廳的实习人员在悉尼港口期间，参加了同期举行的亚洲海上保安机构长官级会合（HACGAM）实务会议，并观摩了会议全过程。与会者包括众多资深代表，现场气氛既有紧张的决议等待，也有国家间轻松的互动交流，使实习人员获得了难得的实地体验。此外，实习人员还游览了悉尼及蓝山，与美国海岸警卫队学院（USCGA）学生进行了深入交流，增进了彼此友谊。此次经历加深了国际海上保安合作的联系，具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首次任职考试合格者专属！欢迎踊跃提问！</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控えた受験生向けに、航海科と機関科に関する質問募集が行われています。この情報は、合格者からの質問をもとに、専攻選択や授業内容、業務内容についての疑問を解消するためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性なども含まれます。回答は7月4日まで更新され、すべての質問に答えるとは限らないとの注意も添えられています。航海科では船舶の位置測定、レーダー操作、気象知識などが学ばれ、機関科では船の保守・整備、電気・材料工学などの基礎知識が重視されます。これらの科目は、海技免状取得を目指す上で不可</description><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>本次新闻是关于日本海上保安官采用考试的说明会，旨在解答考生在选择航海科和机关科时的疑问。背景为2023年6月25日至7月2日的提问征集期，地点为日本人事院官网。主要人物包括即将参加二次考试的考生及海上保安官相关负责人。事件围绕考生对专业选择、课程内容、职业发展等问题的咨询展开。意义在于帮助考生更好地了解海上保安官的工作内容与学习方向，提升报考透明度与准确性。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回答了问题（大量征集问题）</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/question_syoninkaR7.html</link><description>海上保安官採用試験の2次試験を控え、航海科と機関科の専攻選択に関する質問が募集されています。この情報は、受験者向けに提供され、授業内容や業務内容についての疑問に答えるためのものです。質問には色覚異常の影響、女性の適性、潜水士や特殊救難隊への進路、文系出身者の可能性、および各専攻の授業内容などが含まれます。回答は7月4日までに公開される予定で、すべての質問に答えられない場合もあるとの注意も添えられています。この情報は、受験者が専攻選択をよりよく行うための参考となるものです。</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举行第二回开放日活动，面向高中二、三年级学生及其家长，以及大学三、四年级学生和家长，以及具备本科及初任科考试资格的人士。活动包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前在线报名。活动当天将提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑措施。此次开放日旨在吸引潜在学生了解海上保安大学校的教育与职业发展机会，提升学校知名度。

（摘要翻译：）  
2025年7月15日，日本海上保安大学校宣布将于8月23日举办第二回开放日活动，面向高中生、大学生及其家长，以及具备入学资格的人士。活动内容包括校园介绍、模拟课程、设施参观等，需提前报名。现场提供免费接驳巴士，并提醒参与者注意交通和防暑</description><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“练习船‘つくしま’在印度” 

或者更自然地翻译为：

“练习船‘つくしま’号在印度” 

其中，“つくしま”是船名，通常保留原名不译。如果需要更正式一点的表达，也可以写成：

“练习船‘つくしま’号赴印度” 或 “练习船‘つくしま’号前往印度”</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/gakusei/2025-g04-training_18.html</link><description>2025年7月10日，日本练习船“潮岛”完成为期20天的远洋航行，抵达印度钦奈港，成为此次航行的第五个停靠地。在印度，船只受到印度海岸警卫队（ICG）的热情欢迎。期间，“潮岛”也迎来了服役一周年。在钦奈，ICG举办了欢迎晚宴，船员和实习生通过传统舞蹈表演和印度美食体验了当地文化，并与ICG官员及大学生交流，加深了对印度及ICG工作的了解。此外，ICG长官一行登船访问，双方进行了友好交流并交换礼物，进一步加强了合作与友谊。</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第2次开放日报名开始</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/admission/opencampus/2025OC_2.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>MSP10期生学习之旅</title><link>https://www.academy.kaiho.mlit.go.jp/news/msp/2025-7.html</link><description>2025年7月23日，日本海上保安厅第10期学员前往北九州航空基地等地进行业务见学，深入了解海上保安厅的运作与制度。学员们认真听取工作人员讲解，并积极提问，通过实地观察进一步理解了业务流程和制度设计。此次见学加深了学员对海上保安厅职责与使命的认识，提升了其专业素养。活动包括关门马尔提斯的管制方法说明、现场问答及合影留念。

2025年7月23日，日本海上保安厅第十期学员前往北九州航空基地等地开展业务见学，深入了解其运作机制与制度。学员们认真聆听讲解并积极提问，通过实地观察进一步掌握业务流程。此次活动增强了学员对海上保安厅职责与使命的理解，提升了专业素养，包括关门前的管制说明、现场问答及合影环节。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>