<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>日本外务省 RSS</title><link>https://www.mofa.go.jp</link><description>由自定义爬虫抓取的日本外务省最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 03:24:43 +0000</lastBuildDate><item><title>外务省发言人木村俊弘记者会（2025年10月15日下午3点45分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00203.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大幡雄一代表日本发表讲话，强调在当今复杂多变的国际环境下，应以“人类安全”为社会发展的指导原则，通过多边合作实现“不让任何人掉队”的可持续发展目标。他同时表示，日本将分享自身经验，与发展中国家及志同道合的伙伴共同推动“自由开放的印太”愿景，助力全球社会发展。此次峰会旨在重申社会发展的承诺，推动社会公正与包容性增长。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣岩屋毅记者会（2025年10月17日下午3点24分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00072.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大场雄一代表日本发表讲话。该峰会始于1995年，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。此次会议旨在重申推动社会发展与社会公正，并落实“不让任何人掉队”的目标。大场强调，在当前复杂的社会环境中，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作克服分歧，实现可持续发展目标的核心理念。他还表示，日本将分享经验与技术，助力发展中国家，推动“自由开放的印太”愿景。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也门寺俊介特别记者会（2025年10月21日，23点55分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00204.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大幡雄一代表日本发表讲话，强调在当今复杂多变的国际环境下，应以“人类安全”为社会发展的指导原则，通过多边合作实现“不让任何人掉队”的可持续发展目标。他同时表示，日本将分享自身经验，与发展中国家及志同道合的伙伴共同推动全球社会发展，践行自由开放的印太愿景。此次峰会旨在重申社会发展的目标，推动社会公正，落实联合国宪章和2030年议程的理念。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也木敏明记者会（2025年10月22日 上午11点39分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00073.html</link><description>第二届社会发展的世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大场雄一代表日本发表讲话。该峰会始于1995年，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。此次峰会旨在重申推动社会发展与社会公正，并落实“不让任何人掉队”的目标。大场强调，在当前复杂多变的环境下，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作实现可持续发展目标。日本表示将分享经验，与发展中国家及志同道合的国家携手推进“自由开放的印太”愿景。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也田茂之（Toshimitsu Motegi）记者会（2025年10月24日，下午5点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00074.html</link><description>第二届社会发展的世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大幡雄一代表日本发表讲话。该峰会始于1995年，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。本次会议旨在重申推动社会发展与社会公正，并加强实现“不让任何人掉队”的行动。大幡强调，在当今复杂多变的环境下，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作克服分歧，落实可持续发展目标。日本表示将分享经验与技术，助力发展中国家，并在“自由开放的印太”愿景下与志同道合国家合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充的特别记者会（2025年10月27日，晚上7点09分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00205.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大场雄一代表日本发表讲话。该峰会始于1995年，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。此次会议旨在重申推动社会发展与社会公正，并落实“不让任何人掉队”的目标。大场强调，在当前复杂的社会环境中，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作克服分歧，实现可持续发展目标的核心理念。他还表示，日本将分享经验与技术，助力发展中国家，推动“自由开放的印太”愿景。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年10月28日下午5点22分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenite_000001_00075.html</link><description>第二届社会发展的世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大幡雄一代表日本发表讲话。该峰会首次于1995年根据联合国大会决议召开，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。此次峰会旨在重申推动社会发展与社会正义，并加强实现“不让任何人掉队”的行动。大幡强调，在当前复杂的社会环境中，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作克服分歧，落实可持续发展目标的核心理念。他还表示，日本将分享经验与专业知识，助力发展中国家，推动“自由开放的印太”愿景下的国际合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也木俊明记者会（2025年10月30日，下午4点49分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00207.html</link><description>第二届社会发展的世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局副助理部长大场雄一大使代表日本发表讲话，强调在当今复杂多变的国际环境下，应以“人类安全”为社会发展的指导原则，通过多边合作实现“不让任何人掉队”的可持续发展目标。他同时表示，日本将分享自身经验，与发展中国家及全球南方国家携手推进自由开放的印太愿景。此次峰会旨在重申推动社会发展与社会公正，并落实联合国宪章和2030年议程的理念。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（2025年11月4日 上午11点52分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00206.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局次长、全球卫生外交大使大场雄一代表日本发表讲话。该峰会始于1995年，旨在全面应对贫困、就业和社会融合等社会问题。本次会议重申推动社会发展与社会公正，落实“不让任何人掉队”的目标。大场强调，在当前复杂多变的环境下，应以“人类安全”为指导原则，通过多边合作实现可持续发展目标。日本表示将分享经验，与发展中国家及志同道合的国家携手推进“自由开放的印太”愿景。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣也外茂明记者会（2025年11月7日，下午6点02分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00208.html</link><description>第二届社会发展的世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局副助理部长大场雄一作为日本代表发表讲话，强调在当今复杂多变的国际环境下，应以“人类安全”为社会发展的指导原则，通过多边合作实现“不让任何人掉队”的可持续发展目标。他同时表示，日本将分享自身经验，与发展中国家及志同道合的伙伴共同推动全球社会进步，践行自由开放的印太愿景。此次峰会旨在重申社会发展的承诺，推动社会公正与包容性增长。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第二届社会发展世界峰会</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01809.html</link><description>第二届社会发展世界峰会于11月4日至6日在卡塔尔多哈举行。日本外务省国际协力局副助理部长大场雄一作为日本代表发表讲话，强调在当今复杂多变的国际环境下，应以“人类安全”为社会发展的指导原则，通过多边合作实现“不让任何人掉队”的可持续发展目标。他同时表示，日本将分享经验与技术，助力发展中国家，并与志同道合的国家共同推动自由开放的印太愿景。此次峰会旨在重申社会发展的目标，推动社会公正与包容性增长。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日加外长电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01807.html</link><description>2023年11月6日晚9点30分左右，日本外务大臣茂木敏充与加拿大外长安妮塔·安南举行电话会谈。会谈中，安南祝贺茂木就任，并对加拿大担任今年G7主席表示赞赏。茂木强调加拿大是印太地区的重要战略伙伴，双方同意加强在“自由开放的印太”倡议及经济安全领域的合作，包括液化天然气合作。双方还表示将在未来的G7外长会议中继续深化协作。此次会谈体现了日加两国在地区安全与经济合作上的紧密关系。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>驻玻利维亚多民族国总统就职典礼特使派遣（外务大臣事务次官，堀）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01793.html</link><description>日本政府于11月7日决定派遣外务大臣政务次官平井岩男作为特使，出席11月8日在玻利维亚首都拉巴斯举行的总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉就职典礼。玻利维亚是日本的重要伙伴，两国已保持超过110年的外交关系，当地有超过1万名日裔居民，是两国友好交流的桥梁。此次派遣旨在进一步深化双边关系。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>西奈半岛国际和平合作任务实施计划修订版</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01810.html</link><description>2025年11月7日，日本政府在内阁会议上决定修订西奈半岛国际和平合作任务的实施计划，将派遣期限延长一年。自2019年4月起，日本陆上自卫队人员已派驻多国部队与观察员（MFO），目前有4名军官负责协调埃及和以色列的停火监督工作，并提供工程支持。此举被视为有助于中东和平稳定，符合日本“和平与繁荣”政策，同时促进与其他国家的合作及人才培养。修订后，任务期限将从2025年11月30日延长至2026年11月30日。MFO成立于1979年埃以和平条约及1981年协议基础上，自1982年起持续开展停火监督及促进对话活动。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>斐济共和国总理将访问日本</title><link>https://www.mofa.go.jp/a_o/ocn/fj/pageite_000001_01360.html</link><description>斐济总理西蒂维尼·拉加库图·拉布卡将于2025年11月12日至15日对日本进行正式工作访问。访问期间，日本首相高市早苗将举行峰会与拉布卡总理会晤。日本与斐济隔太平洋相望，是共享自由、民主、法治和人权等价值观的友好伙伴。此次访问旨在进一步加强两国关系，并推动“自由开放的印太”愿景的实现，斐济作为太平洋岛国的核心国家，具有重要地位。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>犹太裔美国青年领袖（B’nai B’rith International）拜访外务省副大臣大岛</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01811.html</link><description>2023年11月7日下午2点，日本外务副大臣大西健一接见了由国际犹太人兄弟会组织推荐的“桥计划”美国犹太青年代表团。该计划旨在增进北美优秀青年对日本的了解与兴趣。大西副大臣对近期哈马斯袭击后达成的停火协议表示欢迎，并强调日美同盟的重要性，希望代表团促进两国关系发展。代表团感谢邀请并分享了访问感受，还就日以关系和日本安全环境提问。B’nai B’rith是成立于1843年的全球最大犹太互助组织，拥有全球50国20多万会员。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>突尼斯共和国驻日本大使哈迈德·查夫拉先生向外务大臣事务次官大西先生进行的礼节性拜访</title><link>https://www.mofa.go.jp/me_a/me1/tn/pageite_000001_00001.html</link><description>2023年11月7日下午3点左右，日本外务大臣政务次官大西洋平会见了突尼斯驻日大使艾哈迈德·查法。双方讨论了日突关系及加强合作的前景。大西强调日本重视与突尼斯的伙伴关系，认为突尼斯作为连接中东、非洲和欧洲的重要枢纽，在地区稳定中发挥关键作用。查法表示，今年两国高层交流频繁，政治安全对话持续，未来将致力于深化经贸和学术合作。双方同意继续推进合作，迎接明年建交70周年。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外务大臣茂木敏充记者会（11月7日下午6点02分）</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/kaiken/kaikenwe_000001_00208.html</link><description>背景信息：2024年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。地点为俄罗斯首都莫斯科。事件是双方就双边关系、地区安全及国际事务展开深入讨论。意义在于加强中俄战略协作，推动多极化世界格局发展。  

摘要：2024年10月，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫在莫斯科举行会谈，讨论双边关系及国际事务，旨在深化战略协作，推动多极化世界格局。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日美韩外长关于朝鲜问题的官方电话会议</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01812.html</link><description>2023年11月7日，朝鲜发射弹道导弹后，日本外务省亚洲大洋洲局局长大冢健吾与韩国外交部朝鲜半岛政策局长白永俊及美国国务院代理副助理国务卿丹·辛特龙举行三方电话会议。三方重申朝鲜的导弹发射违反联合国安理会相关决议，强烈谴责此次发射对地区及国际社会和平与安全构成威胁，并强调日美韩三国将保持密切协调。此次会议体现了三国在应对朝鲜核问题上的共同立场与合作意愿。</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>日本与挪威王国建交120周年纪念招待会的外务大臣国井的视频致辞</title><link>https://www.mofa.go.jp/press/release/pressite_000001_01813.html</link><description>2024年11月7日，日本外务大臣国井明子通过视频向日本与挪威建交120周年纪念招待会发表致辞。该活动由日本驻挪威大使馆举办。国井明子祝贺两国建交120周年，并肯定了双方在年内成功举办多项相关活动。她强调挪威是日本重要的战略伙伴，在安全、经济和人文交流等领域合作不断深化。面对当前国际局势的不确定性，她表示将致力于进一步加强日挪友好关系。此次致辞体现了两国持续深化合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>