<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 04:00:56 +0000</lastBuildDate><item><title>副总理邓黄江会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>在一次会谈中，越南副外长邓黄江高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是在落实《全球数字契约》方面的努力，强调越南将科技能力建设、自主创新和数字化转型作为战略优先事项。他欢迎联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔出席在河内举行的第六届东盟数字部长会议，并强调联合国与东盟在推动多边主义和国际科技合作中的核心作用。双方同意加强合作，推动全球科技治理，并支持越南更深入参与联合国的AI研究、政策咨询及治理机制。吉尔赞赏越南在科技和数字化方面的成就，并欢迎越南加入AI能力建设网络及设立联合国支持的区域AI中心。双方一致同意加强东盟与联合国在科技和人工智能领域的合作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员、外交部副部长阮明武回答……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-du-khuyet-trung-uong-dang-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-dip-hiep-uoc-bien-ca-co-hieu-luc-58409-140.html</link><description>2026年1月17日，《海洋生物多样性条约》正式生效。该条约是首个针对国家管辖范围外海域生物多样性活动的全面法律框架，覆盖全球61%的海洋和43%的地球表面。条约首次确立“人类共同遗产”原则，推动各国公平分享利益，并促进发展中国家更深入参与海洋科研、保护与可持续利用。条约的生效体现了国际社会加强海洋管理与保护的共同意愿，也彰显了多边机制在解决全球问题中的重要作用。对于越南而言，条约为其在海洋生物多样性保护、科学研究及获取国际资源与技术方面带来重要机遇。越南将积极参与条约四大支柱机制，推动有效实施，助力海洋经济可持续发展。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋恒接见了报道党的大会的外国记者团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-doan-phong-vien-nuoc-ngoai-dua-tin-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58430-140.html</link><description>越南外交部长代表及党代表大会宣传小组成员黎氏秋姮副外长热烈欢迎并感谢代表团在此时访问越南。她强调，越南共产党第十四次全国代表大会是具有特殊历史意义的重要事件，标志着越南发展进程中的重大转折点，不仅总结了40年革新成就，还明确了发展目标和愿景，通过了一系列正确有力的政策，使越南迈入新的发展时代。在2025年国际形势复杂多变的背景下，越南在党的领导下取得重要突破，经济持续增长，国际地位不断提升。黎氏秋姮希望国际媒体能全面、客观地报道大会成果，展现越南的发展成就与文化魅力，增进世界对越南道路的理解。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理裴青山强调，两国政党、政府和人民在过去76年里始终相互支持，为各自国家的革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展对华关系视为外交战略优先事项。裴青山高度评价近年来中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，并表示2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着进入新的发展时代，中国也将启动第十五个五年规划。中国驻越南大使何炜感谢裴青山出席并致辞，表示中越友好关系历史悠久，双方将在2025年继续深化合作，推动双边关系不断向前发展。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团出席2026年世界经济论坛年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>2026年世界经济论坛年会于1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”，吸引了来自130多个国家的近3000名代表参加，包括60多位国家领导人、国际组织负责人及全球知名企业高管。此次会议在世界面临多重挑战的背景下召开，旨在促进合作与对话，探索政府与企业间的实际合作路径。越南副总理阮和平率团参会，并在关于东盟增长与繁荣的专题讨论中强调了东盟作为全球最具活力和稳定增长区域的地位，提出加强数字治理、工业集群合作、可持续金融等合作优先事项。此外，越南还通过边会活动推介其两个国际金融中心的优势与投资机会，展现其发展愿景。越南还与瑞士、柬埔寨等国及多家国际企业进行双边会谈，展示发展成就并表达欢迎国际合作的立场。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山出席和平理事会签署宪章仪式，以结束……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与19位国家元首及政府代表共同签署了《和平理事会宪章》，其中包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等国。越南副总理黎光耀在签署仪式上与特朗普内阁成员进行了会谈，强调越南支持特朗普推动全球和平与繁荣的努力，并愿作为创始成员参与和平理事会。他同时表达了希望与理事会成员合作落实联合国安理会第2803号决议，促进中东持久和平的意愿。此次事件体现了越南在国际事务中的积极角色和对和平事业的贡献。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-phien-khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-58450-138.html</link><description>第十四次全国代表大会有1586名代表，代表全党560多万党员。其中，当然代表163人，占10.28%；选举代表353人，占22.25%；指定代表1070人，占67.47%。男性代表1285人，占81.02%；女性代表301人，占18.98%。少数民族代表167人，占10.53%。大会还邀请了205名国内嘉宾，包括多位前党和国家领导人、中央委员等。越南国家主席梁强发表开幕讲话，越共中央总书记苏林作工作报告。总理范明政代表大会致辞，感谢国际社会对越共的支持。当天下午，代表们分组讨论大会文件。此次大会旨在总结经验、规划未来发展方向，具有重要政治意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会：凝聚民族的智慧、自立、自强的意志</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-hoi-xiv-cua-dang-ket-tinh-tri-tue-y-chi-tu-luc-tu-cuong-cua-dan-toc-58448-138.html</link><description>2026年1月20日，越南第十四届全国代表大会代表在大会上就草案文件进行了讨论。总理阮春强强调，经济仍是中心任务，同时需加强国防、外交和文化建设，并提出实现两位数增长的目标。他指出，通过“转变局势”等经验，政府在应对疫情、供应链中断等问题上取得成效。副总理梅文政提出“自力更生、自强不息”的发展理念，强调农业和科技的重要性。代表们还建议加强创新、提升经济质量，并关注水资源与海洋环境问题。此次大会为越南未来五年发展指明方向，具有重要战略意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届党大会的第二天：对繁荣富强的越南的渴望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ngay-lam-viec-thu-hai-dai-hoi-xiv-cua-dang-khat-vong-ve-mot-viet-nam-phon-vinh-thinh-vuong-58459-138.html</link><description>2026年1月21日，越南第十四次全国代表大会召开，由中央政治局委员、国家主席梁强主持上午会议，中央政治局委员、中央书记处常务书记陈锦秀主持下午会议。当天共有30位代表发言，涵盖多个政党、部门、地方和团体。会议聚焦多项议题，包括加强民族地区政治系统建设、环境保护与气候适应、经济发展、青年教育、反腐败等。其中，林同省委书记杨青哈尼克姆提出加强民族地区政治系统建设的建议；广宁省柯托特区委书记黎玉欢呼吁中央为特区提供更强政策支持；胡志明市青年团代表团强调青年在国家发展中的作用。此次大会旨在推动越南在新时代实现可持续发展，增强国家竞争力，促进社会和谐与繁荣。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党大会第二天的工作通报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-ve-ngay-lam-viec-thu-hai-dai-hoi-lan-thu-xiv-cua-dang-58460-138.html</link><description>上午，越南共产党中央政治局委员、国家主席梁强代表主席团主持会议。上午有15个代表团和机构的代表发言，包括中央军委、政府党委、公安部党委、全国政协党委、中央宣传和统战部、中央政策战略部、河内市委、国会党委、中央组织部、建设部党委、科技部党委、外交部党委、胡志明市市委、 Hưng Yên省美豪坊党委、中央纪委等。下午由中央政治局委员、中央书记处书记陈锦秀代表主席团主持，15个代表团和机构的代表发言，包括林同省委、广宁省哥特岛特别党委、中央共青团、同塔省新庆中乡党委、中央内政部、胡志明市西贡坊党委、文化体育旅游部党委、胡志明国家政治学院、财政部党委、山罗省委、安江省富国特别党委、工商部党委、芹苴</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会全体会议一致同意选举同志陶林继续担任总书记。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ban-chap-hanh-tw-dang-khoa-xiv-thong-nhat-tuyet-doi-bau-dong-chi-to-lam-tiep-tuc-giu-chuc-tong-bi-thu-58474-138.html</link><description>越南共产党第十三届中央委员会总书记苏林主持了第十四届中央委员会第一次会议的开幕并代表主席团主持会议议程。会议严格依照党章、工作规则和选举规定，发扬团结精神和责任感，落实民主集中制原则，顺利完成以下重要议程：选举政治局、总书记、书记处；听取关于党和国家主要领导职务安排的报告并就书记处常务书记人选发表意见；选举中央检查委员会及中央检查委员会主任。第十四届中央委员会全体会议一致选举苏林同志继续担任第十四届中央委员会总书记。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会政治局、书记处名单</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/danh-sach-bo-chinh-tri-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiv-58476-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通过第十四次全国代表大会的决议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-qua-nghi-quyet-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58483-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，中央书记处书记范世禄代表代表团宣读了大会决议草案。大会一致通过了《越南共产党第十四次全国代表大会决议》，明确了对第十三次大会决议执行情况的评估、对过去40年社会主义方向改革实践与理论总结以及对15年党章实施情况的回顾。大会指出，面对新冠疫情、地缘政治冲突和贸易保护主义等挑战，全党全民军团结奋斗，成功落实了第十三次大会决议。决议强调，越南的改革是历史性的选择，具有深远意义，旨在推动国家全面发展，实现2030年成为高收入中等发达国家、2045年成为高收入发达国家的目标。大会还提出了未来五年的发展目标和具体指标，并明确了12项发展方针，包括经济转型、科技驱动、绿色发展等。此次大会为越南未来发展指明了方向。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林主持国际新闻发布会，公布第十四次党代会成果。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-chu-tri-hop-bao-quoc-te-cong-bo-ket-qua-dai-hoi-xiv-cua-dang-58481-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，包括中央政治局委员、中央委员会书记处书记等在内的多位高级官员出席了记者会。大会以“团结—民主—纪律—突破—发展”为方针，顺利完成所有议程，取得圆满成功。越南共产党总书记阮富仲在记者会上表示，大会体现了党的意志和民族的奋斗精神，并选举产生了新一届中央委员会。此次大会明确了未来发展的战略目标，对越南的未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮春福书记在越南共产党第十四次全国代表大会闭幕式上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-van-phat-bieu-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-be-mac-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58482-138.html</link><description>第十四次全国代表大会的闭幕词中，越南共产党强调了大会的成功召开标志着党的历史和民族历史上的一个重要里程碑。大会通过了重要文件，选举产生了新一届中央委员会，明确了未来发展的战略目标，包括实现2030年成为现代工业、中等收入国家，以及2045年成为高收入发达国家的目标。大会还强调了党的领导、经济发展、科技创新和国际合作的重要性，表达了坚定维护国家和平稳定、促进社会全面进步的决心。此次大会体现了全党全军全民的团结与意志，为越南未来发展指明了方向。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会非常成功。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-hoi-xiv-cua-dang-thanh-cong-rat-tot-dep-58484-138.html</link><description>第十四次全国代表大会于1月23日在河内国家会议中心圆满闭幕。大会在“团结、民主、纪律、突破、发展”的方针下，经过五天紧张、严肃、科学的工作，成功完成各项议程。会议选举产生了新一届中央委员会，刘文新继续担任中央委员会总书记。大会还通过了多项重要文件和决议，明确了未来五年的发展目标，包括经济增长、社会进步和国家稳定等。此次大会对越南的未来发展具有重要意义。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>