<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 03:41:04 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部长发言人范秋姮关于越南对……的反应的声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-nhung-dien-bien-cang-thang-bung-phat-giua-campuchia-va-thai-lan-tai-khu-vuc-bien-gioi-hai-nuoc-58158-10.html</link><description>2025年12月8日，针对柬埔寨与泰国边境地区紧张局势升级，越南外交部发言人范秋荷表示，越南对此深表关切。作为邻国和东盟成员，越南呼吁双方保持克制，避免使用武力，履行停火协议，通过对话和平解决分歧，遵循国际法、联合国宪章、东盟宪章及《东南亚友好合作条约》的原则，维护地区和平稳定。越南将继续积极促进两国对话与停火协议的落实，推动边境地区恢复和平与合作，维护双方及地区的长远利益。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员、党委副书记、外交部长阮孟……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-tra-loi-phong-van-nhan-dip-ky-hop-48-uy-ban-lien-chinh-phu-viet-nam-lao-58115-140.html</link><description>第48届越老政府间联合委员会会议在两国特殊合作关系中具有重要意义。此次会议由越南总理范明政和老挝总理宋赛·西潘敦共同主持，是在越老两党高层会晤后召开的，正值两国总结2021-2025年合作成果并规划新阶段合作之际。会议强调了越老“伟大友谊、特殊团结、全面合作、战略对接”关系的重要性，推动双方在政治、经济、国防等领域的合作取得实质性进展。此次会议不仅回顾了过去五年合作成果，还为未来合作指明方向，进一步巩固了两国友好关系，对地区和平与发展具有积极影响。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见了法国对外投资署（AFD）在越南的负责人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-giam-doc-afd-tai-viet-nam-58139-140.html</link><description>在一次会晤中，越南外交部副部长黎氏秋姮祝贺朱利安·塞兰特被任命为法国发展署（AFD）越南主任，并表示在越法全面战略伙伴关系迅速发展的背景下，相信他将在越南任职期间取得成功。她高度评价两国高层频繁的交流与合作，特别是在教育、医疗和科技领域的合作已成为新合作框架的支柱，有助于增强两国政治互信和人民间的相互理解。她感谢AFD在过去30年对越法关系的积极贡献，并期待其继续作为重要伙伴推动越南的发展。塞兰兰特强调，AFD当前优先关注应对气候变化的项目，包括支持地方提高气候适应能力、推动能源转型及优化交通和城市基础设施。双方同意深化双边合作，包括在河市开展交通、规划、景观改造、排水及保护法国历史建筑等项目。越南表示将继续支持AFD在越有效开展工作。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志黎明兴，中央政治局委员、中央书记处书记、中央组织部部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-le-minh-hung-uy-vien-bo-chinh-tri-bi-thu-trung-uong-dang-truong-ban-to-chuc-trung-uong-lam-viec-voi-truong-ban-to-chuc-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58127-139.html</link><description>在会谈中，越南中央组织部部长黎明 Hưng表示高兴再次会见老挝人民革命党中央委员会组织部部长西萨伊·勒德通颂，并祝贺老挝近期取得的重要成就。黎明 Hưng介绍了越南机构精简和政治体制调整的成果，表示这一过程将持续完善以更好地适应新形势的任务要求。西萨伊强调，越南的发展成就为老挝提供了巨大鼓舞和宝贵经验。双方就未来合作方向达成一致，包括加强信息交流、分享党建和政治体系建设经验，开展干部培训与交流，深化两国党刊合作，推动越老全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>河内和万象继续密切、持久地合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/ha-noi-va-vieng-chan-tiep-tuc-hop-tac-chat-che-ben-vung-58128-139.html</link><description>在老挝庆祝建国50周年之际，老挝万象市代表团访问越南首都河内。万象市委书记、中央委员会书记安努帕普·通拉蒙对河内代表团表示欢迎，并强调两市友谊深厚。河内市委书记阮德玉代表河内市委、政府和人民祝贺老挝在建国50周年和革新40周年以来取得的成就。双方同意加强在政治、经济、教育、医疗等领域的合作，推动基础设施和经济连接，深化人文交流。此次访问体现了越老两国首都间紧密的合作关系，为未来进一步发展奠定了基础。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理胡国勇出席纪念越中建立外交关系65周年的仪式。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-quoc-dung-tham-du-le-ky-niem-65-nam-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-8211-cuba-58131-139.html</link><description>在纪念活动上，越南政府副总理胡国勇代表越南党和国家领导人向古巴领导人和人民致以热烈祝贺。他回顾了越古两国关系的重要历史时刻，包括古巴是西半球第一个与越南建交的国家，以及菲德尔·卡斯特罗曾于1973年访问越南南方解放区。胡国勇强调，越古关系是两国人民的宝贵财富，是国际关系的典范。古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，古巴将一如既往支持越南，并感谢越南对古巴的援助。2025年为越古友好年，两国关系取得显著成果，合作不断深化，体现了深厚的友谊与团结。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理胡国勇会见古巴第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-quoc-dung-gap-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-cuba-miguel-diaz-canel-58132-139.html</link><description>越南副总理胡国勇首次访问古巴，表达了对古巴人民热情接待的感谢，并在两国建交65周年之际，转达了越南领导人对古巴领导人的问候。他强调越南始终珍视与古巴的特殊友谊，支持古巴在建设社会主义道路上的努力。古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔表示，此次访问具有重要意义，体现了越古传统友谊和合作的深厚感情。双方还就国际和地区问题交换意见，重申将加强政治互信与战略协作，共同维护国际法和联合国宪章原则。此次访问进一步巩固了越古两国的友好关系。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡国勇与国务院副总理、外交部长举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-quoc-dung-hoi-dam-voi-pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-thuong-va-dau-tu-nuoc-ngoai-cuba-58133-139.html</link><description>在古巴与越南建交65周年之际，越南政府副总理胡国勇率团访问古巴。古巴外贸和投资部长奥斯卡·佩雷斯-奥利瓦·弗拉加对越方表示热烈欢迎，并强调古巴将继续深化与越南的同志友谊关系。胡国勇感谢古巴方面的热情接待，重申越南重视两国传统友好关系，并愿加强合作，共同应对挑战。双方就经贸、农业等领域的合作进行了深入讨论，同意推动更多合作项目，提升合作实效。此次访问有助于巩固两国全面合作关系，促进共同发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、中央书记处书记陈锦秀接见了人民党高级干部代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-doan-can-bo-cao-cap-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58138-139.html</link><description>此次会谈是继越南党和国家领导人访问老挝并参加老挝建国50周年庆典之后的重要外交活动，由越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀与老挝人民革命党中央领导举行。会谈强调了越老两国关系的历史意义和政治价值，肯定了老挝在50年建国和40年改革中取得的成就，并表达了越南对老挝改革发展的坚定支持。双方还就两党理论与实践交流达成共识，认为这对加强两国战略协作、推动共同发展具有重要意义。此次会谈进一步巩固了越老“特殊团结”关系，为两国未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第二次副部长级外交与国防对话——越南与日本首次副部长级外交与国防对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-2-2-ngoai-giao-quoc-phong-cap-thu-truong-lan-dau-tien-giua-viet-nam-va-nhat-ban-58147-139.html</link><description>在首次举行的越南与日本副部长级外交-国防对话中，双方就双边关系、地区和国际形势进行了坦率、开放和诚挚的交流。此次对话标志着两国关系发展良好，政治互信高。双方强调，越南与日本的关系在过去两年升级为全面战略伙伴关系后，各领域合作持续深化，成果显著。越南视日本为重要长期伙伴，日本则将越南视为区域政策中的关键伙伴。双方同意加强合作，推动高层共识落地，进一步深化全面战略伙伴关系。此外，双方还签署了关于救灾合作的备忘录和培训合作意向书，并举行多场双边会谈，推动各领域合作。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席亚茨金·阿列克谢·维克托罗维奇</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-a-v-yatskin-58119-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏欢迎俄罗斯联邦议会联邦委员会代表团来越工作访问，认为此次访问是推动两国立法机构合作的重要步骤，加强越南国会与俄罗斯联邦议会友好议员小组及俄罗斯联邦议会与越南合作小组之间的直接交流，并通过实地考察增进越南各省市与俄罗斯各主体的合作。期间，陈青敏转达对俄罗斯总统普京、联邦委员会主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金的问候。俄罗斯联邦委员会第一副主席亚茨金表示感谢越南的热烈接待，并强调越南国会主席的关心指导是推动议会合作的重要动力。双方表示，2025年对两国及双边关系具有重要意义，将共同举办多项纪念活动，庆祝建交75周年，彰显传统友谊。双方一致认为，俄越全面战略伙伴关系发展良好，合作在经贸、投资等领域取得实效，未来将继续扩大地方合作，深化各领域交流。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越老联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-viet-nam-lao-58120-138.html</link><description>2025年12月1日至2日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲和夫人率领高级代表团访问老挝人民民主共和国，参加老挝建国50周年庆典，并主持越老两党年度会晤。期间，阮富仲与老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里举行会谈，会见老挝政府总理赛萨瓦·西潘敦、国会主席赛索芬·菲赫万等领导人，参观越老友谊公园，发表政策讲话，并参与多项活动。双方就两国政治、经济、安全等议题深入交流，高度评价两国在各领域取得的成就，强调深化战略协作，推动关系向更高水平发展。此次访问巩固了越老“伟大友谊、特殊团结、全面合作、战略连接”的关系，为地区和平与发展作出积极贡献。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>加强越南共产党与老挝人民革命党的合作关系</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tang-cuong-quan-he-hop-tac-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58121-138.html</link><description>在此次会晤中，越南共产党总书记阮富仲与老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里就两国政党、国家的形势进行了通报，回顾了近年来两党、两国在政治合作方面取得的重要成果，并探讨了在新形势下的合作机制。双方还就国际和地区共同关心的问题交换了意见。阮富仲高度评价老挝建国50周年庆典的成功举办，强调越南始终将越老关系视为外交优先事项。通伦表示，越南领导人的出席使庆典更具意义。双方对越老关系的深化和合作成果表示满意，并希望继续加强各领域合作，推动双边关系向更深层次发展。此次会谈体现了越老特殊团结关系的重要性，以及两国在地区和全球事务中的紧密协作。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政和老挝总理苏翁赛·西潘敦共同主持第48届委员会会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-va-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-dong-chu-tri-ky-hop-lan-thu-48-uy-ban-lien-chinh-phu-viet-nam-8211-lao-58134-138.html</link><description>第48次越老政府间联合委员会会议旨在回顾和评估2021-2025年越老合作计划的执行情况，以及2025年的合作进展，并就2026-2030年及2026年的合作方向和任务进行磋商与统一。此次会议特别聚焦落实越共与老挝人民革命党高级别会议成果。越南总理范明政与老挝总理宋赛·西潘敦共同出席，强调两国关系在政治、国防、经济等领域的深化合作。会议还签署了一系列合作协议，推动双边关系向更深层次发展。此次会议标志着越老“战略伙伴关系”迈入新阶段，为未来合作奠定坚实基础。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-58142-138.html</link><description>在此次会晤中，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里热烈欢迎越南政府总理阮春强率领高级代表团访问老挝，正值具有特殊意义的时刻。通伦感谢阮春强共同主持第48届越老政府间委员会会议，并高度评价这一活动对两国关系的积极影响。阮春强表示，越南始终重视与老挝的特殊友谊，强调“战略对接”是双边关系发展的客观需求和战略优先事项。双方还就经济合作、数据中心建设、人才培养等议题交换意见，表达了深化合作、推动两国关系迈向新高度的意愿。此次会谈进一步巩固了越老全面战略合作关系，为未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见白俄罗斯安全理事会秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-thu-ky-hoi-dong-an-ninh-belarus-58141-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见白俄罗斯国家安全会议秘书阿列克谢·沃尔福维奇及其代表团时，强调越南始终重视并希望不断推动与白俄罗斯的友好传统关系和多领域合作。阮富仲回顾了5月访问白俄罗斯期间与总统亚历山大·卢卡申科的会谈成果，并请沃尔福维奇转达对白方表达慰问和关心的感谢。他指出，两国关系历经考验，建立在政治互信基础上，未来应通过具体合作项目深化战略伙伴关系。双方还就经济、安全、科技、教育等领域的合作达成共识，并期待进一步提升贸易额和人文交流。此次会谈标志着越白战略伙伴关系迈上新台阶。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于斯里兰卡洪水情况的慰问电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-tham-hoi-ve-tinh-hinh-lu-lut-tai-sri-lanka-58148-138.html</link><description>2025年12月4日，受台风迪特瓦（Ditwah）影响，斯里兰卡遭遇强降雨和洪水，造成人员伤亡和财产损失。为此，越南国家主席阮春福向斯里兰卡总统阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克致电慰问，总理范明政向斯里兰卡总理哈里妮·阿马拉苏里亚致电慰问。同日，越南外交部长黎怀忠也向斯里兰卡外交、海外劳工与旅游部长维杰塔·赫拉特致慰问电。此次行动体现了越南对斯里兰卡灾情的关注与支持。</description><pubDate>Thu, 04 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝泰国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-vuong-quoc-thai-lan-58152-138.html</link><description>2025年12月5日是泰国国庆日，越南国家主席阮春福向泰国国王玛哈·哇集拉隆功发送贺电；总理范明政向泰国总理阿努廷·参威拉库尔致贺；国会主席陈清敏向泰国国会主席兼下议院主席翁穆哈马德诺尔·马塔和上议院主席蒙坤·苏拉萨吉致贺。外交部长黎怀忠也向泰国外交部长西哈萨克·方凯特科发送贺电。此次互致贺电体现了越泰两国在政治和外交领域的友好关系与密切合作。</description><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝芬兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-phan-lan-58155-138.html</link><description>为纪念芬兰共和国成立108周年（1917年12月6日－2025年12月6日），2025年12月6日，越南国家主席阮春福向芬兰总统亚历山大·斯图布致贺电；总理范明政向芬兰首相佩特里·奥尔波致贺电；国会主席陈青敏向芬兰议会议长尤西·哈拉霍致贺电。同日，外交部长黎怀忠向芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁致贺电。此次互致贺电体现了越芬两国友好关系的持续深化。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝芬兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-phan-lan-58154-138.html</link><description>为纪念芬兰共和国成立108周年（1917年12月6日至2025年12月6日），2025年12月6日，越南国家主席阮春福向芬兰总统亚历山大·斯托布发送贺电；总理范明政向芬兰首相佩特里·奥尔波发送贺电；国会主席陈青敏向芬兰议会议长尤西·哈拉-aho发送贺电。同日，外交部长黎怀忠向芬兰外长埃琳娜·瓦尔托嫩发送贺电。此次互致贺电体现了越芬两国间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>