<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 18 Aug 2025 03:45:03 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长邓黄江检查2025年特赦工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-ngoai-giao-dang-hoang-giang-kiem-tra-cong-tac-dac-xa-nam-2025-57372-140.html</link><description>2025年，越南举行第二次特赦，正值越南社会主义共和国国庆80周年之际。副总理邓黄江在视察清春监狱时强调，特赦是党和国家的宽大政策，体现了越南民族的传统仁爱精神，并受到国内外广泛关注和高度评价。清春监狱积极落实特赦工作，包括宣传国家主席关于特赦的决定、审核档案并提出建议。邓黄江肯定了监狱在特赦工作中表现出的人道主义精神和高效执行力，并鼓励继续加强与相关部门及地方政府的合作，确保特赦工作顺利进行，促进犯人重新融入社会。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部常务副部长阮明 Vũ在接受访问时谈及即将进行的国家层面的访问……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-toi-han-quoc-57377-140.html</link><description>2025年8月10日至13日，越南共产党中央总书记阮富仲应韩国总统李在明邀请，率高级代表团对韩国进行国事访问。这是阮富仲就任后首次对韩国进行国事访问，体现了韩国对越韩关系的高度重视。此次访问正值国际和地区局势动荡之际，双方将在政治、安全、经济、科技等多个领域深入交流，推动双边关系向更高质量、更深层次发展。访问旨在加强战略互信，拓展合作新领域，如科技创新、人工智能和数字经济等，进一步惠及两国人民，促进地区和平与繁荣。此次访问也彰显了越南独立自主、全面融入国际的外交政策。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山会见安哥拉企业领导人……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-lanh-dao-cac-doanh-nghiep-angola-va-doanh-nghiep-viet-nam-tai-angola-57375-139.html</link><description>越南政府副总理兼外交部长裴青山在与安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨洛斯·洛伦索的会谈中强调，两国同意加强多领域合作，特别是在石油、能源和农业等潜力巨大的领域。裴青山表示，越安经贸投资合作，尤其是石油领域的合作仍处于初期阶段，潜力巨大，希望安哥拉相关部门和企业加强与越南合作伙伴的合作，有效落实现有协议，并探索更多合作机会，造福两国人民。安哥拉方面表示欢迎越南企业进入其市场，扩大投资，并在农业、矿业等领域深化合作。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强就此次...的成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-va-phu-nhan-toi-ai-cap-va-angola-57376-139.html</link><description>越南国家主席阮春强对埃及和安哥拉进行国事访问，这是自7年来首次有越南领导人访问埃及，17年来首次访问安哥拉。此次访问体现了越南在新时代外交中的重要地位，旨在提升与非洲重要伙伴的关系，并传达越南党、国家的重要政策信息。埃及和安哥拉是非洲具有重要影响力的国家，分别担任阿拉伯联盟总部所在地和非盟主席国。此次访问正值世界格局深刻变化之际，强调了发展中国家声音的提升。访问成果显著，包括建立越南与埃及的全面伙伴关系，签署多项合作文件，推动经贸、能源、农业等领域的合作，并加强与非洲国家的多边协作。访问还传递了越南希望成为亚非合作桥梁的愿景，进一步深化传统友谊，促进共同发展。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴青山接受韩国媒体采访</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-han-quoc-57379-139.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
越南共产党总书记阮富仲应韩国总统李在明邀请，对韩国进行国事访问，这是其就任后首次访韩，旨在深化越韩全面战略伙伴关系。两国关系历经30余年发展，已成为地区合作典范。此次访问强调加强高层交流、推动科技与数字经济合作、拓展文化与人文交流，并聚焦供应链韧性与投资合作。越南致力于构建开放、稳定、可持续的双边关系，助力区域和平与发展。

**翻译：**  
越南共产党总书记阮富仲应韩国总统李在明邀请，对韩国进行国事访问，这是其就任后首次访韩，旨在深化越韩全面战略伙伴关系。两国关系历经30余年发展，已成为地区合作典范。此次访问强调加强高层交流、推动科技与数字经济合作、拓展文化与人文交流，并聚焦供应链韧性与投资合作。越南致力于构建开放、稳定、可持续的双边</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57386-139.html</link><description>越南副总理兼外交部长裴青山应中华人民共和国外交部长王毅的邀请，将于2025年8月14日至15日赴中国云南省安宁市出席第十届湄公河—澜沧江合作外长会议。此次会议旨在加强区域合作，推动湄公河次区域经济和社会发展。此次会议体现了中国与东盟国家在区域合作中的紧密联系和共同发展的决心。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、部长裴青山接受媒体采访，谈国家领导人访问的成果...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-han-quoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-57390-139.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲及其夫人应韩国总统李在明及其夫人邀请，对韩国进行了为期四天的国事访问，取得了重要成果。此次访问深化了越韩政治互信，巩固了两国高层领导人之间的良好关系，并达成加强全面战略伙伴关系的共识。双方在经贸、科技、人文交流、多边合作等领域达成多项合作协议，推动双边贸易额在2030年达到1500亿美元的目标。此外，双方还同意加强教育、文化、旅游及人力资源合作，并支持彼此在国际事务中的立场。此次访问标志着越韩关系迈入新的发展阶段。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山与中央政治局委员举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-dam-voi-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-bo-ngoai-giao-trung-quoc-vuong-nghi-57393-139.html</link><description>在会谈中，越南和中国领导人互相转达问候，包括越南总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏，以及中国国家主席习近平、国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际。双方对各自国家近年来经济社会发展取得的成就表示高兴，并肯定越中关系的发展势头和积极成果。越南副总理兼外长裴青山提出加强两国合作，推动高层互访，深化国防安全合作，提升铁路等领域的合作质量，优先推进老街—河内—海防铁路建设。中方外长王毅表示愿与越方落实高层共识，推动经贸合作、基础设施联通、科技合作等。双方还就南海问题达成共识，强调管控分歧、维护地区稳定。此次会谈体现了越中关系的持续深化与合作潜力。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见老挝外交部长通萨万……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-lao-thongsavanh-phomvihane-57394-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会谈中祝贺老挝近期在经济社会发展中取得的成就，包括降低通货膨胀和增加财政储备，并强调越南高度重视与老挝的传统友好关系。老挝外长通沙万·普米翁感谢越南的支持与帮助，并祝贺越南外交部第一次党代会成功召开。双方肯定两国关系持续发展，同意加强高层互访与合作机制，推动经济合作成为双边关系的支柱。此外，双方承诺在国际和地区事务中相互支持，维护东盟核心地位。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河国家和中国团结共建更美好的澜湄共同体</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nuoc-me-cong-va-trung-quoc-doan-ket-xay-dung-cong-dong-me-cong-8211-lan-thuong-tot-dep-hon-57398-139.html</link><description>本次会议以“黄金十年：坚定团结，共建更美好的社区”为主题，回顾湄公河次区域合作过去十年的发展历程，并展望未来十年的合作方向。成员国一致认为湄公河次区域合作机制是有效的区域合作平台，对推动可持续增长和区域深度一体化发挥了重要作用。会议强调了推进数字转型、创新和可持续水资源管理的重要性，并提出加强基础设施连接、促进私营部门参与、打击跨国犯罪等倡议。越南副总理兼外长裴青山提出了湄公河次区域合作的三大战略方向，包括全面加强互联互通、推动科技创新合作以及坚持可持续发展。各国对越南的建议表示欢迎和支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理在纪念东盟成立58周年和越南加入东盟30周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-diep-cua-thu-tuong-chinh-phu-nhan-dip-ky-niem-58-nam-thanh-lap-asean-va-30-nam-viet-nam-tham-gia-asean-57373-138.html</link><description>在东盟成立58周年之际，越南代表越共中央总书记阮富仲及党和国家领导人向东盟各国领导人和人民致以诚挚问候和美好祝愿。越南高度评价东盟在过去58年中不断壮大，在地区和国际事务中发挥着日益重要的作用。越南自加入东盟30年来，与东盟共同成长，并提出2045年愿景，致力于成为高收入国家，与东盟整体愿景相契合。越南将继续坚持独立自主的外交政策，推动东盟团结、可持续发展，为地区和世界和平与合作作出贡献。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福与安哥拉人民解放运动副主席举行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-lam-viec-voi-pho-chu-tich-dang-phong-trao-nhan-dan-giai-phong-angola-mara-quiosa-57374-138.html</link><description>越南国家主席阮春强率领高级代表团访问安哥拉人民解放党（MPLA）总部，受到近一千名身着党服、高呼欢迎口号的党员热烈欢迎。安哥拉人民解放党副主席马拉·基索阿代表党的领导层表示，非常荣幸迎接越南共产党中央政治局委员、越南国家主席阮春强，并强调此次访问具有重要的政治和外交意义，不仅加强了两党两国的合作关系，也体现了跨越大洋的同志与兄弟情谊。阮春强感谢安哥拉方面的热情接待，并祝愿安哥拉在人民解放党的领导和总统领导下取得更大成就。双方同意加强两党交流，深化友好合作，增进人民之间的理解与友谊。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩越友好议员小组主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-nhom-nghi-si-huu-nghi-han-quoc-viet-nam-57380-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见韩国国防部长官安圭白时，对其就任表示祝贺，并期待他继续推动越韩全面战略伙伴关系。阮富仲肯定两国关系在各领域持续发展，强调议会间合作与友好议员小组的交流对双边关系起到积极作用。他希望加强越韩在政治、国防、文化及科技等领域的合作。安圭白表示将致力于深化越韩全面战略伙伴关系，并支持在韩越南留学生。双方一致认为，越韩关系在过去30多年取得显著进展，未来应继续加强各领域合作。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总统李明博</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-thong-han-quoc-li-che-mieng-57382-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲与夫人及高级代表团对韩国进行国事访问，这是韩国新政府上台后首位外国领导人。韩国总统尹锡悦热烈欢迎阮富仲一行，并强调韩国始终将越南视为外交政策中的重要伙伴。此次访问具有重要意义，有助于深化两国政治互信，推动全面战略伙伴关系向前发展。阮富仲感谢韩国的盛情接待，并表示期待在尹锡悦领导下，韩越关系持续深化，取得更多成果。双方还就经贸、科技、文化等多领域合作达成共识，旨在提升合作质量，实现互利共赢。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总理金稳硕</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-thu-tuong-han-quoc-kim-min-soc-57383-138.html</link><description>韩国总理金明锡在会见越南共产党中央总书记阮富仲时，表达了对阮富仲作为新任韩国政府首位国宾来访的欢迎与荣幸，并强调了韩越关系的重要性。阮富仲感谢韩国的热情接待，并祝贺金明锡就任总理，表示相信韩国会取得更大成就。双方同意加强经济合作，推动双边贸易达到1500亿美元目标，并在科技、教育、数字经济等领域深化合作。此次会晤标志着韩越全面战略伙伴关系迈上新台阶。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于深化越韩全面战略伙伴关系的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-lam-sau-sac-hon-quan-he-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-viet-nam-han-quoc-57384-138.html</link><description>2025年8月10日至13日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人应韩国总统李在明邀请，对韩国进行国事访问。双方在友好、真诚、开放的氛围中举行会谈和会见，就深化越韩全面战略伙伴关系及地区国际问题达成重要共识。两国领导人高度评价自1992年建交以来双边关系的快速发展，特别是2022年升级为“全面战略伙伴关系”后取得的成果，强调彼此是各领域的重要合作伙伴。双方同意继续加强政治互信，深化经贸、科技、人文等领域的合作，共同应对全球挑战，推动关系迈向更深层次、实质性和高效发展。

The visit of General Secretary Tô Lâm of the Communist Party of Vietnam and his wife to South Korea from August 10 to 13, 2025, was a successful state visit. During the visit, General Secretary Tô Lâm held talks</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国国会议长吴元洙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-han-quoc-woo-won-sik-57385-138.html</link><description>韩国国会议长吴源锡热烈欢迎越南共产党中央总书记阮富仲率领高级代表团对韩国进行国事访问，并表示荣幸接待代表团访问韩国国会，相信此次访问将为韩越全面战略伙伴关系注入新动力。阮富仲对韩国的热情接待表示感谢，并转达越南国会主席陈青敏及领导人的问候。双方高度评价两国关系发展良好，希望深化各领域合作，提升合作质量，发挥议会合作的重要作用。阮富仲还提出加强经贸、劳务、人才培训等领域的合作，并支持越南侨民在韩国的发展。双方还就地区和国际问题交换意见，强调维护南海和平稳定的重要性。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见老挝副总理、企业改革委员会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-pho-thu-tuong-truong-ban-cai-cach-doanh-nghiep-lao-57391-138.html</link><description>越南政府总理阮春明在会见老挝副总理赛萨瓦·科姆萨伊率领的代表团时，高度评价两国在多个领域的合作成果，特别是国有企业改革经验交流，认为这对两国经济可持续发展具有重要意义。阮春明表示，越南重视与老挝的特殊友谊和全面合作，并转达了越南领导人的问候。他分享了越南国有企业改革的经验，包括结构调整、股份制改革及现代化管理等。阮春明表示愿与老方加强经验交流，建立常态化机制。老方对越南的支持表示感谢，并希望借鉴越南在国企管理方面的成功经验，以促进老挝经济发展。此次会谈进一步巩固了越老两国的友好关系和战略合作。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>