<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 03:03:31 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-254.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国打击网络犯罪公约的签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国高层领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此外，2025年9月，俄罗斯联邦议会国家杜马主席沃洛丁、古巴国务委员会主席拉索等外国领导人也将分别访问越南，加强双边合作。同时，越南政府也积极应对台风“拉加萨”，并就美国拒绝承认越南12种渔业作业方式的问题作出回应，寻求解决措施。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-10.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国高层领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此次事件体现了越南作为负责任大国的国际形象，并推动了多边主义和国际法的实施。此外，越南还接待了俄罗斯、古巴等国的高层代表团访问，进一步深化双边关系。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒访问阿曼并进行工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tham-lam-viec-tai-oman-57587-140.html</link><description>在与阿曼投资署（OIA）副主席纳赛尔·本·苏莱曼·阿尔哈特里会谈中，越南-阿曼投资基金主席纳赛尔·本·苏莱曼·阿尔哈特里对OIA在阿曼及海湾合作委员会（GCC）地区早期投资越南的积极作用表示赞赏，并肯定其累计投资超过5亿美元的成果。双方希望OIA扩大在科技、金融中心、基础设施和现代农业等领域的投资，目标是到2025年将投资规模提升至10亿美元。此外，双方还同意加强在粮食安全、金融中心和清真工业园区等领域的合作。在与阿曼商会联合会（OCCI）主席法伊萨尔·阿卜杜拉·阿尔拉瓦斯的会谈中，双方就经贸、投资合作达成广泛共识，强调越南作为经济增长亮点和文化大国的吸引力，并提议加强两国企业与投资者的联系。此次会谈旨在推动越阿</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长阮明恒共同主持越 Oman 政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-dong-chu-tri-tham-van-chinh-tri-viet-nam-8211-oman-57596-140.html</link><description>在越南与阿曼的外交部长政治磋商中，双方回顾了自第三次会谈以来的合作进展，并就加强两国外交部合作、推动越阿关系进入新阶段进行了深入交流。越南副外长阮明恒强调越南重视与阿曼的友好合作关系，期待阿曼实现“2040愿景”。阿曼副外长哈利法·本·阿里·哈特里赞赏越南的经济社会发展，认为两国在自然条件、人民和国家发展愿望上有很多相似之处。双方同意加强高层互访，扩大贸易投资合作，特别是在粮食安全、渔业、物流、人工智能和可再生能源等领域，并推动文化活动和民间交流。此外，双方还表示将在多边场合相互支持，推动《越南-海湾阿拉伯国家合作委员会自由贸易协定》谈判。此次会谈体现了越阿关系的深化与互信增强。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平與副總理、財政部長舉行會談。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-dam-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-tai-chinh-uae-maktoum-bin-mohamed-bin-rashid-al-maktoum-57616-139.html</link><description>越南副总理兼政府首席部长阮和平对访问阿联酋表示高兴，并感谢阿联酋副总理马克图姆·本·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆及阿方领导人热情接待。他赞赏阿联酋，特别是迪拜在金融市场的成就，包括阿布扎比全球市场（ADGM）和迪拜国际金融中心（DIFC）。阿联酋副总理兼财政部长表示欢迎阮和平来访，肯定越南的努力，并愿分享经验支持越南建设国际金融中心。双方同意加强合作，推动双边关系发展，并尽快落实《越阿全面经济伙伴关系协定》（CEPA），力争将双边贸易额提升至200亿美元。此外，双方还计划于2026年在越南举办越阿投资峰会。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光方访问日本福冈县并开展工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tham-va-lam-viec-tai-tinh-fukuoka-nhat-ban--57619-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳对福冈县领导的热情接待表示感谢，并在越日建交52周年之际访问福冈，称其为日本西南部的“硅谷”。他高度评价越日全面战略伙伴关系在各领域的良好发展，特别是地方合作成为亮点。陈光芳强调越南重视地方合作对双边关系发展的贡献，并希望福冈县分享立法、行政管理及数字化转型经验。他还提议加强福冈与越南多个地区的合作，推动企业投资，并支持越南侨民在福冈的发展。此次访问旨在深化越日地方合作，促进双方在经济、科技和人文等领域的交流。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见下议院主席，与上议院副主席会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-hoi-dam-pho-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57631-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳于纪念越日建交52周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系两周年之际访问日本，受到日本众议院和参议院领导人的热情接待。陈光芳转达了国会主席阮清平的问候，并感谢众议院议长中谷对越南国庆80周年的祝贺。他高度评价越日关系发展成果，强调日本是越南重要的伙伴和朋友，双方应加强议会合作以推动关系全面发展。日本众议院议长中谷表示，越南是日本在印太地区的重要伙伴，越日关系对地区稳定与发展具有重要意义。此次访问有助于深化两国友好合作。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海正式访问土耳其</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-chinh-thuc-tho-nhi-ky-57634-139.html</link><description>2025年9月29日，越南国会副主席阮德海在土耳其国会总部与土耳其国会副主席塞拉尔·阿丹举行会谈。阮德海对首次访问土耳其表示高兴，并感谢土耳其国会和人民的热情接待。他称赞土耳其在“土耳其世纪愿景”框架下取得的经济社会成就，并强调越南重视与土耳其发展全面友好合作。阿丹表示欢迎阮德海一行来访，肯定两国关系近年来的良好发展，特别是2023年越南总理范明政访土后，双方合作进一步深化。双方同意加强政治互信，推动双边关系升级为“新伙伴关系”，并扩大在经贸、国防、教育等领域的合作。此次访问有助于深化越土友谊与多领域合作。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见日本参议院议长，与副...会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-hoi-dam-voi-pho-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-gap-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57635-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳在与日本参议院议长势力俊一举行会谈时，转达了越南国会主席阮清平的问候和感谢信，感谢对方在越南国庆80周年之际发来贺信。陈光芳表示，越日全面战略伙伴关系持续深化，两国议会合作取得积极进展，并强调议会合作对增进政治互信、促进民间交流和扩大各领域合作具有重要意义。他希望日本支持越南实现2030年成为现代工业国、2045年成为高收入国家的目标，并推动签证便利化、加强地方合作。双方同意进一步落实高层共识，深化各领域合作。  

（150字）</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁为缅甸危机寻求全面解决方案</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-giai-phap-toan-dien-cho-khung-hoang-tai-myanmar-57640-139.html</link><description>在第80届联合国大会主席安娜琳娜·贝博克的开幕讲话中，强调了寻求缅甸人道危机和长期冲突的和平可持续解决方案的紧迫性。东盟缅甸特使奥特曼·哈希姆重申东盟在推动各方对话中的核心作用，并呼吁落实东盟五点共识以结束暴力、实现和平。联合国秘书长缅甸问题特别代表朱莉·比绍夫则强调全面政治解决方案的必要性，并指出缅甸穆斯林及其他少数族裔面临的严重人道困境。越南常驻联合国副代表阮黄源表示关切缅甸持续的暴力与人道危机，呼吁各方克制并尽快达成全面停火。他强调解决冲突根源、保障人民安全返乡及持续提供人道援助的重要性，并支持东盟在其中发挥关键作用。越南重申致力于东南亚地区的和平与稳定。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁国际社会采取行动，彻底消除核武器。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-cong-dong-quoc-te-hanh-dong-de-xoa-bo-hoan-toan-vu-khi-hat-nhan-57642-139.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在开幕致辞中警告，世界正进入新一轮核军备竞赛，核武器的威胁、全球核禁用规范的削弱以及使用核武器的威胁达到数十年来的最高水平。他强调裁军是和平的基础，不能等待“合适条件”。古特雷斯呼吁拥有核武器的国家重启对话，批准《全面禁止核试验条约》，履行《不扩散核武器条约》的承诺。越南常驻联合国代表杜雄越表示，越南坚定支持全球裁军与防扩散努力，主张遵守国际法和联合国宪章，并分享东盟在落实东南亚无核区条约方面的进展。作为多个核相关条约的缔约国，越南呼吁各国合作加强裁军机制，共同推动全面核裁军。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮和平在德意志联邦共和国的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tai-cong-hoa-lien-bang-duc-57647-139.html</link><description>越南副总理阮和平与德国方面就两国形势、双边关系及议会间关系进行了交流，并表达了对世界局势不确定性的担忧，以及对保护主义抬头的关切。双方同意加强越德合作。德国领导人高度评价越南的发展成就，并愿在金融领域分享经验与培训人才。越南重视与德国的战略伙伴关系，希望利用EVFTA等机遇提升双边贸易额。德国表示将尽快批准EVIPA协议，并赞赏越南侨民在促进两国友谊中的作用。阮和平感谢德国的举措，并希望德国推动欧盟解除对越南的IUU黄牌。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光芳会见蒙古国大呼拉尔主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-mong-co-57655-139.html</link><description>蒙古国议会主席Dashzegve Amarbayasgalan与越南国会副主席 Trần Quang Phương举行会谈，祝贺其当选蒙古人民党主席。此次访问是越南国会副主席10年来首次访蒙，双方强调两国70年来的传统友谊，特别是胡志明主席1950年访蒙后建立的深厚关系。越南高度评价蒙古在战争及发展时期的支持，并认为当前越蒙关系处于最佳发展阶段。双方同意加强立法机构合作，推动全面伙伴关系，扩大经贸、文化、体育等领域的交流。此外，双方还计划尽快重新签署合作备忘录，深化各委员会和友好议员小组的合作，促进投资与贸易。蒙古重视与东南亚国家的关系，视越南为首要合作伙伴。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央政治局委员、党中央书记、越南祖国阵线中央委员会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-bi-thu-trung-uong-dang-chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-viet-nam-do-van-chien-du-hoat-dong-ky-niem-80-nam-thanh-lap-dang-lao-dong-trieu-tien-57656-139.html</link><description>在朝鲜劳动党成立80周年之际，越南外交部副部长阮明 Vũ在庆典上代表越南党和国家向朝鲜表示祝贺，赞扬朝鲜劳动党在过去80年中不断成长并引领朝鲜人民取得巨大成就。他强调越共与朝共之间有着深厚的友谊和合作传统，并相信两国人民将继续互相支持，共同建设社会主义。朝鲜驻越南大使李成国也回顾了朝鲜在劳动党领导下取得的成就，并肯定越朝关系由两国领导人亲手建立，持续巩固发展。他祝愿越南共产党十四大顺利召开，并实现2030年和2045年的国家发展目标。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见美国大使马克·坎纳普</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-57632-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见美国驻越大使马克·坎纳普时，高度评价越美关系在各领域取得的积极进展，特别是在两国纪念建交30周年和全面战略伙伴关系建立2周年的背景下。阮富仲强调，越南始终将美国视为具有战略意义的合作伙伴，希望双方深化全面战略伙伴关系，增强合作内涵，基于相互尊重独立、主权和领土完整的前提下，推动关系向更深层次发展。他呼吁双方加强高层互访，共同促进地区与全球的和平与发展。美国大使表示，美方高度重视越美关系，并支持越南在全球事务中发挥更大作用。此次会谈进一步巩固了越美关系的友好与合作基础。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春福与德国总理通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-duc-57633-138.html</link><description>越南总理范明政在与德国总理弗里德里希·默茨的电话会谈中，转达了越共中央总书记阮富仲及其他领导人的问候，高度评价德国在欧盟和国际事务中的地位与作用，并对德越建交50年来成为重要的贸易投资伙伴表示欣慰。范明政强调越南重视加强与德国的战略伙伴关系，希望德国继续推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的落实，促进两国企业合作。默茨则赞赏越南的发展潜力和国际地位，表示德方重视与越南的战略关系，愿在绿色经济、能源转型等领域深化合作。双方同意提升双边关系水平，加强高层互访和机制合作，推动在经贸、科技、可持续发展等领域的合作。此外，双方还就国际和地区问题交换意见，支持通过和平方式解决争端，维护地区稳定与发展。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见俄罗斯国家杜马主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-duma-quoc-gia-nga-57629-138.html</link><description>越南总理范明政热烈欢迎俄罗斯国家杜马主席沃洛金率领高级代表团对越南进行正式访问，正值两国建交75周年之际。范明政强调此次访问对加强两国立法机构关系及推动越俄全面战略伙伴关系具有重要意义。双方希望进一步落实领导人近期达成的共识，特别是在2025年频繁高层互访后。范明政呼吁俄方支持并完善法律框架，促进各领域合作，力争早日实现双边贸易额达150亿美元的目标。沃洛金表示，俄罗斯视越南为亚太地区重要伙伴，并支持深化越俄关系。双方还同意加强人文、教育、医疗、国防和基础设施等领域的合作，并加快签署互免签证协定。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝中华人民共和国成立76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-76-nam-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-nhan-dan-trung-hoa-57636-138.html</link><description>值此中华人民共和国成立76周年之际（1949年10月1日至2025年10月1日），越南共产党中央委员会总书记、越南国家主席阮富仲，以及越南政府总理范明政、国会主席陈青敏分别向中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平，国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际致贺电。越南领导人高度评价中国在76年间取得的经济社会发展和改革开放成就，并坚信在中国共产党的领导下，中国将实现中共二十大提出的各项战略目标，建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化国家，为地区和世界的和平稳定与发展作出积极贡献。越南重申将继续深化与中国的友好合作，推动中越全面战略合作伙伴关系不断走深走实，造福两国人民，促进地区和世界和平与发展。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴国会主席会见国家主席梁强</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-cuba-hoi-kien-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57637-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会见古巴国会主席埃斯特班·拉索时，热烈欢迎其访越，这是继古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德斯对越南进行国事访问后不久的再次访问。阮春强高度评价此次访问的意义，认为它有助于加强越古特殊团结友谊和全面合作。双方强调两国关系是国际关系的典范，并表示将深化在经贸、投资等领域的合作，以契合2025年越古建交65周年的重要节点。拉索也表达了对越南遭受台风影响的慰问，并感谢越南的热情接待。双方还就加强立法机构合作、推动双边经济合作及文化交流达成共识。阮春强邀请古巴领导人访越，拉索则邀请阮春强适时访问古巴。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57638-138.html</link><description>在友好氛围中，越南国会主席陈青敏与古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯就两国情况及近期两国国会活动进行了交流，探讨了进一步加强越古两党、国家、国会和人民之间特殊友谊、紧密团结和全面合作的方向与措施，并讨论了共同关心的地区和国际问题。陈青敏对古巴国会主席来访表示热烈欢迎，认为此次访问将深化越古关系。双方强调将继续加强政治外交、经济贸易、文化教育等领域的合作，巩固和发展两国“模范”关系。此外，双方还就国际事务展开磋商，表达了相互支持的意愿。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝尼日利亚联邦共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-lien-bang-nigeria-57643-138.html</link><description>2025年10月1日是尼日利亚联邦共和国成立65周年国庆日，越南国家主席阮春福向尼日利亚总统博拉·阿赫迈德·提努布致贺电。同日，越南中央书记处书记、代理外长黎怀忠也向尼日利亚外交部长优素福·迈塔马·图加尔发去贺电。此次祝贺体现了两国在外交关系上的友好互动与相互支持。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席共同主持了委员会第二届会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-va-chu-tich-quoc-hoi-cuba-dong-chu-tri-phien-hop-thu-hai-cua-uy-ban-hop-tac-lien-nghi-vien-viet-nam-cuba-57644-138.html</link><description>在越南与古巴关系发展65周年之际，越南国会主席陈清敏在第二届越古议会合作委员会会议上强调，两国关系持续深化，成为国际团结的典范。会议旨在加强两国在政治、经济、教育、科技等领域的合作，并回顾自2024年首届会议以来的合作成果。古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯表示，越南对古巴的支持具有重要意义，越南是古巴最大的亚洲投资者。双方还就法律政策、经贸合作等议题展开讨论，承诺继续推动双边关系发展。此次会议体现了越古两国深厚的友谊与合作意愿。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶立林会见古巴国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57650-138.html</link><description>越南共产党中央总书记苏林在会见古巴国家主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯时，欢迎其在越古建交65周年之际对越南进行正式访问，并强调越南将一如既往支持古巴，深化两国特殊友谊和全面合作。苏林感谢古巴在越南革命和建设过程中给予的支持，特别是引用菲德尔·卡斯特罗的名言“为越南，古巴愿献出自己的鲜血”。双方还讨论了加强经贸、农业、能源等领域的合作，并希望在2026年各自党代会前加强经验交流。古巴方面赞赏越南的发展成就，并表示重视借鉴越南的改革经验。此次会谈进一步巩固了越古两国的传统友谊与战略协作关系。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴共和国议会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯会见了政府总理范...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-nuoc-cong-hoa-cuba-esteban-lazo-hernandez-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57651-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴国会主席埃斯特班·拉索在越古建交65周年之际访越，体现了古巴共产党、国家和人民对越南人民的深厚情谊和坚定支持。双方高度评价两国议会合作成果，并就经济、农业、可再生能源和生物技术等领域的合作达成共识。阮春正表示，越南将继续支持古巴，特别是在粮食安全和农业生产方面。拉索则感谢越南长期以来的支持，并希望加强两国在各领域的合作。此次访问进一步巩固了越古传统友谊与战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>