<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 04:12:53 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘建超访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。此外，老挝、柬埔寨等国领导人也相继访越表示祝贺。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。约旦众议院议长马赞·图尔基·埃尔卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，加强经济与投资合作。在国际事务方面，越南支持巴勒斯坦和平进程，并呼吁各方保持克制，维护中东稳定。越南外交部还就疫情发布提醒，建议公民暂勿前往伊朗。

（摘要翻译：）  
越南共产党第十四次全国代表大会顺利召开，获得国际社会广泛祝贺。中国国家主席习近平特使刘</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部发言人回答记者提问，确认有关前总理的信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国官员李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南政府总理阮春福及领导人已向韩国政府和李海灿家属表示深切慰问。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平理事会成立的评论。越南外交部发言人范秋荷表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会于2025年11月17日通过的第2803号决议，并接受加入加沙和平理事会以推动该计划实施。越南将与其他成员合作，推动实现中东持久和平，落实“两国方案”。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与外交和旅游部常任副部长举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hoi-dam-voi-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-va-du-lich-malta-58486-140.html</link><description>在越南召开第十四次全国代表大会之际，越南外交部副部长黎氏秋姮与马耳他外交与旅游副部长克里斯托弗·卡塔贾尔举行会谈。双方强调此次访问具有重要意义，有助于落实9月在马耳他会谈中达成的合作内容，并拓展两国在双边和多边领域的合作机会。会谈中，双方表达了加强高层交往、推动经贸、教育、旅游等多领域合作的意愿，并就维护南海和平稳定达成共识。此次交流进一步深化了越马友好关系，为未来合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ会见阿塞拜疆新党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tiep-doan-dai-bieu-dang-azerbaijan-moi-58529-140.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，阿塞拜疆新党副主席塔希尔·布达戈夫访问越南，与越南外交部副部长黎怀忠及常任副部长阮明武举行会谈。双方回顾了两国党政机关近年来的合作成果，并就未来合作计划进行交流，以落实越阿领导人今年5月在阿塞拜疆访问期间达成的协议。阮明武表示，越南将继续与阿方密切合作，推动双边关系深入发展。此次会谈有助于加强两国政治互信和各领域合作。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长的文章：“越南与欧洲地区在……的合作”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hop-tac-viet-nam-va-khu-vuc-chau-au-trong-nam-2025-vuon-len-tam-cao-moi--58549-140.html</link><description>2025年，欧洲局势呈现明暗交织的态势，整体较2024年更为积极。俄乌冲突虽复杂，但已出现谈判可能。欧洲经济逐步复苏，GDP增长1.4%，失业率稳定，能源价格和通胀下降。欧盟强调自主自强，推动科技创新与绿色转型。与此同时，越南在2025年克服外部挑战和自然灾害，保持高增长，出口创纪录，维持稳定开放的国际环境。越欧高层外交频繁，多国领导人访越，双方关系升级。贸易投资方面，EVFTA成效显著，双边贸易额达610亿美元。科技、文化等领域合作深化，越欧关系迈向新高度。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯石油公司越南总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在会谈中，越南外交部副部长黎氏秋恒代表部长对俄罗斯石油公司（Zarubezhneft）及其越南分公司在与越南国家石油集团（Petrovietnam）合作落实两国领导人及能源领域协议方面所作的努力表示赞赏。她强调，越南重视与俄罗斯的长期友好关系和全面战略伙伴关系，并希望双方在政治互信基础上深化各领域合作，实现互利共赢。她还提出未来几年应重点推进2025年越共总书记访俄期间签署的协议，扩大油气勘探开发合作，并拓展至基础设施和可再生能源等领域。俄罗斯石油公司越南分公司负责人表示将全力提升与越南的合作效率，符合双方利益。双方同意加强协调，推动能源合作成为新时代越俄合作的典范。

（摘要：150字左右）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>参加2026年世界经济论坛（WEF）年会的越南代表团：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家领导人、国际组织负责人、部长及全球知名企业高管。此次会议在世界面临多重挑战的背景下召开，旨在促进合作与对话，推动政府与企业共同应对未来挑战。越南副总理裴青山率团参会，并积极发言，强调东盟作为全球最具活力的经济体之一，未来将通过数字化转型、绿色增长等路径实现繁荣。此外，越南还提出多项合作倡议，以加强区域经济一体化。会议期间，越南还举办了多场边会活动，展示其金融中心政策优势，吸引高质量投资。越南还与瑞士、柬埔寨等国及多家国际企业进行了双边会谈，展示了其良好的投资环境和合作意愿。

（摘要翻译：）  
202</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山出席和平理事会签署章程的仪式，以结束……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等19个国家和地区的领导人共同签署了《和平理事会宪章》。越南副总理范平明在仪式上与特朗普政府高级官员进行了会谈，强调越南支持特朗普推动全球和平与繁荣的努力，并愿作为创始成员参与该理事会。他同时表示希望与理事会成员合作落实联合国安理会通过的加沙和平计划，推动中东持久和平。此外，范平明转达了越共中央总书记阮富仲对特朗普支持越美关系及越南发展的感谢，并邀请特朗普适时访问越南。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将对瑞士和哈萨克斯坦进行工作访问。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济、文化等领域的合作与交流。阮和平作为越南政府重要领导人，其行程体现了越南对外关系的重视。此次出访有助于深化双边关系，推动双方在多领域的务实合作。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员会爱国阵线主席裴氏明怀接见人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，柬埔寨人民党代表访问越南，祝贺大会取得圆满成功。越南共产党中央委员会书记处书记武氏明怀对柬埔寨人民党的祝贺表示感谢，并强调越南始终重视与柬埔寨的友好关系。柬埔寨国民议会副主席门萨安表示，越南的成功是地区国家的共同喜悦，并相信在越共正确领导下，越南将实现大会决议，提升国际地位。双方高度评价越柬关系的持续发展，强调加强两国人民特别是青年一代对传统友好关系的认识与责任，以巩固和深化这一全面、持久的伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平訪問瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理阮和平访问瑞士，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，认为其标志着两国关系在多个领域持续良好发展，并于2025年建立了全面伙伴关系。阮和平向瑞士领导人介绍了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在新冠疫情期间提供的疫苗援助。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并希望越南与瑞士主导的欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快达成自贸协定，促进贸易投资合作。阮和平还呼吁瑞士企业加大对越南金融中心的投资，助力越南实现高增长目标。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及发展国际金融中心的机遇...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，双方在多个领域取得显著成就。越南副总理范平明访问瑞士，旨在深化两国关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的亮点。双方还讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融合作的潜力。越南强调将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，特别是在绿色金融和数字金融领域。此次访问有助于推动2026年自贸协定的签署，进一步促进双边经济合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理敦促并推动落实2027年APEC会议服务项目</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-don-doc-thuc-day-thuc-hien-cac-du-an-phuc-vu-hoi-nghi-apec-2027-58553-138.html</link><description>2026年1月28日，越南总理阮春强前往安江省富国特别行政区，检查并督促2027年APEC会议相关项目的实施情况。他肯定了Sun Group在富国国际机场扩建项目中的高效进展，并要求加快施工进度，确保质量与安全。此外，他还视察了连接富国机场的975省道建设，强调要加快征地和施工进度。当天，他还出席了两个由Sun Group投资的APEC相关城市综合体项目奠基仪式，这些项目将为APEC会议提供重要基础设施。此次检查体现了越南对成功举办2027年APEC会议的高度重视，以及通过提升基础设施推动地区发展的决心。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58556-138.html</link><description>2026年1月28日，科特迪瓦国民议会议长帕特里克·阿奇（Patrick Achi）当选连任。对此，越南国会主席陈青敏向其发送贺电，表示祝贺。此次事件体现了两国在政治领域的友好交流与合作。该消息凸显了国际间外交关系的持续发展及相互尊重的重要性。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理：2027年APEC会议将提升越南在新时代的国际角色</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-hoi-nghi-apec-2027-nang-tam-vai-tro-quoc-te-cua-viet-nam-trong-ky-nguyen-moi-58557-138.html</link><description>2026年1月28日下午，越南总理范明政在安江省富国岛特别行政区主持召开了2027年APEC国家委员会第二次会议，回顾了2027年APEC峰会筹备工作进展，并明确了下一步重点任务。副总理裴青山及其他中央和地方领导、相关企业代表出席会议。会议指出，目前APEC 2027的筹备工作已全面展开，取得初步成果。富国岛的多个项目已基本完成，部分项目提前完工。范明政强调，要确保会议内容、基础设施、后勤、安保等各项工作在2027年顺利开展，并要求各相关部门加快制定总体方案，明确任务分工，确保高效推进。此次会议标志着越南积极筹备APEC峰会，展现其国际影响力与组织能力。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58580-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，约旦哈希姆王国下议院主席马赞·图基·埃尔·卡迪将于2026年2月2日至5日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，推动双边关系发展。此次访问具有重要的外交意义，有助于深化越约友好合作关系。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58584-138.html</link><description>2023年1月29日，越南国家主席阮春强在河内与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈，并共同会见记者。此次访问是自2012年以来首位欧洲理事会主席对越南的正式访问，也是越南第十四次全国代表大会后首位欧洲领导人访越。阮春强主席表示，此次访问标志着越欧关系进入新阶段，双方决定将关系升级为全面战略伙伴关系。他强调，越南视欧盟为重要的外交伙伴，希望深化与欧盟的友好合作。科斯塔主席则对越南的发展成就表示赞赏，并称此次访问具有历史意义，标志着越欧关系迈入新高度。双方还就经贸、科技、可持续发展、气候变化等议题达成多项共识。此次会谈为未来越欧合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与欧洲联盟关系升级的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-nang-cap-quan-he-giua-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-lien-minh-chau-au-len-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-58585-138.html</link><description>**摘要（中文版）：**

2026年1月29日，越南与欧盟在河内签署联合声明，将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。该声明强调双方基于共同利益和共享价值观，致力于维护和平、安全与繁荣的国际秩序。越南与欧盟已建立多个合作框架，包括《全面伙伴关系框架协议》（PCA）、《越欧自由贸易协定》（EVFTA）等，涵盖政治、经济、贸易、投资、国防、人权、科技、气候变化等多个领域。此次升级关系旨在深化合作，推动可持续发展，促进地区与全球稳定。越南与欧盟承诺加强政策协调，推动多边合作，并在应对气候变化、能源转型、数字经济、海洋保护等方面展开更广泛的合作。

**Translation:**

2026年1月29日，越南与欧盟在河内签署联合声明，将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。该声明强调双方基于共同利益和</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58599-138.html</link><description>越南总理范明政在与欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔会晤时，强调此次访问标志着越欧关系升级为全面战略伙伴关系，是历史性的里程碑，体现了双边关系的新发展，并传递了促进区域和全球合作的积极信号。范明政表示，越南重视欧盟在全球事务中的作用，希望加强与欧盟在经济、贸易、投资等领域的合作，特别是在可持续发展、绿色增长等方面。他介绍了越南近年来的发展成就，并提出未来合作方向，包括推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的落实，深化各领域合作。科斯塔则肯定越南在地区和全球的重要地位，承诺继续支持越南发展，共同推动越欧全面战略伙伴关系走向深入。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58601-138.html</link><description>2026年初，越南国会主席陈青敏会见了欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔，高度评价其访越行程，认为此举为越欧关系注入了积极动力，特别是在双方升级为全面战略伙伴关系的背景下。陈青敏强调越南视欧盟为重要合作伙伴，并感谢欧盟在绿色经济、数字化转型和气候变化等领域的支持。他同时介绍了越南近年来的发展成就及政策改革成果。科斯塔表示，越欧关系不断深化，EVFTA已带来实际利益，欧盟愿继续支持越南发展，并推动批准《越欧投资保护协定》。此次会谈标志着越欧全面战略伙伴关系迈入新阶段，有助于加强双方在多边场合的合作与互信。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58607-138.html</link><description>在2025年4月30日越南解放南方、统一国家50周年之际，越南共产党中央总书记阮富仲与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈。阮富仲强调，欧盟与越南升级为全面战略伙伴关系具有重要意义，体现了双方关系的深度和战略眼光。他介绍了越共十四大成果，提出到2030年成为高收入中等发达国家、2045年成为高收入发达国家的目标，并表示将深化改革开放。阮富仲呼吁加强政治、经济、安全等多领域合作，希望欧盟支持越南渔业可持续发展。科斯塔祝贺阮富仲连任，并表示欧盟愿与越南加强贸易、绿色转型等合作，共同应对全球挑战。此次会谈标志着越欧关系迈入新阶段。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见中国国家主席、中共中央总书记习近平的特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-58628-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林对中共中央总书记、国家主席习近平特使刘建超表示欢迎，强调此次访问具有深远的政治意义，体现了中国人民对越南党和国家及人民的高度重视和深厚友谊，以及中越两党两国的传统团结。苏林高度评价与习近平总书记通话取得的良好成果，为两国关系开启新篇章。刘建超转达了中共中央和习近平主席对越共中央的祝贺，并表达了对越南在越共中央领导下实现发展目标的信心。双方同意加强政治互信，深化各领域合作，推动中越关系在新时代持续发展。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>