<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 03:18:29 +0000</lastBuildDate><item><title>“促进越南农林渔产品对欧盟市场出口”研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-thuc-day-xuat-khau-nong-lam-thuy-san-viet-nam-sang-thi-truong-eu--57882-140.html</link><description>在越南与欧盟自由贸易协定（EVFTA）框架下，越南外交部副部长黎氏秋姮在研讨会上强调，越欧政治外交关系良好以及该协定为越南开拓欧洲市场提供了重要基础。她指出，尽管欧盟是全球第三大农产品市场，但越南产品在其中的市场份额仅为3%。与会代表建议提升出口产品的附加值和质量，以符合欧盟严格的环保、绿色标准及反非法捕捞规定。越南各地政府、协会和企业代表纷纷表示，需加强品牌建设、提升产品文化内涵，并积极应对欧盟高标准挑战。越南驻欧盟机构表示将继续支持企业对接欧盟市场，推动绿色转型和可持续发展。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副部长黎氏秋恒在越南会见爱尔兰大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-ai-len-tai-viet-nam-57905-140.html</link><description>越南副外长黎氏秋恒强调，越南重视与爱尔兰的关系，并指出在爱尔兰开设越南大使馆体现了越南未来加强双边合作的决心。她建议两国加强各级代表团交流，特别是高层互访，特别是在2026年两国建交30周年之际。双方还就能源、农业、科技、医疗、基础设施等领域的合作达成共识，并希望爱尔兰尽快批准《越欧投资保护协定》。此外，双方对教育合作表示满意，并希望扩大高校和科研机构间的直接合作。爱尔兰大使表示支持越南在欧盟“黄牌”问题上的努力，并认为越南学生在爱尔兰学习将促进两国友谊。双方还提到2024年双边贸易额达47亿美元，同意为公民往来提供更多便利。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ：越南和联合国都希望将人民置于……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-viet-nam-va-lien-hop-quoc-cung-mong-muon-dat-nguoi-dan-o-trung-tam-cua-tien-trinh-phat-trien-57904-140.html</link><description>在近日的会谈中，越南常驻副总理阮明 Vũ介绍了越南近年来在经济社会发展方面取得的显著成就及未来发展战略目标，强调这些成果得益于党和国家的决心以及一系列战略改革政策，特别是在机构重组和制定突破性决议方面。他感谢联合国在越南发展过程中提供的支持，并希望联合国开发计划署和国际专家继续提供智力和经验支持。联合国驻越南协调员保罗·泰米西斯对越南的发展成就表示赞赏，认为越南在可持续发展目标上的进展令人印象深刻，并期待越南在未来发展中取得更大突破。联合国机构也高度评价越南在全球事务中的贡献，并希望即将召开的第十四次全国代表大会文件能更明确体现越南对多边主义和国际组织的支持。阮明 Vũ表示，越南与联合国共同致力于将人民置于发展的核心位置，相信国际社会的合作与建议将在越南未来发展进程中发挥重要作用。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论理事会主席、国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方在会谈中回顾了两党20年来理论交流的历程，并就社会主义发展道路、理论与实践问题进行了深入探讨。越南总书记阮富仲和中国国家主席习近平分别致贺信，强调两党理论交流机制的重要性，表示愿加强合作，共同推动马克思主义理论的发展，促进两国社会主义事业进步。此次会谈有助于深化中越两党政治互信，推动两国关系稳定发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡德福访问老挝并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-tham-va-lam-viec-tai-lao-57876-139.html</link><description>越南政府副总理胡德福在与老挝领导人会谈中，转达了越南党和国家领导人的问候，并强调越老关系是特殊且全面发展的。2025年前10个月，双边贸易额达近25亿美元，同比增长50.4%，越南成为老挝第三大贸易伙伴。胡德福祝贺老挝在改革开放40周年后取得的成就，并期待老挝在老挝人民革命党领导下继续取得更大成果。双方同意加强合作，推动经济、交通、教育等领域的务实发展，解决项目实施中的困难。此次会谈为即将举行的越老政府间联合委员会会议奠定了基础，进一步巩固了越老特殊团结关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和统战部部长郑文决与宣传部长举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-hoi-dam-voi-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-ly-thu-loi-57881-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央书记处常务书记阮文年欢迎中国共产党代表团团长李书磊率团访越，并高度评价了两党第二十次理论研讨会的成功；强调此次访问有助于具体落实两国最高领导人的共识。阮文年祝贺中国近年来取得的巨大成就，表示相信在习近平总书记、国家主席领导下，中国共产党将成功实现二十大提出的目标；并重申越南始终重视并优先发展对华关系。李书磊表示高兴再次访问越南，祝贺越南在越共中央领导下经济社会发展取得的成就，祝愿越共十四大顺利召开，开启越南民族发展的新篇章。双方一致认为，两党关系持续健康发展，具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理胡德福会见老挝总理</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-ho-duc-phoc-hoi-kien-thu-tuong-lao-57883-139.html</link><description>越南副总理胡德福转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及党和国家领导人的问候，向老挝领导人宋赛·西潘敦及高级官员表达关切。在会谈中，老挝总理祝贺越南近年来在经济稳定增长等方面取得的显著成就，并强调老挝党、国家始终重视巩固越老特殊团结关系。胡德福也祝贺老挝在内政、外交等领域取得重要全面成就，表示相信在老挝人民革命党领导下，老挝人民将继续取得更大成就，并成功召开2026年全国代表大会。双方还就加强合作、推动重点项目、应对挑战等达成共识。此次访问体现了越老两国持续深化友好合作关系的决心。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57943-139.html</link><description>2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将对新西兰和澳大利亚进行正式访问。此次访问旨在加强越南与两国在经贸、教育及文化等领域的合作。陈红河作为越南重要官员，其行程包括与新西兰和澳大利亚政府高层举行会谈，探讨双边关系发展及区域合作议题。此次访问有助于深化越南与太平洋地区国家的友好合作关系，提升越南在国际舞台上的影响力。  

2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将对新西兰和澳大利亚进行正式访问。此次访问旨在加强越南与两国在经贸、教育及文化等领域的合作。陈红河作为越南重要官员，其行程包括与新西兰和澳大利亚政府高层举行会谈，探讨双边关系发展及区域合作议题。此次访问有助于深化越南与太平洋地区国家的友好合作关系，提升越南在国际舞台上的影响力。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮氏清会见白俄罗斯妇女会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-chu-tich-hoi-phu-nu-belarus-57946-139.html</link><description>越南国会副主席阮氏清在会见中表示，欢迎白俄罗斯妇女联合会高级代表团访越，并希望此次访问能给代表团留下深刻印象。她强调，越白两国拥有长期传统友谊，2025年是两国建立战略伙伴关系的重要一年。阮氏清高度评价越俄妇女组织的合作成果，并期待双方在性别平等和妇女发展方面加强交流。白俄罗斯妇女联合会主席奥尔加·亚历山德罗夫娜·什皮列夫斯卡娅表示，两国刚建立战略伙伴关系，此次访问意义重大，期待进一步深化合作。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南参加第46届法语国家部长会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tham-du-hoi-nghi-bo-truong-phap-ngu-lan-thu-46-57963-139.html</link><description>本次会议由法语国家组织（OIF）90个成员国和政府的近70个代表团参加，越南代表团由驻法国大使丁全胜率领。会议重点回顾了自1994年《北京宣言》通过以来，法语空间在性别平等和妇女赋权方面的进展，并讨论了未来合作优先方向，包括政治、安全、法语推广、经济合作与可持续发展等。越南强调重视性别平等，支持法语国家在该领域的努力，并呼吁加强经济合作以促进妇女经济赋权。会议高度评价越南在性别平等方面的成就，并认可其在亚太地区为提升法语影响力所作贡献。最终会议通过《基加利呼吁》，承诺加强性别数据收集，确保妇女全面参与社会生活，推动基于性别平等的可持续发展。会议结束时，法国将主席国职责移交给柬埔寨，后者将于2026年在暹粒举办第20届法语国家</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见科威特王储</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-hoang-thai-tu-kuwait-57934-138.html</link><description>越南总理范明政与科威特王储萨巴赫·哈马德·艾哈迈德·萨巴赫在苏格兰格拉斯哥举行的COP26气候大会四年后再次会面。此次会晤正值越科建交50周年之际，王储对范明政一行的正式访问表示欢迎，并强调此次访问具有历史意义，标志着两国合作进入新阶段。范明政表示，越南重视与科威特的伙伴关系，希望进一步加强经贸、能源、科技等领域的合作，并支持尽快启动越南-海湾阿拉伯国家合作委员会自由贸易协定和越南-科威特全面经济伙伴关系协定。双方还同意加强人文交流与旅游合作，推动双边关系持续深化，为地区和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政访问科威特前首相纳赛尔·萨巴赫</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tham-nguyen-thu-tuong-kuwait-sheikh-nasser-57941-138.html</link><description>在友好和庄重的氛围中，越南总理范明政会见了科威特前首相谢赫·纳赛尔·阿勒·穆罕默德·阿勒·萨巴赫，感谢他长期以来对越南的支持与友好情谊。范明政回顾了2007年谢赫·纳赛尔对越南的历史性访问，该次访问推动了越科关系的发展，包括南油气联合炼化厂项目。范明政表示，越南铭记谢赫·纳赛尔在促进两国成为重要经济伙伴方面所作出的贡献。同时，他也向谢赫·纳赛尔介绍了越南近年来的发展成就，并表达了深化战略伙伴关系的期望。谢赫·纳赛尔则赞扬越南的伟大成就，表示科威特将始终支持越南，并期待进一步加强两国合作。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见马士基集团总裁</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-giam-doc-tap-doan-apmoller-maersk-57944-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲对越丹全面战略伙伴关系（2013年建立）和绿色战略伙伴关系（2023年11月建立）的积极发展表示欣慰，认为这是推动两国关系在绿色发展和可持续方向上全面深化的重要动力。阮富仲强调越南重视绿色基础设施建设，鼓励丹麦马士基集团加大对越南绿色港口、智能运输及物流等领域的投资，并表示越南愿为外资企业提供便利，推动国内与国际物流网络连接。马士基集团首席执行官文森特·克莱尔表示，越南是其重要合作伙伴，期待进一步拓展在越南的绿色港口和物流项目，助力越南提升贸易水平和实现低碳经济目标。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见斯洛伐克副总理、国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-quoc-phong-slovakia-57945-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎斯洛伐克副总理兼国防部长罗伯特·卡林纳克的访问，强调此次访问具有重要意义，正值越斯建交75周年（1950-2025），有助于进一步深化两国传统友谊。阮富仲表示，斯洛伐克是越南值得信赖的朋友，感谢斯方在过去75年中对越南的支持与团结。双方在国防、工业、教育、文化等领域的合作取得积极成果，未来将加强多领域合作，推动双边关系全面可持续发展。斯洛伐克副总理卡林纳克高度评价越南的发展成就，表示愿深化与越南在国防及其他共同利益领域的合作，并提议共同寻找胡志明主席在斯洛伐克的历史遗迹，以促进两国青年了解传统友谊。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科威特国家与社会主义共和国之间的战略伙伴关系联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-thiet-lap-doi-tac-chien-luoc-giua-nha-nuoc-kuwait-va-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-57947-138.html</link><description>2025年11月16日至18日，越南总理范明政对科威特进行首次正式访问，期间与科威特首相谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉·阿勒萨巴赫举行会谈，并会见科威特国王谢赫·穆沙尔·阿赫迈德·贾布尔·萨巴赫和王储谢赫·萨巴赫·哈利德·阿勒哈马德·萨巴赫。双方就双边、地区和国际议题深入交换意见，强调深化友好合作关系，推动建立战略伙伴关系。两国同意在能源、科技、数字通信、人工智能和粮食安全等领域加强合作，并计划于2026年庆祝建交50周年。此外，双方签署两项协议，包括修订免签协定和外交学院合作备忘录，标志着越科关系迈向新阶段。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-tham-hoi-57952-138.html</link><description>近日，菲律宾多地遭受台风袭击，造成人员伤亡和财产损失。对此，越南国家主席阮春福和政府总理范明政向菲律宾总统费迪南德·马科斯致慰问电。同日，越南外交部长黎怀忠也向菲律宾外长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗发送慰问电，表达对菲律宾人民的关心与支持。此次慰问体现了两国在面对自然灾害时的友好合作与相互关怀。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与阿尔及利亚总理西菲·格里布举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-dam-voi-thu-tuong-algeria-sifi-ghrieb-57953-138.html</link><description>越南总理阮春明于11月访问阿尔及利亚，正值阿尔及利亚民族解放战争爆发的历史性月份（1954年11月1日）。他感谢阿尔及利亚政府、人民和总理的热烈欢迎，并强调越阿两国六十年来友好合作的历史。他特别感动于阿尔及利亚人民对越南和胡志明主席的深厚感情，胡志明主席的名字被用于阿尔及尔和奥兰的两条大道。阿尔及利亚总理西菲·吉里布也表达了对越南的敬意，并称越南是阿尔及利亚独立斗争的榜样。双方同意将双边关系提升为战略伙伴关系，加强政治互信、经贸合作和人文交流，并在国际事务中相互支持。两国还签署6项合作协议，推动各领域合作深入发展。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见阿尔及利亚总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-tong-thong-algeria-57954-138.html</link><description>越南总理阮春正感谢阿尔及利亚总统特本及其政府对越南高级代表团的热烈欢迎，并转达越共中央总书记苏林、国家主席阮春福及越方高层领导对特本总统的亲切问候。阮春正强调，越南是最早承认1958年阿尔及利亚临时政府的国家之一，两国友谊深厚，源于共同的民族独立精神和追求自由繁荣的愿望。特本总统表示，越阿传统友谊是宝贵财富，应不断巩固提升。双方同意加强战略伙伴关系，在经贸、农业、国防、人文等领域深化合作，并支持在国际事务中相互支持。阮春正邀请特本尽快访问越南，特本欣然接受。此次会谈标志着越阿关系迈入新阶段。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见捷克共和国议会参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-chu-tich-thuong-vien-quoc-hoi-cong-hoa-sec-57959-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在访问捷克期间，强调此次访问具有重要意义，正值越捷两国建交75周年（1950-2025）之际，并且双方正积极落实2025年1月新建立的越捷战略伙伴关系框架。阮春强感谢捷克在越南民族解放斗争及国家建设发展中的支持，表示越南重视并希望加强与捷克这一东欧重要伙伴的合作。捷克参议院主席米洛什·维斯特里奇也表达了对越南发展的祝贺，并希望深化双边合作。双方同意进一步提升贸易投资、科技教育等领域的合作水平，并推动欧盟成员国尽快批准《越欧投资保护协定》。此外，双方还就多边事务和南海问题交换了意见，表达了共同维护国际法和区域稳定的立场。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏与韩国国会主席举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-han-quoc-57961-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎并高度评价韩国国会主席吴元洙将越南作为东南亚首个访问国家，认为此次访问将有力推动越韩全面战略伙伴关系及两国国会合作向更深入、高效和全面方向发展。陈青敏祝贺韩国在经济发展和成功举办2025年APEC峰会等方面取得的成就，并赞赏韩国在“公平增长”和“技术转型”方面的政策努力。吴元洙表示对再次访越感到高兴，并感谢越南方面给予的热情接待。双方一致认为，越韩关系自1992年建交以来持续深化，议会外交成为双边合作的重要亮点。双方同意加强政治互信，扩大各领域合作，推动经贸目标实现，并支持越韩社区的发展。此次会谈还签署了新的合作备忘录，进一步巩固两国议会合作机制。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>