<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 03:41:49 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人潘秋姮关于越南对……的反应的声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-nhung-dien-bien-cang-thang-bung-phat-giua-campuchia-va-thai-lan-tai-khu-vuc-bien-gioi-hai-nuoc-58158-10.html</link><description>2025年12月8日，针对柬埔寨与泰国在边境地区紧张局势升级，越南外交部发言人潘秋姮表示，越南对此深感关切。作为邻国和东盟成员，越南呼吁双方保持克制，避免使用武力，履行停火协议，继续对话，以国际法、联合国宪章、东盟宪章及《东南亚友好合作条约》为基础，和平解决分歧，维护地区和平稳定。越南将继续积极促进两国对话与停火协议的落实，推动边境地区恢复和平与合作，符合双方及地区的长远利益。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于泰国-柬埔寨边境局势的越南公民提醒</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-viet-nam-ve-tinh-hinh-tai-bien-gioi-thai-lan-8211-campuchia-58173-10.html</link><description>由于泰国与柬埔寨边境武装冲突局势日益复杂，越南外交部提醒公民注意以下事项：身处边境地区的越南公民应立即撤离至安全地带，确保人身和财产安全；切勿进入或穿越冲突区域；严格遵守当地安全规定；密切关注局势及使领馆发布的警示信息，并保持与越南驻泰、柬使领馆的联系。如需帮助，可拨打以下热线：越南驻泰国大使馆电话+66898966653，越南驻柬埔寨大使馆电话+855977492430，以及外交部公民保护热线+84981848484。此次提醒旨在保障海外越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于柬埔寨与泰国边境武装冲突的建议，对越南公民的提醒...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-doi-voi-cong-dan-viet-nam-do-xung-dot-vu-trang-tai-bien-gioi-cam-pu-chia-thai-lan-ngay-15122025--58205-10.html</link><description>越南政府呼吁在柬埔寨和泰国的公民立即离开交火区域，密切关注并遵守当地当局的指示。如需帮助，可联系以下越南使领馆：柬埔寨大使馆（电话：+855977492430、+855316199999；邮箱：ttcpc@mofa.gov.vn、consularcpc@gmail.com）、暹粒总领馆（电话：+855979439888；邮箱：tlsq.battambang@gmail.com）、西哈努克市总领馆（电话：+855.979.732255；邮箱：tlsqsiha@gmail.com）、泰国大使馆（电话：+66898966653；邮箱：vnemb.th@mofa.gov.vn、consular.section.bkk@gmail.com）、孔敬总领馆（</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总结，评估越南在2025年东盟中的参与情况及2026年的方向</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-ket-danh-gia-su-tham-gia-cua-viet-nam-trong-asean-nam-2025-va-phuong-huong-nam-2026-58164-140.html</link><description>2025年，东盟在合作方面取得显著成果，标志着其发展的重要里程碑。东盟通过《东盟共同体愿景2045》及多项战略，明确了未来20年的合作框架，同时正式接纳东帝汶为第11个成员国，扩大了地理和战略影响力。越南作为东盟重要成员，在推动区域经济一体化、加强与伙伴国的经贸合作中发挥了积极作用。这一年，越南领导人在东盟框架内开展多项活动，展现了对区域合作的坚定承诺。展望2026年，东盟将继续深化合作，推进各项战略实施，提升区域凝聚力与竞争力，促进可持续发展。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理黎氏秋姮会见了彭博社亚太区高级执行主编。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-tong-bien-tap-dieu-hanh-cap-cao-bloomberg-khu-vuc-chau-a-8211-thai-binh-duong-58167-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋恒在会见美国彭博社社长约翰·弗雷尔时，欢迎其访越，并高度评价彭博社自2001年设立河内常驻办公室以来，在促进越美关系方面所作的贡献，特别是在报道越南经济、社会及政治、外交和国际活动方面。黎氏秋恒介绍了越南近期的发展情况，强调政府在行政体系改革和提升治理效率方面的积极进展。她希望彭博社继续客观报道越南的发展动态及在地区事务中的贡献。弗雷尔对越南近年来取得的经济社会成就表示赞赏，并表达了对越南宏观经济、投资环境及国际经贸趋势的关注。此次会谈有助于深化越美战略伙伴关系。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年非洲峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/gap-go-chau-phi-nam-2025-58186-140.html</link><description>本次会议由越南外交部副部长阮明恒主持，来自阿尔及利亚、安哥拉、埃及、埃塞俄比亚、乍得、加蓬、赤道几内亚、索马里、塞内加尔、尼日利亚和刚果民主共和国等非洲国家的外交代表以及越南外交部、财政部、工贸部、农业与农村发展部、环境部、越商联合会等政府部门代表，以及多家在非洲有投资或合作意向的越南企业高层出席。阮明恒强调，越非关系历史悠久，双方应深化合作，推动基础设施、能源、绿色转型、数字经济等领域的务实合作，实现互利共赢。非洲大使们也表达了对越南发展的赞赏，并希望加强与越南在经济、贸易和投资方面的合作。此次会议旨在促进越非友好合作关系，打造南南合作的新典范。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发挥越南在建立和实施国际法新领域中的作用</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-huy-vai-tro-cua-viet-nam-trong-xay-dung-va-ap-dung-luat-phap-quoc-te-trong-cac-linh-vuc-moi-58187-140.html</link><description>在2025年国际法面临严峻挑战的背景下，越南外交部副部长黎英俊在座谈会上表示，国际法仍持续发展，尤其通过联合国等多边机制在贸易、环境、海事和网络安全等领域取得进展。他指出，越南在塑造国际法方面发挥着积极作用，如参与制定并主办《河内网络犯罪公约》签署仪式。面对2026年新阶段的政策实施，越南需从“参与”转向“主导”，从“接受”转向“主动提出”。座谈会还讨论了网络安全、电子商务等新兴议题，并强调提升法律研究与执行能力的重要性。此次会议由越南国际法协会与外交部联合举办，旨在加强专家与法律官员之间的交流与合作，推动国际法的有效应用。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江会见了格里戈里·卢基扬采夫先生，他是多边合作司司长。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-ong-grigory-lukiyantsev-vu-truong-vu-hop-tac-da-phuong-ve-quyen-con-nguoi-bo-ngoai-giao-lien-bang-nga-58188-140.html</link><description>在一次会谈中，越南外交部副部长邓黄江表示，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系在政治、外交、能源-油气、教育文化等多个领域持续取得良好发展。他强调，越共总书记苏林5月访俄为双边关系注入了新动力，双方已开展多项具体合作与交流活动。邓黄江感谢俄罗斯支持越南当选2026-2028年度联合国人权理事会成员，并表示越南将积极履行职责，推动人权理事会工作。他还呼吁俄方继续支持越南在人权领域的倡议。俄罗斯方面对越南的积极参与表示赞赏，并重申将继续加强与越南在多边事务中的合作。此次会谈进一步巩固了越俄全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副外长阮明恒会见参加外交学院培训课程的巴勒斯坦代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-doan-can-bo-palestine-tham-gia-khoa-dao-tao-tai-hoc-vien-ngoai-giao-58189-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎巴勒斯坦官员参加培训项目，强调越南党、政府和人民对巴勒斯坦人民的团结支持，以及对巴勒斯坦正义斗争的坚定立场。此次培训由越南外交部与日本国际协力机构合作，在越南外交学院举办，旨在提升巴勒斯坦官员的外交知识与技能。阮明恒希望此次培训能增进巴勒斯坦对越南外交政策和国际融入的理解，促进巴勒斯坦国家能力提升。他同时期待巴勒斯坦学员回国后成为越巴友谊的桥梁。巴勒斯坦大使萨阿迪·萨拉马感谢越南和日本的合作，并表示越南的发展经验为巴勒斯坦提供了宝贵借鉴。此次培训有助于深化越巴友好关系，推动双方在多领域的合作。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政在开幕之际与柬埔寨首相洪玛奈举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-nhan-dip-khai-truong-cua-khau-quoc-te-tan-nam-8211-meun-chey-58157-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺洪玛奈首相在过去两年领导柬埔寨政府取得重要发展成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。范明政转达了越共中央总书记阮富仲及其他越南领导人的问候和良好祝愿，致意柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、人民党主席洪森、首相洪玛奈等领导人。洪玛奈首相感谢越南的祝福，并高度评价越南在越共领导下取得的发展成就，祝愿越共十四大顺利成功。此外，他还慰问越南中部和南部地区因洪水造成重大人员和财产损失的民众。双方回顾2025年两国政府有效落实两党三党会议成果，合作取得显著成效，关系持续深化，经济贸易合作增长迅速，双边贸易额预计达120亿美元。双方还就边境管理、国防安全、人文交流等议题达成共识，强调维护和平稳定边界的重要性，并推动更多合作项目</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见俄罗斯联邦总统学院院长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-giam-doc-hoc-vien-tong-thong-lien-bang-nga-58160-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林欢迎俄罗斯总统学院院长及高级代表团访越，高度评价该学院在国家治理、公共政策制定和高级干部培养方面的重要作用。苏林强调，越南始终重视与俄罗斯的传统友好合作关系，其中干部培训是重要支柱，有助于提升人力资源质量，服务于国家建设与保卫任务。他感谢俄罗斯多所高校长期以来为越南培养干部，并表示这些干部已回国发挥重要作用。双方同意加强两院合作，拓展干部培训、科学研究等领域的交流，推动两国全面战略伙伴关系发展。</description><pubDate>Mon, 08 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见俄罗斯安全理事会秘书</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-thu-ky-hoi-dong-an-ninh-nga-58165-138.html</link><description>俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古率领高级代表团访问越南。越南共产党总书记阮富仲强调，此次访问具有重要意义，有助于进一步加强两国在安全、国防及战略合作领域的协作。阮富仲表示，越南珍视与俄罗斯的传统友谊，并感谢俄方在越南民族解放和国家建设过程中提供的支持。他指出，越南坚持独立自主的外交政策，重视与俄罗斯的全面战略伙伴关系。绍伊古表示，俄方视越南为亚太地区的重要伙伴，赞赏越南的和平独立外交政策，并希望深化双方在安全、培训、应对非传统安全挑战等领域的合作。双方还就经济、能源、科技、教育和文化交流等议题进行了探讨。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>