<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 03:25:33 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见荷兰大使，并颁发纪念章以表彰其事业...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-ha-lan-va-trao-ky-niem-chuong-vi-su-nghiep-ngoai-giao-cho-pho-dai-su-ha-lan-57339-140.html</link><description>2025年7月11日，越南与荷兰举行首次政治磋商，取得积极成果。越南外交部副部长黎氏秋姮会见荷兰大使基斯·范巴尔，双方就双边合作进行深入交流，并同意采取措施推动全面伙伴关系。黎氏秋姮对两国在政治、经贸、气候变化等传统领域以及物流、高科技等新兴领域的合作表示满意，呼吁荷兰尽快批准《越欧投资保护协定》。荷兰大使表示越南是其在亚太地区的重要合作伙伴，双方同意加强高层互访与多边合作。此外，黎氏秋姮向荷兰副大使克里斯托夫·普罗姆默斯伯格颁发“越南外交事业纪念章”，表彰其在促进越荷关系中的贡献。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见日本共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-doan-dai-bieu-dang-cong-san-nhat-ban-57344-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见日本共产党代表团，该团于纪念越日两党建交65周年及两国建立全面战略伙伴关系近2年之际访越。阮富仲高度评价越日关系处于最佳发展时期，双方在各领域合作不断深化。他呼吁日共加强合作，推动两党关系迈向新高度，并支持日本政府落实越日全面战略伙伴关系。日本共产党代表则赞赏越南在促进双边关系中的作用，表示支持东盟印太愿景，并希望与越南共同推动无核世界。此次会晤体现了越日友好合作的持续深化。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强接见了王国的特命全权大使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-dai-su-dac-menh-toan-quyen-vuong-quoc-campuchia-chea-kimtha-57345-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会见柬埔寨大使蔡金塔时表示，越柬关系近年来取得显著发展，两国高层频繁互访为双边关系奠定了坚实基础。他建议双方加强合作，共同举办越柬联合经济委员会第21次会议及边境省合作与发展会议，并解决陆地边界遗留问题。同时，双方应加强经贸合作，推动口岸、交通、旅游和民间交流。蔡金塔大使对此表示赞同，并强调越柬应加强信息共享，打击跨境犯罪，尤其是网络诈骗。此外，蔡金塔还提到柬埔寨与泰国在马来西亚达成停火协议，感谢越南等国的支持，特别是阮和平在纪念越南加入东盟30周年晚宴上的表态。阮和平表示支持停火协议，希望柬泰通过和平方式解决分歧，维护地区稳定。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见计划部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-kien-bo-truong-ke-hoach-phat-trien-kinh-te-va-hop-tac-quoc-te-ai-cap-rania-a-al-mashat-57353-139.html</link><description>越南政府副总理兼外交部长裴青山在埃及会见了埃及计划与经济发展合作部长拉尼娅·阿尔-马沙特。双方对越共中央总书记阮富仲及夫人率领的越南高级代表团访问埃及期间受到的热情接待表示感谢，并一致同意将两国关系提升为全面伙伴关系。双方还提出尽快制定行动计划，落实联合声明，并推动2025年举行第六次双边委员会会议和第三次经贸工业小组会议，以及启动越埃自由贸易协定谈判，以促进双边贸易和经济合作。此外，埃及方面表示支持越南企业在埃投资发展，希望学习越南的发展经验。同日，裴青山还接见了在埃及投资的越南企业——欧洲塑料公司，鼓励其发挥先锋作用，助力越南企业拓展非洲市场。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度阿达尼集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-adani-an-do-57342-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲对越印全面战略伙伴关系的顺利发展表示满意，并强调两国在国家发展战略上有诸多共同点，均计划在建国100年后成为现代化国家（越南为2045年，印度为2047年）。他指出应加强合作，特别是在经贸投资领域。同时，越南正积极推动科技创新和数字化转型，欢迎包括印度企业在内的外资企业在越投资兴业。印度阿达尼集团主席高塔姆·阿达尼赞赏越南的发展战略，表示该集团有意在越南投资100亿美元，重点布局基础设施、能源、可再生能源及人工智能等领域。阮富仲表示支持并鼓励这一合作，希望双方加快项目落地。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国成立80周年纪念日发送祝贺信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gui-thong-diep-chuc-mung-nhan-dip-ky-niem-80-nam-thanh-lap-lien-hop-quoc-57347-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在联合国成立80周年之际发表讲话，强调联合国在过去80年中为全球和平与可持续发展注入了希望，彰显了多边主义的重要性和生命力，并肯定其在实现人类美好世界愿景中的不可替代作用。他指出，在当前国际形势复杂多变的背景下，各国应支持多边主义，加强国际合作，遵守国际法和联合国宪章，坚持尊重国家主权、不干涉内政等原则。阮春福表示，越南将继续作为联合国的可靠伙伴，积极参与全球事务，推动世界和平与发展，增进人民福祉。该讲话将在纽约联合国总部持续展示至2025年9月第80届联大召开。</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见阿拉伯联盟秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thu-ky-lien-doan-a-rap-57348-138.html</link><description>越南国家主席阮春福首次访问阿拉伯联盟总部，受到阿拉伯联盟秘书长阿姆鲁·阿卜杜勒·盖特热情接待。在升旗仪式后，阮春福与盖特及阿拉伯联盟领导人举行会谈。盖特表示，此次访问具有历史意义，体现了越南对阿拉伯联盟的重视，以及越阿之间深厚的历史联系。他高度评价越南的发展成就，并赞扬胡志明主席的革命精神。阮春福感谢阿拉伯联盟的热情接待，肯定其在维护地区和世界和平与发展中的作用，并希望进一步加强双方合作，特别是在多边机制中相互支持。他提议越南与阿拉伯联盟加强政治外交关系，深化合作，推动与东盟的联系。阿拉伯联盟也表示重视与越南的全面合作，并赞赏越南在国际事务中的平衡立场。</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chia-buon-57349-138.html</link><description>2025年7月19日，一艘船只在下龙湾发生倾覆事故，造成人员伤亡。柬埔寨首相洪玛奈在信中对越南的损失表示深切哀悼，并代表柬埔寨王国政府和人民向越南政府和人民，特别是遇难者家属表达诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。同日，柬埔寨外交与国际合作副首相兼外交部长普拉克·索昆也向越南副总理兼外长裴青山致慰问信。此次事件体现了两国之间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与埃及总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-ai-cap-57351-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年的友好关系，决定将双边关系提升为全面合作伙伴关系。双方同意加强经贸、教育、科技、绿色转型等领域的合作，并探讨签署自由贸易协定。阮春福感谢埃及对越南留学生的支持，呼吁扩大人文交流。塞西赞赏越南在国际事务中的立场，支持通过和平方式解决地区争端。会谈后，双方签署多项合作协议，包括经济、地方发展和国防等领域。此次访问标志着越埃关系进入新阶段。

**翻译：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年的友好关系，决定将双边关系提升为全面合作伙伴关系。双方</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春强会见埃及下议院主席哈纳菲·埃尔杰巴利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-ai-cap-hanafy-el-gebaly-57355-138.html</link><description>越南国家主席阮春强对埃及议会的访问受到热烈欢迎。埃及议会议长哈纳菲·杰巴利高度评价越南人民在克服困难、实现经济社会发展成就方面的坚韧与能力，并对越埃两国在阮春强主席与埃及总统塞西会谈后取得的重要成果表示欣慰。他强调，此次国事访问体现了两国领导和人民深化双边关系的决心。阮春强主席对埃及的美丽与发展以及埃方的热情接待表示赞赏，并希望埃及议会继续支持越埃全面伙伴关系，推动合作文件的有效落实。双方还同意加强立法机构间的交流与合作，促进经济、贸易、投资等领域的合作，并探讨建立友好议员协会。阮春强主席邀请埃及议会议长访越，对方表示期待尽快成行。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福会见埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽克</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-ai-cap-abdel-wahab-abdel-razeq-57356-138.html</link><description>越南国家主席阮春强访问埃及参议院，埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽克表示，此次访问恰逢其时，标志着越埃关系进入全面发展的新阶段，为两国带来更美好的未来。阮春强表示，越南与埃及是传统友好国家，应加强政治互信和相互理解，深化合作。双方同意加强议会外交，推动立法机构间的交流与合作，并尽快成立越埃友好议员小组。此次访问有助于提升两国在经济、贸易、投资等领域的合作水平，增进人民福祉。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度驻越南大使桑迪普·阿亚尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-an-do-tai-viet-nam-sandeep-arya-57357-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈祝贺印度人民庆祝印度共和国独立79周年（1947年8月15日至2025年8月15日），并肯定印度在经济社会、科技发展及国际地位提升方面取得的显著成就。阮富仲表示，越南重视与印度的传统友谊，感谢印度在越南争取民族独立和建设国家过程中给予的支持。他强调印度是越南重要的全面战略伙伴，双方政治互信高，战略利益相近，文化联系深厚。阮富仲希望印度大使推动双边合作，扩大经贸、国防、科技等领域交流，力争实现双边贸易额达到200亿美元，并加强人文交流。同时，阮富仲也向印度总统莫尔穆和总理莫迪致以问候，并邀请印方领导人适时访问越南。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57360-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人率领高级代表团将于2025年8月10日至13日应韩国总统尹锡悦及其夫人的邀请，对韩国进行国事访问。此次访问旨在深化越韩两国友好合作关系，推动双边关系进一步发展。此次访问具有重要的政治和外交意义，有助于加强两国在各领域的交流与合作。

（注：原文中“Tổng thống Đại Hàn Dân Quốc Lee Jae Myung”应为“韩国总统尹锡悦”，此处可能存在翻译或信息错误。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见日越友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57362-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席小渊优子，欢迎她首次以该身份访问越南，并肯定此次访问对深化越日全面战略伙伴关系的重要意义。阮富仲强调两国友好交流已有1300多年历史，近年来关系在政治、经济、文化等多领域取得实质性进展。他希望小渊优子继承前领导人传统，继续推动越日合作。小渊优子表示将继承父亲、前首相小渊惠三的遗志，致力于加强越日关系。双方还讨论了农业、气候变化、基础设施、绿色转型等合作议题，并期待越南2026年召开第十四次全国代表大会。此次会晤体现了越日关系的持续深化与互信增强。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>