<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 04:25:41 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人潘秋姮回答记者提问，要求说明对……的反应。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-lien-minh-chau-au-eu-da-them-viet-nam-vao-danh-sach-cac-khu-vuc-khong-hop-tac-ve-thue-58917-10.html</link><description>越南作为国际社会积极且负责任的成员，一直重视与经济合作与发展组织（OECD）的合作与交流，特别是在确保税收体系透明和高效方面。为此，越南已修订并补充了多项税法、企业管理和财政法规，提升了国际税收透明度标准的合规水平。目前，越南正制定国家行动计划，落实OECD全球税收透明与信息交换论坛的建议，并加强与欧盟等国际伙伴在税收领域的合作。在越欧全面战略伙伴关系框架下，越南愿与欧盟及其成员国分享经验，推动法律制度和政策的完善，促进双方共同发展与繁荣。</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就出访事宜接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记苏林应美国总统特朗普邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。作为创始成员，苏林将与理事会展开讨论，落实联合国安理会第2830号决议，推动加沙地区和平计划。越南的参与体现了其对国际和平与发展的支持，也是深化越美全面战略伙伴关系的具体体现。越南虽非富裕国家，但拥有战后重建经验，愿在人力、物力方面为加沙重建贡献力量。此次访问不仅有助于提升越南的国际形象，也进一步巩固了越美双边关系，推动双方在地区和全球事务中的合作。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林与美国议员通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-cac-nghi-sy-hoa-ky-58881-138.html</link><description>在与美国参议员史蒂夫·戴尼斯的电话会谈中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并重申越南到2030年成为中等收入工业化国家、2045年成为发达国家的目标。阮富仲赞赏戴尼斯推动美国参议院通过纪念美越建交30周年的决议，强调两国关系的积极发展。双方就经贸合作、战争遗留问题处理及军事人员搜寻等议题交换意见，并希望进一步深化战略伙伴关系。此次会谈体现了美越关系的持续巩固与互信增强。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林出席加沙地带和平理事会开幕会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-dai-gaza-58896-138.html</link><description>在一次由50多个成员国和观察员国领导人参加的会议上，美国总统特朗普强调，加沙和平理事会是与联合国合作协调人道援助、重建和区域稳定的机制。会议讨论了加沙过渡期的四大支柱，包括恢复治安、经济复苏、可持续援助及基本公共服务。9个国家承诺提供70亿美元援助，美国承诺100亿美元。世界银行宣布设立加沙重建与发展基金。越南国家主席阮春福出席会议，特朗普高度评价越南的参与，表示对越南日益增长的国际影响力深表敬意。越南积极参与该理事会，旨在推动加沙冲突结束，保障平民安全，促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记会见各国领导人，以参加加沙和平理事会会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-gap-lanh-dao-cac-nuoc-nhan-dip-du-cuoc-hop-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58898-138.html</link><description>在近期的会谈中，越南共产党总书记阮富仲祝贺多位外国领导人当选，并向成功召开第十四次全国代表大会的越南党、国家和人民致以祝贺。各国领导人高度评价越南在国际舞台上的地位和作用，赞赏越南在经济社会发展和改革方面的成就。各方一致表示将加强与越南的务实双边关系，重点在经济、贸易、科技、数字化转型等领域深化合作。同时，双方强调加强多边机制中的协调，共同推动加沙走廊和平计划，促进中东地区持久和平。此外，越南还与柬埔寨、印尼、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、阿塞拜疆、柬埔寨、亚美尼亚、匈牙利、巴基斯坦和捷克等国领导人就加强双边关系、扩大经贸合作等议题进行了深入交流。这些会谈体现了越南在国际事务中的重要影响力及其与其他国家的紧密合作关系。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国贸易代表杰米森·格里尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-dai-dien-thuong-mai-hoa-ky-jamieson-greer-58899-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在会见美国贸易代表杰米森·格里尔时，祝贺美国成功召开加沙和平理事会会议，强调和平、安全与发展对各国和世界至关重要。苏林还祝贺特朗普总统第二任期期间美国取得的发展成就，并希望特朗普总统及美国企业参加2027年在越南举行的APEC峰会。双方高度评价两国在政治、经济、贸易、安全等领域的合作成果，期待进一步深化关系，促进地区与世界的和平与繁荣。格里尔表示将与越南密切合作，推动双边贸易协定早日达成。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林致电与美国前参议员帕特里克·莱希通话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-nguyen-thuong-nghi-si-hoa-ky-patrick-leahy-58900-138.html</link><description>越南共产党总书记对参议员帕特里克·莱希长期以来在推动越美关系正常化、巩固和发展方面所作出的宝贵贡献表示高度赞赏，特别是在人道主义和战后遗留问题处理领域，这些努力促进了两国人民之间的相互理解和信任。此次会谈为2026年越美全面战略伙伴关系注入新动力，并表达了越南未来发展的方向。莱希表示将继续支持越南，并强调越美关系是和解的典范，基于相互尊重与共同利益。他承诺将继续推动两国合作，促进关系发展。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝朝鲜劳动党第九次全国代表大会召开</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-dang-lao-dong-trieu-tien-to-chuc-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-ix-58903-138.html</link><description>在朝鲜劳动党第九次全国代表大会召开之际，越南共产党中央委员会向朝鲜劳动党第九次全国代表大会发去贺电。贺电中表示，越南共产党中央委员会热烈祝贺朝鲜劳动党取得的巨大成就，并相信此次大会将为朝鲜实现既定目标发挥重要作用。同时，越南方面强调，越朝两国党、国家和人民始终重视加强彼此间的友好合作关系。此次贺电体现了两国传统友谊与合作的持续深化。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见美国总统特朗普</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-tong-thong-hoa-ky-donald-trump-58905-138.html</link><description>在友好、开放的氛围中，越美两国就双边合作及共同关心的国际和地区问题进行了广泛交流。越南共产党总书记阮富仲祝贺美国和唐纳德·特朗普总统成功召开加沙和平理事会会议，并强调越南是最早加入该理事会的国家之一，愿与美方及理事会成员合作落实和平计划。阮富仲表示，越南重视并希望推动越美全面战略伙伴关系稳定、实质、高效发展。双方对政治外交、经贸、战后恢复、科技、教育及人文交流等领域的合作成果表示满意。阮富仲呼吁加强高层互访和对话，特别是在经贸领域，希望双方以平衡和谐的方式解决分歧，维护两国企业和人民的利益。特朗普祝贺阮富仲连任越共中央总书记，表示欢迎其访问白宫，并重申支持一个“强大、独立、自强、繁荣”的越南。特朗普高度评价越南在贸易平衡和合作协议方面所作的努力，表示将推动越南尽快移</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国前副国务卿库尔特·坎贝尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-cuu-thu-truong-thu-nhat-bo-ngoai-giao-hoa-ky-kurt-campbell-58907-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福在会见中阐述了越南在新发展阶段的重大发展方向，强调了第十四次全国代表大会的战略愿景和目标，包括完善体制、推动增长、发展科技与创新、数字经济和绿色经济，同时继续深化、实质性地推进国际融入。他高度评价库尔特·坎贝尔多年来对越美关系的积极贡献，并重申越南坚持独立自主、和平友好、合作发展的外交政策。阮春福希望坎贝尔继续发挥桥梁作用，促进政策对话，加强企业合作，提升越南投资环境。坎贝尔感谢阮春福的接见，并赞赏越南在国际事务中的积极作用。他表示，美国企业看好越南的投资环境，愿继续支持越美经济合作。</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺越南与埃塞俄比亚建交50周年的贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chuc-mung-ky-niem-50-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-ethiopia-58946-138.html</link><description>值越南与埃塞俄比亚建交50周年之际，2026年2月23日，越南国家主席梁强向埃塞俄比亚总统塔耶·阿特斯克·塞拉西致贺信，总理范明政向总理阿比·艾哈迈德·阿里致贺信。同日，外交部长黎怀忠向埃塞俄比亚外长盖迪昂·蒂莫泰沃斯致贺信。此次互致贺信体现了两国友好关系的持续深化及双边合作的积极发展。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝文莱达鲁萨兰国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-brunei-darussalam-58947-138.html</link><description>2026年2月23日，为庆祝文莱达鲁萨兰国成立42周年，中国国家主席梁强和国务院总理 Phạm Minh Chính 向文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚发送贺电。全国人大常委会委员长陈敏尔向立法理事会主席比林·达托·阿卜杜勒·拉曼·泰布发送贺电。外交部长黎怀忠向外交部长第二副部长达托·埃里万·比林·尤索夫发送贺电。此次互致贺电体现了中汶两国友好关系的持续深化。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>