<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 04:22:53 +0000</lastBuildDate><item><title>积极主动地在对外工作中贯彻落实第十四次全国党代会决议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>背景信息：越南共产党第十四次全国代表大会提出了新的外交路线，强调独立自主、和平合作、多边化和多样化，同时提出“战略自主”和“自强”的新理念。主要人物包括越共中央总书记阮富仲、外交部长黎怀忠等。地点涉及越南国内及国际场合。事件包括大会对外交政策的修订与部署，以及后续具体行动的实施。意义在于为越南在新时代的发展提供外交保障，提升国际地位，促进国家繁荣。

摘要：越南共产党第十四次全国代表大会提出新的外交路线，强调独立自主、和平合作、多边化和多样化，并新增“战略自主”和“自强”理念。大会明确了外交在国家发展中的重要地位，要求加强国际合作，提升国际影响力。主要人物包括越共中央总书记阮富仲等。该路线旨在为越南在新时代的发展提供外交保障，推动国家繁荣与稳定。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>数字化转型 - 外交成就的印记</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-doi-so-dau-an-trong-thanh-tuu-ngoai-giao-58850-140.html</link><description>2025年是越南深化国际融入的重要阶段。在复杂多变的国际形势下，越南外交工作取得显著成果，提升了国家的国际地位和影响力。越南外交部在这一年全面推进数字化转型，将其作为提升战略决策、行政效率和对外工作能力的重要手段。通过推动电子政务、建设数字平台、加强数据管理，越南外交部门实现了高效运作和透明管理。同时，越南还积极在国际舞台上倡导数字化合作，推动数字经济、人工智能等领域的国际合作。2025年的数字化转型为越南外交奠定了坚实基础，也为未来的发展指明了方向。

（摘要翻译：）  
2025年是越南深化国际融入的重要阶段。在复杂多变的国际形势下，越南外交工作取得显著成果，提升了国家的国际地位和影响力。越南外交部在这一年全面推进数字化转型，将其作为提升战略决策、行政效率和对外工作能力的重要手段。通过推动电子政务、建设数字平台、</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就此次出访接受采访时的问答内容。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林于2026年2月18日应美国总统特朗普的邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。作为创始成员，苏林将与理事会成员共同讨论落实联合国安理会第2830号决议，推动加沙地区和平计划。此次访问体现了越南对国际和平与发展的支持，也是深化越美全面战略伙伴关系的具体体现。越南虽非富裕国家，但拥有战后重建经验，愿在人力、物力方面为加沙重建贡献力量。此次行程将进一步加强越美政治互信与务实合作。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝伊朗伊斯兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-hoi-giao-iran-58835-138.html</link><description>值伊朗伊斯兰共和国国庆日（1979年2月11日）47周年之际，2026年2月11日，越南国家主席阮春福向伊朗总统马苏德·佩泽什基安致贺电；政府总理范明政向第一副总统穆罕默德·雷扎·阿拉夫致贺电；国会主席陈青敏向议长穆罕默德·巴格赫尔·加利巴夫致贺电。同日，外交部长黎怀忠向外交部长赛义德·阿巴斯·阿拉格奇致贺电。此次祝贺体现了越伊两国友好关系的持续发展。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-58857-138.html</link><description>由于近期持续洪水给莫桑比克造成严重人员和财产损失，越南共产党总书记阮富仲向莫桑比克解放阵线党（FRELIMO）主席、总统丹尼尔·弗朗西斯科·夏波发出慰问信。信中，阮富仲表示越南党和政府及人民始终与莫桑比克人民同舟共济，并宣布提供10万美元援助，帮助莫桑比克应对灾害。与此同时，越南国家主席阮春福也致信慰问夏波总统，表达关切并祝愿莫桑比克受灾地区早日恢复稳定生活。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国助理国务卿迈克尔·德森布勒</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tro-ly-ngoai-truong-my-michael-desombre-58864-138.html</link><description>美国副国务卿德斯姆布对越共中央总书记阮富仲拨冗接见表示感谢，并表达了访问越南的荣幸，同时转达了特朗普总统对阮富仲再次当选越共中央总书记以及越共十四大成功的祝贺。阮富仲表示越共十四大取得圆满成功，标志着越南发展新阶段的开始，并感谢特朗普总统发来贺信。他欢迎德斯姆布访越，肯定美国在推动越美关系中的作用，强调越南视美国为重要合作伙伴，愿深化各领域合作，促进两国人民利益及地区与世界和平稳定。德斯姆布表示美方重视与越南的战略伙伴关系，支持越南强大、独立和繁荣，希望加强战略协作。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58868-138.html</link><description>2026年2月16日，葡萄牙总统安托尼奥·若泽·塞古罗（António José Seguro）当选后，越南国家主席阮春福致电表示祝贺。此次事件发生在葡萄牙，标志着两国关系的进一步发展。阮春福在贺电中表达了对葡萄牙未来发展的良好祝愿，并希望双方继续加强在各领域的合作与交流。这一举动体现了越南对葡萄牙外交关系的重视。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58873-138.html</link><description>应美国总统唐纳德·特朗普邀请，越南共产党中央委员会总书记、加沙和平理事会主席苏林将于2026年2月18日至20日赴美国华盛顿特区出席加沙和平理事会开幕会议。此次会议旨在推动中东和平进程，展现越南在国际事务中的积极作用。此次访问也体现了越南与美国在地区安全问题上的合作意愿。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在更高水平上全面推进对外工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/day-manh-doi-ngoai-toan-dien-o-tam-cao-moi-58878-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲回顾了越南革命历史，指出国家的命运始终与时代变迁紧密相连。胡志明主席曾强调：“在国防之后，外交是独立国家的重要问题。”这彰显了外交对国家和民族的重要性。第十四次全国代表大会标志着民族进入新时代，外交作为重要且经常性任务，将在更高层次全面展开，使越南的脉搏与世界同步，共同构建和平、促进繁荣，提升国家地位。

在当前国际格局快速变化、竞争加剧的背景下，越南正站在时代的门槛上。面对传统与非传统安全挑战，以及全球化与合作发展的趋势，越南需要以更主动的姿态参与国际事务。第十四次全国代表大会提出“全方位高水平外交”，强调以国家利益为核心，坚持和平、独立、自主、自强，推动国际合作，增强综合国力，为实现国家繁荣、文明、幸福的目标奠定基础。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58879-138.html</link><description>2026年2月18日，日本自民党总裁安倍晋三在众议院选举中再次当选为第105任首相，日本国会主席陈清木向森喜朗致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠祝贺茂木敏充连任日本外务大臣。此次人事变动标志着日本政局稳定，对中日关系及地区合作具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与美国签署和交换合同、合作协议的仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/le-ky-va-trao-cac-hop-dong-thoa-thuan-hop-tac-cua-viet-nam-va-hoa-ky-58880-138.html</link><description>在越南与美国关系进入新发展阶段的背景下，双方签署了多项合作协议，总价值达372亿美元，体现了两国坚定的合作承诺。越南驻美大使阮国勇强调，两国已发展为全面战略伙伴关系，致力于和平与可持续合作。此次签署的文件涵盖科技、数字化、航空和医疗等领域，包括越南航空公司与波音公司签订的50架737 MAX飞机采购协议，以及Sun Phú Quốc航空公司购买40架787-9 Dreamliner飞机的合同。此外，越南成为亚洲首个引进先进质子治疗系统的国家，标志着医疗合作取得重要进展。这些合作将促进双边经济、旅游和贸易的进一步发展。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林与美国议员通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-cac-nghi-sy-hoa-ky-58881-138.html</link><description>在与美国参议员史蒂夫·丹尼斯的电话会谈中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并重申越南到2030年成为高收入中等发达国家、2045年成为发达国家的目标。阮富仲赞赏丹尼斯推动美国参议院通过纪念美越建交30周年的决议，强调美越关系得到两党支持。双方讨论了加强经济、贸易和投资合作，以及继续支持越南处理战争遗留问题，如处理二恶英污染和地雷等。丹尼斯表示支持越南发展为独立、繁荣的国家，并希望尽快完成对等贸易协定。

（摘要翻译：）  
在与美国参议员史蒂夫·丹尼斯的通话中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并重申越南到2030年成为高收入中等发达国家、2045年成为发达国家的目标</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林出席加沙地带和平理事会开幕会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-dai-gaza-58896-138.html</link><description>在一次由50多个创始国和观察员国领导人参加的会议上，美国总统特朗普强调，加沙和平理事会是与联合国合作协调人道援助、重建和区域稳定的机制。会议讨论了加沙过渡期的四大支柱，包括恢复治安、经济复苏、可持续援助和基本公共服务。9个国家承诺提供70亿美元援助，美国承诺100亿美元。世界银行宣布设立加沙重建与发展基金。越南总统阮春福出席会议，特朗普表示对越南的尊重。越南支持通过和平方式解决冲突，促进加沙地区持久和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>