<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 03:49:53 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见荷兰大使，并颁发纪念章以表彰其事业...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-ha-lan-va-trao-ky-niem-chuong-vi-su-nghiep-ngoai-giao-cho-pho-dai-su-ha-lan-57339-140.html</link><description>2025年7月11日，越南与荷兰举行了首次政治磋商，取得了积极成果。越南外交部副部长黎氏秋姮在会见荷兰大使基斯·范巴尔时，对两国关系的积极发展表示满意，并希望荷兰尽快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），以促进双边投资。荷兰大使表示，越南是其在亚太地区的重要合作伙伴，双方将在多个领域加强合作。此外，黎氏秋姮向荷兰副大使克里斯托夫·普罗姆默斯伯格颁发了“越南外交事业纪念章”，以表彰其在推动越荷关系中的贡献。此次会晤体现了两国深化全面伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见泰国外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-thai-lan-57338-139.html</link><description>越南与泰国外交部长于2025年7月在马来西亚举行的东盟外长会议期间举行会谈，双方对越泰关系提升为全面战略伙伴关系表示满意，并强调政治、经济、科技、旅游等领域的合作持续深化。泰国外长感谢越南支持泰国企业在越投资，并希望双方扩大贸易，力争双边贸易额早日达到250亿美元。双方还同意加强地方交流和民间往来，促进人文合作。此外，越南对泰国与柬埔寨达成停火协议表示欢迎，呼吁通过和平方式解决争端，维护地区稳定。此次会谈体现了越泰关系的紧密与互信，以及双方在区域合作中的积极角色。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见日本共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-doan-dai-bieu-dang-cong-san-nhat-ban-57344-139.html</link><description>在越南共产党与日本共产党建立关系65周年之际，日本共产党代表团访问越南，正值两国确立全面战略伙伴关系近2年。越南共产党中央书记处常务书记阮文荣会见了日本共产党代表团团长田中宏，双方高度评价越日关系发展良好，并希望进一步深化两党及两国各领域合作。阮文荣呼吁日方支持越南工业化和现代化进程，同时支持日本政府为越南劳工提供公平待遇。日本共产党代表田中宏赞赏越南在推动双边关系中的作用，并表示支持东盟的印太愿景，愿与越南共同推动无核世界。此次会谈有助于加强越日友好合作与互信。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴清山接见了王国的特命全权大使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-dai-su-dac-menh-toan-quyen-vuong-quoc-campuchia-chea-kimtha-57345-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会见柬埔寨大使蔡金塔时，高度评价越柬关系近年来的快速发展，并强调两国高层领导人定期会晤为双边关系奠定了坚实基础。他建议双方加强高层互访，共同举办越柬联合经济合作委员会第21次会议及边境省合作与发展会议第13届会议，并推动边境地区经济合作与人文交流。蔡金塔大使表示完全支持越方提议，并呼吁加强跨境犯罪打击合作。此外，蔡金塔还提及柬埔寨与泰国在马来西亚达成停火协议，感谢越南等国的支持，阮和平对此表示欢迎，并希望柬泰通过和平方式解决分歧，维护地区稳定。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文清会见计划部长、发展……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-kien-bo-truong-ke-hoach-phat-trien-kinh-te-va-hop-tac-quoc-te-ai-cap-rania-a-al-mashat-57353-139.html</link><description>越南政府副总理兼外交部长裴青山在埃及首都开罗会见了埃及计划与经济发展合作部长拉尼娅·阿尔-马沙特。双方对越埃关系发展表示满意，并同意将双边关系提升为全面伙伴关系，同时推动制定行动计划落实联合声明。裴青山感谢埃及方面对越南国家主席阮春福及其夫人和代表团的热烈欢迎。阿尔-马沙特表示期待阮春福主席的访问能为越埃关系注入新动力，并希望学习越南的发展经验以促进埃及经济社会发展。双方还讨论了推动自由贸易协定谈判、加强经贸合作等议题。此外，裴青山会见了在埃及投资的越南企业欧洲塑料公司代表，鼓励其发挥先锋作用，助力中埃经贸合作。此次访问标志着越南进一步拓展非洲市场，深化与潜力国家的合作。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见印度阿达尼集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-adani-an-do-57342-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲对越印全面战略伙伴关系的顺利发展表示满意，强调两国在国家发展战略上有诸多共同点，均计划在建国100年后成为现代化国家（越南为2045年，印度为2047年），因此应进一步加强合作，特别是在经贸投资领域。阮富仲表示，越南正积极实施战略突破，优先发展科技、创新和数字化，鼓励企业发展。印度阿达尼集团主席高塔姆·阿达尼赞赏越南的发展战略，并表示愿意在未来十年内向越南投资100亿美元，重点在基础设施、能源和人工智能等领域。阮富仲对此表示欢迎，并希望双方加强合作，推动双边经济发展。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国成立80周年纪念日发送祝贺信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gui-thong-diep-chuc-mung-nhan-dip-ky-niem-80-nam-thanh-lap-lien-hop-quoc-57347-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在联合国成立80周年之际发表讲话，强调联合国在过去80年中为全球和平与可持续发展注入了希望和信念，彰显了多边主义的重要性和生命力，并肯定其在实现人类美好世界愿景中的不可替代作用。他指出，在当前国际形势复杂多变的背景下，各国应支持多边主义，加强国际合作，遵守国际法和联合国宪章，坚持尊重国家主权、不干涉内政等原则。阮春福表示，越南将继续作为联合国的可靠伙伴，积极参与并推动全球和平、稳定与繁荣。该讲话将在纽约联合国总部持续展示至2025年9月第80届联大召开。</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见阿拉伯联盟秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thu-ky-lien-doan-a-rap-57348-138.html</link><description>越南国家主席阮春福首次访问阿拉伯联盟总部，受到阿拉伯联盟秘书长阿姆鲁·阿卜杜勒·盖特的热情接待。在升旗仪式后，阮春福与盖特举行会谈，双方高度评价越阿关系，并强调越南对阿拉伯国家的重视。盖特表示，越南人民的独立斗争是阿拉伯国家的榜样，越南的发展成就令人钦佩。阮春福感谢阿拉伯国家对越南及胡志明主席的深厚情谊，提出加强越阿政治、外交合作，推动双边协议落实，并愿成为连接阿拉伯联盟与东盟的桥梁。阿拉伯联盟赞赏越南在国际事务中的平衡立场，支持巴勒斯坦正义事业。此次访问标志着越阿关系迈上新台阶。</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chia-buon-57349-138.html</link><description>2025年7月19日，一艘船只在下龙湾发生倾覆事故，造成人员伤亡。柬埔寨首相洪玛奈在信中对越南的损失表示深切哀悼，并代表柬埔寨王国政府和人民向越南政府和人民，特别是遇难者家属表达诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。同日，柬埔寨外交与国际合作副首相兼外交部长普拉克·索昆也向越南副总理兼外长裴青山致慰问信。此次事件体现了两国间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与埃及总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-ai-cap-57351-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年来的关系，决定将双边关系提升为全面伙伴关系。双方同意加强经贸、教育、科技、文化等领域的合作，并探讨签署自由贸易协定的可能性。阮春福感谢埃及对越南留学生的支持，呼吁扩大人文交流。塞西赞赏越南的发展成就，表示愿推动越埃友好关系进一步深化。两国还就中东和平、南海问题等国际议题交换意见，强调通过对话解决争端，维护地区稳定。

**翻译：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年来的关系，决定将双边关系提升为全面伙伴关系。双方同意加强经贸、教育、科技</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福会见埃及下议院主席哈纳菲·埃尔杰巴利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-ai-cap-hanafy-el-gebaly-57355-138.html</link><description>越南国家主席阮春强对埃及议会的访问受到热烈欢迎。埃及议会议长哈纳菲·埃尔杰巴利高度评价越南人民在克服困难后取得的社会经济发展成就，并对越埃两国在阮春强主席与埃及总统塞西会谈后取得的重要成果表示欣慰。他强调，此次国事访问体现了两国领导和人民深化双边关系的决心。阮春强主席对埃及的美丽与发展印象深刻，感谢埃及领导人和人民的热情接待。双方宣布将双边关系提升为全面合作伙伴关系，并希望进一步加强议会合作，推动经济、贸易、教育等领域的交流。两国还同意研究成立友好议员小组，以促进立法经验分享与国际合作。阮春强主席邀请埃及议会议长访越，对方表示期待尽快成行。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福会见埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽克</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-ai-cap-abdel-wahab-abdel-razeq-57356-138.html</link><description>越南国家主席阮春强访问埃及参议院，埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽格表示，此次访问恰逢其时，标志着越埃关系进入全面发展的新阶段，为两国人民创造更美好的未来。阮春强表示，越南与埃及是传统友好国家，应加强政治互信和相互理解，深化合作。双方同意推动议会间合作，完善法律框架，促进经贸投资合作。两国领导人还同意加强议会外交，推动青年和女性议员交流，并尽快成立越埃友好议员小组。阮春强转达越南国会主席陈青敏邀请埃及参议院主席访越，对方欣然接受。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度驻越南大使桑迪普·阿亚里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-an-do-tai-viet-nam-sandeep-arya-57357-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈祝贺印度人民庆祝印度共和国独立79周年（1947年8月15日至2025年8月15日），并肯定印度在经济社会、科技发展及国际地位提升方面取得的显著成就。阮富仲表示，越南重视与印度的传统友谊，感谢印度在越南争取民族独立和建设国家过程中给予的支持。他强调印度是越南重要的全面战略伙伴，双方政治互信高，战略利益相近，文化渊源深厚。阮富仲希望印方推动双边合作，扩大经贸、科技、人文等领域交流，实现贸易额翻倍目标。同时，他也向印度总统莫尔穆和总理莫迪致以问候，并邀请印方领导人适时访越。印度驻越大使桑迪普·阿亚表示，印度高度重视与越南的关系，愿加强各领域合作，共同推动双边关系深入发展。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57360-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人率领高级代表团将于2025年8月10日至13日应韩国总统尹锡悦及其夫人的邀请，对韩国进行国事访问。此次访问旨在加强越韩两国之间的友好合作关系，推动双边关系进一步发展。此次访问具有重要的政治和外交意义，体现了两国高层互信与合作的深化。

（注：原文中“Tổng thống Đại Hàn Dân Quốc Lee Jae Myung”应为“尹锡悦”，即“Lee Jae-yong”是三星集团会长，而“Lee Jae Myung”是韩国前总统候选人，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见日越友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57362-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席小渊优子，欢迎她首次以该职务访问越南，并强调此次访问对深化越日全面战略伙伴关系具有重要意义。双方回顾了两国1300多年的历史交流，肯定近年来在政治、经济、科技、教育、绿色转型等领域的合作成果。小渊优子表示将继承前辈领导人的传统，推动越日关系发展。阮富仲呼吁加强高层互访与地方合作，支持越南的改革进程，并强调日本是越南重要的战略伙伴。此次会谈有助于进一步促进两国在农业、气候变化、基础设施等领域的合作。

（摘要翻译：）  
越南共产党中央总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席小渊优子，欢迎她首次以该职务访问越南，并强调此次访问对深化越日全面战略伙伴关系具有重要意义。双方回顾了两国1300多年的历史交流，肯定近年来在政治、经济、科技</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>