<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 04:37:45 +0000</lastBuildDate><item><title>越南外交部发言人阮氏红回答记者提问时提到……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近实施的针对向古巴供应石油国家的额外关税措施表示严重关切，认为此举将对古巴的经济、社会及民众生活造成严重影响。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即取消单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民的传统友谊与团结。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党委常务副书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-lao-cua-tong-bi-thu-to-lam-58658-140.html</link><description>2026年2月5日，越南共产党总书记阮富仲率高级代表团对老挝进行国事访问。此次访问正值越共十三大和老挝人民革命党十二大成功召开后，具有重要政治意义，体现了越老两国关系的特殊性和战略优先性。访问期间，双方将就政治、经济、国防、文化等领域的合作进行深入交流，并签署多项合作协议，推动“战略对接”进一步深化。此次访问旨在巩固越老传统友谊，加强战略协作，促进共同发展，应对地区和国际形势的复杂变化，维护区域稳定与繁荣。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党委常务副书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-campuchia-cua-tong-bi-thu-to-lam-58685-140.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率领越南党和国家高级代表团对柬埔寨进行国事访问。此次访问是阮富仲在越共十四大成功后首次出访，具有重要的政治意义，体现了越南党和政府对发展中柬友好关系的高度重视。访问期间，阮富仲将与柬埔寨首相洪森共同主持越柬两党高级别会谈，并与老挝领导人共同参与三方会谈，旨在加强政治互信、推动各领域合作，深化传统友谊，促进地区和平与稳定。此次访问标志着中柬关系迈向更高水平，符合两国人民的共同愿望。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，哈萨克斯坦愿成为越南进入中亚和欧洲市场的“黄金门户”，也希望越南成为哈萨克斯坦进入东南亚的“黄金门户”。此外，哈萨克斯坦计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈萨克文化周。双方还同意加强在金融、科技等领域的合作，支持彼此在国际组织中的竞选。此次会谈体现了越哈关系的深化与多领域合作的拓展。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行视频会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方近期取得的积极成果表示满意，特别是在国会主席陈青敏访乌及2025年4月两国副总理会晤后。两国政治关系良好，高层互动频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南副总理陈红河强调，越南重视与乌兹别克斯坦的传统友谊和互利合作，呼吁完善法律框架，促进双边投资与市场对接。乌兹别克斯坦副总理贾姆希德·霍贾耶夫支持越南在乌油气领域合作，并提议加强在基建、冶金、农业等领域的合作。双方同意2026年举行高级别代表团互访，推动双边关系深化发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见老挝总理宋赛·西潘敦</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-voi-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-58770-138.html</link><description>老挝总理宋赛·西潘敦对再次会见越南总理范明政表示高兴，并高度评价越南政府在范明政总理领导下所作出的努力，推动越老全面战略合作伙伴关系取得实效。他强调，老共总书记苏林的国事访问具有特殊历史意义，体现了两国政治互信和深厚友谊。范明政总理也祝贺老挝在革新40周年中取得的重要成就，并肯定老挝党、国家和人民的团结力量。双方就经济、贸易、投资、能源、教育等领域的合作达成共识，表示将深化战略对接，推动更多项目落地。此次会谈进一步巩固了越老“特殊团结、全面合作”的友好关系。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见洪森亲王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-samdech-techo-hun-sen-58776-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。柬埔寨首相洪森热烈欢迎并高度评价此次访问，强调这是越柬传统友好、全面合作关系的重要体现。双方就两国发展目标达成共识，希望加强合作，促进地区和平与稳定。阮富仲感谢柬埔寨王室和人民的热情接待，并肯定柬埔寨近年来的发展成就。两国领导人重申将继续深化传统友谊，推动双边关系持续健康发展。  

（注：此为中文摘要，未包含原文中关于拜访太后及邀请国王访越的细节。）</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会与柬埔寨人民党常务委员会的会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-bo-chinh-tri-dang-cong-san-viet-nam-va-ban-thuong-vu-dang-nhan-dan-campuchia-58788-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率高级代表团访问柬埔寨，并共同主持两党会谈及越老柬三国领导人会议。此次会晤体现了越南对外政策重视与传统邻国柬埔寨和老挝的关系。柬埔寨首相洪森祝贺越共十四大成功，并肯定越南的发展方向。双方强调加强政治互信、安全合作、经济联通及人文交流的重要性，承诺推动双边关系向更深层次发展，提升贸易额至20亿美元，并深化区域合作，特别是在湄公河流域的水资源管理方面。此次会谈为两国未来合作奠定了坚实基础。

（摘要翻译：）  
在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率高级代表团访问柬埔寨，并共同主持两党会谈及越老柬三国领导人会议。此次会晤体现了越南对外政策重视与传统邻国柬埔寨和老挝的关系。柬埔寨首相洪森祝贺越共十四大成功，并肯定越南的发展方向</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共、老挝人民革命党、柬埔寨人民党领导人会晤，总书记苏林出席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在此次会谈中，越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人就三国关系及合作进行了深入交流。会谈正值越共和老挝人革党成功召开全国代表大会之际，柬埔寨人民党也在积极落实其政治纲领。越南共产党总书记苏林强调了越南外交政策的独立自主和多边化，重视与邻国的友好关系。柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对越南的发展成就表示赞赏，并期待在党的领导下实现越南的长远发展目标。三方一致认为，加强三国合作对地区和平与发展具有重要意义，并同意继续深化各领域合作。此次会谈为未来三国关系发展奠定了坚实基础。

（摘要翻译：）  
此次会谈中，越南、老挝和柬埔寨三国领导人就双边关系及合作进行了深入交流。会谈正值越共和老挝人革党成功召开全国代表大会之际，柬埔寨人民党也正在推进其政治纲领。越南</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方合作机制。他赞赏柬埔寨在各代领导人领导下取得的巨大成就，特别是柬埔寨人民党的荣誉主席洪森对越柬友谊的贡献。苏林强调此次访问意义重大，正值越南成功召开第十四次全国代表大会，制定了新的战略愿景。洪森表示，此次访问和机制性会晤为两国关系带来良好成果，体现了越南党和国家对发展与柬埔寨传统友谊的高度重视。洪森高度评价越南的发展，并坚信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的形势下，应加强两国人民在困难时期相互支持、团结战斗精神的宣传与教育，进一步巩固和深化越柬全面、持久的友好合作关系。苏林感谢洪森长期以来为越柬关系作出的重要贡献，并邀请其适时访越。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在此次会晤中，越南总理范明政强调，越南共产党第十四次全国代表大会明确指出，保持和平与稳定是首要条件；发展要快速且可持续；以民为本，人民是主体和目标；重视与邻国关系，尤其是与柬埔寨、老挝的血浓于水的友谊。越南将继续坚持独立自主、多边化、多样化外交路线，重视与邻国关系，优先发展与柬埔寨和老挝的关系。三方领导人对三国合作取得的实质性进展表示高兴，认为这进一步巩固了传统友谊、特殊团结和全面合作。他们一致同意加强青年交流、宣传三国合作的历史意义，并在纪念三国建交70周年、65周年和60周年之际深化合作。此外，三方还就安全、经济、区域事务等达成多项共识，推动三国关系持续深化。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈青敏对越共中央总书记苏林对柬埔寨进行国事访问表示欢迎，并参加了越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常任委员会的高级会谈，以及越、柬、老三国政党领导人会议。陈青敏对柬埔寨近年来经济社会发展成就表示赞赏，相信在诺罗敦·西哈莫尼国王领导下，柬埔寨将继续取得重大发展成果。柬埔寨国会主席贡萨达里祝贺越共十四大成功，认为这是越南团结统一的体现，并对越南未来发展充满信心。双方一致认为，自2025年2月两党及三党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经济、教育等领域。双方还同意加强议会交流，推动民间友好，共同庆祝越柬建交60周年，并呼吁打击虚假信息，维护双边关系稳定。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺柬埔寨政府在首相洪玛奈领导下在国家建设和发展中取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功是全党团结统一、社会共识和人民对党的领导充满信心的生动证明，并表示相信在越共中央总书记苏林领导下，越南将在2030年实现两位数增长，成为中等收入现代工业国，2045年成为发达社会主义国家。两国领导人一致认为，过去一年来，双方有效落实两党三党会谈成果，合作取得实质性成果，政治外交关系持续巩固，经济贸易投资合作快速增长，边境合作取得显著进展。双方还就加强边境管理、打击跨境犯罪、推动经济合作机制等达成共识。两国重申将继续维护传统友好、全面合作和紧密团结的关系，将其视为两国人民的宝贵财富，并致力于为子孙</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。期间，阮富仲与柬埔寨首相洪玛奈、前国王诺罗敦·西哈莫尼王后等举行会谈，并在独立纪念碑和越柬友谊碑献花。双方就加强双边关系、经济合作、地区安全等议题深入交换意见，重申维护传统友好、全面合作的坚定立场，并就解决边界问题、促进贸易投资等达成多项共识。此次访问进一步巩固了越柬两国深厚的传统友谊与战略协作关系。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026年家乡春节”计划的一部分，由越南外交部国家海外越南人委员会与河内市人民委员会联合举办。活动旨在弘扬民族大团结精神，强调海外越南人作为民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。国家主席阮春福及夫人与代表们一同献花缅怀历代先贤的功绩，表达对祖国繁荣发展的祝愿。随后，他们参加了在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着奋斗与成功。国家主席亲切慰问海外侨胞，感谢他们对祖国的关怀，并送上新春祝福。这一活动增强了海外侨胞的归属感和爱国情怀，促进了文化传承与国家发展。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>