<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 04:26:25 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后举行，标志着国家进入新的发展阶段。该活动不仅是传统春节团聚的文化活动，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台。活动旨在加强海外越南人与祖国的联系，促进他们为国家发展贡献力量。活动主题为“越南渴望：和平与繁荣”，强调海外越南人在科技、创新、投资等领域的贡献。越南政府希望海外侨胞继续发挥桥梁作用，推动技术转移、政策咨询和创业生态建设，助力越南实现现代化目标。活动体现了越南对海外侨胞作为国家重要力量的认可，以及团结全体国民共同发展的决心。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷“送旧”传统仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交机构的近100名外交官，包括27位驻河内大使、公使和国际组织负责人，以及200多位来自越南外交部、国家联合国教科文组织委员会、专家、学者及河内市各部门的领导。越南外交部副部长、国家联合国教科文组织委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团圆、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了深厚的文化底蕴和全人类共同的人文价值。活动还介绍了河内升龙皇城这一世界文化遗产，彰显了其连接过去与现在、传统与融合的重要意义。该活动标志着纪念越越-联合国教科文组织关系50周年的系列活动的开始，展示了越南作为负责任国际成员的形象。通过此次活动，国际友人不仅了解了越南传统文化，也感受到一个友好、开放、富有特色的越南。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>摘要：2025年2月7日，越南共产党第十四次全国代表大会召开后，越南外交政策迎来新发展。越南外交部领导阮孟强指出，大会强调了独立自主、和平合作、多边化等核心理念，并提出“战略自主”和“自强”作为重要指导原则。大会还明确了对外工作在国家发展中的关键作用，要求加强国际融入，提升外交专业性与效率。此次外交政策调整旨在适应国际形势变化，推动国家实现两位数增长和百年目标，增强越南在全球事务中的影响力。该政策体现了越南坚持和平发展、维护国家利益的坚定立场。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>数字化——外交成就的印记</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-doi-so-dau-an-trong-thanh-tuu-ngoai-giao-58850-140.html</link><description>2025年是越南国际融入进程具有重要意义的一年。在国际形势复杂多变的背景下，越南外交工作取得显著成果，为国家发展争取了外部资源，提升了国际地位。同年，越南外交部积极推进数字化转型，将其作为提升战略决策、行政效率和对外工作能力的重要手段。2025年，越南外交部实现了100%行政事务数字化，并完善了多个数字平台，提高了工作效率与透明度。此外，越南还通过外交渠道推动国家数字化转型，加强国际合作，提升国家竞争力。这些举措标志着越南外交正朝着更加专业、现代和高效的方向发展。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行线上会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方近期取得的积极成果表示满意，特别是自越南国会主席陈青敏访问乌兹别克斯坦及2025年4月两副总理会晤以来的进展。两国政治关系积极发展，高层互访频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南副总理陈红河强调，越南重视与乌兹别克斯坦的传统友谊和互利合作，呼吁完善法律框架，促进双边合作。乌兹别克斯坦副总理贾姆希德·霍贾耶夫支持越南在乌石油领域合作，并提议加强投资、基建、农业等领域的合作。双方同意在2026年举行高级别代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026年家乡春节”计划的一部分，由越南国家海外越南人委员会（外交部）与河内市人民委员会共同举办。活动旨在弘扬民族团结精神，彰显海外越南人作为民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。在庄重的氛围中，国家主席与夫人及代表们向李太祖等先祖献花，缅怀他们对升龙—河内千年文化古城的贡献。随后，国家主席与海外侨胞一同参加在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着勇往直前、追求成功的愿望。国家主席亲切慰问侨胞，感谢他们心系祖国，并祝愿大家新春快乐、事业成功。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲：侨胞是全国大团结力量的重要资源。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开及2026年春节来临之际，越共中央总书记苏林热烈欢迎来自世界各地的优秀侨胞参加“家乡新春”2026活动。他向海外同胞致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、责任感高。苏林指出，2025年越南在复杂国际形势下取得显著发展成就，离不开海外侨胞的重要贡献。他强调，党和国家始终重视海外侨胞，将其视为民族团结的重要力量。新春活动不仅是一次团聚，更是全体越南人共同展望国家未来的时刻。苏林祝愿海外同胞新春快乐，家庭幸福，愿海内外同胞情谊更加深厚，携手建设繁荣幸福的越南。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南总理范明政向中国大使何炜转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的亲切问候和新春祝福。范明政介绍了越共十四大取得的重要成果，并感谢中方及时发来贺电，双方互派特使祝贺大会成功。他强调越南坚持独立自主的外交政策，视中越关系为优先事项。何炜表示祝贺越南成功举办越共十四大，并相信在越共中央领导下，越南将实现大会目标。双方一致认为中越关系在“六个更”方面取得积极进展，包括高层战略对话频繁、政治互信增强、合作机制完善、经贸合作突破、旅游复苏、地方交流活跃。范明政提出加强各领域合作，推动双边关系迈向新高度。何炜表示中方高度重视与越南关系，愿深化各领域合作，巩固政治互信，</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向侨胞拜年，并击鼓开启2026年家乡新春庆典。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“家乡春节”活动于越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席阮春福出席并致辞，强调海外侨胞是国家发展的重要组成部分。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表回国过春节。2025年是越南具有重要历史意义的一年，包括建党95周年、胡志明主席诞辰135周年等。尽管面临自然灾害和国际形势复杂等挑战，越南仍保持经济增长，提升国际地位。国家主席呼吁全体同胞团结一致，共同为国家的和平与繁荣贡献力量。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明致电新加坡总理。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在此次电话会谈中，越南总理范明政代表越共总书记阮富仲及越南党和国家，感谢新加坡总理李显龙祝贺越共十四大成功召开，并转达对阮富仲总书记及越南领导人和人民的新年祝福。新加坡总理也回以新年祝福。范明政提出加强两国合作的多项建议，包括升级越南-新加坡工业园区（VSIP）至第二代，推动金融中心建设、清洁能源项目及数字经济合作等。新加坡总理李显龙表示支持，并强调将继续扩大对越投资，深化双边关系。双方还就加强东盟合作、区域安全及人力资源发展等议题达成共识。此次会谈体现了越新全面战略伙伴关系的深化与务实合作。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝伊朗伊斯兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-hoi-giao-iran-58835-138.html</link><description>值伊朗伊斯兰共和国国庆日（1979年2月11日）47周年之际，2026年2月11日，越南国家主席阮春福向伊朗总统马苏德·佩泽什基安致贺电；政府总理范明政向第一副总统穆罕默德·雷扎·阿雷夫致贺电；国会主席陈青敏向国会主席穆罕默德·巴格赫尔·卡利巴夫致贺电。同日，外交部长黎怀忠向外交部长赛义德·阿巴斯·阿拉格奇致贺电。此次祝贺体现了越伊两国友好关系及相互尊重的外交传统。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-58857-138.html</link><description>由于近期持续洪水给莫桑比克造成严重人员和财产损失，越南共产党中央委员会总书记阮富仲向莫桑比克解放阵线党（FRELIMO）主席、总统丹尼尔·弗朗西斯科·查波致信。信中表示，越南党和政府及人民将与莫桑比克同舟共济，并宣布提供10万美元援助，帮助莫桑比克应对灾害。与此同时，越南国家主席阮春福也致信慰问查波总统，表达关切并祝愿莫桑比克受灾地区早日恢复生活。此次援助体现了越莫两国的友好合作关系。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>