<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 04:12:46 +0000</lastBuildDate><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就此次出访接受采访时的...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记阮富仲应美国总统特朗普邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。作为创始成员，阮富仲将与理事会其他成员共同制定落实联合国第2830号决议的和平计划，推动加沙地区和平与重建。越南成为该理事会创始成员，体现了其对国际和平与发展的积极贡献，也反映了越美全面战略伙伴关系的深化。此次访问不仅有助于提升越南的国际形象，也为两国在区域和全球事务中的合作注入新动力。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58868-138.html</link><description>2026年2月16日，葡萄牙总统选举结果公布，安东尼奥·若泽·塞格鲁（António José Seguro）当选为葡萄牙总统。在此背景下，中国国家主席梁强向其致电祝贺。此次事件体现了中葡两国之间的友好关系及相互尊重。该选举结果将对葡萄牙未来的政治走向产生重要影响，同时也可能影响中葡在多个领域的合作与发展。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58873-138.html</link><description>应美国总统唐纳德·特朗普邀请，越南共产党中央总书记、加沙和平理事会主席苏林将于2026年2月18日至20日赴美国华盛顿出席加沙和平理事会开幕式会议。此次会议旨在推动加沙局势的和平解决，苏林的参与体现了越南对国际和平事务的重视及与美国在该问题上的合作意愿。此次访问具有重要的外交和政治意义。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在更高层次上全面推进外交工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/day-manh-doi-ngoai-toan-dien-o-tam-cao-moi-58878-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲回顾了越南革命历史，指出国家的命运始终与时代变迁紧密相连。胡志明主席曾强调：“在国防之后，外交是独立国家的重要问题。”这彰显了对外事务对国家和民族的重要性。第十四次全国代表大会标志着越南进入新的历史时期，对外工作将在更高层次全面展开，使越南的脉搏与世界同步，共同构建和平、促进繁荣，并提升国家地位。

当前世界正经历快速而深刻的变化，国际关系和法律体系受到冲击，安全挑战加剧，但和平与发展仍是主流趋势。越南正处于新时代的门槛上，必须通过全面外交提升国家影响力，实现可持续发展。第十四次全国代表大会提出的目标是建设一个繁荣、文明、幸福的国家，跻身世界强国之列。未来五年将是关键阶段，越南需主动融入国际，推动经济发展，增强综合国力，为实现国家长远目标奠定基础。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58879-138.html</link><description>2026年2月18日，日本自民党总裁安倍晋三在众议院选举中连任为第105任首相，日本国会主席陈清敏向众议院议长森友昭夫表示祝贺。同时，越南总理范明政向安倍晋三致贺电，祝贺其连任首相。此外，越南外交部长黎怀忠也向日本外务大臣茂木敏充表示祝贺，祝贺其再次被任命为日本外务大臣。此次事件体现了越日两国在政治和外交领域的密切关系。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与美国的合同签署及合作协议仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/le-ky-va-trao-cac-hop-dong-thoa-thuan-hop-tac-cua-viet-nam-va-hoa-ky-58880-138.html</link><description>在越南与美国关系进入新发展阶段的背景下，双方签署了多项合作协议，总价值达372亿美元，体现了两国坚定的合作承诺。越南驻美大使阮国勇、越南多位中央政治局委员及美国高级官员出席了仪式。此次签署的文件涵盖科技、数字化、航空和医疗等领域，包括越南航空公司与波音公司签订购买50架737 MAX飞机的合同，以及Sun Phú Quốc航空公司订购40架787-9 Dreamliner。此外，越南首家引进质子治疗系统的医院也与美国公司达成合作。这些协议标志着越美经贸合作迈上新台阶，为双边关系注入强劲动力。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林与美国议员通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-cac-nghi-sy-hoa-ky-58881-138.html</link><description>在与美国参议员史蒂夫·达尼斯的电话会谈中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并强调越南计划到2030年成为中等收入发达国家，2045年成为发达国家。阮富仲还感谢达尼斯推动美国参议院通过纪念美越建交30周年的决议，体现美国两党对越美关系的支持。双方讨论了越美全面战略伙伴关系的发展，呼吁加强议会交流、经济合作及战争遗留问题的解决，包括处理二氧杂芑污染和排雷工作。达尼斯赞扬越南的经济社会成就，并希望两国早日达成贸易对等协议。此外，阮富仲还与参议员比尔·哈格蒂通话，重申越南坚持独立自主的外交政策，希望与美国深化全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林出席加沙地带和平理事会开幕会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-dai-gaza-58896-138.html</link><description>在一次由50多个成员国和观察员国领导人参加的会议上，美国总统特朗普强调，加沙和平理事会是与联合国合作协调人道援助、重建和区域稳定的机制。会议讨论了加沙过渡期的四大支柱，包括恢复治安、经济复苏、可持续援助及基本公共服务。9个国家承诺提供70亿美元援助，美国承诺100亿美元。世界银行宣布设立加沙重建与发展基金。越南国家主席阮富仲出席该会议，特朗普对越南表示高度尊重。越南积极参与加沙和平理事会，旨在结束冲突、保护平民、推动地区持久和平。越南一贯主张以和平方式解决争端，尊重国际法，支持加沙实现和平与重建。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记会见各国领导人，以参加加沙和平理事会会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-gap-lanh-dao-cac-nuoc-nhan-dip-du-cuoc-hop-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58898-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在近期与多国领导人会晤中，受到热烈欢迎并获得高度评价。各国领导人祝贺苏林成功连任，并对越南成功举办第十四次全国代表大会表示祝贺，同时肯定越南在国际舞台上的地位和影响力。双方一致同意加强与越南的务实、高效双边关系，重点在经济、科技、数字化转型等领域深化合作。此外，各方还强调加强多边机制下的协调，共同推动加沙和平计划，促进中东地区稳定。苏林还与柬埔寨、亚美尼亚、匈牙利等国领导人举行会谈，就加强政治互信、经贸合作及区域合作达成共识。此次外交活动体现了越南在国际事务中的重要角色及其与各国深化伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见美国贸易代表杰米森·格里尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-dai-dien-thuong-mai-hoa-ky-jamieson-greer-58899-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见美国贸易代表杰米森·格里尔时，祝贺美国成功召开加沙和平理事会会议，强调和平、安全与发展对各国和世界至关重要。阮富仲还称赞美国在特朗普第二任期内取得的发展成就，并希望特朗普总统及美国企业参加2027年在越南举行的APEC峰会。双方就加强政治、经济、贸易、安全等领域的合作达成共识，期待早日完成双边贸易协定谈判，进一步推动两国关系发展，促进地区与世界的和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电祝贺阮春强当选越南国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-nguyen-thuong-nghi-si-hoa-ky-patrick-leahy-58900-138.html</link><description>越南共产党总书记对参议员帕特里克·莱希多年来在推动越美关系正常化、巩固和发展方面所作出的宝贵、持久和充满热情的贡献表示衷心感谢和高度评价，特别是在人道主义领域和战后遗留问题的解决方面，这些努力为两国人民之间的相互理解和信任奠定了基础。此次会谈标志着2026年的良好开端，有助于推动越美全面战略伙伴关系向前发展。莱希表示将继续支持越南，并强调越美关系是和解的典范，建立在相互尊重和共同利益的基础上。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>