<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 04:28:01 +0000</lastBuildDate><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷传统仪式“送旧……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，包括来自45个外交机构的近100名外交官，其中27位是驻河内大使、公使及国际组织代表。越南外交部副部长、国家UNESCO委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团圆、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的价值观。活动以河内升龙皇城这一世界文化遗产为背景，彰显了历史与现代、传统与融合的连接。该活动是纪念越越-UNESCO关系50周年的系列活动的开端，展现了越南作为负责任国际成员的形象。通过此次活动，国际友人不仅了解了越南传统文化，也感受到一个友好、开放且富有特色的越南。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>背景信息：2025年2月7日，越南共产党第十四次全国代表大会召开后，越南外交政策迎来新发展。在当前国际形势深刻变化的背景下，越南强调坚持独立自主、和平合作、多边主义等核心理念，并提出“战略自主”和“自强”的新方向。

主要人物：阮孟强（Nguyễn Mạnh Cường），越南外交部党委委员；总书记阮富仲（Tô Lâm）及外长黎怀忠（Lê Hoài Trung）等。

地点：越南国内及国际外交活动场所。

事件：大会提出新的外交路线，强调对外工作的重要性，推动全面、现代、专业的外交体系，加强与各国的合作，提升国际影响力。

意义：新外交政策旨在服务于国家发展和安全目标，增强越南在全球事务中的地位，促进和平、稳定与繁荣。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>数字化——外交成就的印记</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-doi-so-dau-an-trong-thanh-tuu-ngoai-giao-58850-140.html</link><description>2025年是越南国际融入进程中的重要一年。在复杂多变的国际形势下，越南外交工作取得显著成果，为国家发展争取了外部资源，提升了国际地位。这一年，越南外交部积极推进数字化转型，将其作为提升战略决策、行政效率和对外工作能力的重要手段。2025年，越南全面实现行政流程数字化，建立多个数字平台，加强内部协作与对外联系。同时，越南还通过外交渠道推动国家数字化转型，深化国际合作。2025年，越南外交部出台多项战略规划，为未来数字化发展奠定基础。这一系列举措标志着越南正迈向更加专业、高效和现代化的外交体系。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行网络会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方近期取得的积极成果表示满意，特别是在国会主席陈青敏访问乌兹别克斯坦及2025年4月两副总理会晤后。两国政治关系积极发展，高层互访频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南强调希望加强与乌兹别克斯坦的传统友谊和互利合作，完善法律框架，促进投资与市场对接。乌方支持越南在乌油气领域合作，并提议开通直飞航线，加强旅游和教育交流。双方同意在2026年举行高级别代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就出访事宜接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记阮富仲应美国总统特朗普邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。作为创始成员，阮富仲将与理事会成员共同制定落实联合国第2830号决议的和平计划，推动加沙地区和平与重建。越南此举体现了其对国际和平与发展的支持，也是深化越美全面战略伙伴关系的具体体现。越南虽非发达国家，但拥有战后重建经验，愿在力所能及范围内提供人力、物力支持加沙恢复。此次访问不仅有助于提升越南国际形象，也进一步巩固了越美双边关系，为双方在地区和全球事务中的合作注入新动力。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向海外侨胞拜年，并击鼓开启2026年家乡新春庆典。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“家乡春节”活动于越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席阮春福在活动中致辞，表达了对海外侨胞回国过年的喜悦与感动，并肯定了他们在国家发展中的重要作用。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表参加，包括多位中央领导及外交部长等重要人物。该活动旨在加强海外侨胞与祖国的联系，弘扬民族文化，激发全球华人的智慧与力量，共同推动越南的发展。这一活动体现了越南人民团结一心、追求和平与繁荣的坚定信念。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强致电新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在越共十四大成功召开后，越南总理范明政致电新加坡总理李显龙，代表越共中央和越南政府感谢其发来贺信，并转达对新加坡领导人和人民的新年祝福。双方就加强经贸、金融、能源、国防等领域的合作达成多项共识，包括扩大升级越新工业园区、推动绿色能源项目、加强金融基础设施建设等。两国还强调维护东盟核心地位，深化战略伙伴关系。2027年，越南将主办APEC会议，新加坡将担任东盟主席国，双方承诺密切协作。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝伊朗伊斯兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-hoi-giao-iran-58835-138.html</link><description>值伊朗伊斯兰共和国成立47周年（1979年2月11日－2026年2月11日）之际，2026年2月11日，越南国家主席阮春福向伊朗总统马苏德·佩泽什基安致贺电；政府总理范明政向第一副总统穆罕默德·雷扎·阿拉夫致贺电；国会主席陈青敏向议长穆罕默德·巴格赫尔·加利巴夫致贺电。同日，外交部长黎怀忠向外交部长赛义德·阿巴斯·阿拉格奇致贺电。此次贺电体现了两国友好关系及外交互动的持续深化。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-58857-138.html</link><description>由于近期持续暴雨给莫桑比克造成严重人员和财产损失，越南共产党中央委员会总书记阮富仲向莫桑比克解放阵线党（FRELIMO）主席、总统丹尼尔·弗朗西斯科·夏波致慰问信。信中，阮富仲表示，越南党和政府及人民始终与莫桑比克同舟共济，并宣布提供10万美元援助，帮助莫桑比克应对灾害。与此同时，越南国家主席阮春福也致信慰问夏波总统，表达对莫桑比克人民的关切与支持。这一行动体现了越莫两国间的深厚友谊与团结互助精神。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>