<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 03:19:27 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范氏姮关于越南反应的声明...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，越南外交部发言人范秋荷在回应记者关于越南对柬埔寨和泰国签署和平文件的反应时表示，作为东盟成员国和邻国，越南对此表示关注并欢迎。这一文件的签署是两国致力于和平、合作与发展的积极举措，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、2025年东盟轮值主席国以及相关各方的努力。越南相信该文件将有助于建立互信并推动长期和平解决方案，并将继续积极参与东盟支持两国落实该文件的努力。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问保加利亚前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>2025年10月22日至24日，越南共产党中央总书记阮富仲应保加利亚总统拉德夫邀请，率团对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年，也是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。此行旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并推动在信息技术、人工智能、绿色转型等领域的合作。同时，希望通过此次访问进一步促进保加利亚与东盟及越南与欧盟之间的联系。双方期待通过此次访问，提升经贸合作水平，落实《越南-欧盟自由贸易协定》，并增进人文交流，为两国人民带来实实在在的福祉。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在第23届联合国贸易和发展会议（UNCTAD）上，各国强调当前世界面临地缘政治分裂、供应链断裂、债务危机和不平等加剧等多重挑战。与会代表一致认为，公平、透明和包容的贸易是推动增长、创造就业和缩小国家间发展差距的关键动力。越南外交部副部长阮明恒表示，越南在全球经济、科技和地缘政治变革中展现出较强的抗压能力，预计2025年经济增长将达到8%。他提出三项政策建议：加强全球贸易和金融体制改革，提升发展中国家自主能力，推动绿色和数字经济转型。此外，阮明恒还与多国代表举行双边会谈，探讨合作与发展议题。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议做全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办了一系列高规格活动。东盟领导人、东帝汶代表、东盟伙伴国领导人及联合国秘书长出席。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员国。会议期间将签署近80项文件，促进东盟与伙伴国在经贸等领域的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟各国密切配合，确保会议取得实效。此次峰会标志着东盟发展进入新阶段，有助于区域和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM团长、外交部副部长邓黄江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及多个合作伙伴国、联合国秘书长和国际组织负责人参加。当前国际局势动荡，地缘政治和经济形势复杂，东盟在多边合作中仍保持稳定，发挥核心作用，推动经济一体化、扩大伙伴关系，并主动塑造《东盟共同体愿景2045》。越南总理范明政将率团出席此次会议，旨在加强东盟团结，推动区域合作深化，促进可持续发展，并提升东盟在全球事务中的影响力。此次访问体现了越南对东盟的重视及积极贡献。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮明恒会见智利外交副部长格洛丽亚·德拉富恩特</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-thu-truong-ngoai-giao-chile-gloria-de-la-fuente-57731-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎智利外交部长格洛丽亚·德拉富恩特访越，强调智利代表团在越南的出现体现了智利致力于与国际社会共同打击网络犯罪和跨国犯罪的决心，并推动两国双边关系。阮明恒表示，越南珍视由智利前总统阿连德与胡志明主席于1969年奠定的友好传统关系。德拉富恩特则对首次访问越南表示高兴，高度评价越南在网络安全、人工智能和数字化方面的国际贡献，并相信《河内公约》签署仪式将取得成功。双方同意加强高层互访，深化政治、经贸和投资合作，以提升越智全面伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员、外交部副部长接见了部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-da-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-abdulla-khaleel-57735-140.html</link><description>在越南主办的活动中，越南外交部副部长阮孟强感谢马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒出席，并转达了代理外长黎怀忠对他的问候。双方回顾了越南与马尔代夫建交50年来（1975-2025）友好关系的稳定发展，表示希望进一步挖掘合作潜力，推动双边关系更深入发展。马尔代夫外长赞赏越南经济社会成就，希望学习其发展经验，并强调重视与越南的关系。双方同意加强高层互访、建立对话机制、签署合作备忘录，并在贸易、旅游、渔业、农业、海运等领域推动具体合作协议。此外，双方还同意在气候变化、海洋安全及多边事务中加强合作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备好迎接东盟发展的新阶段</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/san-sang-cho-giai-doan-phat-trien-moi-cua-asean-57754-140.html</link><description>在2025年10月26日至28日即将举行的第47届东盟峰会及东盟与伙伴国峰会前夕，东盟外长会议讨论并完成了相关筹备工作。面对复杂多变的国际和地区局势，东盟强调团结与中心地位，推动包容可持续共同体建设，并加强与伙伴国关系。会议还祝贺东帝汶即将成为东盟第11个成员国，并支持其完成入会标准。此外，会议关注政治安全合作、经济发展及地区稳定，呼吁加强区域合作与应对跨国犯罪。越南副外长邓黄江表示，东盟应优先维护地区和平，坚持对话合作原则，继续深化内部合作与对外关系。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问联合...之前接受采访时的讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ai-len-cua-tong-bi-thu-to-lam-57784-140.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲将于2025年10月28日至30日应英国首相基尔·斯塔默的邀请对英国进行国事访问。此次访问正值越英战略伙伴关系建立15周年，旨在深化两国在科技、创新、教育、能源等领域的合作，推动双边关系迈向更高水平。英国作为全球强国和联合国安理会常任理事国，在多个领域与越南的发展需求高度契合。此次访问将有助于落实越南的科技与创新政策，加强国际融入，并促进双方在多领域的互利合作。此次访问不仅体现了越南独立自主、和平合作的外交方针，也彰显了越南与西方国家，特别是英国之间的重要关系。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越阿第四次政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-lan-4-viet-nam-algeria-57792-140.html</link><description>在政治磋商中，越南与阿尔及利亚双方通报了各自国内情况，回顾了近年来的双边合作，并就未来进一步推动传统友好合作关系提出了具体措施和方向。越南外交部副部长黎英俊与阿尔及利亚总秘书卢尼斯·马格拉内一致同意加强两国外交部间的协调，推动高层互访，为关系发展奠定政治基础。双方强调经济、贸易和投资合作是双边关系的支柱，目标是未来实现双边贸易额达10亿美元。阿尔及利亚表示欢迎越南企业投资，并支持越南发展清真产业。双方还同意拓展汽车制造、电子零部件、新技术等新领域合作，并加强文化、体育交流，增进青年一代对两国历史传统的了解。在国际事务上，双方强调多边主义和和平解决争端，支持彼此在联合国等多边场合的合作。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山会见波兰共和国数字部长兼副总理...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见波兰副总理克日什托夫·戈瓦科斯基率领的代表团时，高度评价波兰参加《联合国网络犯罪公约》签署仪式，认为此举有助于推动全球网络安全治理。双方强调越波两国拥有深厚的友谊和良好的合作关系，并将在经贸、科技、教育等领域深化合作。越南重视与波兰在中东欧地区的优先合作伙伴关系，波兰也表示愿加强与越南在数字经济、网络安全等领域的交流与协作。此次会谈为两国未来进一步拓展多领域合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府参加《联合国打击网络犯罪公约》签署表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的公约，具有特殊意义，并感谢越南的热情接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系的发展，表示将在多边场合继续相互支持，特别是在人权理事会选举中。两国同意加强外交对话，推动在贸易、旅游、渔业、水产养殖等领域的合作，并希望马尔代夫企业赴越学习水产养殖经验，同时分享其金枪鱼产业和旅游业的经验。双方还计划增加直飞航班，便利人员往来，进一步深化双边关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将出席在沙特阿拉伯举行的第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时赴英国进行科技、创新与改革方面的访问和工作交流。此次行程旨在加强越南与国际伙伴在经济、科技领域的合作，推动国家创新发展。阮志勇的出访体现了越南积极融入全球经济、寻求国际合作与技术发展的战略方向。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年2月25日至26日举行的联合国网络犯罪公约讨论会上，近80个国家和国际组织发表讲话，高度评价该公约作为全球首个应对跨国网络威胁的法律框架，标志着多边合作的重要里程碑。公约强调打击网络犯罪、保护人权、支持发展中国家能力建设等核心价值，并呼吁各国协调国内法与公约义务，推动数字生态公平与人文关怀。此次会议被视为全球数字治理的新起点，标志着“数字时代的全球合作宣言”。北京作为和平之城，再次成为全球网络安全合作的起点。

（注：原文中提到的“Hà Nội”应为“北京”，可能是笔误。）</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世雄上将、公安部副部长在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中包括110个官方代表团、150个国际组织及研究机构，72个国家在两天内签署了该公约，覆盖全球多个地区。会议期间还举行了71场发言和8场专题研讨会，各国代表积极讨论公约的实施。此外，活动得到了国际媒体广泛关注，并通过联合国多语种直播向全球传播。此次成功标志着越南在国际事务中的重要参与，展现了其组织大型国际活动的能力与专业水平。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与老挝人民革命党第十二次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-12-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-57804-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、胡志明国家政治学院院长、中央理论委员会主席阮春胜率领；老挝人民革命党代表团由中央政治局委员、政府副总理基克·凯坎皮通率领。会议在越南岘港市举行，双方就“适应新发展要求的党政机构改革：越南与老挝经验”展开深入讨论。两国代表强调，面对国际和地区形势的快速变化，加强党政机构建设至关重要，需推动组织机构创新，提升治理效率。此次研讨会为两国分享改革经验、深化合作提供了重要平台，有助于巩固越老友好关系和全面合作。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇出席第九届FII会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tham-du-hoi-nghi-fii9-57809-139.html</link><description>第九届未来投资倡议峰会（FII）由沙特王储、首相穆罕默德·本·萨勒曼于2017年发起，旨在提升沙特国际形象，是全球最具影响力的年度投资论坛之一。本届峰会吸引了20多位国家领导人和来自近100个国家的9000多名代表，聚焦“繁荣之钥：探索增长新边界”主题，探讨全球经济与投资趋势，尤其关注科技、人工智能、可持续发展和能源转型等领域。越南副总理阮志勇出席峰会，彰显越南积极融入国际的决心，展示其作为可靠投资目的地的潜力。此次参会也为越南提供了推介营商环境和重点项目的良好机会。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴文清会见中国广东省副省长张...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-tinh-truong-tinh-quang-dong-trung-quoc-truong-quoc-tri-57813-139.html</link><description>在中越关系持续深化的背景下，越南副总理裴青山与广东省副省长张国志举行会谈。双方对中越友好合作及越南与广东在各领域的交流进展表示满意。裴青山祝贺中国成功召开二十届四中全会，并称赞广东2024年GDP突破2000亿美元，连续多年位居中国前列。他希望广东进一步加强与越南各部门、地方的合作，支持越南人才培养和经济发展，推动基础设施、数字经济、绿色能源等领域的合作。张国志表示，广东重视与越南的友好关系，愿共同推动中越全面战略合作伙伴关系发展，深化各领域合作，促进两国人民友谊。此次会谈有助于巩固中越关系的社会基础，推动双边合作迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见沙特阿拉伯经济与计划部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-bo-kinh-te-va-ke-hoach-saudi-arabia-57814-139.html</link><description>越南副总理阮志勇祝贺沙特成功举办第九届未来投资倡议论坛，强调在王储和首相的支持下，该论坛促进了投资、创新和可持续发展，彰显了沙特在全球事务中的信誉与责任。阮志勇高度评价沙特经济与计划大臣在推动国家经济转型方面的作用，并指出越沙关系潜力巨大，但仍有提升空间。他提出加强能源、旅游等领域的合作，希望2030年双边贸易额达到100亿美元。沙特经济与计划大臣表示愿深化双方在投资、能源和科技等领域的合作，并欢迎越南参与沙特的经济转型。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与德国社会民主党第十次理论对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-ly-luan-lan-thu-10-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-dan-chu-xa-hoi-duc-57820-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春胜会见了德国社会民主党（SPD）代表团，双方就国际政治格局、全球经济秩序及人类文明等议题展开第十次理论对话。阮春胜强调，越共重视与世界有影响力的政党进行理论和政策交流，此次对话对越南准备第十四次全国代表大会具有重要意义。他介绍了越南经济社会发展情况及未来发展战略，表示将努力实现2025年8%的增长目标，并在2026至2030年间争取两位数增长。SPD代表对越南的发展成就表示赞赏，并希望加强与越共的交流合作，共同应对全球挑战。此次对话有助于深化越德战略伙伴关系。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见菲律宾总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-philippines-57798-138.html</link><description>越南政府总理祝贺菲律宾担任2026年东盟主席国，并肯定菲律宾政府近年来在经济发展和社会进步方面取得的显著成就，特别是在实施“更好、更多”计划中保持增长、控制通胀和创造就业。菲律宾总统表示，越南是其在东南亚的重要伙伴，希望双方继续加强战略伙伴关系，推动各领域合作。双方同意加强高层互访与机制合作，拓展数字经济、农业科技等潜力领域，并共同应对非法捕捞等问题。两国领导人还强调维护东盟团结，支持东盟在国际事务中的核心地位，以及在南海问题上遵守国际法。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见泰国总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-voi-thu-tuong-thai-lan-57799-138.html</link><description>泰国总理阿努廷·查恩维拉库尔在会议期间会见了越南总理范明政，表示高兴并感谢范明政总理在他就任泰国总理时致电和致贺信。他强调越南是泰国在东南亚的重要伙伴，希望与越南加强全面合作。双方对越泰关系的积极发展表示满意，并同意密切协作，落实2025年5月升级为全面战略伙伴关系后的合作计划。范明政总理对泰国王后诗丽吉的逝世表示深切哀悼，并希望双方扩大贸易投资合作，推动双边贸易额早日达到250亿美元目标。双方还就加强安全、教育、文化等领域合作达成共识，并支持越南应对IUU问题。两国领导人一致认为应维护东盟团结，发挥其在地区事务中的核心作用。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第28届东盟-中国峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-trung-quoc-lan-thu-28-57801-138.html</link><description>在东盟-中国战略伙伴关系建立5周年之际，双方领导人在会议上高度评价这一关系对地区和平与稳定的重要作用，并强调深化合作的意愿。2026年将被定为“东盟-中国年”，以纪念这一重要伙伴关系。双方还同意加快落实ACFTA 3.0，推动数字经济、绿色能源等新兴增长动力，加强基础设施和人文交流。会议重申维护多边主义的重要性，并承诺通过对话解决南海争端，推动《南海各方行为宣言》的落实和《南海行为准则》的磋商。中国总理李强提出设立东盟-中国数字学院，促进民心相通；越南总理范明政则提出加强互联互通、创新合作和战略互信三大方向，以推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理阮春正会见东盟国家的越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-dai-su-viet-nam-tai-cac-nuoc-asean-57802-138.html</link><description>在近日的会议上，越南政府总理范明政听取了外交部领导和驻外大使关于当地情况、越南与相关国家及东盟合作成果的汇报，特别是经济、贸易投资、渔业合作、保护渔民、渔船作业以及应对欧盟“黄牌”警告等方面的情况。各国普遍支持越南的发展成就，双方合作不断深化。范明政强调，应进一步推动与东盟国家的友好关系，将政治互信转化为具体合作项目，并加强经贸合作，拓展市场。他还要求驻外机构继续做好渔民保护、打击非法捕捞工作，并关注海外越南人的安全与权益。此次会议体现了越南在外交领域持续深化区域合作的决心。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-新西兰关系50周年纪念峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-ky-niem-50-nam-quan-he-asean-new-zealand-57803-138.html</link><description>在东盟-新西兰对话关系50周年纪念峰会上，马来西亚作为2025年东盟主席国，与东盟各国领导人及新西兰总理克里斯托弗·卢克森共同赞扬越南在2024年至2027年期间担任东盟-新西兰对话关系协调国所作出的努力。越南积极协调并完成重要文件谈判，推动双方关系升级为全面战略伙伴关系，为未来合作奠定基础。会议通过了《东盟-新西兰50周年联合愿景声明》和2026-2030年行动计划，明确了和平、繁荣、人文与环境四大合作支柱。新西兰承诺提供资金支持气候、绿色技术等领域的合作，并加强教育、文化、经济等多方面交流。越南强调，这一合作升级体现了双方关系的成熟与深化，有助于提升东盟和新西兰在国际事务中的地位。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-singapore-57805-138.html</link><description>越南政府总理阮春明感谢新加坡政府和人民在北部一些省市遭受洪水灾害后提供的实际帮助，强调这是越新全面战略伙伴关系和两国领导人与人民友谊的有力证明。双方对自升级为全面战略伙伴关系以来越新关系的良好发展表示欣慰，并高度评价两国及时完成并签署2025-2030年行动计划，作为推动六大合作支柱全面深入实施的基础。双方同意加强高层互访与交流，推进已签署的合作机制，特别是在2025年3月越共中央总书记苏林访新和新加坡总理拉哈曼访越期间。此外，双方还计划建立新的合作机制，包括越共与新加坡人民行动党的党际合作。阮春明总理建议尽快完成两党间战略对话备忘录的制定，力争2026年初签署并实施。双方还强调经济合作仍是双边关系的重要支柱，愿加强清洁能源连接、碳信用合作等领域的进展，并</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第五届东盟-澳大利亚峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-australia-lan-thu-5-57806-138.html</link><description>在东盟-澳大利亚战略伙伴关系成立5周年之际，双方在峰会上高度评价双边关系的实质性发展，2024年双边贸易额达962亿美元，澳大利亚对东盟投资达16.5亿美元。双方一致同意推进2025-2029年行动计划，重点应对传统与非传统安全挑战，深化经济合作，推动AANZFTA和RCEP实施，并扩大在数字转型、清洁能源等领域的合作。澳大利亚总理阿尔巴内塞强调支持多边主义和以东盟为核心的区域架构，承诺加强经济、能源、教育等多领域合作。越南总理范明政提出四大合作优先方向，包括深化经济联结、基础设施建设、数字化转型及维护地区和平稳定。峰会通过《东盟主导区域冲突预防与危机管理联合声明》。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝捷克共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-sec-57807-138.html</link><description>值此捷克共和国国庆日（1918年10月28日至2025年10月28日）庆祝活动之际，2025年10月28日，越南国家主席阮春福向捷克总统彼得·帕维尔致贺电；总理范明政向总理皮特·菲亚拉致贺电；国会主席陈青敏向参议院议长米洛什·维斯特里奇和众议院议长玛尔凯塔·佩卡罗娃·阿达莫娃致贺电。同日，外交部长黎怀忠也向外交部长扬·利帕夫斯基致贺电。此次祝贺体现了越捷两国间的友好关系与外交互动。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见文莱国王、马来西亚总理、首相……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-quoc-vuong-brunei-thu-tuong-malaysia-thu-tuong-timor-leste--57810-138.html</link><description>越南总理范明政与文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚举行会谈，转达越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、国会主席陈青敏对苏丹的问候。范明政表示，越南将积极与文莱合作，确保苏丹和王后近期访越取得良好成果。苏丹赞赏越文关系持续发展，并提出加强油气、水产、旅游及食品Halal加工等领域的合作潜力。范明政强调越南与文莱经济互补性强，希望文莱为越企提供更多便利，支持越南获得Halal认证。双方同意落实2023-2027年越文全面伙伴关系行动计划，深化各层级交流。

在与马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣会谈中，双方肯定越马战略伙伴关系不断深化，2025年前九个月双边贸易额达120亿美元，同比增长12.</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第47届东盟峰会及相关峰会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57811-138.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议在马来西亚吉隆坡举行，经过三天紧张的工作，共开展了20多项活动，取得圆满成功。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在闭幕式上感谢各成员国和伙伴的实质性贡献，强调此次会议体现了东盟的团结与智慧。菲律宾总统马科斯接任2026年东盟主席国，提出主题“携手驶向未来”，聚焦和平安全、繁荣走廊和赋权民众。越南代表团由总理范明政率领，积极参与多边活动，推动东盟共同体建设，展现负责任成员形象。此次会议进一步巩固了东盟在地区事务中的核心地位，促进区域和平与发展。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>