<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 03:05:29 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在越南第十三届党代会以来，经济外交工作取得了重要突破，成为国家发展的重要推动力。越南外交部副部长阮明恒表示，经济外交已成为越南外交的核心任务之一，通过深化与各国的经贸关系、推动疫苗外交、加强国际经济合作、支持企业拓展市场等举措，为国家经济发展作出了重要贡献。当前，世界局势复杂多变，越南需进一步提升经济外交的质量和效率，聚焦科技创新、绿色转型等新动力，强化国际合作，优化政策研究，以实现更高质量的发展。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与吉尔吉斯共和国外交部副部长通电话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-dien-dam-voi-thu-truong-ngoai-giao-cong-hoa-kyrgyzstan-meder-abakirov-57429-140.html</link><description>在一次电话会谈中，越南副外长黎氏秋姮强调，越南始终重视并希望推动与吉尔吉斯斯坦的友好传统关系。她指出，近年来两国政治和外交关系取得积极进展，特别是吉尔吉斯斯坦总理阿迪尔别克·卡西马利耶夫于2025年3月对越南进行国事访问，以及两国总理在2025年6月于中国天津出席第十六届世界经济论坛年会期间的会晤。吉尔吉斯斯坦副外长梅德·阿巴基罗夫对此表示欢迎，并感谢越南外交部的周到准备。双方同意加强高层交流，推动经贸、投资和旅游等领域的合作，并尽快签署相关法律文件以巩固双边关系。吉方邀请越方副外长访问吉尔吉斯斯坦，进一步深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见了欧盟成员国的大使和代办。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和外交官品尝越南特色点心如绿豆饼、月饼、花生糖等，并介绍了越南茶文化及人民的热情好客。她强调越南独立自主、多边化外交的传统，肯定越欧友好合作的成果。她感谢各国使节出席越南外交成立80周年纪念活动，表示这80年是无数外交官奉献的岁月，为维护国家利益与形象作出贡献。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越欧建交35周年，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系更深入、务实、有效，为世界和平与发展作出贡献。国际友人也对越南表示祝贺，称赞越南民族的英勇历史，并赞赏越南外交活动的成功举办。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三次越马高级官员战略对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-quan-chuc-cap-cao-viet-nam-8211-malaysia-lan-3-57432-140.html</link><description>越南副总理阮孟强对两国在越共总书记阮富仲2024年11月对马来西亚进行历史性访问后建立全面战略伙伴关系后召开的会议表示高度评价，认为这体现了两国外交部在落实高层领导人共识方面的积极态度。此次会议恰逢马来西亚建国68周年、越南八月革命80周年及国庆节2日，具有特殊意义。双方回顾双边关系，提出深化全面战略伙伴关系的方向，并强调经济、贸易、投资等领域的合作持续深化。未来，双方将推动数字转型、创新、农业等新领域合作，共同维护南海和平稳定，支持东盟在地区事务中的核心地位。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ在访问中国前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。范明政将与中方领导人及企业界人士会面，深化双边关系，解决分歧，维护地区稳定与繁荣。此次访问对巩固越中全面战略伙伴关系具有重要意义。

（摘要翻译：）  
越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。范明政</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江就第一秘书的访问接受采访时回答了采访。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命后，双方建立了深厚的友谊和全面合作。在政治、经济、人文等领域的紧密合作下，这一关系不断深化。2024年9月，越南国家主席阮富仲对古巴进行国事访问，成为双边关系的重要里程碑。越南是古巴在亚太地区最大的贸易伙伴和投资国，双方在农业、科技、法律等领域展开多项合作项目，取得显著成果。此外，两国还通过“越古友谊年”等活动加强民间交流，增进人民之间的理解与友谊。越南与古巴的关系体现了超越地理障碍的深厚情谊，为国际社会提供了合作与团结的典范。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ在前往中国出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春福应中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平的邀请，出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并对中国进行工作访问。这是阮春福担任国家主席后的首次访华，正值越中建交75周年和人文交流年。此次访问具有三重意义：一是彰显越南对世界和平与发展的责任担当；二是体现越中两国在历史斗争和当代发展中相互支持的关系；三是为两国领导人进一步深化政治互信、推动务实合作、处理分歧、维护地区稳定奠定基础。越南与中国的经济互补性强，未来将在经贸、科技、文化等领域加强合作，推动构建“六个更”的命运共同体，促进地区和世界的和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强与国际政党会议领导层举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-hoi-dam-voi-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57451-140.html</link><description>在越南纪念八月革命80周年和国庆节之际，国际政党领导人协会（ICAPP）的领导层表示荣幸参加这一重要活动，并高度评价越南在越共领导下在国家建设、保卫和发展方面取得的成就。ICAPP主席郑义勇称赞越南的发展成果具有深远影响，是地区和世界的灵感与动力。ICAPP副主席穆沙希德·哈桑·赛义德回忆起过去支持越南、反对战争的经历，对胡志明主席及越南前辈领导人表示敬佩。双方一致认为，越南作为负责任的国际成员，在经济、文化和社会等领域取得全面进步。越南共产党将继续加强与ICAPP的合作，推动全球多党论坛的发展，促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文会见巴西共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tiep-doan-dang-cong-san-brazil-57467-140.html</link><description>越南共产党代表团团长吴黎文向巴西共产党领导人转达了越南党和国家领导人的问候，并感谢巴西共产党及人民长期以来对越南共产党和人民在争取民族独立、国家统一以及革新建设事业中的支持。他高度评价巴西共产党派代表参加越南的重要庆典，认为这是对越南共产党和人民的巨大鼓舞。吴黎文介绍了越南到2030年和2045年的战略目标，并阐述了实现这些目标的举措。巴西共产党代表奥利维拉表示赞赏越南独立对亚洲及拉美民族解放运动的意义，并肯定越巴两党两国关系的发展，承诺将继续加强合作，推动自贸协定谈判。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ就总理出访成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57474-140.html</link><description>在2025年上海合作组织（SCO）峰会期间，越南总理阮春明率领高级代表团出席，与多国领导人及国际组织代表进行了广泛交流。此次峰会正值国际局势动荡，议题涵盖安全与发展，具有高度现实意义。阮春明在峰会上强调越南支持国际法、多边主义，并提出三项倡议：加强多边合作、推动全球治理、深化区域互信。此外，阮春明还与中方高层举行会谈，双方同意深化经济、科技、人文等领域合作，并就南海问题达成共识，共同维护地区稳定。此次访问进一步巩固了越中关系，推动双边合作向更深层次发展。

（摘要翻译：）  
在2025年上海合作组织峰会期间，越南总理阮春明率团出席，与多国领导人及国际组织代表进行广泛交流。此次峰会聚焦安全与发展，具有高度现实意义。阮春明强调越南支持国际法和多边</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交辉煌的80年历程，为斗争、保卫和建设事业...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chang-duong-80-nam-ve-vang-cua-nen-ngoai-giao-viet-nam-vi-su-nghiep-dau-tranh-bao-ve-va-xay-dung-dat-nuoc-57430-139.html</link><description>**摘要（150字左右）：**

越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的领导下，始终服务于国家和人民，为民族独立、统一及发展作出重要贡献。近年来，越南外交在多边合作、经济外交、国际事务中发挥重要作用，推动国家融入全球。2023年，越南副总理兼外长阮和平强调，越南外交将继续坚持独立自主、多边主义，维护国家利益，提升国际地位。

**翻译：**

越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的领导下，始终服务于国家和人民，为民族独立、统一及发展作出重要贡献。近年来，越南外交在多边合作、经济外交、国际事务中发挥重要作用，推动国家融入全球。2023年，越南副总理兼外长阮和平强调，越南外交将继续坚持独立自主、多边主义，维护国家利益，提升国际地位。</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书记处第一书记陈锦秀会见亚洲政党国际会议领导机构代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57450-139.html</link><description>越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀热烈欢迎国际政党对话平台（ICAPP）领导代表团再次访问越南，并强调此次访问具有特殊意义，是对越南党和国家及人民在国家重大节日中的重要鼓舞。他感谢ICAPP及其成员政党对越南的支持，同时祝贺ICAPP成立25周年以来取得的成就，肯定其在促进政党间合作、加强国际关系方面的重要作用。ICAPP领导人表示高度赞赏越南在独立80年和革新40年来的巨大发展成就，以及越共的领导作用。双方一致认为，将继续加强合作，推动ICAPP在亚洲和平与发展中发挥更大作用。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮重义会见了乌拉圭共产党高级代表团和“人民团结”党代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-trong-nghia-tiep-doan-dai-bieu-cap-cao-dang-cong-san-uruguay-va-dai-dien-dang-mat-tran-rong-rai-uruguay-57460-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福对乌拉圭共产党（PCU）和乌拉圭自由阵线党（FA）派代表参加越南重大纪念活动表示高度赞赏，并感谢乌拉圭进步政党及人民长期以来支持越南的独立、统一斗争以及改革开放事业，特别是对胡志明主席的深厚感情。他肯定了乌拉圭两党的执政地位与政治参与，并相信两党及乌拉圭未来将取得更大发展。乌拉圭代表也表达了对访问越南并参加纪念活动的荣幸，赞赏越乌关系的发展，希望进一步加强合作，分享社会主义建设经验，促进经贸投资合作。阮春福还介绍了越南在精简机构、推动经济增长等方面的努力，并呼吁双方深化各层级交流与合作，共同推动地区和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志陈锦秀，政治局委员、书记处常务书记会见社会党副主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-tran-cam-tu-uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tiep-pho-chu-tich-dang-xa-hoi-chu-nghia-thong-nhat-venezuela-jesus-faria-57482-139.html</link><description>越南共产党官员陈锦秀热烈欢迎委内瑞拉统一社会主义党（PSUV）副主席赫苏斯·法里亚再次访问越南，并高度评价委内瑞拉党和政府派出高级代表团参加越南的重要纪念活动。这体现了两国政党间的深厚友谊和委内瑞拉对越南国家建设的支持。陈锦秀还肯定了双边关系的积极发展，希望双方继续加强各层级交流与合作。法里亚则表达了对越南成就的钦佩，并感谢越南对委内瑞拉的支持，强调委内瑞拉视越南为重要伙伴，愿进一步深化双边关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见古巴共和国第一书记、国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cong-hoa-cuba-57481-138.html</link><description>越南国家主席陈青敏热烈欢迎古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德兹率团访越，并出席越南纪念重要节日的活动。此次活动正值越古建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日），被视为双边关系的新里程碑，体现了两国党、政府和人民之间深厚的友谊。陈青敏表示，越古关系由胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗精心培育，历经65年不断发展，成为国际关系的典范。他强调越南将坚定深化与古巴的友好关系。卡内尔则对越古关系的发展表示赞赏，并感谢越南在农业和粮食安全等领域的支持。双方还就加强立法机构合作、推动多领域合作达成共识。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔会见政府总理阮春福</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-miguel-diaz-canel-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57476-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔对越南进行国事访问，并参加纪念八月革命胜利80周年和越南社会主义共和国国庆日的活动。此次访问恰逢越古建交65周年，体现了古巴党和人民对越南人民的深厚情谊和宝贵支持。阮春正强调，越南始终珍视并维护越古特殊友谊，这一关系是国际关系的典范。他高度评价两国领导人会谈成果，并表示越南将积极支持古巴在农业、能源、生物技术等领域的合作项目。

古巴总统迪亚斯-卡内尔表示，他对再次访问越南并会见阮春正感到高兴，并感谢越南在历史上及当前发展中的支持。双方一致同意加强高层互访与合作机制，推动经贸、文化等领域合作，深化越古友好关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大价值。他指出，越南始终珍视与柬埔寨、老挝之间传统的兄弟友谊和相互支持，这种友谊是两国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，并相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续实现更大发展。他重申越南重视与柬埔寨的友好邻邦关系，愿推动双边合作持续深化。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年国庆具有重要意义，展现了民族团结的力量，并对越南的发展成就表示钦佩。双方一致认为，越柬老三国关系不断巩固，合作日益深化，将为三国发展作出积极贡献。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57479-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席越南重大纪念活动，强调代表团的参加生动体现了越老特殊团结关系。陈清敏回顾了越南革命历史，肯定越南共产党革命事业的辉煌成就，指出越南人民的每一步胜利都离不开老挝人民革命党及老挝人民的大力支持。他祝贺老挝在落实老挝人民革命党第十一次全国代表大会决议中取得的全面成就，并相信在通伦·西苏里的领导下，老挝将成功召开第十二次全国代表大会，顺利完成国家发展战略。陈清敏重申越南始终高度重视与老挝“独一无二”的特殊团结关系。通伦·西苏里表示，越南80年来的巨大成就令人钦佩，是老挝学习和发展的宝贵经验。双方高度评价两国议会合作，认为这是促进越老友好关系的重要因素，并希望未来继续加强立法领域交流</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57478-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里率领老挝党政高级代表团出席越南纪念八月革命80周年暨9月2日国庆节的重要活动。这一事件对越老两国具有重大意义，体现了两国党、国家和人民之间深厚的友谊。老挝派遣军队代表参加阅兵仪式，是对越南的巨大鼓舞。阮富仲强调，越南的每一次胜利都离不开老挝的正义支持与深厚情谊。越南将与老挝共同努力，巩固和发展越老特殊关系。通伦表示，越南的成就也是两国的共同成就，并称赞越南在党的领导下取得的辉煌成就。双方还就加强政治、国防、经济等领域的合作达成共识，推动双边关系迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国全国人大常委会委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春明高度评价中国高级代表团出席越南80周年纪念活动，并派出军人参加阅兵，体现了中国人民对越中关系的高度重视和对越南革命事业的深厚情谊。阮春明对访问中国取得的良好成果表示高兴，并祝贺中国成功举办上海合作组织峰会，感谢中方对越南代表团的热情接待。他强调，越南始终铭记中国在民族解放斗争和社会主义建设中的支持与帮助，发展对华关系是越南外交的优先方向。中国全国政协主席赵乐际也对越南的发展成就表示祝贺，并强调中越关系应继续作为外交优先事项。双方同意加强政治互信、战略沟通和务实合作，推动两国关系不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、俄罗斯联邦委员会主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并肯定了俄方对越南民族解放斗争和国家建设成就的尊重。他强调，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系是越南外交政策的重要支柱。俄罗斯议员代表团团长雅库舍夫表示，越南成功举办纪念活动令人钦佩，并赞扬越南在反殖民斗争和现代化进程中的坚强与活力。双方还就双边关系发展、政治交流、政党合作及经贸、教育等领域的合作进行了讨论，一致认为两国关系持续深化，未来将在议会渠道加强合作。陈清敏邀请俄方领导人早日访越。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在战胜法西斯纪念活动中会见各国领导人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-lanh-dao-cac-nuoc-tai-le-ky-niem-chien-thang-phat-xit-57485-138.html</link><description>在越南庆祝国庆80周年之际，国家主席阮春福会见多国领导人，传达越共中央总书记阮富仲及越南党和国家领导人的问候。各国领导人祝贺越南国庆，并强调重视与越南的友好关系，希望进一步加强合作。柬埔寨国王西哈莫尼赞赏越南的发展成就，呼吁深化越老柬三国合作；古巴领导人迪亚斯-卡内尔表示愿深化越古传统友谊；朝鲜领导人金正恩重申重视越朝关系；印尼总统普拉博沃、马来西亚首相安瓦尔等也表达了加强双边关系的意愿。此次会晤展现了越南与多国友好关系的深化，体现了国际社会对越南发展的支持与认可。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国庆电报，各国领导人致越南领导和人民</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-mung-quoc-khanh-cua-lanh-dao-cac-nuoc-gui-lanh-dao-va-nhan-dan-viet-nam-57487-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣向越南共产党中央委员会总书记阮富仲和越南政府总理范明政致贺信，马来西亚国王阿卜杜勒·哈里斯·伊布拉欣向越南国家主席阮春福致贺。信中表示，马越两国于2024年升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系的重要里程碑，并期待进一步深化合作。此外，文莱苏丹、印尼总统、菲律宾总统、泰国国王、新加坡总理、东帝汶总统、韩国总统、美国国务卿、日本首相、新西兰总督、澳大利亚总督、法国总统及东盟秘书长等多国领导人也纷纷发来贺信，祝贺越南国家主席和总理，并肯定越南在地区事务中的积极作用及与各国的友好合作关系。这些贺信体现了越南在国际社会中的重要地位及其与多国深化合作的意愿。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-tong-thong-nga-vladimir-putin-57490-138.html</link><description>在越南国家主席梁强与俄罗斯总统普京的会晤中，双方表达了对两国关系发展的高度关注。梁强表示，越南珍视俄方长期以来在越南独立和统一过程中以及国家建设中的支持，并感谢普京及俄罗斯人民对越南国庆80周年的祝福。普京则对两国建交75周年表示祝贺，肯定越南在80年发展中的成就。双方同意加强政治外交关系，推动经贸、能源、科技等领域的合作，并深化在国际事务中的相互支持。此次会晤体现了越俄全面战略伙伴关系的持续深化。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>