<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 03:07:31 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并访问马来西亚。本次会议以“议会走在实现包容和可持续东盟的前沿”为主题，重点讨论议会如何推动包容与可持续发展、加强立法能力、促进议会与社会团体合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟的第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、与马来西亚议长会晤，并进行其他外交活动。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。

（注：以上为中文摘要内容，未包含英文原文翻译。）</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并访问马来西亚。本次会议以“议会引领包容和可持续的东盟”为主题，聚焦促进包容性与可持续增长、加强议会能力建设、推动议会与社会团体合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议并与其他国家议会领导人会晤，同时与马来西亚高层举行会谈。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，推动双边合作。越南外交部也针对海外公民安全发出提醒，确保其在海外的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在即将举行的第47届东盟峰会及相关高级别会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等合作伙伴的高级官员进行了全面讨论，审议了会议议程和超过80项文件。本届峰会以“包容与可持续”为主题，领导人将参与近40项活动，探讨政治、安全、经济、社会等多领域议题，旨在建设一个以人民为中心的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶加入东盟的进程，并强调加强区域合作与应对地缘政治挑战的重要性。越南代表积极表态，支持东盟团结与中心地位，推动与各伙伴的合作，促进地区和平与发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长在马耳他的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tai-malta-57513-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏雪姮于9月10日会见马耳他副总理兼外交部长，双方就加强双边关系、推动各领域合作及支持越南与欧盟关系升级等议题进行了深入交流。马耳他表示重视与越南的友好关系，愿成为越南进入欧盟的门户，并支持越南-欧盟提升为全面战略伙伴关系。双方还讨论了经贸、教育、科技、海洋合作等具体措施，并同意深化在各自优势领域的合作，增进人文交流。此次会谈有助于进一步巩固越马友谊，拓展合作空间，促进双方共同发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南参加在坎帕拉举行的亚非法律咨询组织（AALCO）第63届会议，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tham-du-hoi-nghi-lan-thu-63-cua-to-chuc-tham-van-phap-luat-a-phi-aalco-tai-kampala-uganda-va-gioi-thieu-ve-le-mo-ky-cong-uoc-cua-lhq-ve-chong-toi-pham-mang-57519-140.html</link><description>第63届AALCO会议在纪念1955年印尼万隆会议70周年之际召开，该会议标志着亚非国家在去殖民化后建立政治合作。万隆会议为1956年AALCO的成立奠定了基础，旨在加强亚非国家间的法律合作，提供国际法问题讨论平台，并在联合国等国际组织中形成共同声音。越南副外长黎英俊在开幕式上强调了AALCO在推动发展中国家共同声音中的重要作用，以及多边主义和国际法的重要性。越南积极参与会议议题讨论，支持国际法发展，并积极贡献于AALCO事务。本届会议特别关注《联合国网络犯罪公约》的签署活动，越南将于10月在河内举办该公约的签署仪式，获得广泛国际支持。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访问越南。阮德海强调，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。他指出，美国是越南最重要的战略伙伴之一，双方在过去30年中取得了显著的合作成果，特别是2023年建立的越美全面战略伙伴关系。阮德海还表示，越南重视海外越南人社区，尤其是美国的越南人，希望他们继续为越美关系发展作出贡献。他呼吁俄勒冈州继续支持越南在半导体、能源转型和绿色经济等领域的发展，并加强教育和科技合作。俄勒冈州众议员丹尼尔·洛克·阮对越南的接待表示感谢，并肯定越美地方合作取得的成果，相信两国关系将更加稳固和深入发展。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南副总理黎成勇在会谈中感谢日本众议院议长和日本领导人发来祝贺信，庆祝越南国庆80周年，并祝贺日本成功主办2025年大阪世博会。他同时感谢日本政府在越南参与世博会及“越南国家日”活动中的支持与协助。黎成勇表示，越南视日本为最重要的战略伙伴，希望日本继续支持越南的政策，包括促进越南企业融入全球供应链、提高日本企业在越南的本地化生产比例等。日本众议院议长中谷表示，越南国家日活动给国际游客留下深刻印象，期待未来进一步加强两国关系。此次会谈体现了越日全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本多位官员的会晤中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及“越南国家日”活动的支持。他指出，越日关系目前处于历史最佳阶段，双方以“全面战略伙伴关系”为框架，合作不断深化。日本方面也表达了对越南发展和双边关系的支持，希望进一步加强经济、科技、人文交流，并推动签证便利化政策。此次会晤体现了越日两国在多领域合作的积极态势。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方表达了对双边关系发展的积极评价，并就加强经贸、教育、国防等领域的合作达成共识。阮克定感谢罗马尼亚对越南在独立和建设时期的支持，特别是疫情期间的疫苗援助。双方同意推动2025年两国建交75周年系列活动，进一步深化友好合作。此外，阮克定还与罗马尼亚众议院副议长会谈，强调越南重视与中欧国家的传统友谊，双方愿在国际事务中相互支持。此次访问有助于提升越罗关系水平，促进多领域合作。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈清敏对日本参议院议长关泽克也的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。黎成龙介绍了越南在机构精简和法律体系完善方面的努力，感谢日本30年来在司法领域的支持，并希望日本继续支持越南完善法律体系，加强立法经验交流。关泽克也表示，越南是日本在印太自由开放战略中的重要伙伴，双方应加强合作，推动各领域关系发展。会谈期间，越南还邀请关泽克也访问越南，对方愉快接受并表示将安排合适时间访越。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲：进一步发挥先锋作用和重要任务，经常……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-phat-huy-manh-me-hon-nua-vai-tro-tien-phong-va-nhiem-vu-trong-yeu-thuong-xuyen-cua-doi-ngoai-va-hoi-nhap-quoc-te-57529-138.html</link><description>在一次会议上，越南共产党总书记阮富仲主持并听取了外交部、国防部和公安部等相关部门领导的汇报。会议讨论了当前国际和地区形势的变化及其对越南的影响，并明确了对外工作的方向，以支持国家未来的重要任务。阮富仲强调，尽管和平与发展仍是主流，但国际局势复杂多变，对外工作需为国家稳定和发展提供保障。国防部长潘文江、公安部长梁三光等也表示，应深化国防与公安外交，加强国际合作。副总理裴青山则提出要推动多边外交，特别是在东盟等战略平台上。阮富仲指出，对外工作是重要且长期的任务，需加强国防、安全与外交的协同配合，确保国家发展战略顺利实施。此次会议体现了越南领导层对对外工作的高度重视。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57538-138.html</link><description>越南政府总理阮春福代表越共中央和越南政府，对古巴副总理里卡多·卡布里萨斯·鲁伊斯于2025年9月16日在哈瓦那逝世表示深切哀悼，并向古巴总理曼努埃尔·马雷罗及家属致以慰问。此次事件体现了越古两国之间的友好关系与深厚情谊。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理梅文正会见中国国家副主席韩正</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-mai-van-chinh-hoi-kien-pho-chu-tich-nuoc-trung-quoc-han-chinh-57535-138.html</link><description>韩国国家副主席韩正对越南政府代表团参加第22届中国-东盟博览会和中国-东盟商务与投资峰会表示欢迎，并高度评价其对活动成功的重要贡献；祝贺越南成功举办纪念八月革命80周年和9月2日国庆节的活动。韩正还称赞越南近年来在经济社会发展方面取得的成就，表示中国坚信越南共产党将领导国家走符合国情的社会主义道路，成功召开十四大，开启民族发展的新篇章。越南副总理梅文政转达了越共中央总书记阮富仲对习近平主席及中国其他领导人的问候，并祝贺中国在76年建设发展中取得的巨大成就，特别是改革开放40多年来的成果。双方一致认为，中越关系持续健康发展，合作不断深化，未来将加强各领域务实合作，推动双边关系迈上新台阶。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57531-138.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南社会主义共和国主席阮春福及其夫人将率领高级代表团出席联合国大会第八十届会议，并在访问美国期间开展双边活动。此次行程旨在加强越南与美国之间的外交关系，推动双方在政治、经济等领域的合作。此次会议是国际社会关注的重要场合，越南的参与体现了其在全球事务中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记阮富仲接见俄罗斯总统助理……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-tiep-tro-ly-tong-thong-nga-chu-tich-hoi-dong-bien-lien-bang-nga-57532-138.html</link><description>越南共产党中央总书记苏林会见俄罗斯联邦海洋理事会主席尼古拉·帕特鲁舍夫，双方回顾了5月苏林访俄期间的积极互动，并强调两国关系在多个领域取得进展。苏林表示，越南作为沿海国家，希望成为海洋强国，呼吁俄罗斯在海洋科研、基础设施和人才培养等方面提供支持。帕特鲁舍夫感谢越南的接待，并承诺推动两国在海洋及其他领域的合作。双方还同意加强热带中心的合作，并支持越南在国际海事事务中的立场。此访进一步巩固了越俄全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统助理、联邦委员会主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-tro-ly-tong-thong-nga-chu-tich-hoi-dong-bien-lien-bang-nga-nikolai-patrusev-57533-138.html</link><description>2025年9月16日，越南国家主席阮春强在河内会见了俄罗斯联邦海事委员会主席、总统助理尼古拉·帕特鲁舍夫。此次会谈是帕特鲁舍夫率团对越南进行为期三天的访问的一部分。阮春强主席热烈欢迎帕特鲁舍夫一行，并祝贺俄罗斯在普京总统领导下取得的成就，希望俄继续为地区和世界和平与繁荣作出贡献。双方强调加强越俄全面战略伙伴关系的重要性，并就海洋、国防、能源、经贸等领域的合作达成共识。帕特鲁舍夫表示，俄方重视与越南的伙伴关系，愿推动更多领域合作。两国还同意加强专业机构间的沟通，促进务实合作。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见东帝汶外交与合作部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-hop-tac-timor-leste-57534-138.html</link><description>越南总理范明政在会见东帝汶外交与合作部长弗雷塔斯时，转达了越共中央总书记、国家主席和国会主席对东帝汶高层领导人的问候。范明政欢迎弗雷塔斯首次正式访越，并表示东帝汶即将加入东盟将深化两国合作，推动双边关系迈向更高水平。他强调东帝汶成为东盟第11个成员国是历史性事件，体现了其国际地位和努力。双方同意加强政治互信，拓展贸易投资、农业、能源、教育等领域的合作，并支持东帝汶融入东盟进程。此外，双方还就国际和地区问题交换意见，支持彼此在多边场合的立场，共同维护南海和平稳定。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏在代表大会框架内与各国领导人举行双边会晤...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-song-phuong-cac-nha-lanh-dao-trong-khuon-kho-dai-hoi-dong-lien-nghi-vien-asean-lan-thu-46-57536-138.html</link><description>在柬埔寨国会主席洪森会见越南国会主席阮清香时，阮清香转达了越南领导人对柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、王后诺罗敦·莫尼拉特·西哈努克及柬埔寨高层领导人的问候。阮清香感谢柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森率领高级代表团参加越南80周年革命纪念日和9月2日国庆节活动，并高度评价越柬传统友好、全面合作关系。双方强调将继续加强政治互信、立法机构交流与经贸合作，推动两国关系进一步发展。此外，双方还就国际事务中的相互支持达成一致。

（摘要翻译：）  
越南国会主席阮清香在会见柬埔寨国会主席洪森时，转达了越南领导人对柬埔寨王室及高层的问候，并感谢柬埔寨代表团参加越南国庆活动。双方高度评价越柬传统友谊与全面合作，强调将继续加强政治互信、立法机构交流与经贸合作</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长黎明焕会见欧洲议会代表团团长沃特·贝克</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-le-minh-hoan-gap-truong-doan-nghi-vien-chau-au-woute-beke-57539-138.html</link><description>越南国会副主席表示希望欧盟继续支持越南发展绿色经济，推动批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），以在投资领域实现新突破，并尽快解除对越南水产品出口的“黄牌”警告。同时，希望欧盟支持越南落实森林保护法规，并推进东盟共同体建设。欧洲议会代表团团长沃特·贝克表示，越南是欧盟在该地区的重要伙伴，肯定越南在应对气候变化和森林保护方面的努力，并希望加强在经济及其他领域的合作，包括通过“全球门户”和“印太战略”等倡议。双方同意加强高层互访，深化《越欧自由贸易协定》（EVFTA）实施，扩大市场开放，并加强在绿色转型、数字经济、环境保护等领域的合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-thu-tuong-malaysia-anwar-ibrahim-57540-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣热烈欢迎越南国会主席阮青平及夫人率领的高级代表团正式访问马来西亚，认为此次访问将为两国关系，尤其是立法机构间的合作注入新动力。安瓦尔表示尊重胡志明主席，钦佩越南人民的斗争精神，特别是对奠边府战役的胜利表示敬意，并强调马来西亚视越南为重要伙伴，希望进一步加强合作。阮青平表示感谢马来西亚的热情接待，并转达越南领导人的问候，同时表达对马来西亚沙巴州洪灾和山体滑坡受灾民众的关切。双方同意继续深化政治互信，推动经贸合作，拓展能源、科技、数字转型等领域的合作，并加快落实《越马全面战略伙伴关系行动计划（2025-2030）》。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>