<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 03:08:28 +0000</lastBuildDate><item><title>第五次越南与乌拉圭外交部门政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-khao-chinh-tri-lan-thu-v-giua-hai-bo-ngoai-giao-viet-nam-uruguay-57407-140.html</link><description>2025年8月19日，越南外交部副部长邓黄江与乌拉圭外交部副部长瓦莱里娅·茨苏斯基·卡布雷拉举行第五次两国外交部政治磋商。乌拉圭方面对访问越南表示高兴，并向越南政府和人民致以热烈祝贺，庆祝越南国庆80周年、国家统一50周年及改革开放取得的巨大成就。越南副外长也向乌拉圭国庆200周年表示祝贺。双方就双边关系、国际和地区问题进行深入交流，强调加强合作，推动经贸、科技、教育等领域的合作，并探讨启动越南-南方共同市场（MERCOSUR）自由贸易协定谈判的可能。此次会谈体现了两国在外交、政党及民间层面的良好关系。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江接见了新西兰驻越南大使卡罗琳·贝雷斯福德。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-dai-su-new-zealand-tai-viet-nam-caroline-beresford-57412-140.html</link><description>越南与新西兰于今年年初将双边关系升级为全面战略伙伴关系，这一举措具有历史意义，体现了两国政府加强合作、推动具体成果、惠及民众和企业的坚定承诺。越南外交部副部长邓黄江在会谈中强调了维护地区和平稳定及基于规则的秩序的重要性，并表示将继续在双边和多边框架下与新西兰密切合作，促进经贸合作与新经济增长动力。新西兰大使卡罗琳·贝雷斯福德表示，2025年对新西兰具有重要意义，是纪念与越南及东盟建立50周年的重要年份，她高度评价越南在新西兰外交政策中的地位，并希望进一步深化合作，实现互利共赢。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与中东-非洲：稳步迈向新时代</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-va-trung-dong-chau-phi-vung-buoc-tien-vao-ky-nguyen-moi-57416-140.html</link><description>越南外交副部长阮明恒表示，近年来，越南与中东和非洲国家的传统友谊关系日益深化，合作领域更加广泛、务实，符合双方当前的实力和国际形势。越南正积极融入国际社会，加强与中东和非洲这一潜力巨大、发展迅速地区的合作，推动可持续发展，提升国家竞争力，并保障经济安全。

在政治与外交方面，越南已与中东和非洲70个国家建立外交关系，并于2024年首次将与阿联酋的关系升级为全面伙伴关系。经济贸易方面，尽管双边贸易额增长显著，但仍具潜力。越南企业正在中东和非洲扩大投资，特别是在Halal产业方面取得突破。文化与人文交流也不断加强，促进两国人民之间的相互理解与友谊。

越南将继续深化与中东和非洲的合作，推动多边合作，提升国际影响力，共同应对全球挑战，实现互利共赢与共同发展。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就外交部门数字化转型工作接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-chuyen-doi-so-cua-nganh-ngoai-giao-57422-140.html</link><description>**摘要：**  
2024年12月22日，越南共产党中央委员会发布第57-NQ/TW号决议，推动国家科技、创新和数字化转型。在此背景下，越南外交部将数字化转型作为核心任务，旨在提升对外工作的效率与现代化水平。在副总理兼外长阮文荣的领导下，外交部已启动多项数字化项目，包括电子政府、数据共享平台和社交媒体宣传。此外，越南外交部还发起“数字平民教育运动”，旨在普及数字技能，提升外交人员的技术应用能力。未来，越南将继续推进数字化转型，加强信息共享、技术基础设施建设，并利用人工智能等新技术提升对外工作质量，以实现“现代外交”的目标。

**中文摘要：**  
2024年12月22日，越南共产党中央委员会发布第57-NQ/TW号决议，推动国家科技、创新和数字化转型。在此背景下，越南外交部将数字化转型作为</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强共同主持部长会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-bo-truong-ngoai-giao-viet-nam-australia-lan-thu-7-fmm-7--57415-139.html</link><description>在第七届越澳外长会议中，越南副总理兼外长裴青山与澳大利亚外长佩尼·沃恩就加强越澳全面战略伙伴关系及共同关心的地区和国际问题进行了深入交流。双方对双边关系在升级为全面战略伙伴关系后取得的广泛进展表示满意，并强调在六个支柱领域内合作取得实质性成果。两国同意进一步推动经贸投资合作，力争实现双边贸易额达到200亿美元、投资翻倍的目标。此外，双方还讨论了科技、创新、气候变化等领域的合作，并重申支持东盟在地区事务中的核心地位。此次会谈标志着越澳关系持续深化，为地区和平与稳定作出积极贡献。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>越南国家主席梁强在充满开放、真诚、信任和相互理解的氛围中，热烈欢迎不丹国王访问越南。此次访问是自2012年两国建交以来，不丹国家元首首次访越，恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义，标志着两国关系翻开新篇章。双方高度评价彼此的发展模式，强调加强经济、科技、教育等领域的合作，共同推动可持续发展与地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·辛格时，热烈欢迎其对越南进行国事访问。此次访问是两国建交以来首次元首级互访，具有重要意义，标志着越不友好合作进入更深层次、务实高效的新阶段，有利于两国人民利益，并为地区和世界和平稳定与发展作出贡献。阮富仲高度评价不丹在环境保护、文化保护和人民幸福方面的独特发展模式，认为两国在发展道路上有许多共同点，未来应加强各领域合作。不丹国王赞赏越南的发展成就和领导人的战略眼光，表示将把越南视为东南亚优先合作伙伴，深化多方面交流与合作。双方同意加强高层往来，推动经济、科技、环保等领域合作，并在多边场合相互支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57409-138.html</link><description>越南总理范明政在与不丹国王会晤时，高度评价不丹国王首次对越南进行国事访问，认为这是两国关系的重要里程碑。范明政赞扬不丹在国王领导下取得的经济发展与文化保护成就，肯定其“国民幸福总值”理念对国际社会的启发意义。双方强调在文化、经济和发展目标上的相似性，愿加强高层互访与合作，推动经贸、旅游、农业等领域的交流，并探讨直飞航线。不丹国王赞赏越南的发展模式，称其为全球少数成功发展国家之一，并表示将视越南为重要合作伙伴。两国同意深化多领域合作，共同促进亚太及全球和平与发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57410-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见不丹国王、王后及代表团时，对不丹国家元首首次对越国事访问表示欢迎，认为这是两国关系的重要里程碑。他高度评价两国在文化保护、人民幸福和国际事务中的共同价值观，并赞赏不丹以国民幸福总指数为核心的发展模式。陈清敏表示，越南愿深化与不丹的友好合作，推动双边关系迈上新台阶。不丹国王对越南的发展成就表示钦佩，并同意加强议会交流与经济合作。双方一致认为应充分发挥各自优势，推动经贸合作，并在国际事务中相互支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见澳大利亚外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-australia-57417-138.html</link><description>越南总理范明政欢迎澳大利亚外长佩尼·沃恩再次访问越南，高度评价外长及两国外交部在推动越澳关系中的贡献。范明政向澳大利亚领导人致以问候，并祝贺安东尼·阿尔巴内塞总理在2024年5月大选中获胜，希望其早日再次访越。范明政对越澳全面战略伙伴关系在各领域的发展表示满意，双方合作项目进展顺利，双边贸易额达140亿美元，澳大利亚对越ODA增加至9660万澳元。他呼吁加强经贸、国防安全和科技等领域的合作，力争实现200亿美元贸易目标。澳大利亚外长佩尼·沃恩表示重视越澳关系，愿深化各领域合作，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>