<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 03:09:47 +0000</lastBuildDate><item><title>外交代表团参观位于宣光省新潮的国家级特别遗迹区</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-bo-ngoai-giao-tham-khu-di-tich-quoc-gia-dac-biet-tai-tan-trao-tuyen-quang-57402-140.html</link><description>在庄严的氛围中，越南外交部代表团前往特洛国家遗址纪念胡志明主席及革命先辈和历代外交干部，缅怀他们为国家独立自由所作出的贡献，并重温民族和外交事业的光荣传统。阮孟强在特洛遗址留言表示，将继承80年来的辉煌传统，努力完成党和国家赋予的外交使命，为社会主义祖国的发展和保卫贡献力量。他同时感谢宣光省各级政府和人民对历史遗迹的保护与传承。此次“回乡”活动不仅是一次缅怀之旅，更是一次激励外交干部继续奋斗、书写越南外交新篇章的重要契机。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改进方式，提高外交部党委的领导能力，努力完成……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-moi-phuong-thuc-nang-cao-nang-luc-lanh-dao-cua-dang-uy-bo-ngoai-giao-phan-dau-hoan-thanh-thang-loi-su-menh-cua-nganh-ngoai-giao-trong-ky-nguyen-moi-57404-140.html</link><description>**摘要：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强在讲话中指出，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展时代，强调提升党的领导能力、建设现代化外交体系，并发挥对外工作的先锋作用。面对国内外复杂形势，越南外交部党委需加强领导方式革新，提高组织效能，确保政策落实。此外，还需强化思想建设、干部选拔与监督机制，以应对国际挑战，维护国家利益。此次改革旨在推动越南外交全面、专业、现代化发展，助力国家在新时代实现繁荣稳定。

**翻译：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强表示，当前世界正处于深刻变革时期，2025年至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南第十四次全国代表大会标志着国家迈入新的发展阶段，强调</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、部长裴青山接受媒体采访，谈国家领导人访问的成果...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-han-quoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-57390-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人应韩国总统李在明及其夫人邀请，对韩国进行了国事访问。此次访问为期四天，取得了重要成果，涵盖政治、经济、科技、文化等多个领域。双方深化了政治互信，明确了加强越韩全面战略伙伴关系的方向，并达成多项合作文件。阮富仲强调，越南重视与韩国的关系，希望两国在各领域合作更加务实高效。双方还就推动经贸合作、科技创新、人文交流及多边事务展开深入讨论，为未来双边关系发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强与政治局委员举行会谈，……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-dam-voi-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-bo-ngoai-giao-trung-quoc-vuong-nghi-57393-139.html</link><description>在会谈中，越南和中国领导人相互转达问候，包括越南总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏，以及中国国家主席习近平、国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际。双方对各自国家近年来经济社会发展取得的成就表示高兴，并高度评价越中关系的发展势头和积极成果。越南副总理兼外长裴青山提出加强两国合作的具体建议，包括推动高层互访、深化国防安全合作、提升铁路等领域的合作质量，优先推进老街—河内—海防铁路建设。中方外长王毅表示支持落实高层共识，推动经贸合作、基础设施联通和科技合作。双方还就南海问题达成一致，强调尊重国际法，管控分歧，维护地区和平稳定。此次会谈进一步巩固了越中全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴青山会见老挝外交部长通萨万……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-lao-thongsavanh-phomvihane-57394-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会谈中祝贺老挝近期在经济社会发展方面取得的成就，包括降低通货膨胀和增加财政储备，并强调越南高度重视与老挝的传统友好关系。老挝外长通沙万·冯维希汉表示，老挝珍视与越南的特殊关系，并感谢越南的支持与帮助。双方同意加强高层互访，推动双边合作机制，特别是在经济领域。两国承诺在国际和地区事务中相互支持，维护东盟核心作用。此次会谈进一步巩固了越老全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河国家和中国团结共建更美好的澜湄共同体</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nuoc-me-cong-va-trung-quoc-doan-ket-xay-dung-cong-dong-me-cong-8211-lan-thuong-tot-dep-hon-57398-139.html</link><description>本次会议以“黄金十年：坚定团结，共建更美好的社区”为主题，回顾湄公河次区域合作过去十年的发展历程，并展望未来十年的合作方向。成员国一致认为湄公河次区域合作机制有效，为区域可持续增长和深度一体化作出重要贡献。会议强调推进数字转型与创新，加强基础设施和软联通，深化私营部门参与，应对气候变化和水资源管理等关键领域合作。越南副总理兼外长裴青山提出湄公河次区域合作的三大战略方向，包括全面加强交通、贸易和人文联通，推动科技创新与人才培养，以及坚持可持续发展和水资源公平管理。各国对越南的倡议表示欢迎和支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见副总理、外交部长和……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-va-hop-tac-quoc-te-campuchia-prak-sokhonn-57399-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会谈中祝贺柬埔寨在经济社会发展、政治稳定、基础设施建设、经济增长和民生改善等方面取得重要成就，并介绍了越南机构改革的成果，强调越南重视与邻国合作，特别是与柬埔寨的互信关系。柬埔寨副总理普拉克·索昆则祝贺越南在国家发展中取得全面成就，表示柬埔寨高度重视与越南的友好合作，尤其在经贸领域成果显著。双方同意加强高层互动，推动双边合作机制有效运行，并就促进经济联通、边境口岸合作等达成共识。此外，越南呼吁柬埔寨继续支持在柬越南人合法生活和投资，推动两国关系持续发展。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山会见泰国外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-thai-lan-maris-sangiampongsa-57400-139.html</link><description>越南与泰国两国部长对双边全面战略伙伴关系的快速发展表示满意，一致同意有效落实两国重要合作内容，包括推动高层互访、尽快举行第六次越泰联合委员会会议，并制定2026至2030年全面战略伙伴关系行动计划。双方强调加强经贸、投资合作，推动“三连通”战略实施，成立联合工作组具体落实该战略。泰国外长表示支持泰国大型科技企业加强与越南合作。双方还同意拓展可再生能源、公平能源转型等新兴领域合作，评估其对两国人民的潜在利益。针对泰国与柬埔寨近期关系，越南副首相兼外长阮和平表示支持双方通过对话解决分歧，维护地区稳定与东盟核心作用。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明正会见老挝副总理、企业改革委员会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-pho-thu-tuong-truong-ban-cai-cach-doanh-nghiep-lao-57391-138.html</link><description>越南政府总理阮春明在会见老挝副总理赛萨瓦·科姆萨伊率领的代表团时，高度评价两国在多个领域的合作成果，特别是国有企业改革经验交流，认为这有助于推动越老全面合作关系。阮春明强调，越南重视与老挝的特殊关系，并愿分享国有企业改革的经验、法律体系及管理流程。老挝副总理赛萨瓦对越南的支持表示感谢，并希望加强在国有企业管理方面的合作。此次会谈进一步巩固了越老两国的传统友谊和战略合作关系。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57392-138.html</link><description>2025年8月18日至22日，不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及其王后应越南国家主席阮春福及夫人的邀请，对越南进行国事访问。此次访问旨在加强两国友好关系与合作，深化双边交流。作为东南亚与南亚的重要邻国，越南与不丹在多个领域保持良好互动，此次访问将进一步推动双方在经济、文化等领域的合作发展。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺党的主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-dien-dam-voi-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-hun-sen-57395-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林与柬埔寨人民党主席洪森举行电话会谈，双方通报了各自党和国家的最新情况，就地区和国际形势、两党两国关系及共同关心的问题交换意见，并回顾和评估了近期合作成果，一致同意加强未来两党两国的合作。双方对越柬老三国领导人2025年2月举行的高级别会晤取得的重要成果表示满意，强调将继续加强党际和国家间交流，巩固政治互信，推动高层互访和各部门、地方间的合作。此次会谈体现了越柬两国关系的持续深化，有助于推动两国在新时代实现更实质性的共同发展。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-57403-138.html</link><description>越南政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈在友好气氛中表示，对8月14日越共中央总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森之间的成功电话会谈感到高兴，双方一致同意落实两国领导人达成的共识，加强合作。双方还就各自国家情况交换意见，确定未来合作重点，特别是在互联互通、贸易和投资领域。两国总理对2025年2月越柬老三国领导人峰会取得的成果表示满意，强调将继续深化政治互信，推动现有合作机制，实现互利共赢。此外，范明政希望柬埔寨继续为越南裔公民提供入籍便利，并支持他们在当地稳定生活和融入社会。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在充满开放、真诚、信任和相互理解的氛围中，热烈欢迎不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克对越南进行国事访问。此次访问是自2012年两国建交以来，不丹国家元首首次访越，恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义，标志着越不关系进入新阶段。双方高度评价彼此的发展模式，强调加强经济、科技、教育等领域的合作，并愿在国际事务中相互支持，共同推动可持续发展与地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记杜林会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及其王后时，热烈欢迎他们的到访，并高度评价此次两国元首首次正式互访的重要意义。阮富仲表示，此次访问标志着越不关系迈入更深入、务实和高效的合作阶段，有利于两国人民的共同利益，并为地区和世界的和平稳定作出贡献。不丹国王赞赏越南的发展成就，认为越南的发展模式具有战略性和前瞻性。双方一致认为，两国在文化和发展理念上有很多共通点，未来应加强各领域合作，增进互信，推动共同发展。此访有助于深化越不友好合作关系，促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>