<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 03:54:46 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近日，伊朗安全局势复杂，越南外交部领事局发布警告：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，遵守当地出入境规定及外交部的警示。如需帮助，请联系越南驻伊朗大使馆或外交部领事局公民保护热线。该通知旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员、外交部副部长阮孟强会见书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央书记处书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记维拉伊·拉坎冯继续当选为第十二届中央委员会委员、政治局委员，并担任第十二届中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维拉伊·拉坎冯领导能力、威望和贡献的充分肯定。

在会谈中，维拉伊·拉坎冯对阮孟强一行访老表示欢迎，高度评价双方合作成果，并感谢越南领导人的祝贺与支持。他强调，越老两国将不断加强战略协作，巩固和发展传统友谊。阮孟强还通报了越南共产党第十四次全国代表大会筹备情况，并就双边合作交换意见。此次会谈进一步深化了越老两党两国关系。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-nga-tai-viet-nam-58396-140.html</link><description>越南副总理黎氏秋恒强调，越南始终重视与俄罗斯的友好传统关系和全面战略伙伴关系，并将俄罗斯视为最重要的合作伙伴之一。她指出，2025年双边合作取得积极进展，对两国相关部门，包括驻河内俄罗斯大使馆的努力表示赞赏，并希望双方在2026年进一步提升合作成效。俄罗斯大使对双边关系的积极发展表示高兴，高度评价越南在地区和国际事务中的地位，表示俄方愿继续加强与越南的合作，推动合作向更深层次、高效和可持续方向发展。此次会谈为深化越俄全面战略伙伴关系奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>越南副总理邓黄江在会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔时，高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是在落实《全球数字契约》方面的努力，强调要推动全球科技治理向包容、安全和可持续方向发展。他指出，越南将科技能力建设、自主创新、创新和数字化转型作为战略优先事项。吉尔赞赏越南在科技、创新和数字化方面的成就，并欢迎越南加入人工智能能力建设网络及承办联合国支持的区域人工智能中心。双方同意加强合作，推动全球科技治理及东盟与联合国在科技和人工智能领域的协作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会候补委员、外交部长阮明伟回答……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-du-khuyet-trung-uong-dang-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-dip-hiep-uoc-bien-ca-co-hieu-luc-58409-140.html</link><description>2026年1月17日，《海洋生物多样性条约》正式生效。该条约是首个针对国家管辖范围以外区域海洋生物多样性的综合性法律框架，覆盖全球61%的海洋和43%的地球表面。条约首次确立“人类共同遗产”原则，推动各国公平分享海洋资源利益，并促进发展中国家更深入参与海洋科研、保护与可持续利用。该条约体现了国际社会加强海洋管理与保护的共同意愿，也彰显了多边机制在解决全球性问题中的重要作用。越南作为首批签署国之一，已批准该条约，未来将积极参与条约实施，加强国际合作，提升海洋科研能力，推动蓝色经济可持续发展。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>在此次会晤中，越南政府常务副总理阮和平转达了越南党和国家领导人的亲切问候，并感谢前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展的重大贡献，特别是在越南-新加坡工业园区（VSIP）的发展方面。李显龙表示欢迎阮和平的访问，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济发展中取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，希望到2030年将VSIP数量增至30个。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙愉快接受邀请。此次会谈进一步巩固了越新友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...的金融机构、银行协会和投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈，强调两国关系持续深化。阮和平提议将越新工业区（VSIP）数量增至30个，并提升其绿色和智能化水平。王瑞杰赞赏越南经济快速增长，建议加强金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了越南国际金融中心的发展，希望新加坡分享经验并推动区域金融中心联动。此次会谈凸显了越新在经济与金融合作上的广阔前景。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理裴青山强调，两国党、国家和人民在过去76年里始终并肩前行，相互支持，为各自革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展中越关系视为战略优先事项。裴青山高度评价近年来中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，特别是在政治互信、安全防务、经贸合作和民间交流方面。他相信，在双方共同努力下，中越关系将不断深化、稳定发展，造福两国人民，促进人类和平与进步。中国驻越南大使何伟对裴青山的出席表示感谢，并肯定中越关系76年来取得的重要成就，表示愿与越南携手推动双边关系迈向更高水平。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南与中国建立外交关系76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58419-138.html</link><description>2025年是中越关系取得重大成果的一年，两国领导人高度评价这一年的成就。中越双方高层互访频繁，各领域合作不断深化，推动全面战略合作伙伴关系和“人类命运共同体”建设迈上新台阶。两国领导人强调，坚持社会主义道路，巩固友好合作，符合两国根本利益，对世界社会主义事业和人类进步具有重要意义。越南方面包括中央书记处、外长、副总理等重要官员向中方 counterparts 致电祝贺，表达了加强双边关系的坚定意愿。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府总理范明政的文章：“经济外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-34-ngoai-giao-kinh-te-chuyen-minh-manh-me-vi-su-phat-trien-hung-cuong-cua-dan-toc-34--58420-138.html</link><description>2025年是越南具有重大意义的一年，标志着国家独立80周年和统一50周年。在党的领导下，越南外交经济工作发挥了重要作用，为国家发展开辟新空间。近年来，越南通过外交经济推动经济发展，实现多项重要突破，如融入国际、吸引外资、推动科技合作等。目前，越南已签署17个自由贸易协定，与194个国家建立外交关系，并积极参与国际事务。未来，越南将继续加强外交经济，推动科技创新和绿色转型，以实现可持续发展目标。外交经济被视为国家发展的关键动力，对提升国家地位和促进国际合作具有重要意义。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南接受邀请，参加加沙地带和平理事会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-nhan-loi-moi-tham-gia-hoi-dong-hoa-binh-dai-gaza-58422-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林回信接受美国总统特朗普的邀请，强调越南一贯支持并愿意为国际社会通过和平方式解决冲突和分歧、符合国际法和联合国宪章、尊重各方基本权利的努力作出贡献。越南认为，成立和平理事会是落实联合国安理会2025年11月17日通过的第2803号决议中《加沙地带和平计划》的重要步骤，欢迎联合国会员国加入和平理事会，以推动和平、人道援助和加沙重建。苏林表示，越南将作为创始成员国参与和平理事会，与美国及国际社会共同努力，推动中东和平进程，包括建立巴勒斯坦国与以色列和平共存。此外，苏林还呼吁越美继续加强全面战略伙伴关系，深化各领域合作，促进地区和世界的和平与发展。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：决定具有战略意义的问题</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-quyet-dinh-nhung-van-de-mang-tam-chien-luoc-58439-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题为：在党的光辉旗帜下，团结一心，实现到2030年的国家发展目标，推进战略自主、自强自信，迈向民族复兴的新时代，建设和平、独立、民主、富强、繁荣、文明、幸福的社会主义国家。大会由包括越共中央总书记阮富仲、国家主席陈大光等在内的16名中央政治局委员组成的主席团主持。来自全国各地的1586名代表出席，代表全国560万党员。此次大会将审议第十三届党代会决议执行情况，总结40年改革开放成就，制定2026-2030年发展重点任务，并选举产生第十四届中央委员会。大会被视为国家重大政治事件，对未来发展具有深远影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：宏伟的愿景，坚实的步伐</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-khat-vong-lon-buoc-di-chac-58438-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题为：在党的光辉旗帜下，团结一心，实现到2030年的国家发展目标，增强战略自主、自强自信，推动民族在和平、独立、民主、富强、繁荣、文明、幸福的新时代中前进。大会由中央委员会主席团代表主持，包括阮富仲、陈青敏等重要领导人出席。大会审议了多项重要文件，提出未来五年的发展目标和战略方向，强调以人民为中心，坚持社会主义道路，推进经济、社会和政治体制改革。此次大会对越南未来发展具有重要意义，标志着国家进入新的发展阶段。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十三届中央委员会报告全文关于提交第十四次代表大会的文件……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/toan-van-bao-cao-cua-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiii-ve-cac-van-kien-trinh-dai-hoi-xiv-cua-dang-58440-138.html</link><description>**摘要：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内举行，这是越南政治生活中具有重大意义的事件。大会聚焦于国家发展新阶段的目标，强调自主、自立、自强和民族自豪感，提出实现国家百年发展目标（至2030年）和建国百年目标（至2045年）。会议审议了多项重要文件，包括政治报告、经济与社会报告以及党建总结报告，强调改革、创新和高效治理。大会还提出“突破”行动方案，明确“主体、路线、资源、目标”，推动政策落实。此次大会体现了越南共产党领导下的国家发展愿景，旨在建设一个和平、独立、民主、富裕、文明、幸福的社会主义国家。

**翻译：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内召开，这是越南政治生活中的重大事件。大会聚焦于国家发展的新阶段，强调</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮春强主席在越南共产党第十次全国代表大会上的开幕演讲</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-van-khai-mac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58441-138.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在首都河内隆重开幕。大会由越共中央委员会主席主持，来自全国各地的1586名代表出席，代表超过500万党员。此次大会是越南政治生活中的重大事件，旨在回顾过去成就、制定未来发展战略，并为纪念建党100周年做准备。大会强调推动国家发展、加强党与政府建设、应对国内外挑战等议题，具有深远意义。

**中文翻译：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在首都河内隆重开幕。大会由越共中央委员会主席主持，来自全国各地的1586名代表出席，代表超过500万党员。此次大会是越南政治生活中的重大事件，旨在回顾过去成就、制定未来发展战略，并为纪念建党100周年做准备。大会强调推动国家发展、</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58444-138.html</link><description>2026年1月20日，西班牙科尔多瓦省亚当乌兹镇发生两列高速列车Iryo和Alvia相撞事故，造成多人死亡。对此，越南政府总理阮春强向西班牙首相佩德罗·桑切斯发去慰问电。此次事件引发国际社会对铁路安全的关注，也体现了国家间的友好与关怀。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春正视察并慰问在越共十四大期间工作的记者。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tham-dong-vien-phong-vien-bao-chi-tac-nghiep-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58449-138.html</link><description>位于第十四届党代会主会场附近，新闻中心设施先进、运作科学。该中心配备高速互联网、150多台电脑、打印机、传真机及10块大屏幕电视，为记者提供最佳报道条件。近600名来自113家国内媒体和43家外国媒体的记者及越南侨胞、政党代表在此参与报道。总理范明政强调，媒体是重要且辛勤的力量，应优先保障技术基础设施，确保信息及时、准确传播。他同时要求媒体聚焦党代会核心内容，突出总书记提出的战略眼光与突破性举措，展现全国人民对这一重大政治事件的喜悦与支持。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-phien-khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-58450-138.html</link><description>本次大会共有1586名代表，代表全国560多万名党员。其中，当然代表163人，占10.28%；选举代表353人，占22.25%；指定代表1070人，占67.47%。男性代表1285人，占81.02%；女性代表301人，占18.98%。少数民族代表167人，占10.53%。此外，还有来自国内外的205位特邀代表，包括多位前党和国家领导人及外交使节等。大会由越南政府总理范明政主持开幕，国家主席梁强发表开幕讲话，越共中央总书记苏林作报告。此次大会对越南的外交政策和国际关系具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>