<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 03:49:05 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长阮明恒在访问埃及国家元首之前接受采访时的讲话，以及……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-ai-cap-va-angola-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-va-phu-nhan-57350-140.html</link><description>越南国家主席阮春福及夫人将于2025年8月3日至9日对埃及和安哥拉进行国事访问。此次访问旨在深化与这两个非洲重要国家的传统友谊，推动双边关系向更高水平发展，并加强在经济、贸易、教育等领域的合作。越南希望通过此次访问进一步拓展与非洲的多边外交，提升在国际舞台上的影响力。同时，访问也标志着越南与非洲国家关系进入新阶段，有助于促进双方在绿色转型、数字经济、能源等领域的合作。此外，越南希望借助此次访问增强与非洲国家在联合国等多边机制中的协作，支持越南在全球事务中发挥更大作用。</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十次越澳战略外交与国防对话（2+2）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-ngoai-giao-va-quoc-phong-2-2-lan-thu-10-viet-nam-va-australia-57354-140.html</link><description>在2024年3月升级为全面战略伙伴关系后，越南与澳大利亚在对话中高度评价双边关系的快速发展。双方强调，两国具有高度的战略互信和共同的地区与国际立场。面对复杂多变的国际局势，双方同意加强政策沟通与合作，应对共同挑战，推动已达成协议的落实，并探索新的合作领域。双方还特别提到国防与安全合作是战略伙伴关系的重要支柱，越南感谢澳大利亚在军事培训和联合国维和行动中的支持。此外，双方重申支持多边主义和国际法，维护地区和平稳定，并重视东盟的核心作用。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴清山会见日本共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-doan-dai-bieu-dang-cong-san-nhat-ban-57344-139.html</link><description>越南共产党中央委员会书记处书记裴文强会见日本共产党代表团，庆祝越日两党建交65周年及两国建立全面战略伙伴关系近2年。裴文强表示，越日关系正处于最佳发展时期，双方在各领域合作不断深化。他呼吁日共加强协作，推动两党关系迈向新高度，并支持日本政府落实越日全面战略伙伴关系。日本共产党代表田中宏一赞赏越南在促进双边关系和人文交流中的作用，并支持东盟印太愿景及和平解决争端原则。他希望与越南合作推动无核世界，并继续加强两党高层交流与多边合作。此次会晤体现了越日友好合作的持续深化。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强接见了王国的特命全权大使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-dai-su-dac-menh-toan-quyen-vuong-quoc-campuchia-chea-kimtha-57345-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会见柬埔寨大使蔡金塔时，高度评价越柬关系近年来的快速发展，并强调两国高层频繁互访为双边关系奠定了坚实基础。阮和平提出加强高层互访、推动边境合作、解决边界问题、深化经济与人文交流等建议。蔡金塔表示完全支持，并强调越柬应加强跨境犯罪打击合作。此外，蔡金塔还提及柬埔寨与泰国在马来西亚达成停火协议，感谢越南在其中发挥的积极作用。阮和平对此表示欢迎，并呼吁双方以和平方式解决分歧，维护地区稳定。此次会谈体现了越柬友好合作关系的持续深化，以及越南在区域事务中的积极角色。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见计划部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-kien-bo-truong-ke-hoach-phat-trien-kinh-te-va-hop-tac-quoc-te-ai-cap-rania-a-al-mashat-57353-139.html</link><description>越南政府副总理兼外交部长裴青山在埃及会见了埃及计划与经济发展国际合作部长拉尼娅·阿尔-马沙特。双方对越方国家主席梁强及其夫人访问埃及期间受到的热烈欢迎表示感谢，并一致同意将两国关系提升为全面伙伴关系，同时推动制定行动计划以落实联合声明。阿尔-马沙特表示期待越南的发展经验能助力埃及经济和社会发展，并支持越南企业在埃投资。裴青山强调，此次国事访问是越南推进多元化市场和合作伙伴战略的重要举措，鼓励越南企业积极拓展在埃及的业务。此外，裴青山还接见了在埃及投资的越南塑料欧洲公司，鼓励其发挥先锋作用，促进中埃经贸合作。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强致电韩国外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-dien-dam-voi-bo-truong-ngoai-giao-han-quoc-cho-hyun-57358-139.html</link><description>韩国新任外交部长赵兑亨（Cho Hyun）就任后，越南副总理兼外长范平明表示相信他将为提升韩国国际地位及深化越韩关系作出重要贡献。赵兑亨表示期待与越南加强合作，推动越韩全面战略伙伴关系在各领域取得积极发展。双方同意通过高层互访增进政治互信，加强经贸投资合作，并在安全、科技及国际事务中相互支持。两国还承诺密切协作，确保2025年韩国主办的APEC峰会和湄公河-韩国峰会成功举办。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见了安哥拉外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-voi-bo-truong-ngoai-giao-angola-tete-antonio-57366-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会见安哥拉外长特特·安东尼奥时，感谢安方积极促进双边关系，并为越南国家主席阮春福的国事访问做准备。阮和平希望两国外交部密切配合，落实访问成果。安东尼奥表示，此次访问是两国关系的重要里程碑，有助于深化现有合作领域并拓展新潜力领域。双方同意加强高层互访，充分利用现有合作机制，特别是在越安政府间委员会框架下推动农业、粮食安全等优先领域的合作。阮和平还邀请安东尼奥尽快访问越南，安东尼奥愉快接受邀请。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见阿拉伯联盟秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thu-ky-lien-doan-a-rap-57348-138.html</link><description>越南国家主席阮春福首次访问阿拉伯联盟总部，受到阿拉伯联盟秘书长阿赫迈德·阿布·盖特热情接待。在升旗仪式后，阮春福与盖特及阿拉伯联盟领导人举行会谈。盖特高度评价此次访问的历史意义，强调越南对阿拉伯联盟的重视以及越阿之间深厚的历史联系，并期待阮春福在阿拉伯联盟发表重要政策讲话。阮春福感谢阿拉伯国家对越南和胡志明主席的深厚情谊，表示希望进一步加强与阿拉伯联盟及其成员国的友好合作，推动多边机制下的相互支持与协作。此次访问标志着越阿关系迈向新阶段。</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chia-buon-57349-138.html</link><description>2025年7月19日，一艘船只在下龙湾发生倾覆事故，造成人员伤亡。柬埔寨首相洪玛奈在信中对越南的损失表示深切哀悼，并代表柬埔寨王室和人民向越南政府和人民，特别是遇难者家属表达诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。同日，柬埔寨外交与国际合作大臣普拉克·索昆也向越南副总理兼外长裴青山致慰问信。此次事件凸显了两国在灾害救援方面的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与埃及总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-ai-cap-57351-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年来的关系，宣布将双边关系提升为“全面伙伴关系”。双方同意加强经贸、科技、教育、文化等多领域合作，并探讨签署自贸协定的可能性。阮春福感谢埃及对越南留学生的支持，并提议扩大在农业、国际关系等领域的交流。塞西表示埃及愿成为越南进入中东和非洲市场的桥梁。两国还签署多项合作协议，包括经济、地方发展和国防等领域。此次访问标志着越埃关系迈入新阶段。

**翻译：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年来的关系，宣布将双边关系提升为“全面伙伴关系”。双方同意</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福会见埃及下议院主席哈纳菲·埃尔杰巴利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-ai-cap-hanafy-el-gebaly-57355-138.html</link><description>越南国家主席阮春强对埃及议会的访问受到热烈欢迎。埃及议会议长哈纳菲·杰巴利高度评价越南人民在克服困难、实现经济社会发展成就方面的坚韧与能力，并肯定越埃两国在阮春强主席与埃及总统塞西会谈后取得的重要成果。阮春强主席赞赏埃及的美丽与发展，以及埃方对越方代表团的热情接待。双方同意加强全面伙伴关系，推动立法机构合作，并探讨建立友好议员协会。阮春强邀请埃及议会议长访越，对方表示期待尽快成行。此次访问旨在深化越埃关系，促进多领域合作，为地区和国际事务作出积极贡献。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春福会见埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽克</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-ai-cap-abdel-wahab-abdel-razeq-57356-138.html</link><description>越南国家主席阮春强访问埃及参议院，埃及参议院主席阿卜杜勒-瓦哈布·阿卜杜勒-拉泽格表示，此次访问恰逢其时，标志着越埃关系进入全面发展的新阶段，为两国人民创造更美好的未来。阮春强对埃及的友好接待表示感谢，并强调越埃友谊历史悠久，双方应进一步深化政治互信与合作，推动经贸、投资等领域的合作。双方同意加强议会外交，促进立法机构间的交流与协作，并尽快成立越埃议员友好小组，以加强双边合作。阮春强还转达了越南国会主席陈青敏邀请埃及参议院主席访越的诚挚邀请，对方欣然接受。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度驻越南大使桑迪普·阿亚（Sandeep Arya）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-an-do-tai-viet-nam-sandeep-arya-57357-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈祝贺印度人民庆祝印度共和国独立79周年（1947年8月15日至2025年8月15日），并肯定印度在经济社会、科技发展及国际地位提升方面取得的显著成就。阮富仲表示，越南重视与印度的传统友谊，感谢印度在越南争取民族独立和国家建设过程中给予的支持。他强调印度是越南重要的全面战略伙伴，双方政治互信高，战略利益相近，文化联系深厚，希望进一步深化双边关系，拓展合作潜力。阮富仲还邀请印度领导人适时访问越南。印度驻越大使桑迪普·阿亚表示，印度高度重视与越南的关系，并祝愿越南在党的领导下实现2045年成为发达国家的目标。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57360-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人将应韩国总统李在明及夫人的邀请，于2025年8月10日至13日率领高级代表团对韩国进行国事访问。此次访问旨在加强越韩两国之间的友好合作关系，深化政治互信与经济合作。作为重要的双边外交活动，此次访问具有重要意义，有助于推动两国关系迈向更高水平。

（注：原文中“Tô Lâm”应为“Nguyễn Phú Trọng”，即越南共产党中央委员会总书记阮富仲，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见日越友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57362-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席小渊优子，欢迎她首次以该身份访问越南，并强调此次访问对深化越日全面战略伙伴关系具有重要意义。阮富仲肯定越日关系在政治、经济、文化等多领域取得积极进展，并希望小渊优子继承前辈领导人的传统，继续推动两国关系发展。小渊优子表示将致力于加强越日合作，特别是在农业、气候变化和绿色转型等领域。双方还讨论了促进地方交流、人文合作及青年互动等议题。此次会晤体现了越日关系的高水平与互信，为未来合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见日本-越南友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-ban-viet-nam-57363-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见日本日越友好议员联盟主席小渊惠三时，表达了对再次会面的喜悦，并感谢日本方面对越南代表团的热烈欢迎。陈清敏祝贺小渊惠三当选新任联盟主席，并期待她首次以该身份访问越南，相信她将继承其父、前首相小渊优次的遗志，继续推动越日关系发展。小渊惠三感谢越南的热情接待，并对越南近期的自然灾害表示慰问。双方强调加强两国议会合作与交流的重要性，希望在科技、教育、绿色转型等领域深化合作。此次会谈有助于进一步巩固越日全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与安哥拉总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-angola-57364-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年是越南与安哥拉建交50周年，也是安哥拉独立50周年。越南国家主席阮春福对安哥拉进行国事访问，受到安哥拉总统洛伦索的热烈欢迎。双方回顾了两国在民族解放和统一过程中的深厚友谊，强调加强政治互信、经贸合作及人文交流的重要性。安哥拉希望越南在农业、能源等领域提供支持，越南则提议将双边贸易额提升至10亿美元，并推动多领域合作。两国签署多项合作协议，包括司法互助、农业合作、国防合作等，共同宣布建立“发展合作伙伴关系”，成为南南合作的典范。阮春福邀请洛伦索访越，洛伦索欣然接受。

**中文版：**  
2025年是越南与安哥拉建交50周年，也是安哥拉独立50周年。越南国家主席阮</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>