<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>中国外交部每日新闻 RSS</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/</link><description>由自定义爬虫抓取的外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 13:38:04 +0000</lastBuildDate><item><title>[发言人表态] 2025年7月29日外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/fyrbt_673021/jzhsl_673025/202507/t20250729_11679055.shtml</link><description>2025世界人工智能大会暨人工智能全球治理高级别会议于7月26日至28日在上海举行，国务院总理李强出席并提出推动人工智能开放共享、创新合作与共同治理的倡议。大会发布《人工智能全球治理行动计划》，提出13项具体行动，并倡议成立世界人工智能合作组织，旨在促进全球协作与技术普惠。此次会议展示了人工智能领域的最新成果，推动了国际交流与合作，体现了中国在全球人工智能治理中的积极角色与责任担当。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[公众活动] 驻爱尔兰大使赵希源出席2025年都柏林大学国际合作办学交流项目启动仪式</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/gzhd_673042/202507/t20250729_11678819.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻爱尔兰大使赵希源出席都柏林大学国际合作办学交流项目启动仪式，与副校长奥瑞沃丹、教务长范宁及154名在华联合办学学生共同参与。赵希源强调中爱关系稳步发展，希望学生积极传播中国文化，促进两国交流。该项目旨在深化中爱教育合作，推动民间友好，提升双方理解与互信。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[外事活动] 驻黎巴嫩大使陈传东会见联合国驻地协调员里扎</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/wshd_673034/202507/t20250729_11678822.shtml</link><description>2025年7月24日，中国驻黎巴嫩大使陈传东会见联合国驻地协调员伊姆兰·里扎。陈大使听取了里扎关于联合国在黎巴嫩工作情况的汇报，并表示中方愿进一步加强与联合国机构的协调与合作。此次会晤体现了中国对联合国在黎巴嫩人道主义及发展事务的支持，也彰显了中国在全球治理中的积极角色。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[外事活动] 驻索马里大使王昱会见索国民军总司令拉格</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/wshd_673034/202507/t20250729_11678827.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻索马里大使王昱会见索马里国民军总司令拉格将军，双方就深化军事与安全领域合作展开探讨，并就共同关注的问题交换意见。此次会谈旨在加强中索两国在维护地区稳定方面的协作，体现了中国在非洲事务中的积极角色及对索马里安全局势的重视。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥出席使馆举行的庆祝中国人民解放军建军98周年招待会</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678830.shtml</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥视频连线也门萨那战略研究中心负责人</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678833.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻也门使馆临时代办邵峥通过视频连线与也门萨那战略研究中心负责人马吉德等进行交流。邵峥介绍了中也合作进展，重申中国对也门和平进程的支持及在红海问题上的立场。马吉德则通报了也门局势，并希望中国在推动和平方面发挥更大作用。此次对话体现了中也双方加强沟通、促进地区稳定的积极意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥在庆祝中国人民解放军建军98周年招待会上的致辞</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678829.shtml</link><description>在庆祝中国人民解放军建军98周年招待会上，中国强调人民军队自1927年成立以来为国家发展和世界和平作出的重大贡献。当前，在习近平强军思想引领下，中国致力于建设世界一流军队，推动全球安全与合作。中国作为联合国第二大维和摊款国，积极参与国际维和与护航行动，维护海上通道安全。同时，中国与也门保持友好关系，支持其和平与发展，并呼吁保护红海航道安全，促进地区稳定与国际合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻芝加哥总领事王保东出席芝加哥中国城夏令会开幕式</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678824.shtml</link><description>2025年7月26日，驻芝加哥总领事王保东出席第46届芝加哥中国城夏令会开幕式，与多个侨团及政要共同参与。王总领事肯定夏令会对促进华人社区发展和中美友谊的作用，并强调中美关系在高层互动下持续向好，有利于当地繁荣。活动吸引超10万游客，彰显中国城的文化影响力与中美交流的积极成果。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻格林纳达大使韦宏添会见格林纳达—中国友好协会会长</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678831.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻格林纳达大使韦宏添会见格林纳达—中国友好协会会长路易森，回顾四年多来的双边合作成果，并感谢友协的支持。双方就深化中格友好关系交换意见。韦大使肯定两国人文交流与民间合作的进展，希望友协继续发挥桥梁作用。路易森高度评价韦大使的工作，承诺将继续推动两国友谊，促进民心相通。此次会面彰显中格友好关系的持续深化。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻厄瓜多尔使馆临时代办魏琳会见厄国会议员贝纳维德斯</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678825.shtml</link><description>2025年7月25日，中国驻厄瓜多尔使馆临时代办魏琳会见厄卡尔奇省国会议员贝纳维德斯及副省长加西亚。双方就中厄建交45周年之际加强各领域合作展开交流。魏代办表示，中方愿在两国元首战略引领下深化与厄方在立法、公共管理、文化等领域的合作。厄方重申坚持一个中国原则，愿加强治国理政经验交流，推动双边关系发展。此次会谈体现了中厄友好合作的持续深化。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻巴拿马大使徐学渊会见巴运河管理局局长巴斯克斯</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678800.shtml</link><description>2025年7月25日，中国驻巴拿马大使徐学渊会见巴运河管理局局长巴斯克斯和副局长埃斯皮诺。徐大使强调，巴拿马收回运河主权后有效管理并扩建水道，为全球航运作出贡献，中方支持巴方维护运河主权与中立地位。巴方表示华人华侨曾参与运河建设，中国是运河第二大用户，双方愿在航运等领域深化合作，促进共同利益。此次会谈凸显中巴在基础设施与贸易领域的紧密联系。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[业务动态] 中国政府拉美事务特别代表邱小琪会见智利国会两院社会委和友好小组代表团</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/sjxw_674887/202507/t20250729_11678820.shtml</link><description>2025年7月28日，中国拉美事务特别代表邱小琪会见智利国会代表团，双方就深化中智关系及中拉合作展开交流。邱小琪赞赏智方在推动两国合作中的作用，强调落实元首共识与中拉论坛成果。代表团表示愿加强各领域合作，促进互学互鉴，共同维护多边主义与经济全球化，推动中智全面战略伙伴关系发展。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[业务动态] 外交部阿富汗事务特使岳晓勇访问阿富汗和巴基斯坦</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/sjxw_674887/202507/t20250729_11678838.shtml</link><description>2025年7月22日至28日，中国外交部阿富汗事务特使岳晓勇访问阿富汗和巴基斯坦。在阿富汗，他与代理外长穆塔基会谈，探讨中阿关系及合作；在巴基斯坦，分别会见外秘阿姆娜和总理特别代表萨迪克，交流共同关注议题。此次访问旨在加强与中国周边国家的沟通，推动地区稳定与合作，体现中国在阿富汗问题上的积极角色。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[重要新闻] 习近平向世界青年和平大会致信</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zyxw/202507/t20250729_11678927.shtml</link><description>2025年7月29日，国家主席习近平向在北京举行的“世界青年和平大会”致信，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。他强调青年是和平的希望，呼吁各国青年加强交流，共同推动构建人类命运共同体。本次大会由中国人民对外友好协会和中华全国青年联合会主办，主题为“一起为和平”，旨在促进青年间的理解与合作，共筑世界和平。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>