<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 03:50:13 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全与秩序局势复杂多变，越南外交部领事局发布警告：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 现在伊朗的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地政府的出行规定及外交部的警告。如需帮助，可联系越南驻伊朗大使馆或外交部领事局公民保护热线。此举旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、外交部副部长阮孟强会见中央书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央书记处书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会委员维拉伊·拉坎冯再次当选为第十二届中央委员会委员、政治局委员，并担任中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维拉伊·拉坎冯领导能力、威望和长期工作的充分肯定。

在会谈中，老挝人民革命党中央书记处书记维拉伊·拉坎冯对阮孟强一行到访表示欢迎，并高度评价双方在对外事务方面的合作成果。他感谢越南领导人的祝贺，并感谢越南政府和人民长期以来对老挝的支持。

此次会谈体现了越老两国关系的深厚友谊与战略协作，双方就落实高层共识、加强合作达成广泛共识，为两国关系发展注入新动力。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-nga-tai-viet-nam-58396-140.html</link><description>越南副总理黎氏秋姮强调，越南始终重视与俄罗斯的友好传统关系和全面战略伙伴关系，并将俄罗斯视为最重要的合作伙伴之一。她表示，2025年双边合作取得积极进展，对两国相关部门的努力和贡献表示赞赏，特别是俄罗斯驻河内大使馆的贡献。俄方大使则对双边关系的快速发展表示高兴，肯定越南在地区和国际事务中的地位和作用，表示俄方希望继续加强与越南的合作，推动合作向更深入、高效和可持续方向发展。双方还就2026年合作重点进行了交流，旨在深化各领域合作，提升合作实效。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>在会谈中，越南副外长邓黄江高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是落实《全球数字契约》的努力，强调越南将科技能力建设、自主创新和数字化转型作为战略优先事项。他欢迎联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔出席东盟数字部长会议，并呼吁加强公私合作，推动科技论坛。吉尔赞赏越南在科技与创新方面的成就，欢迎其加入人工智能能力建设网络，并支持越南参与联合国相关AI治理机制。双方同意加强全球科技治理合作，深化东盟与联合国在科技和人工智能领域的协作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会候补委员、外交部长阮明伟回答……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-du-khuyet-trung-uong-dang-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-dip-hiep-uoc-bien-ca-co-hieu-luc-58409-140.html</link><description>2026年1月17日，《海洋公约》正式生效。该公约是首个针对国家管辖范围外海域生物多样性保护的综合性法律框架，覆盖全球61%的海洋面积和43%的地球表面。它首次确立“人类共同遗产”原则，推动各国公平分享海洋资源利益，并促进发展中国家更深入参与海洋研究与可持续利用。公约的生效体现了国际社会加强海洋管理与保护的决心，也凸显了多边机制在解决全球性问题中的关键作用。对于越南而言，该公约为其在海洋生物多样性保护、科学研究及获取国际资源与技术方面提供了重要机遇。越南将积极参与公约四大支柱的实施，推动海洋经济可持续发展。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>越南副总理裴青山在纪念活动上表示，过去76年来，越中两党、两国和两国人民始终并肩前行，相互给予巨大而宝贵的支援，为各自国家的民族解放和社会主义建设事业作出重要贡献。他强调，越南党和国家及人民始终将发展对华关系视为战略选择，是外交政策的首要优先事项。裴青山高度评价越中全面战略合作伙伴关系取得的显著成果，特别是在政治互信、安全防务合作、经贸投资以及民间交流方面不断深化。他相信，在两国领导人的关心下，越中关系将不断向更深层次、稳定和可持续方向发展，造福两国人民，促进人类和平与进步。中国驻越南大使何炜对裴青山副总理出席并发表讲话表示感谢，并表示中国愿与越南携手推进“越中命运共同体”建设，共同开创友好合作新篇章。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团参加2026年世界经济论坛（WEF）年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。此次会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家领导人、国际组织负责人、各国部长及全球知名企业高管。会议聚焦五大议题，旨在推动全球合作与可持续发展。越南副总理阮和平率团参会，并在关于东盟增长与电力互联的讨论中强调东盟作为全球最具活力的经济体之一，提出加强数字治理、工业集群合作、绿色金融等合作优先事项。此外，越南还通过边会活动推介其两个国际金融中心的优势，吸引高质量投资。越南代表团还与瑞士、柬埔寨及多家国际企业进行了双边会谈，展示发展成就并表达欢迎国际合作的意愿。此次会议凸显了越南在全球经济中的积极参与和影响力。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山出席和平理事会签署章程的仪式，以结束……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与19位国家元首及政府代表共同签署了《和平理事会宪章》，其中包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等国。越南副总理范平明在仪式上与美国国务院部长马可·鲁比奥、财政部长斯科特·贝森特等进行会谈，表示越南支持特朗普推动世界和平与繁荣的努力，并愿作为创始成员参与和平理事会。越南希望与理事会成员合作落实联合国安理会第2803号决议，推动中东持久和平。同时，越南也感谢特朗普对越美关系的支持，并邀请其适时访问越南。此次签署活动还涉及越南与阿塞拜疆总统的会晤，</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南与中国建立外交关系76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58419-138.html</link><description>2025年是中越关系取得重大成果的一年，两国领导人高度评价这一年的合作成就。在中越建交75周年之际，双方高层互访频繁，各领域合作不断深化，推动全面战略合作伙伴关系和“人类命运共同体”建设迈上新台阶。两国领导人强调，将继续坚持社会主义道路，巩固和发展友好合作关系，维护地区乃至世界的和平与发展。此次交流体现了双方对双边关系未来发展的坚定信心与积极展望。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府总理范明政的文章：“经济外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-34-ngoai-giao-kinh-te-chuyen-minh-manh-me-vi-su-phat-trien-hung-cuong-cua-dan-toc-34--58420-138.html</link><description>2025年是越南具有重大意义的一年，标志着国家独立80周年和统一50周年。在党的领导下，越南外交经济工作发挥了重要作用，为国家发展开辟新空间、吸引资源、创造机遇。近年来，越南通过外交经济推动了经济发展，特别是在改革开放、融入国际、吸引外资等方面取得显著成就。2025年，越南GDP增长率达到8.02%，经济规模达5140亿美元，人均GDP达5026美元，进入中等收入国家行列。未来，越南将继续加强外交经济，推动科技外交，深化国际合作，实现可持续发展。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南接受邀请，参加加沙地带和平理事会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-nhan-loi-moi-tham-gia-hoi-dong-hoa-binh-dai-gaza-58422-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林回信接受美国总统特朗普的邀请，强调越南一贯支持并愿意为国际社会通过和平方式解决冲突与分歧作出贡献，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。越南认为，成立和平理事会是落实联合国安理会第2803号决议的重要步骤，该决议支持各国参与和平理事会以促进巴勒斯坦加沙地带的和平、人道援助和重建。苏林表示，越南将作为创始成员国加入和平理事会，与美国及国际社会一道，积极寻求中东和平进程的全面持久解决方案，包括建立与以色列共存的巴勒斯坦国。此外，苏林还呼吁越美加强全面战略伙伴关系，深化各领域合作，增进互信，维护各自正当利益，为地区和世界和平与共同发展作出贡献。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：决定具有战略意义的问题</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-quyet-dinh-nhung-van-de-mang-tam-chien-luoc-58439-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题是：在党的光辉旗帜下，团结一心实现到2030年的国家发展目标，推进战略自主、自强自信，迈向民族崛起的新时代，为和平、独立、民主、富强、繁荣、文明、幸福的社会主义道路奠定基础。大会由包括越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福等在内的16名中央政治局委员组成的主席团主持。来自全国各地的1586名代表出席，代表全国560多万党员。此次大会将总结过去40年革新成果，分析问题与挑战，制定2026-2030年发展蓝图，并选举产生新一届中央委员会。大会被视为越南政治生活中的重大事件，对国家未来发展具有深远意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：宏伟的抱负，坚实的步伐</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-khat-vong-lon-buoc-di-chac-58438-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题是：在党的光辉旗帜下，团结一心，实现到2030年的国家发展目标，增强战略自主、自强自信，推动民族在和平、独立、民主、繁荣、文明、幸福的纪元中前进。越南政府总理阮春福代表主席团主持开幕式，国家主席阮富仲代表主席团发表开幕演说。大会审议了第十三届中央委员会提交的多项文件，强调了未来发展的重点和新方向。报告指出，过去一年已有近500万干部党员和群众提出超过1400万条意见，体现了党与人民的紧密联系。大会明确了未来五年的发展目标，包括经济快速增长、提高人民生活水平、实现2030年成为现代工业、中等收入国家的目标。此次大会对越南未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十三届中央委员会报告全文关于提交第十四次全国代表大会的文件……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/toan-van-bao-cao-cua-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiii-ve-cac-van-kien-trinh-dai-hoi-xiv-cua-dang-58440-138.html</link><description>**摘要：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内召开，这是越南政治生活中的重大事件。大会旨在推动国家发展新阶段，实现建党100周年和建国100周年的战略目标。会议审议了多项重要文件，包括政治报告、经济社会报告和党建总结等，强调改革创新、提高治理能力、增强国家自主性。大会提出“突破”行动计划，明确“主体、路线、资源、目标”，并呼吁加强党的领导，提升人民福祉，促进社会和谐与可持续发展。此次大会标志着越南进入新的发展阶段，为实现国家繁荣、民主、富强和社会主义目标奠定了基础。

**翻译：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内举行，这是越南政治生活中的重大事件。大会旨在推动国家进入新的发展阶段，实现建党100周年和建国100周年的战略目标。会议审议了多项</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮春福主席在第十四届党代会开幕式上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-van-khai-mac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58441-138.html</link><description>**摘要（中文）：**  
2021年，越南共产党第十三次全国代表大会在河内召开，标志着越南进入新的发展时期。大会由越共中央委员会主席主持，吸引了超过500万党员代表参加。此次大会旨在总结过去40年改革开放的成就与不足，制定未来五年的发展目标，并强调加强党的领导和反腐败斗争。大会还表达了对胡志明主席的敬意，并呼吁全党全民团结一致，推动国家和平、独立、民主、富强和文明发展。此次大会具有重要的历史意义，为越南未来发展指明方向。

**翻译（仅中文版）：**  
2021年，越南共产党第十三次全国代表大会在河内隆重开幕，吸引了超过500万党员代表参会。大会旨在总结过去40年改革开放的成就与不足，制定未来五年的发展目标，并强调加强党的领导和反腐败斗争。大会还表达了对胡志明</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58444-138.html</link><description>2026年1月20日，西班牙科尔多瓦省亚当祖镇发生高速列车伊里奥（Iryo）与阿尔维亚（Alvia）相撞事故，造成多人死亡。对此，越南政府总理阮春强向西班牙首相佩德罗·桑切斯致电表示慰问。此次事件引发国际社会对铁路安全的关注，也体现了国家间的友好与相互支持。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春正视察并慰问在越共十四大期间工作的记者。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tham-dong-vien-phong-vien-bao-chi-tac-nghiep-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58449-138.html</link><description>位于第十四次党代会主会场附近，新闻中心设施先进、运作科学。该中心配备高速互联网、150多台电脑、打印机、传真机及10块大屏幕电视，为记者提供最佳工作条件。近600名来自113家国内媒体和43家外国媒体的记者及越南侨胞、政党代表参与报道。总理范明正强调，要优先保障媒体技术基础设施，确保信息及时、准确传递。他要求媒体聚焦大会核心内容，突出总书记提出的战略思维和务实行动，同时反映民众对盛会的喜悦情绪，为大会决议的落实营造良好舆论氛围。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-phien-khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-58450-138.html</link><description>本次大会共有1586名代表，代表全国560多万名党员。其中，当然代表163人，占10.28%；选举代表353人，占22.25%；指定代表1070人，占67.47%。男性代表占81.02%，女性代表占18.98%。少数民族代表有167人，占10.53%。此外，还有多位英雄模范和知名人士参加。大会由越南总理范明政主持开幕，国家主席梁强发表开幕讲话，越共中央总书记苏林作报告。此次大会对越南的外交政策和国际关系具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>