<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Sep 2025 03:02:38 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在当前国际形势下，越南的经济外交面临新的挑战和机遇。越南外交部副部长阮明恒表示，自第十三届党代会以来，经济外交取得了显著进展，成为国家发展的重要推动力。这一成果得益于党的战略思维革新、政治系统高度共识以及各领域协同合作。在新冠疫情中，越南通过疫苗外交成功保障了国内防疫，同时积极融入全球经济，推动绿色金融、能源转型等新兴领域的发展。未来，越南需进一步提升经济外交的质量，聚焦科技创新、国际合作与市场多元化，以实现可持续发展。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与吉尔吉斯共和国外交部副部长通电话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-dien-dam-voi-thu-truong-ngoai-giao-cong-hoa-kyrgyzstan-meder-abakirov-57429-140.html</link><description>在一次电话会谈中，越南副外长黎氏秋姮强调，越南始终重视并希望加强与吉尔吉斯斯坦的友好传统关系。她提到，近年来两国政治和外交关系取得积极进展，特别是吉尔吉斯斯坦总理阿迪尔别克·卡西莫夫于2025年3月对越南进行国事访问，以及越南总理范明政与卡西莫夫在2025年6月于中国天津出席第16届世界经济论坛年会期间的会晤。吉尔吉斯斯坦副外长梅德·阿巴基罗夫对此表示欢迎，并感谢越南外交部的周到安排，双方同意保持高层沟通，推动各层级交流与合作，特别是在贸易、投资和旅游领域，同时处理双边关系中的问题及保护公民权益。两国副外长还同意继续推动高层达成的协议，加快签署相关法律文件，以深化越吉传统友谊。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见了欧盟成员国的大使和公使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和公使品茶，并赠送了绿豆饼、月饼、花生糖等越南特色食品；还介绍了越南浓郁的茶文化及越南人民的热情好客。黎氏秋姮强调越南独立自主、多边化外交传统，肯定越欧友好合作关系的重要性。她感谢大使们出席越南外交成立80周年纪念活动，表示这80年是无数外交官奉献的岁月，为维护国家利益与形象作出贡献。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越欧建交35周年，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系深入发展，为世界和平与繁荣作出贡献。外国使节也对越南表示祝贺，称赞越南民族的英勇历史，并赞赏越南外交活动的成功举办。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三次越马高级官员战略对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-quan-chuc-cap-cao-viet-nam-8211-malaysia-lan-3-57432-140.html</link><description>越南副总理阮孟强对越马两国在越共中央总书记阮富仲2024年11月对马来西亚进行历史性访问后建立全面战略伙伴关系背景下召开的会议表示高度评价，认为此次会议体现了两国外交部落实全面战略伙伴关系及高层领导人共识的积极态度。会议正值马来西亚建国68周年、越南八月革命80周年及国庆日之际，具有特殊意义。双方回顾双边关系，提出深化合作的方向，并强调在政治、经贸、国防、文化等领域的合作不断深化。未来将推动数字经济、创新、农业等新领域合作，同时加强在国际和地区事务上的协调，共同维护南海和平稳定。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部常务副部长阮明 Vũ在访问中国前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江就第一书记的访问接受采访时回答了提问，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命以来，双方在政治、经济、文化等领域建立了深厚的友谊与合作。2024年9月，越南共产党中央总书记、国家主席苏林对古巴进行国事访问，成为两国关系的重要里程碑。目前，越南是古巴在亚太地区最大的贸易伙伴和投资国，双方在农业、科技、教育、医疗等领域的合作不断深化。2025年被定为“越古友谊年”，两国通过多项活动加强民间交流，增进人民之间的理解与友谊。越南与古巴的关系体现了深厚的历史渊源和共同的理想，是国际社会团结合作的典范。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ在前往中国出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春福应中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平的邀请，出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并对中国进行工作访问。这是阮春福担任国家主席后的首次访华，正值中越建交75周年和人文交流年。此次访问具有三重意义：一是展现越南对世界和平与发展的责任担当；二是体现中越两国在历史斗争和现代发展中的相互支持；三是推动两国领导人加强沟通，深化政治互信与务实合作。未来，中越将在经济、科技、人文等领域深化合作，发挥各自优势，共同应对挑战，促进地区和全球和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强与国际政党大会领导层举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-hoi-dam-voi-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57451-140.html</link><description>在越南纪念八月革命80周年及国庆节之际，国际政党领导人协会（ICAPP）的领导人们表达了对这一重要时刻的荣幸与敬意。他们高度评价越南在越共领导下在国家建设、保卫和发展中取得的成就，并赞赏越南在经济、文化和社会等领域的全面发展。ICAPP领导人还肯定了越南作为国际社会负责任成员的角色，并支持越南提出的“四大支柱”发展战略。越南共产党代表感谢ICAPP长期以来的支持，并强调将继续加强与ICAPP的合作，推动地区和平与繁荣。此次访问进一步巩固了双方友好合作的关系。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文会见巴西共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tiep-doan-dang-cong-san-brazil-57467-140.html</link><description>越南共产党代表团团长吴黎文向巴西共产党领导人转达了越南党和国家领导人的问候，感谢巴西共产党及人民长期以来对越南革命事业的支持。他介绍了越南到2030年和2045年的战略目标，并强调将通过精简机构、推动经济增长等措施实现可持续发展。双方同意加强两党交流与合作，特别是在科技、创新、可持续发展和应对气候变化等领域。巴西共产党代表佩德罗·奥利维拉表示赞赏越南独立对亚洲和拉美民族解放运动的意义，并肯定两国关系的发展，承诺将继续支持越南与南方共同市场（MERCOSUR）的自贸协定谈判。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交辉煌的80年历程，为斗争、保卫和建设事业...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chang-duong-80-nam-ve-vang-cua-nen-ngoai-giao-viet-nam-vi-su-nghiep-dau-tranh-bao-ve-va-xay-dung-dat-nuoc-57430-139.html</link><description>**摘要（150字左右）：**

越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的领导下，始终服务于国家和人民，为民族独立、统一及发展作出重要贡献。在不同历史阶段，越南外交通过灵活策略，成功应对国内外挑战，推动国际关系发展。近年来，越南积极参与多边事务，深化经济合作，提升国际地位。2023年，越南副总理兼外长阮和平强调，越南外交将继续发挥先锋作用，维护国家利益，促进和平与发展。

**翻译：**

越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的领导下，始终服务于国家和人民，为民族独立、统一及发展作出重要贡献。在不同历史阶段，越南外交通过灵活策略，成功应对国内外挑战，推动国际关系发展。近年来，越南积极参与多边事务，深化经济合作，提升国际地位。2023年，越南副总理兼外长</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书记处书记陈锦秀会见亚洲政党国际会议领导机构代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57450-139.html</link><description>越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀热烈欢迎国际政党合作协会（ICAPP）领导代表团再次访问越南，并强调此次访问具有特殊意义，是对越南党和国家及人民在国家重大节日中的重要鼓舞。他感谢ICAPP及其成员政党对越南革命事业的支持与帮助，并祝贺ICAPP成立25周年来取得的成就。ICAPP领导人表示高度赞赏越南在独立80年、革新40年来的巨大发展成果，认为越南在越共领导下已成为独立、团结、改革、开放和发展的典范。双方一致表示将加强合作，推动ICAPP在亚洲和平稳定中发挥更大作用。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮重义会见了乌拉圭共产党高级代表团和“联盟党”代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-trong-nghia-tiep-doan-dai-bieu-cap-cao-dang-cong-san-uruguay-va-dai-dien-dang-mat-tran-rong-rai-uruguay-57460-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福对乌拉圭共产党（PCU）和乌拉圭自由阵线（FA）派代表参加越南重要纪念活动表示高度赞赏，并感谢乌拉圭进步政党及人民长期以来支持越南的独立、统一斗争和革新事业，特别是对胡志明主席的深厚感情。他肯定了乌拉圭两党的执政地位和政治参与，相信两党及乌拉圭未来将取得更大发展。乌拉圭代表也表达了对访问越南并参加纪念活动的荣幸，并赞赏越乌两党关系的发展，希望进一步加强交流与合作，推动经济、贸易和投资关系。阮春福还介绍了越南在精简机构、促进经济增长等方面的举措，并呼吁深化双边关系，加强各层级交流与合作，共同促进地区和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-nga-vladimir-putin-57473-138.html</link><description>越南政府总理阮春明在会谈中转达了越共中央总书记苏林、国家主席阮春福以及越党与国家领导人的亲切问候，感谢俄罗斯总统普京对越南80周年八月革命胜利和9月2日国庆节的祝贺，并感谢俄罗斯派遣由联邦委员会第一副主席率领的代表团参加纪念活动及军人参与阅兵仪式。阮春明强调，俄方此举体现了对越南民族正义斗争的深厚情谊与尊重，越南高度重视与俄罗斯的传统友谊和全面战略伙伴关系，视俄罗斯为最重要的合作伙伴之一。

双方对近年来越俄关系取得的显著进展表示满意，尤其肯定了5月越共中央总书记苏林访俄后的合作成果。普京总统同意继续推进高层互访达成的合作领域，并支持越南提出的合作倡议。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春正将在上海合作组织扩大峰会发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-to-chuc-hop-tac-thuong-hai-mo-rong-57472-138.html</link><description>在本次上海合作组织峰会期间，越南总理范明政发表讲话指出，尽管人类取得巨大成就，但当前世界面临多重危机，局部冲突和不平等发展问题日益严重。他强调，任何国家都无法单独应对这些复杂挑战，必须加强多边主义、团结与国际合作。范明政指出，全球化的今天，各国命运紧密相连，国家安全与地区和全球安全密不可分。他呼吁采取全面、全球性的方法解决传统与非传统安全问题，如能源、水资源和网络安全等。他还提出三项建议：加强多边合作、推动可持续发展、增进互信与互利合作。范明政重申越南坚持独立自主的外交政策，支持上合组织与国际和地区组织加强合作，共同维护亚太地区的和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国庆80周年电报和贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-va-thu-mung-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57475-138.html</link><description>在越南纪念八月革命和国庆节80周年之际，多国领导人向越南党和国家领导人发去贺电或贺信。老挝、中国、柬埔寨、古巴、俄罗斯、朝鲜、印度、蒙古等国的领导人纷纷祝贺越南在政治、经济和社会发展方面取得的成就，并高度评价越共领导下的越南人民在争取独立和建设国家过程中所展现的勇气与牺牲精神。他们强调，越中、越柬、越古等双边关系是传统友谊与合作的典范，对地区稳定与发展具有重要意义。这些贺电体现了国际社会对越南发展道路的支持与认可。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见古巴共和国第一书记、国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cong-hoa-cuba-57481-138.html</link><description>越南国家主席陈清敏热烈欢迎古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德兹率团访越，并出席越南纪念重要节日活动。此次活动正值越古建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日），被视为双边关系的新里程碑，体现了两国党、政府和人民之间深厚的友谊。陈清敏表示，越古关系由胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗精心培育，历经65年不断发展，成为国际关系的典范。他强调越南将坚定深化与古巴的友好合作。卡内尔表示赞赏越南近年来的发展成就，并希望加强两国在农业、能源等领域的合作。双方还就进一步推动议会合作、增进民间交流达成共识。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔会见了政府总理范明政。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-miguel-diaz-canel-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57476-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔对越南进行国事访问，并出席纪念八月革命胜利80周年和越南社会主义共和国国庆日的活动。此次访问恰逢越古建交65周年，体现了古巴党和人民对越南的深厚情谊和坚定支持。阮春正强调，越南始终珍视并维护越古特殊友谊，这一关系是国际关系的典范。他高度评价两国领导人会谈成果，并表示期待古巴在古共领导下继续捍卫革命成果，取得新的发展成就。

古巴总统迪亚斯-卡内尔表示，他对再次访问越南并会见阮春正感到高兴，并向越南政府和人民致以节日祝贺。他赞赏越南近年来在经济社会和外交领域取得的成就，并感谢越南在古巴面临困难时给予的支持。双方同意加强各层级交流与合作，推动双边</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大价值。他指出，越柬两国在民族解放斗争及国家建设发展中始终保持着深厚的友谊与互助关系，这种友谊是两国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续实现更大发展。他重申越南高度重视与柬埔寨的友好邻邦关系，并感谢柬埔寨代表团及军队在河内历史性广场的阅兵活动给予越南的支持。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年国庆具有重要意义，展现了民族团结的力量，并赞赏越南在经济和社会发展方面的成就，相信越南将在2030年成为中等收入国家，2045年成为高收入国家。双方一致认为，越柬关系不断深化，合作持续加强，对两国发展具有积极影响，并同意加强宣传传统友谊</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见老挝总书记、国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57479-138.html</link><description>越南国会主席阮文年热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席越南重大纪念活动，并强调老方的参与生动体现了越老特殊团结关系。阮文年回顾了越南革命历史，肯定越南共产党革命事业的辉煌成就，指出越南人民的每一步胜利都离不开老挝人民革命党及老挝人民的支持与帮助。他祝贺老挝在落实老挝人民革命党第十一次全国代表大会决议中取得的全面成就，相信在通伦·西苏里领导下，老挝将成功召开第十二次全国代表大会并顺利完成国家发展战略。阮文年重申越南始终高度重视与老挝“独一无二”的特殊团结关系。老挝国家主席通伦·西苏里表示，越南80年来取得的成就令人钦佩，是老挝学习和发展的宝贵经验。双方高度评价两国议会合作，表示将继续加强立法领域交流与合作，提升双边</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57478-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里率领老挝党政高级代表团出席越南纪念八月革命80周年暨9月2日国庆节的重要活动。这一事件对越老两国具有重大意义，体现了两国党、国家和人民之间深厚而特殊的友谊。老挝派遣军队代表参加阅兵仪式，是对越南的巨大鼓舞。

阮富仲强调，越南革命的每一次胜利都离不开老挝党、国家和人民的正义支持与深厚情谊。越南将一如既往地与老挝共同维护和发展越老特殊关系。同时，阮富仲对老挝将“老挝段胡志明大道”列为国家级历史遗迹表示赞赏，认为这是铭记历史、弘扬两国军民团结精神的重要举措。

老挝领导人通伦·西苏里也对越南80周年国庆表示祝贺，并肯定越南革命胜利对老</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国全国人大委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春明高度评价中国高级代表团出席越南80周年纪念活动，并派出军人参加阅兵，体现了中国人民对越中关系的高度重视和对越南革命事业的深厚情谊。阮春明对访问中国取得的良好成果表示高兴，并祝贺中国成功举办上海合作组织峰会，感谢中方对越南代表团的热情接待。他强调，越南始终铭记中国在民族解放斗争和社会主义建设中的支持与帮助，发展对华关系是越南外交的优先方向。中国全国政协主席赵乐际祝贺越南成功举行八月革命和国庆纪念活动，表示中国将越南视为外交优先伙伴，并支持越南落实党代会决议。双方一致认为，越中关系近年来快速发展，政治互信增强，高层战略对话频繁，合作机制日益完善，务实合作不断深化，友好基础更加牢固。阮春明呼吁加强两国立法机构合作，推动政策协调，促进各领域合作落地见效。赵乐际表示，中国愿</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、上议院主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并高度评价俄方代表团团长雅库舍夫率领的高级代表团来访。他强调，这是越俄友谊的生动体现，也体现了俄罗斯对越南人民在民族解放斗争中取得成就的尊重与认可。同时，这也是感谢国际朋友，包括过去苏联人民和现在俄罗斯人民支持的契机。陈清敏表示，越南高度重视与俄罗斯的传统友好关系和全面战略伙伴关系。俄罗斯代表雅库舍夫对越南的热情接待表示感谢，并赞扬越南在反殖民斗争和现代化建设中的成就。双方还就双边关系的发展交换了意见，认为近年来两国政治关系不断加强，经济、教育、文化等领域的合作取得显著进展。两国议会合作也在不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>