<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 04:31:32 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人潘秋姮回答记者提问，要求说明对……的反应。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-lien-minh-chau-au-eu-da-them-viet-nam-vao-danh-sach-cac-khu-vuc-khong-hop-tac-ve-thue-58917-10.html</link><description>越南作为国际社会积极且负责任的成员，始终重视与经济合作与发展组织（OECD）的合作与交流，特别是在确保税收体系透明和高效方面。为此，越南已修订并补充多项税法、财务及企业治理法规，提升其与国际税收透明标准的契合度。目前，越南正制定并实施国家行动计划，落实OECD全球税收透明与信息交换论坛的建议，并加强与欧盟等国际伙伴在税收领域的合作。在越欧全面战略伙伴关系框架下，越南愿与欧盟及其成员国分享经验，推动法律与政策的完善，促进双方在公平、透明和国际化方向上的合作，实现共同发展与繁荣。</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就此次出访接受采访时的问答内容。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记阮富仲应美国总统特朗普邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。作为创始成员，阮富仲将与理事会其他成员共同制定落实联合国安理会第2830号决议的和平计划，推动加沙地区和平与重建。此次访问体现了越南对国际和平与发展的支持，也是落实越美全面战略伙伴关系的具体体现。越南虽非发达国家，但拥有战后重建经验，愿在力所能及范围内提供人力物力支持加沙重建。此次出访不仅深化了越美在国际事务中的合作，也提升了越南的国际形象和影响力。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58868-138.html</link><description>2026年2月16日，葡萄牙总统安东尼奥·若泽·塞古罗当选后，越南国家主席阮春福致电祝贺。此事件发生在越南与葡萄牙友好关系持续发展的背景下，体现了两国在政治和外交领域的相互尊重与合作。此次祝贺彰显了越南对葡萄牙新任领导人的认可，也反映了双边关系的积极发展。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处已修正。）</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58873-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记、加沙和平理事会主席苏林应美国总统唐纳德·特朗普的邀请，将于2026年2月18日至20日赴美国华盛顿特区参加加沙和平理事会开幕会议。此次会议旨在推动巴以冲突的和平解决，苏林的参与体现了越南在国际事务中的积极角色和对地区和平的关切。该事件凸显了国际社会对加沙局势的关注与合作意愿。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在更高层次上全面推进外交工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/day-manh-doi-ngoai-toan-dien-o-tam-cao-moi-58878-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲回顾了越南革命历史，指出国家的命运始终与时代变迁紧密相连。胡志明主席曾强调：“外交是独立国家的重要问题。”这凸显了对外工作的国家责任。第十四次全国代表大会标志着越南民族进入新时代，对外工作将全面展开，提升到新高度，使越南的脉搏与世界同步，为和平、繁荣和国家地位的提升作出贡献。

在当前国际格局快速变化、竞争加剧的背景下，越南必须主动适应时代潮流，推动全面外交，以实现国家发展和全球合作的目标。阮富仲强调，对外工作应以国家利益为核心，坚持和平、独立、自主、自强，促进国际合作，增强国家软实力，提升国际影响力。这一战略对越南实现高收入国家目标具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58879-138.html</link><description>2026年2月18日，越南总理阮春强向日本自由民主党主席高市早苗致电祝贺，祝贺她当选为日本第105任首相。同时，越南国会主席陈青敏向森友正致电祝贺其当选为日本众议院议长。同日，越南外交部长黎怀忠致电祝贺茂木敏充连任日本外务大臣。此次祝贺体现了越日两国在政治和外交领域的密切关系与相互支持。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与美国签署和交换合同、合作协议的仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/le-ky-va-trao-cac-hop-dong-thoa-thuan-hop-tac-cua-viet-nam-va-hoa-ky-58880-138.html</link><description>在越南与美国关系进入新发展阶段的背景下，双方签署了总价值达372亿美元的协议，彰显了两国坚定的合作意愿。越南驻美大使阮国勇及多位越南高级官员出席仪式，美方代表包括国务院东亚和太平洋事务助理部长迈克尔·德桑布雷和商务部助理部长戴维·福格尔。此次签署的文件涵盖科技、数字化、航空和医疗等多个领域，如越南科技部向星链公司颁发卫星通信服务许可，越南国家航空公司与波音公司签订50架737 MAX飞机采购合同，以及越南医疗机构引进美国最先进的质子治疗设备。这些合作标志着两国关系迈向更紧密、务实和平衡的发展阶段。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林与美国议员通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-cac-nghi-sy-hoa-ky-58881-138.html</link><description>在与美国参议员史蒂夫·戴尼斯的电话会谈中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并强调越南计划到2030年成为中等收入发达国家，2045年成为发达国家。阮富仲还感谢戴尼斯推动美国参议院通过纪念美越建交30周年的决议，表示赞赏美国两党对越美的支持。双方讨论了双边关系发展，呼吁加强议会交流与经济合作，并希望美国继续支持越南处理战争遗留问题。此外，阮富仲还祝贺戴尼斯连任，并期待两国深化战略伙伴关系。

（摘要翻译：）  
在与美国参议员史蒂夫·戴尼斯的通话中，越南共产党总书记阮富仲感谢其祝贺越共十四大成功，并提及越南的发展目标。他感谢戴尼斯推动美国参议院通过相关决议，体现美国两党对越美的支持。双方讨论了双边关系发展</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林出席加沙地带和平理事会开幕会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-dai-gaza-58896-138.html</link><description>在一次由50多个成员国和观察员国领导人参加的会议上，美国总统特朗普强调，加沙和平理事会是与联合国合作协调人道援助、重建和区域稳定的机制。会议讨论了加沙过渡期的四大支柱：恢复治安、经济复苏、可持续援助及基本公共服务。9个国家承诺提供70亿美元援助，美国承诺100亿美元。世界银行宣布设立加沙重建与发展基金。越南国家主席阮春福出席该会议，特朗普对越南表示高度尊重。越南积极参与加沙和平理事会，旨在结束冲突、保护平民、推动重建及促进中东持久和平。越南一贯主张以和平方式解决争端，尊重国际法，支持具体措施以实现加沙的和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记会见各国领导人，以参加加沙和平理事会会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-gap-lanh-dao-cac-nuoc-nhan-dip-du-cuoc-hop-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58898-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福在连任后，受到多国领导人的祝贺。他们高度评价越南在国际舞台上的地位和影响力，并对越南经济社会发展及改革表示赞赏。各国领导人一致表示希望加强与越南的双边关系，特别是在经济、科技、数字化转型等领域。同时，他们强调要加强在联合国、东盟等多边机制中的合作，共同推动中东和平计划。此外，越南与柬埔寨、印尼、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、阿塞拜疆、柬埔寨、亚美尼亚、匈牙利、巴基斯坦和捷克等国领导人也进行了会谈，表达了深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见美国贸易代表杰米森·格里尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-dai-dien-thuong-mai-hoa-ky-jamieson-greer-58899-138.html</link><description>在此次会谈中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国成功召开加沙和平理事会会议，强调和平、安全与发展对各国和世界至关重要。他赞扬美国在特朗普第二任期期间取得的发展成就，并希望特朗普总统及美国企业参加2027年在越南举行的APEC峰会。阮富仲高度评价越美在政治、经济、贸易、安全等领域的合作成果，希望双方继续推动关系发展，造福两国人民，促进地区与世界的和平与繁荣。美国贸易代表杰米森·格里尔感谢阮富仲的接见，并转达特朗普的问候，表示将加强合作，尽快完成贸易协定谈判。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电祝贺英国首相苏纳克连任</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-nguyen-thuong-nghi-si-hoa-ky-patrick-leahy-58900-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记对参议员帕特里克·利希（Patrick Leahy）长期以来在推动越美关系正常化、巩固和发展方面所作出的宝贵贡献表示高度赞赏，特别是在人道主义和战后恢复领域。此次会谈正值和平理事会会议召开之际，为双方提供了交流机会，标志着2026年的良好开端，有助于推动越美全面战略伙伴关系向前发展。利希表示将继续支持越南，并强调越美关系是基于相互尊重与共同利益的和解典范。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>