<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 02:58:02 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-254.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此外，9月28日至29日，俄罗斯联邦国家杜马主席沃洛丁访越并主持越俄议会合作委员会第四次会议；9月30日至10月5日，古巴国家主席拉索访越并主持越古议会合作委员会第二次会议；9月23日至10月1日，越南副总理阮和平访问阿联酋和德国；9月25日至10月3日，越南副议长陈光方访问日本和蒙古；9月25日至10月4日，</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-10.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此外，俄罗斯联邦国家杜马主席沃洛金、古巴全国人民政权代表大会主席拉索等也将分别访问越南，加强双边合作。这些活动体现了越南在全球治理中的积极参与和国际影响力提升。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长阮明恒共同主持越 Oman 政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-dong-chu-tri-tham-van-chinh-tri-viet-nam-8211-oman-57596-140.html</link><description>在越南与阿曼的外交磋商中，双方回顾了自第三次会议以来的合作进展，并就加强两国外交部关系、推动越阿关系进入新阶段进行了深入交流。越南副外长阮明恒强调越南重视与阿曼的友好合作，相信阿曼将实现“2040愿景”。阿曼副外长哈利法·本·阿里·哈特里赞赏越南的经济社会发展，表示两国在自然条件、人民和国家发展愿望上有诸多相似之处。双方同意加强高层互访，扩大贸易投资合作，特别是在粮食安全、渔业、物流、人工智能和可再生能源等领域，并推动文化与民间交流。此外，双方还同意在多边场合相互支持，推进越阿自贸协定谈判。

（摘要翻译：150字左右）  
越南与阿曼举行外交磋商，回顾合作成果，探讨深化双边关系。双方强调在经济、文化等领域的互补性，愿加强高层互访与经贸</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳访问日本福冈县并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tham-va-lam-viec-tai-tinh-fukuoka-nhat-ban--57619-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳对日本福冈县领导的热情接待表示感谢。此次访问正值越日建交52周年，陈光芳高度评价越日全面战略伙伴关系在各领域的良好发展，特别是地方合作成为亮点。他希望福冈县分享在立法、行政管理、数字化转型等方面的经验，并提议加强双方地方交流与合作，特别是在重工业、智能制造、农业、环保等领域。他还邀请福冈县官员和企业代表于2025年11月赴越南参加首届越日地方合作论坛。此次访问体现了越日地方合作的成功典范，也进一步推动了两国友好关系的发展。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见下议院主席，与上议院副主席会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-hoi-dam-pho-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57631-139.html</link><description>越南国会副主席阮光芳于纪念越日建交52周年及两国关系升级为全面战略伙伴关系两周年之际访问日本，受到日本国会领导人的热情接待。阮光芳转达了国会主席阮青平的问候和感谢，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。双方肯定越日关系在政治、经济、科技等领域的显著成果，强调加强议会交流与合作的重要性。日本众议院议长中谷表示，越南是日本在印太地区的重要伙伴，越日关系对地区稳定与发展具有重要意义。阮光芳邀请中谷尽快访越，双方同意深化各领域合作。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海正式访问土耳其</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-chinh-thuc-tho-nhi-ky-57634-139.html</link><description>2025年9月29日，越南国会副主席阮德海在土耳其国会总部与土耳其国会副主席塞拉尔·阿丹举行会谈。双方就加强两国议会合作、推动双边关系发展达成多项共识，并表达了对彼此国家经济社会成就的赞赏。阮德海表示，越南重视与土耳其的友好合作关系，希望两国关系早日升级为“新伙伴关系”。土耳其方面则强调愿深化与越南在经贸、国防、教育等领域的合作，并支持越南参与东盟市场。此次访问有助于进一步巩固两国政治互信，拓展多领域合作空间。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见日本上议院主席，与副...会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-hoi-dam-voi-pho-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-gap-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57635-139.html</link><description>在与日本参议院议长关泽克也的会谈中，越南国会副主席陈光方转达了国会主席阮清平的问候，并递交了阮清平的感谢信，感谢关泽克也祝贺越南国庆80周年。陈光方表示，越日全面战略伙伴关系持续深化，两国议会合作取得积极进展。他希望日本支持越南实现2030年成为现代工业国、2045年成为高收入国家的目标，并推动两国高层共识落实。关泽克也对越南近期遭受台风表示慰问，并祝贺越南国庆及大阪世博会成功举办。双方同意加强各领域合作，包括经济、科技、地方交流等。陈光方还邀请关泽克也访问越南。此外，陈光方还与日本众议院副议长源保良进行了会谈，双方就加强务实合作达成一致。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁为缅甸危机寻求全面解决方案</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-giai-phap-toan-dien-cho-khung-hoang-tai-myanmar-57640-139.html</link><description>在第80届联合国大会主席安娜琳娜·贝博克的开幕讲话中，强调了寻求缅甸人道危机和长期冲突的和平、可持续解决方案的紧迫性。东盟缅甸特使奥特曼·哈希姆重申东盟在推动相关方对话中的核心作用，并呼吁落实东盟五点共识以结束暴力、实现和平。联合国秘书长缅甸问题特别代表朱莉·比绍夫则强调需要全面政治解决方案，并指出缅甸穆斯林及其他少数族裔面临的严峻人道困境。越南常驻联合国副代表阮黄源表示关切缅甸长期暴力、自然灾害及人道危机，呼吁各方克制、停止暴力并尽快达成全面停火。他强调解决冲突根源、保障人民安全返乡及持续提供人道援助的重要性，并支持东盟在其中发挥关键作用。越南重申致力于东南亚和平与稳定，推动各方对话与互信建设。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁国际社会采取行动，彻底消除核武器。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-cong-dong-quoc-te-hanh-dong-de-xoa-bo-hoan-toan-vu-khi-hat-nhan-57642-139.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在开幕致辞中警告，世界正进入新一轮核军备竞赛，新型危险武器、对全球禁核规范的信任削弱以及使用核武器的威胁，均达到数十年来的最高水平。他强调裁军是和平的基础，不能等待“合适时机”。古特雷斯呼吁拥核国家重启对话，批准《全面禁止核试验条约》，履行《不扩散核武器条约》义务。越南常驻联合国代表杜雄越表示，越南坚定支持全球裁军与防扩散努力，主张遵守国际法和联合国宪章，并分享东盟在落实东南亚无核区条约方面的进展。作为多个核相关条约的缔约国，越南呼吁各国合作加强裁军机制，共同推动全面核裁军。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮和平在德意志联邦共和国的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tai-cong-hoa-lien-bang-duc-57647-139.html</link><description>越南副总理阮和平与德国方面在会谈中交流了两国情况、双边关系及议会间关系，并就越共与德国社会民主党（SPD）的关系进行了讨论。双方表达了对世界局势不确定性的担忧，以及对保护主义抬头的关切。两国同意推动未来越德合作。德国领导人高度评价越南的发展成就，特别是河内和岘港国际金融中心的成功建设，并表示愿在金融领域与越南合作。阮和平强调越南重视与德国的战略伙伴关系，希望利用EVFTA等机遇提升双边贸易额，并感谢德国早日批准EVIPA协议。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光芳会见蒙古国大呼拉尔主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-mong-co-57655-139.html</link><description>蒙古国议会主席Dashzegve Amarbayasgalan会见越南国会副主席 Trần Quang Phương，祝贺其当选蒙古人民党主席，并感谢越南领导人的祝福。此次访问是越南国会副主席10年来首次访蒙，双方强调两国70年来的传统友谊，特别是在胡志明主席访蒙后建立的深厚关系。越南高度评价与蒙古的全面伙伴关系，认为在政治、经济和立法合作等方面取得实质性进展。双方同意加强立法机构合作，推动经贸、文化等领域交流，并支持在蒙越南人发展。蒙古重视与东南亚国家的关系，视越南为首要伙伴，表示将完善法律体系，改善投资环境，促进农业、工业等领域的合作。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央政治局委员、中央委员会书记、越南祖国阵线中央委员会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-bi-thu-trung-uong-dang-chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-viet-nam-do-van-chien-du-hoat-dong-ky-niem-80-nam-thanh-lap-dang-lao-dong-trieu-tien-57656-139.html</link><description>在朝鲜劳动党成立80周年之际，越南外交部副部长阮明 Vũ在庆典上代表越南党和国家向朝鲜表示祝贺，高度评价朝鲜劳动党80年来领导朝鲜人民取得的成就，并强调越朝两党两国友谊源远流长。朝鲜驻越南大使李成国也回顾了朝鲜在劳动党领导下取得的成就，并称赞越朝传统友谊由两国领导人亲手建立，不断巩固发展。此次事件体现了越朝两国长期友好合作的关系及其对各自国家发展的积极意义。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海访问希腊</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-hy-lap-57664-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海于9月30日至10月3日期间对希腊进行正式访问，期间与希腊第一副议长伊奥annis·普拉基奥塔基斯、副总统科斯塔斯·哈齐达基斯、希腊共产党总书记迪米特里奥斯·库茨姆帕等高层举行会谈。阮德海强调越希友好关系的重要性，并感谢希腊在越南独立斗争及抗疫中提供的支持。双方同意加强立法机构合作，推动经贸、文化等领域交流，并探讨签署合作备忘录。此次访问正值越希建交50周年，具有重要意义。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春明与德国总理通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-duc-57633-138.html</link><description>在此次电话会谈中，越南总理范明政转达了越共中央总书记阮富仲及其他党和国家领导人的问候，高度评价德国在欧盟和国际事务中的地位与作用，并对德越建交50年来成为重要的贸易投资伙伴表示欣慰。越南强调将重视巩固和发展与德国的战略伙伴关系。范明政呼吁德国加快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）有效实施，促进两国企业合作。德国总理默尔茨赞赏越南的发展潜力和国际地位，表示德方重视与越南的伙伴关系，愿在绿色经济、能源转型等领域深化合作。双方同意提升双边关系水平，加强高层互访，推动多领域合作机制。此外，双方还就国际和地区问题交换意见，支持通过和平方式解决争端，维护地区稳定与发展。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见俄罗斯国家杜马主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-duma-quoc-gia-nga-57629-138.html</link><description>越南总理范明政热烈欢迎俄罗斯国家杜马主席沃洛金率领高级代表团对越南进行正式访问，正值两国建交75周年之际。范明政强调此次访问对加强两国立法机构关系及推动越俄全面战略伙伴关系具有重要意义，并希望双方继续落实领导人近期达成的共识。他赞赏俄罗斯在政治和社会稳定、经济发展方面取得的成就，并表示越南高度重视与俄罗斯的传统友谊和战略伙伴关系。范明政呼吁俄方支持并完善法律框架以促进各领域合作，力争早日实现双边贸易额达150亿美元的目标。沃洛金表示，俄罗斯始终将越南视为亚太地区的重要伙伴，并支持深化越俄各领域合作。双方还同意加强人文、教育、医疗、国防及基础设施等领域的合作，并加快商签互免签证协定。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝中华人民共和国成立76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-76-nam-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-nhan-dan-trung-hoa-57636-138.html</link><description>在中华人民共和国成立76周年之际，越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平致贺电；越南政府总理范明政、国会主席陈青敏也分别向中国国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际致贺。越南领导人高度评价中国在过去76年中在经济社会发展和改革开放方面取得的成就，并相信在中国共产党的领导下，中国将实现中共二十大提出的各项战略目标，建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，为地区和世界的和平与发展作出积极贡献。越南强调将继续深化与中国的友好合作，推动越中全面战略伙伴关系不断向前发展。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴国会主席会见国家主席梁强</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-cuba-hoi-kien-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57637-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会见古巴国会主席埃斯特班·拉索时，热烈欢迎其访越，强调此次访问对加强越古特殊团结友谊和全面合作具有重要意义。阮春强感谢古巴在越南重大节日举办隆重纪念活动，并肯定两国在政治、外交等各渠道关系取得新高度，成为国际关系的典范。双方表示将深化经济、贸易、投资等领域合作，共同庆祝2025年越古建交65周年。拉索也表达了对越南遭受台风灾害的慰问，并赞赏越南的发展成就。两国领导人一致认为，越古关系由胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗奠定，近年来通过高层互访不断深化，未来将在多个领域展开更紧密合作。阮春强邀请古巴领导人适时访越，拉索则热情回应。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57638-138.html</link><description>在友好氛围中，越南国会主席陈青敏与古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯就两国情况及近期两国国会活动进行了交流，探讨进一步加强越古两党、国家、国会和人民之间特殊友谊、紧密团结和全面合作的方针与措施，并讨论了共同关心的地区和国际问题。陈青敏热烈欢迎古巴国会主席访越，正值越南纪念八月革命胜利80周年、国庆日及越古建交65周年之际，认为此次访问将深化两国关系。双方强调将继续加强政治外交、经济贸易、文化教育等领域的合作，巩固越古“模范关系”。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝尼日利亚联邦共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-lien-bang-nigeria-57643-138.html</link><description>2025年10月1日是尼日利亚联邦共和国成立65周年国庆日。当天，越南国家主席阮春福向尼日利亚总统博拉·阿赫迈德·提努布致电祝贺。同日，越南中央书记处书记、代理外交部长黎怀忠也向尼日利亚外交部长优素福·迈塔马·图加尔发去贺电。此次互致贺电体现了两国友好关系的持续发展与深化。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席共同主持了委员会第二届会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-va-chu-tich-quoc-hoi-cuba-dong-chu-tri-phien-hop-thu-hai-cua-uy-ban-hop-tac-lien-nghi-vien-viet-nam-cuba-57644-138.html</link><description>在越南与古巴关系建立65周年之际，越南国会主席陈清敏在第二届越古议会合作委员会会议上强调，两国关系持续深化，成为国际团结的典范。会议旨在加强政治外交合作，推动经济、教育、医疗等领域的交流，并完善法律政策以促进双边合作。古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯表示，越南在支持古巴经济发展中发挥重要作用，双方将加强立法合作，鼓励企业投资，并提升合作效率。此次会议体现了两国对深化友谊与合作的坚定承诺。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶立林会见古巴国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57650-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在会见古巴国家主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯时，欢迎其对越南进行正式访问。此次访问正值越古建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日）及“越古友谊年”。苏林强调越南将一如既往支持古巴，深化两国特殊友谊和全面合作。他感谢古巴在越南革命和建设中给予的支持，并希望双方加强经济、农业、能源等领域的合作。拉索表示赞赏越南的发展成就，并希望借鉴越南的改革经验。此次会谈进一步巩固了越古两国的传统友好关系。

（摘要翻译：）  
越南共产党中央委员会总书记苏林会见古巴国家主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯，欢迎其对越南进行正式访问。此次访问恰逢越古建交65周年及“越古友谊年”。苏</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴共和国议会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯会见了政府总理范...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-nuoc-cong-hoa-cuba-esteban-lazo-hernandez-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57651-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴国会主席埃斯特班·拉索在越古建交65周年之际访越，体现了古巴共产党、国家和人民对越南人民的深厚情谊与团结支持。阮春正高度评价越古两国议会合作成果，表示越南始终关注古巴局势，支持古巴应对困难，并坚信古巴将在古共领导下继续捍卫革命成果。拉索表示赞赏越南的发展成就，强调越古友谊具有战略意义。双方同意加强农业、太阳能、生物技术等领域的合作，并共同筹备“越古友好年”活动。阮春正承诺继续支持古巴粮食安全和经济发展，推动双边合作机制高效运行。两国领导人重申将深化传统友谊，携手应对全球挑战。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见全球迈威公司主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-marvell-toan-cau-57652-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记欢迎全球Marvell集团主席访问越南，此次访问正值越美关系正常化30周年以及全面战略伙伴关系实施的第二年。总书记对Marvell集团在越南的投资和经营成果表示赞赏，并肯定其对越南发展及越美关系的积极贡献。他强调越南视美国为重要合作伙伴，希望两国关系持续深化。总书记还表达了对科技发展的重视，并希望Marvell继续扩大在越南的投资，特别是在数据中心、半导体产业和人才培养方面。Marvell集团主席感谢越方的接待，并表示将支持越南的发展目标，深化与越南各机构和高校的合作，推动半导体生态系统的建设。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>