<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 02:55:12 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会间大会（AIPA-46）并访问马来西亚。此次会议以“议会为实现包容和可持续的东盟而努力”为主题，聚焦促进包容性与可持续增长、加强议会能力建设及推动多边合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经贸合作密切，马来西亚是越南在东盟的第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、与马来西亚议长会晤，并开展多项外交活动。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，双方在环保、贸易等领域合作广泛。越南外交部也针对海外公民安全发布提醒，呼吁注意当地局势并保持联系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会走在实现包容和可持续东盟的前沿”为主题，重点讨论议会推动包容与可持续增长的作用、法律框架建设、应对挑战的能力提升以及与其他机构的合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟的第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江就第一书记的访问成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ket-qua-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57488-140.html</link><description>越南国家主席、古巴第一书记米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德斯对越南进行国事访问，具有重要意义。此次访问正值越南八月革命胜利80周年和国庆节之际，也是两国迈向建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日）和“越古友好年”的关键时期。双方领导人就加强传统友谊、政治合作、经济贸易及人文交流等议题深入交换意见，达成多项重要成果，推动越古关系迈上新台阶。双方签署五项重要合作文件，并发表联合声明，强调越共与古巴共产党关系是双边合作的基石。未来，两国将深化各领域合作，促进互利共赢，维护地区和平与发展。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见意大利企业与产品部副部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-thu-truong-bo-doanh-nghiep-va-san-pham-italia-valentino-valentini-57489-140.html</link><description>意大利商业与产品部副部长瓦伦蒂诺·瓦伦蒂尼感谢越南对意大利的友好情感，祝贺越南成功举行建国80周年纪念活动，并强调意大利人民几代人对越南的深厚感情。越南外交部副部长黎氏秋姮感谢意大利方面的祝贺，表示这是越南进入新时代的重要时刻，并感谢意大利在越南独立战争及国家发展过程中提供的支持。双方均表示希望加强经贸合作，特别是在绿色能源、数字化和高科技等领域。此次会谈体现了意越两国在应对全球挑战和推动双边关系方面的共同意愿。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ就出访成果接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-trung-quoc-57495-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春强赴中国参加世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并进行工作访问。此次访问取得显著成果，一是通过纪念活动彰显了越南人民热爱和平、追求正义的立场，表达了对国际社会支持越南独立斗争的感谢；二是深化了越中全面战略合作伙伴关系，双方领导人就加强政治互信、推动务实合作、密切多边协作达成重要共识。未来，两国将从政治、经济和社会三个层面巩固双边关系，推动合作项目落地，增进人民友谊，为地区和世界的和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与塞浦路斯总统办公厅常务副部长举行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-thuong-truc-cua-tong-thong-sip-irene-piki-57503-140.html</link><description>越南与塞浦路斯于2024年举行了一次重要外交访问，这是两国在过去十年来的首次高层互访，正值两国建交50周年之际。越南外交部副部长黎氏 Thu Hằng对塞浦路斯的热情接待表示感谢，并赞赏该国在科技、金融、创新和数字化等方面的发展成就。塞浦路斯副外长伊蕾娜·皮基也表达了对越南发展成就的钦佩，并提议加强经济、科技等领域的合作。双方还就国际和地区问题交换了意见，强调维护南海和平稳定的重要性。此外，双方同意推动签署多项合作协议，以促进双边关系进一步发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在即将举行的第47届东盟峰会及相关高级别会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶以及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等伙伴国的高官进行了全面讨论，审议了会议议程及超过80份文件。会议以“包容与可持续”为主题，计划安排近40项活动，涵盖政治、安全、经济、社会、数字转型等多个领域，旨在推动区域合作，构建以人民为中心的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶加入东盟的进程，并强调加强东盟与各伙伴国的合作，应对地缘政治和经济挑战。越南代表积极参与，强调维护东盟团结与中心地位，支持东帝汶发展，并推动与伙伴国的多领域合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见墨西哥劳动党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tiep-doan-dai-bieu-dang-lao-dong-mexico-57486-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳在会见墨西哥参议院和众议院领导人时，转达了越南国会主席阮清香对墨西哥议会领导人的问候，并感谢墨西哥在2025年两次重大纪念日派出高级代表团出席。陈光芳祝贺佩德罗·瓦斯奎兹就任墨西哥众议院外交委员会主席，相信他将为加强越墨全面合作关系作出积极贡献。佩德罗·瓦斯奎兹表示赞赏越南在独立、建设与保卫国家过程中取得的成就，并肯定越共领导作用及胡志明思想对世界和平国家的启示。双方表示愿进一步加强两党关系，推动经贸合作，并在国际多边场合相互支持。两国还同意加强高层互访与交流，深化合作，共同利用APEC和CPTPP等平台促进双边贸易稳定发展。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央内政委员会主席会见统一社会主义左翼运动总书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-noi-chinh-trung-uong-tiep-tong-bi-thu-dang-phong-trao-canh-ta-thong-nhat-cong-hoa-dominica-57493-139.html</link><description>越南共产党中央委员会书记阮文荣热烈欢迎并感谢多米尼加革命党（MIU）总书记米格尔·梅希亚再次访问越南，参加纪念活动，表达了MIU党员和多米尼加人民对越南人民的国际团结情感；强调越南始终铭记多米尼加人民的支持与帮助，以及MIU为推动两国关系所作出的努力。梅希亚表示，他荣幸地重返越南参加越南人民的重要纪念活动，见证了越南人民对历史和文化的尊重，并高度评价越南在独立斗争、国家建设中取得的巨大成就，肯定越共领导作用。双方同意加强合作，推动双边关系发展。此事件体现了越多两国深厚的友谊与合作意愿。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57498-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆将于2025年9月8日至11日出席在日本大阪关西举行的世博会“越南国家日”活动，并对日本进行工作访问。此次访问旨在加强越日双边关系，提升两国在经济、文化等领域的合作水平。黎成隆的行程体现了越南政府对与日本深化友好合作关系的重视。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见大阪府知事吉村洋文</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-tiep-thong-doc-tinh-osaka-yoshimura-hirofumi-57501-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆在会见日本大阪府知事吉村洋文时，对越日全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示欣慰，尤其肯定了地方合作成果，目前两国已建立超过100对地方合作关系。黎成隆感谢大阪府支持越南参加2025年世博会，并举办越南国家日活动，同时支持越南驻大阪总领馆工作。他建议大阪府加强与越南在科技、环保、食品加工等领域的合作，鼓励日企投资越南，并增开航线促进旅游和人文交流。吉村洋文表示，越南馆是世博会最受欢迎的展馆之一，文化合作有助于增进两国人民相互理解。双方还讨论了大阪与越南多个地区的合作进展，并计划于今年11月在越南广宁省举办越日地方合作论坛。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访问越南。阮德海表示，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。他强调，美国是越南最重要的战略伙伴之一，双方在过去30年中取得了显著的合作成果，特别是2023年建立的全面战略伙伴关系。阮德海还提到，越南重视海外越南人，尤其是美国越南社区的作用，并希望俄勒冈州继续支持越南发展半导体产业、能源转型和绿色经济。俄勒冈州众议员丹尼尔·洛克·阮感谢接待，并表示对越美关系的未来发展充满信心。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南政府副总理黎成龙在会见日本众议院议长中谷元时，感谢日本方面祝贺越南国庆80周年，并对日本成功举办2025年大阪世博会表示祝贺。他同时感谢日本政府在越南参与世博会及“越南国家日”活动中的支持与协助。黎成龙强调，越南视日本为最重要的战略伙伴和真诚朋友，希望日本继续支持越南的政策，包括促进越南企业融入全球供应链、提高日本企业在越生产的产品本地化率等。日本众议院议长中谷元对越南的发展成就表示赞赏，并希望黎成龙继续推动越日关系发展。此次会晤体现了两国在政治、经济和文化领域的密切合作与互信。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本多位官员的会晤中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及“越南国家日”活动的支持。他强调，越日关系目前处于历史最好阶段，双方正基于高度政治互信推进“全面战略伙伴关系”。日本方面也表示愿继续深化与越南在科技、创新、人才培养等领域的合作，并支持简化越南公民赴日签证程序。此外，越南还邀请日本参加2025年10月在河内举行的《网络犯罪公约》签署仪式。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方就加强两国在经贸、投资、教育、国防等领域的合作达成共识，并支持推动越南—欧盟自由贸易协定（EVFTA）和投资保护协定（EVIPA）的落实。阮克定还感谢罗马尼亚在越南独立和建设过程中给予的支持，特别是疫情期间提供的疫苗援助。双方一致认为，2025年是越罗建交75周年的重要年份，将举办多项活动深化双边关系。此外，双方还讨论了开通直飞航线、促进旅游交流及加强议会间合作等议题。

（摘要翻译：）  
越南国会副主席阮克定访问罗马尼亚，与参议院主席会谈，强调加强经贸、教育、国防等领域的合作，并支持越南—欧盟自贸协定的落实。双方对越南—欧盟关系表示支持，同时希望提升双边合作水平。2025年将是</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈青敏对日本参议院议长关谷的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。黎成龙介绍了越南在精简机构和完善法律体系方面的努力，感谢日本30年来在司法领域的支持，并希望日本继续支持越南完善法律体系，加强立法经验交流。关谷表示，越南是日本在“自由开放印度-太平洋”战略中的重要伙伴，双方应加强合作，推动各领域关系发展。会谈期间，黎成龙邀请关谷访越，关谷愉快接受并表示将安排合适时间访问越南。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57492-138.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯向越南国家主席阮春福及越南人民致贺电，强调这是回顾全球挑战、推动多边合作、促进和平与可持续发展的契机。英国国王查尔斯三世、白俄罗斯总统卢卡申科、德国总统施泰因迈尔、意大利总统马塔雷拉等多国领导人也分别向越南领导人致贺，肯定越南在国际事务中的贡献，并希望加强双边关系。此次贺电体现了越南在国际社会中的重要地位及其与多国友好合作的深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见了全国人大常委会委员长赵乐际。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-trieu-lac-te-57494-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在庆祝越南八月革命80周年和国庆节之际，热烈欢迎中国全国人大常委会委员长赵乐际率领的中共中央代表团及中国人民解放军代表团。阮春福高度评价赵乐际首次以全国人大常委会委员长身份对越南的国事访问，认为此举进一步加强了两国立法机构的合作关系。赵乐际也对阮春福率团出席中国重要庆典表示感谢，并肯定越南成功举办国庆纪念活动。双方一致认为，中越关系是战略伙伴关系，应继续深化合作，推动构建中越命运共同体，为地区和世界和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57497-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福及其夫人邀请，澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩及其丈夫将于2025年9月9日至12日对越南进行国事访问。此次访问旨在深化越澳两国友好合作关系，加强政治互信与各领域交流。此行将有助于推动双边关系迈向更高水平，进一步巩固双方在经济、文化及地区安全等领域的合作基础。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处已更正。）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57496-138.html</link><description>近日，多国领导人及政党代表向越南党和国家领导人发来贺电或贺信，祝贺越南共产党领导下的越南社会主义共和国取得的成就。包括俄罗斯统一党主席梅德韦杰夫、沙特国王萨勒曼、阿联酋王储穆罕默德、亚美尼亚总理帕希尼扬、孟加拉国总统沙赫布丁等均表达了对越南国家主席阮春福和政府总理范明政的祝贺。此外，多个国家外交部长也向越南外长致贺。这些互动体现了越南在国际社会中的影响力不断提升，以及与各国友好合作关系的持续深化。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-57499-138.html</link><description>2025年9月8日，泰国国王批准安努廷·查恩维拉库尔（Anutin Charnvirakul）担任泰国首相。当天，越南政府总理阮春福（Phạm Minh Chính）向其致贺信，祝贺他就任。此次任命标志着泰国新一届政府的成立，也体现了越南与泰国之间良好的双边关系。此事件对两国在政治和经济领域的合作具有积极意义。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57500-138.html</link><description>为庆祝巴西联邦共和国成立203周年（1822年9月7日－2025年9月7日），越南国家主席阮春福向巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴西外长莫劳·维埃拉发去贺电。此次祝贺体现了两国间良好的外交关系与友好合作。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57502-138.html</link><description>值朝鲜民主主义人民共和国成立77周年之际，越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲向朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩致贺电，越南政府总理范明政向朝鲜内阁总理朴泰成致贺电。越南领导人祝贺朝鲜在77年间取得的重要成就，并对金正恩2019年3月对越南的国事访问后两国关系的发展表示欣慰，希望与朝鲜继续深化两党两国关系，实现更实质、高效的合作，造福两国人民，促进地区和世界的和平稳定与共同发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57509-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩时，高度评价其首次以国家元首身份访问越南，并祝贺澳大利亚在科技、文化多样性及应对气候变化等方面取得的成就。莫斯特恩总督感谢阮富仲的接见，表示赞赏越南的历史文化与人民精神，并希望两国继续加强各领域合作，共同促进地区和平与繁荣。阮富仲强调越南重视与澳大利亚的全面战略伙伴关系，期待澳方支持越南实施重要政策，推动双边关系进一步发展。双方还就教育、科技和人才合作展开讨论，认为这是具有广阔前景的合作领域。此外，双方一致认为气候变化是全球共同挑战，应加强绿色可持续合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见澳大利亚总督山姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57510-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎澳大利亚总督访越，强调此次访问是两国全面战略伙伴关系发展的重要里程碑，将为双边关系注入新的动力。陈青敏对澳大利亚在国家发展、社会福利及国际承诺方面取得的成就表示赞赏，并希望进一步加强两国在立法、经贸等领域的合作。澳大利亚总督感谢越南的热情接待，并表示澳方将继续支持越南发展，深化双方在绿色经济、数字经济等领域的合作。此次访问有助于巩固两国友好关系，推动双边合作迈向更高水平。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与澳大利亚总督山姆·莫斯特恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57511-138.html</link><description>越南国家主席梁强代表越南政府和人民，热烈欢迎澳大利亚总督及其丈夫和代表团进行国事访问，特别是在越南刚刚隆重纪念八月革命80周年和9月2日国庆节之后。他感谢澳大利亚总督对越南高层领导人的美好祝愿，并祝贺澳大利亚在经济发展、社会福利提升及国际地位方面取得的成就。澳大利亚总督莫斯特恩表示，这是她首次以第28任总督身份对越南进行国事访问，对越南的快速发展印象深刻，并感谢越南的热情接待。双方认为，2024年3月将双边关系升级为全面战略伙伴关系是历史性进展，体现了双方加强合作的决心。两国在经贸、教育、国防等多个领域合作不断深化，未来将继续加强高层互访与交流，推动双边关系全面发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>