<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 04:16:56 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘金星访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。多国领导人也致电祝贺，表示对越共领导下的越南发展充满信心。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。此外，约旦众议院主席马赞·图尔基·阿勒卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，加强经贸与投资关系。在国际事务方面，越南支持通过和平方式解决冲突，呼吁各方保持克制，维护地区稳定。同时，越南提醒公民避免前往伊朗，以确保安全。针对尼帕病毒，越南尚未发现病例，正加强防控措施，与世界卫生组织及各国密切合作。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部发言人回答记者提问，确认了前总理的有关信息。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国公民李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南政府总理范明政及领导人已向韩国政府及李海灿家属表示深切慰问。这一事件体现了越韩两国在人道关怀方面的友好合作。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平理事会成立的评论。越南发言人范秋荷表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会于2025年11月17日通过的第2803号决议，并接受加入加沙和平理事会以落实该计划。越南将积极与理事会成员合作，推动中东地区实现持久和平，依据“两国方案”及国际法。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员、党委副书记、外交部副部长……的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-luan-cua-uy-vien-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-ve-van-de-34-chu-dong-tich-cuc-thuc-hien-nhiem-vu-trong-yeu-thuong-xuyen-la-day-manh-doi-ngoai-hoi-nhap-quoc-te-phuc-vu-cac-muc-tieu-chien-luoc-cua-dat-nuoc-34-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58455-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，外交部门强调了主动、积极履行重要任务，持续推动对外关系和国际融入，服务于国家战略目标。大会指出，对外工作是革命路线的重要组成部分，既有助于维护国家安全，也是推动发展的动力。自1946年起，越南就提出开放合作的政策，逐步实现从“愿为友”到“成为可信赖伙伴”的转变。当前，面对复杂多变的国际环境，越南坚持自主发展，深化国际融入，提升国家地位与影响力。这一战略对国家的和平稳定和长远发展具有重要意义。

（摘要翻译：）  
在越南共产党第十四次全国代表大会上，外交部门强调要主动、积极履行重要任务，持续推动对外关系和国际融入，以服务于国家的战略目标。大会指出，对外工作是革命路线的重要组成部分，既有助于维护国家安全，也是推动发展的动力。自1946年起，越南就提出开放合作的</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与外交和旅游部常任副部长举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hoi-dam-voi-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-va-du-lich-malta-58486-140.html</link><description>在开放、信任和友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋恒于越南共产党第十四次全国代表大会召开之际，与马耳他外交与旅游副部长克里斯托弗·卡塔贾尔会面。她表示此次访问具有重要意义，有助于落实双方9月在马耳他会谈达成的合作内容，并为两国在双边和多边层面开辟新的合作机遇。卡塔贾尔感谢越南的热情接待，祝贺越共十四大召开，并对越南的长期发展战略表示赞赏。双方同意加强各级别交流，特别是高层及外长部门间的互动，推动教育、经贸、旅游等领域的合作。此外，双方重申支持国际事务中的相互立场，并强调维护南海和平稳定的重要性。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团参加2026年世界经济论坛（WEF）年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家领导人、国际组织负责人、部长级官员及全球知名企业高管。会议聚焦五大议题，旨在推动全球合作与对话。越南副总理裴青山率团参会，积极发言，强调东盟作为全球最具活力的经济体之一，未来将通过数字化转型、绿色增长等路径实现繁荣。此外，越南还通过边会活动推介其国际金融中心政策，吸引高质量投资。越南还与瑞士、柬埔寨等国及多家国际企业进行双边会谈，展示发展成就，欢迎国际合作伙伴长期投资。此次会议凸显了越南在全球经济治理中的积极参与和影响力。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山出席和平理事会签署章程的仪式，以结束……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等19个国家和地区的领导人共同签署《和平理事会宪章》。越南副总理范平明在仪式上与特朗普政府高级官员进行会谈，强调越南支持特朗普推动全球和平与繁荣，并愿作为创始成员参与该理事会。同时，越南希望与理事会成员合作落实联合国安理会第2803号决议，推动中东和平。此外，范平明转达越共中央总书记阮富仲对特朗普支持越美关系的感谢，并邀请其访越。特朗普团队表示将推进越美战略伙伴关系，并计划在条件允许时访问越南。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将前往瑞士和哈萨克斯坦进行访问。此次出访旨在加强越南与两国在政治、经济等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要领导人，其行程受到广泛关注，预计将推动双边关系进一步发展。此次访问有助于深化越南与中亚及欧洲国家的外交联系，提升国际合作水平。

2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦，以加强双方在政治和经济等领域的合作。此次出访旨在深化越南与这两个国家的外交关系，提升国际合作水平。阮和平作为越南重要领导人，其行程备受关注，对推动双边关系发展具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员会爱国阵线主席裴氏明怀接见了人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，柬埔寨人民党领导人比氏明怀会见了柬埔寨国民议会副主席门萨安及代表团，双方高度评价越柬关系，并对大会的成功表示祝贺。越南方面感谢柬埔寨在大会期间的祝贺，强调越方始终重视与柬埔寨的关系。柬埔寨方面也祝贺越南大会成功，并相信在越共领导下，越南将顺利落实大会决议，提升国际地位。双方还回顾了历史上的友好合作，承诺继续加强两国人民，特别是青年一代对传统友谊和全面合作的认识与责任。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平访问瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理兼外交部长阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，并表示两国关系在2025年建立全面伙伴关系后持续良好发展。阮和平向瑞士领导人通报了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在疫情期间提供的疫苗支持。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并希望越南与欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快结束自贸协定谈判。此外，阮和平还邀请瑞士领导人访越，以深化双边关系。此次访问旨在促进经济、科技、绿色转型等领域的合作，助力越南实现高增长目标。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见柬埔寨人民党代表团祝贺大会成功...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58533-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党总书记阮富仲感谢柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、柬埔寨人民党主席洪森以及柬埔寨人民党代表团成员门萨安发来祝贺越共十四大成功的信件，特别是门萨安率团亲赴越南祝贺，体现了两国两党之间的传统友谊和紧密团结。阮富仲强调，越共十四大开启了越南民族发展的新时代，展现了民族团结、民主、纪律、突破与发展的决心。他同时祝贺柬埔寨近年来的发展成就，并期待柬埔寨在国王和洪森领导的人民党领导下取得更大进步。阮富仲重申越南重视与柬埔寨的关系，以及越老柬三国的团结合作。柬埔寨人民党副主席门萨安也对越共十四大成功表示祝贺，并高度评价越南在阮富仲领导下取得的成就，相信越南将在未来实现经济发展目标。双方对越柬关系持续深化表示满意，并希望继续加强友好合作，促进地区和平与稳定</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电慰问越南驻古巴大使馆工作人员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-cuba-miguel-diaz-canel-58545-138.html</link><description>古巴共产党第一书记、国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔热烈祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，祝贺中央委员会、政治局及总书记阮富仲在新一届任期中获得大会信任当选领导职务。他高度评价越南共产党40年革新取得的历史性成就，认为这不仅为越南进入新的发展时代奠定坚实基础，也为古巴正在进行的经济改革提供了宝贵经验。阮富仲总书记代表越南共产党与人民，衷心感谢古巴领导人对越南重大政治事件的关注与祝贺。双方表示将不断巩固传统友谊，深化各领域合作，推动两国关系持续健康发展。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>原越共中央总书记农德孟会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguyen-tong-bi-thu-nong-duc-manh-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-58547-138.html</link><description>在中老两国深厚友谊的氛围中，越南前总书记农德孟热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里，称其为越南党和国家及人民的亲密朋友和战友。此次访问具有特殊意义，正值老挝和越南各自党代会之后，通伦成为首位访越祝贺越南十四大成功的外国元首。此次访问进一步巩固了中老全面战略合作伙伴关系，体现了两国坚持发展友好、团结、全面合作的坚定立场。双方强调，由胡志明主席、凯山·丰威汉主席和苏发努冯主席共同培育的中老特殊关系是两国的宝贵财富，将不断深化和加强。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58551-138.html</link><description>莫桑比克前总理路易莎·迪亚斯·迪奥戈去世，越南总理范明政向莫桑比克总理玛丽亚·本比娜·列维发送唁电，表达深切哀悼。迪奥戈曾于2005年至2010年担任莫桑比克总理，是该国首位女性总理。此次事件引发对她在任期间推动国家发展与改革的回顾。范明政的唁电体现了越莫两国间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理敦促并推动落实2027年APEC会议服务项目</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-don-doc-thuc-day-thuc-hien-cac-du-an-phuc-vu-hoi-nghi-apec-2027-58553-138.html</link><description>2026年1月28日，越南政府总理阮春强前往安江省富国特别行政区，检查并督促2027年APEC会议相关项目的实施情况。陪同的有多位副总理及中央和地方相关部门负责人。阮春强对Sun Group公司负责的富国国际机场扩建项目进展表示肯定，并要求加快施工进度，确保质量与安全。他还强调了APEC会议基础设施建设的重要性，提出“五化”、“四不”、“三有”的具体要求。此外，阮春强还出席了两个由Sun Group投资的APEC相关城市综合体项目的开工仪式，这些项目将为APEC 2027提供重要支持。此次检查体现了越南对成功举办APEC会议的高度重视，以及通过基础设施建设推动地区发展的战略意图。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58556-138.html</link><description>2026年1月28日，科特迪瓦国民议会主席帕特里克·阿奇（Patrick Achi）成功连任。对此，越南国会主席陈青敏向其致贺电，祝贺他当选，并希望两国在各领域的合作不断深化。此次互致贺电体现了越科两国间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理：2027年APEC会议将提升越南在新时代的国际地位</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-hoi-nghi-apec-2027-nang-tam-vai-tro-quoc-te-cua-viet-nam-trong-ky-nguyen-moi-58557-138.html</link><description>2026年1月28日下午，越南安江省金瓯特别行政区举行第二次APEC 2027国家委员会会议，由政府总理阮春强主持。会议回顾了APEC 2027峰会筹备工作进展，明确了下一步重点任务。副总理裴青山及中央和地方相关部门负责人、部分企业代表出席会议。会议指出，APEC 2027筹备工作已全面展开，取得初步成果，组织机构基本完善。目前，21个相关项目已完成投资商和施工方选择，其中7个项目已提前或超额完成进度。会议还强调要确保2026年完成所有筹备工作，包括内容、基础设施、后勤、安保等，并制定总体方案报批。阮春强要求各相关部门主动高效推进工作，突出主题与信息传递，提升APEC峰会的影响力和国际形象。</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58580-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，约旦哈希姆王国下议院主席马赞·图基·埃尔·卡迪将于2026年2月2日至5日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，推动双边关系发展。此次会晤将有助于深化越约友好合作关系，促进在各领域的互利合作。  

（摘要翻译：）  
应越南国会主席陈青敏的邀请，约旦下议院主席马赞·图基·埃尔·卡迪将于2026年2月2日至5日访越。此次访问旨在加强两国议会合作，推动双边关系发展，深化越约友好合作，促进各领域互利合作。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58584-138.html</link><description>2024年1月29日，越南国家主席阮春强在河内与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈，并共同会见记者。此次访问是自2012年以来首位欧洲理事会主席对越南的正式访问，也是越南第十四次全国代表大会后首位欧洲领导人访越。阮春强主席表示，此次访问标志着越欧关系进入新阶段，双方决定将关系升级为全面战略伙伴关系。他强调越南重视欧盟作为全球重要政治、经济和科技中心的地位，希望深化与欧盟的友好合作。科斯塔则表示，此次访问具有历史意义，欧盟视越南为东盟及印太地区的重要伙伴。双方宣布升级双边关系，并就经贸、科技、可持续发展等领域的合作达成共识。此次会谈对加强越欧关系具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与欧洲联盟关系升级的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-nang-cap-quan-he-giua-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-lien-minh-chau-au-len-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-58585-138.html</link><description>**摘要（中文）：**

2026年1月29日，越南与欧盟在河内签署联合声明，将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。该声明强调双方基于共同利益和共享价值观，致力于维护国际秩序中的和平、安全与繁荣。越南与欧盟已建立多个合作框架，包括《全面合作协议》（PCA）、《越欧自由贸易协定》（EVFTA）等，并通过多个对话机制加强合作。此次升级关系旨在深化政治、经济、安全、科技、环境等领域的合作，推动可持续发展与全球治理。越南与欧盟承诺加强政策协调，促进贸易投资，应对气候变化，保障人权，维护海洋权益，以及推动多边主义。这一升级标志着双方关系迈上新台阶，对地区及全球稳定与发展具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>