<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 04:28:06 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部领导出席蒙古国驻河内大使馆举行的传统新年“白月”庆祝活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-bo-ngoai-giao-du-le-don-tet-truyen-thong-tsagaan-sar-do-dai-su-quan-mong-co-tai-ha-noi-to-chuc-58775-140.html</link><description>在越南外交部副部长阮明武的主持下，越南与蒙古友好关系庆祝活动在河内举行。阮明武代表越南政府和人民向蒙古祝贺传统新年“白节”，并强调越蒙传统友谊不断加强，双方于2024年9月正式建立“全面伙伴关系”。蒙古驻越大使吉格杰·塞雷贾夫表示，蒙古重视与越南的长期合作，并希望进一步深化双边关系。此次事件标志着两国关系迈入新阶段，有助于地区和平与合作。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮明恒副外长在访问美国期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）的会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果。双方同意继续努力，推动签署对等贸易协定，促进双边经贸关系更加稳定高效。此外，阮明恒感谢美国长期以来对越南参与APEC的支持，并表示越南将积极筹备2027年APEC会议，希望美国继续支持配合。美国方面也对越南的发展和越美关系表示信心，并期待早日达成公平的贸易协定。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后，国家进入新的发展阶段背景下举行。该活动不仅是传统节日的文化聚会，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台，旨在加强海外侨胞与祖国的联系。活动主题为“越南的渴望：和平与繁荣”，强调海外侨胞作为国家重要力量的作用，鼓励他们在科技、创新、投资等领域贡献力量。活动还促进了海外侨胞与国内机构的合作，推动技术转移和国际网络拓展。越南政府希望侨胞继续支持国家发展，共同实现2030年及2045年的愿景。

2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后，国家进入新发展阶段的背景下举行。该活动不仅是传统节日的文化聚会，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台，旨在加强海外侨胞与祖国的联系。活动主题为“越南的渴望：和平与繁荣”，强调海外侨</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷“送旧”传统仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交机构的近100名外交官，以及27位驻河内大使、公使和国际组织负责人。越南外交部副部长、越南国家联合国教科文组织委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团圆、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的价值观。活动以河内升龙皇城这一世界文化遗产为背景，彰显了传统与现代的融合。该活动是纪念越越-联合国教科文组织50周年合作的开端，展示了越南作为负责任国际成员的形象。通过此次活动，国际友人不仅了解了越南传统文化，也感受到一个友好、开放且富有特色的越南。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府办公厅主任阮和平访问哈萨克斯坦：构建...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南共产党总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，希望越南成为哈萨克斯坦进入东南亚市场的“黄金门户”。哈方计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈萨克斯坦文化周。双方还同意加强在金融、科技等领域的合作，支持彼此在国际组织中的选举。越南副总理阮和平表示，越南将推动国际金融中心建设，期待与哈萨克斯坦的金融中心建立联系，促进区域金融合作。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行网络会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方近期取得的积极成果表示满意，特别是自越南国会主席陈青敏访乌及2025年4月两国副总理会晤以来的合作进展。双方在政治、经贸、农业、交通、旅游等领域合作取得实质性进展。越南副总理陈红河强调，越南重视与乌兹别克斯坦的传统友谊与互利合作，呼吁完善法律框架，促进双边合作。乌兹别克斯坦副总理贾姆希德·霍贾耶夫支持越南参与乌油气开发，并提议加强投资、农业、工业等领域的合作。双方同意2026年举行高层互访，推动双边关系深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共、老挝人民革命党、柬埔寨人民党领导人会晤，总书记阮富仲出席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人会谈中，三方领导人回顾了各自政党近期的重要会议成果，并强调加强战略交流与政治互信的重要性。越南共产党总书记苏林介绍了越南的发展成就和外交政策，柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对此表示高度赞赏。三方一致认为，过去一年三国合作取得积极成果，未来将继续深化政治、安全、经济等领域的合作，推动区域和平与发展。此次会谈进一步巩固了越老柬“铁三角”关系，为三国未来合作奠定了坚实基础。

（摘要共150字）</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方合作机制；他赞扬柬埔寨取得的巨大成就，体现了柬埔寨历代领导人的远见卓识，其中特别提到长期友好、亲密的柬埔寨国家主席洪森。苏林强调此次访问意义重大，越南刚刚成功召开第十四次全国代表大会，制定了新的战略愿景。洪森主席则表示，此次访问及会晤为两国带来了积极成果，体现了越南党和国家对发展中柬传统友谊的高度重视。洪森高度评价越南的发展，并坚信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的形势下，应加强两国人民在困难时刻相互支持与牺牲精神的宣传与教育，进一步巩固和深化两国全面、持久的友好关系。苏林感谢洪森长期以来对中柬关系的重要贡献，并邀请洪森在合适时间访越。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南、老挝和柬埔寨三国领导人会晤中，越南总理范明政强调，越南共产党第十四次全国代表大会明确指出，保持和平稳定是首要条件，发展必须快速且可持续，以人民为中心。越南将继续坚持独立自主、多边化外交政策，重视与邻国的关系，特别是与柬埔寨和老挝的血浓于水的友谊。三国领导人对近年来三方合作取得的实质性进展表示满意，认为这进一步巩固了传统友谊和全面合作。他们还同意加强安全合作、经济联通及青年交流，并推动“三地一程”旅游倡议。此次会晤体现了三国在地区和国际事务中的紧密协作与共同立场。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈青敏对越共中央总书记苏林对柬埔寨进行国事访问表示欢迎，并参加了越南共产党中央政治局与柬埔寨人民党常设中央委员会的高级别会谈，以及越柬老三国领导人会议。陈青敏对柬埔寨近年来经济社会发展成就表示赞赏，相信在诺罗敦·西哈莫尼国王领导下，柬埔寨将继续取得重大发展成果。柬埔寨国会主席贡苏达里祝贺越共十四大成功，认为这是越南共产党团结统一、社会共识和人民信任的体现，期待越南在越共领导下面向2030年成为高收入中等工业化国家、2045年成为高收入社会主义国家。双方一致认为，自2025年两党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经贸、教育、文化等领域。双方还同意加强议会交流，推动民间友好，共同庆祝越柬建交</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺柬埔寨首相洪玛奈领导的柬埔寨政府在过去一年中在国家建设和发展中取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功体现了全党高度团结和统一，社会广泛共识以及人民对党领导的信心。他相信，在越共中央总书记苏林领导下，越南将在2030年实现两位数增长，成为中等收入现代工业国家，并在2045年成为发达社会主义国家。双方认为，过去一年两国政府有效落实两党三党会议成果，合作取得实质性进展，政治外交关系持续巩固，经济贸易投资合作快速增长，边境合作取得积极成果。双方还就加强边境管理、打击跨境犯罪、签署口岸和边境管理协定达成共识。两国重申将继续维护传统友好、全面合作和紧密团结的关系，将其视为两国人民的宝贵财富，并</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。期间，阮富仲会见了太后诺罗敦·莫尼丽莎·西哈努克，与柬埔寨首相洪玛奈举行会谈，并在独立纪念碑、西哈努克国王纪念台及越柬友谊碑献花。柬埔寨首相洪森祝贺越南在经济发展和社会建设中取得的成就，并高度评价阮富仲在越共十四大上的成功连任。阮富仲也对柬埔寨在国王和首相领导下取得的发展表示赞赏，并祝愿柬埔寨实现2050年高收入国家目标。双方强调加强传统友好关系，深化各领域合作，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026年家乡春节”计划的一部分，由越南国家海外越南人委员会（外交部）与河内市人民委员会联合举办。活动旨在弘扬民族大团结精神，彰显海外越南人作为民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。在庄重的氛围中，国家主席与夫人及代表们向李太祖等先贤献花，缅怀他们对升龙—河内千年古都的贡献。随后，国家主席与侨胞共同参与了在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着奋斗与成功的愿望。国家主席亲切慰问侨胞，感谢他们对祖国的关心，并祝愿大家新春快乐、事业有成。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林：侨胞是全国大团结力量的重要资源。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会胜利召开和2026年春节来临之际，总书记阮富仲热烈欢迎来自世界各地的优秀侨胞参加“家乡新春”活动。他向海外华侨致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、对国家有高度责任感。2025年，越南在复杂国际形势下克服困难，取得显著发展成果。总书记强调，海外侨胞是民族团结的重要力量，国家持续完善政策保障侨胞权益。他鼓励侨胞积极融入当地，传承中华文化，为祖国建设贡献力量。新春之际，他祝愿海外同胞健康幸福，加强与国内同胞联系，共同建设繁荣幸福的越南。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南政府总理阮春明向中国大使何伟转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席汪洋等中国领导人的节日问候和良好祝愿。阮春明介绍了越南共产党第十四次全国代表大会的重要成果，表达了对中国共产党中央委员会及时发来贺电的感谢，并指出双方互派特使祝贺大会成功。阮春明强调越南坚持独立自主、和平友好的外交政策，将中越关系视为优先事项。中国大使何伟也转达了中国领导人的节日问候，并祝贺越南第十四次党代会成功及越南的发展成就。双方一致认为，中越关系在“六更”方向上取得积极进展，未来将继续深化合作，推动双边关系迈向新高度。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席梁强向侨胞拜年，并击鼓拉开2026年“家乡新春”庆祝活动的序幕。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>在2026年“家乡春节”活动上，越南国家主席阮春福与多位中央领导及约1500名海外侨胞代表共同出席。该活动旨在加强海外侨胞与祖国的联系，弘扬民族文化，激发全球华人的爱国热情。活动主题“越南的渴望——和平与繁荣”体现了越南人民的发展决心。2025年是越南具有重要历史意义的一年，尽管面临挑战，越南仍保持稳定发展，国际地位不断提升。国家主席呼吁全体同胞团结一心，为实现国家和平与繁荣贡献力量。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>