<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2025 03:02:42 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。此次会议以“议会为实现包容和可持续的东盟发挥先锋作用”为主题，聚焦促进包容与可持续增长、加强议会能力建设及推动多边合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经贸合作密切，马来西亚是越南在东盟的第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、会见马来西亚议长及高层官员，推动双边合作。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，加强两国在多边机制下的交流与合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会引领实现包容和可持续的东盟”为主题，重点讨论议会推动包容性与可持续增长的作用、加强立法机构能力、促进议会与社会团体合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将在访问期间与马来西亚议会议长及高层领导人会晤。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与塞浦路斯总统办公厅常务副部长进行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-thuong-truc-cua-tong-thong-sip-irene-piki-57503-140.html</link><description>越南与塞浦路斯于2024年举行为期10年来首次高层互访，正值两国建交50周年，双边关系持续向好。越南外交部副部长黎氏秋姮对塞浦路斯的热烈欢迎表示感谢，并赞赏该国在科技、金融、创新和数字化等领域的成就。塞浦路斯副外长伊蕾娜·皮基则肯定越塞友好关系，提议加强经贸、科技和教育合作。双方还就南海问题达成共识，支持通过和平方式解决争端，遵守国际法。此外，双方讨论了劳务合作，同意加快签署劳务合作备忘录，促进越南劳工在塞浦路斯的发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在东盟第47届峰会及相关会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等合作伙伴的高级官员进行了全面讨论，审议了会议议程和超过80份文件。会议以“包容与可持续”为主题，领导人将参与近40项活动，探讨政治、安全、经济、文化等多领域议题，旨在建设一个以人民为中心的包容、可持续的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶加入东盟的进程，并强调加强东盟与各伙伴的合作，应对地缘政治和经济挑战。越南代表积极表态，支持东盟团结与中心地位，推动区域合作与可持续发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长在马耳他的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tai-malta-57513-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮于9月10日与马耳他副总理兼外交部长举行会谈，祝贺马耳他在近期取得的重要成就，并感谢马耳他长期以来在欧盟等多边框架下支持越南。她表示希望进一步拓展两国合作，加强各级代表团互访和沟通。马耳他方面则表示重视与越南的双边关系，支持越欧关系升级为全面战略伙伴关系，并愿成为越南进入欧盟的门户。双方还就经贸、教育、科技、海洋合作等议题交换意见，并同意深化在各自优势领域的合作。此次会谈有助于增进两国人民之间的了解与联系，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南参加在坎帕拉举行的亚非法律咨询组织（AALCO）第63届会议，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tham-du-hoi-nghi-lan-thu-63-cua-to-chuc-tham-van-phap-luat-a-phi-aalco-tai-kampala-uganda-va-gioi-thieu-ve-le-mo-ky-cong-uoc-cua-lhq-ve-chong-toi-pham-mang-57519-140.html</link><description>第63届AALCO会议在纪念1955年印尼万隆会议70周年之际举行，该会议标志着亚非国家在去殖民化后首次政治合作。万隆会议为1956年AALCO的成立奠定了基础，旨在加强亚非国家间的法律合作，推动国际法发展，并在联合国等国际组织中形成共同声音。越南副外长黎英俊在开幕式上强调了AALCO作为重要区域法律论坛的作用，以及越南积极参与多边主义和国际事务的立场。本届会议聚焦国际海洋法、海洋环境保护、公海生物多样性保护、网络空间法律等问题。越南代表团积极发言，推动国际法律进步。会议亮点是国际社会对《联合国打击网络犯罪公约》及其10月在河内举行的签署仪式的关注，越南正积极筹备这一重要外交活动。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见大阪府知事吉村洋文</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-tiep-thong-doc-tinh-osaka-yoshimura-hirofumi-57501-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆在会见日本大阪府知事吉村洋文时，对越日全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示欣慰，特别是地方合作已建立超过100对友好关系，经济合作成为亮点，许多大阪企业正在越南投资。双方还加强了人文交流与文化合作，增进了两国人民的相互理解。黎成隆感谢大阪府支持越南参加2025年世博会，并举办越南国家日活动。他建议大阪继续深化与越南在科技、环保等领域的合作，支持日本企业在越南投资，并增加两国航线以促进旅游和民间交流。吉村洋文表示，越南馆在世博会上受到广泛关注，期待进一步加强越日文化交流与合作。他还介绍了大阪与越南多个地方的合作情况，并计划在越南设立代表处，推动日企投资。黎成隆邀请吉村洋文出席将于11月在越南广宁省举行的越日地方合作论坛。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访越。阮德海表示，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。他强调，美国是越南最重要的战略伙伴之一，双方在过去30年里取得了显著的合作成果，特别是2023年建立的越美全面战略伙伴关系。阮德海还表达了对海外越南人社区，尤其是美国越南人社区的重视，认为其在促进越美关系中发挥着重要作用。他呼吁俄勒冈州继续支持越南发展半导体产业、能源转型和绿色经济，并加强两国高校合作。俄勒冈州议员丹尼尔·洛克·阮感谢接待，并肯定越美俄勒冈州合作计划的成果，表示将努力深化越美关系。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南政府副总理黎成勇在会见日本众议院议长中谷元时，感谢日本方面祝贺越南建国80周年，并祝贺大阪世博会成功举办。他同时感谢日本政府在越南参与世博及越南国家日活动中的支持与协助。黎成勇表示，越南视日本为最重要的战略伙伴，希望日本继续支持越南的政策，包括鼓励日本企业在越南提高本地化生产比例，简化越南公民赴日签证程序。日本众议院议长中谷元对越南的发展表示赞赏，并希望黎成勇继续推动越日关系发展。此次会晤体现了两国在政治、经济和文化领域的紧密合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本多位官员的会晤中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及越南国家日活动的支持。他强调，越日关系正处于历史最佳阶段，双方应继续深化在科技、创新、人才培养等领域的合作。日本方面也表示愿加强与越南的全面战略伙伴关系，推动高层互访和经济合作，并支持简化越南公民赴日签证程序。此次会晤体现了越日两国在政治、经济、文化等多领域持续深化合作的积极意愿。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定国会副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方就加强两国在经贸、投资、教育、国防等领域的合作达成共识，并支持推动越南-欧盟自由贸易协定（EVFTA）和投资保护协定（EVIPA）的落实。阮克定还感谢罗马尼亚在越南独立和建设过程中给予的支持，特别是疫情期间提供疫苗援助。双方一致认为，2025年是越罗建交75周年的重要年份，将举办多项活动以深化双边关系。此外，双方还讨论了开通直飞航线、促进旅游交流及加强议会间合作等议题。

（摘要翻译：）

越南国会副主席阮克定访问罗马尼亚，与参议院主席会谈，强调加强经贸、教育、国防等领域合作，并支持越南-欧盟自贸协定。双方感谢彼此在历史上的支持，尤其在疫情期间的援助。2025年为越罗建交7</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈清敏对日本参议院议长势力的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。他介绍了越南在精简机构和完善法律体系方面的努力，感谢日本30年来在司法领域的支持，并希望日本继续支持越南完善法律体系。日本参议院议长表示，越南是日本在印太自由开放战略中的重要伙伴，双方应加强合作，推动各领域关系发展。会谈后，越南邀请日本参议院议长访越，对方愉快接受并表示将安排合适时间访问。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见澳大利亚总督山姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57510-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与澳大利亚总督山姆·莫斯特恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57511-138.html</link><description>越南国家主席梁强代表越南政府和人民，热烈欢迎澳大利亚总督及其丈夫和代表团进行国事访问，特别是在越南刚刚隆重纪念八月革命80周年和9月2日国庆节之后。他感谢澳大利亚总督对越南高层领导人的美好祝愿，并祝贺澳大利亚在经济发展、社会福利提升及国际地位方面取得的成就。澳大利亚总督萨姆·莫斯坦表示，这是她首次以第28任总督身份对越南进行国事访问，对越南的快速发展印象深刻，并感谢越南的热情接待。双方强调，2024年3月将双边关系升级为全面战略伙伴关系是历史性的一步，体现了两国的战略互信与合作决心。两国在经贸、教育、国防、人文等领域合作不断深化，未来将继续加强各层级交流与合作，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57512-138.html</link><description>越南总理范明政在会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩时，欢迎其首次以国家元首身份访越，并强调此次访问将为越澳关系注入新动力、新气象和新决心，推动双边关系在多个领域更加深入、务实和高效。范明政回顾了2024年3月对澳大利亚的国事访问，两国关系升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系迈入新阶段。双方同意加强政治对话，落实2024至2027年全面战略伙伴关系行动计划，并深化国防、经贸、教育、科技、文化等领域的合作。范明政还提出希望未来两年双边贸易额达到200亿美元，投资翻倍，并请求澳方支持越南建设国家人口数据库和数据中心。莫斯特恩表示，澳大利亚愿成为越南可信赖的伙伴，支持越南在网络安全等领域的发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57521-138.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南社会主义共和国国会主席陈青敏将代表越共中央和越南政府，携夫人及高级代表团赴马来西亚出席第46届东南亚国家联盟议会大会（AIPA-46），并进行国事访问。此次访问旨在加强越南与马来西亚之间的双边关系，并推动东盟各国在议会层面的合作。此举体现了越南在地区事务中的积极参与和外交努力。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57524-138.html</link><description>越南政府总理阮春福向法国新任总理塞巴斯蒂安·勒科努致贺电。此次任命发生在法国总统马克龙对越南进行国事访问期间，显示了两国关系的密切发展。勒科努接替此前辞职的卡斯泰，成为法国新一届政府领导人。此事件体现了法越两国在政治和外交领域的良好互动与合作。  

（注：原文中“Phạm Minh Chính”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南现任总理，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮克定访问丹麦并开展工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tham-lam-viec-tai-dan-mach-57526-138.html</link><description>2025年9月13日，越南国会副主席阮克定率团访问丹麦，与丹麦国会主席索伦·加德及多位领导人举行会谈。双方高度评价越南在经济社会发展和国际融入方面取得的成就，以及越丹两国日益深化的全面伙伴关系和绿色增长战略伙伴关系。阮克定感谢丹麦对越南历史发展的支持，并表示越南重视与丹麦在科技、绿色经济、数字化等领域的合作。他提议加强两国议会交流与合作，推动签署合作协议，并建立越丹友好议员小组。丹麦方面表示将支持欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》，并协助越南解除IUU“黄牌”。双方还就南海问题等国际议题交换意见，强调通过和平方式解决争端。此次访问旨在进一步推动越丹关系迈向新高度。</description><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理梅文正会见中国广西自治区党委书记、新闻办公室主任</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-mai-van-chinh-gap-bi-thu-khu-uy-quang-tay-trung-quoc-inbox-vu-bao-chi-bng-57528-138.html</link><description>越南副总理梅文正率领政府代表团访问广西，广西区党委书记陈刚对越南政府长期以来对广西的支持表示感谢，并高度评价双方在经贸、交通及边境管理等方面的合作成果。陈刚还称赞越南在经济社会发展方面取得的成就，并相信越共将成功召开十四大。梅文正表示，越南高度重视与东盟和中国的全面友好合作，期待广西在推动中越关系中发挥更大作用。双方同意加强地方交流、深化经贸合作、推进交通基础设施建设，并共同维护边境稳定。此次会谈进一步巩固了中越全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲：进一步发挥先锋作用和重要任务，经常……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-phat-huy-manh-me-hon-nua-vai-tro-tien-phong-va-nhiem-vu-trong-yeu-thuong-xuyen-cua-doi-ngoai-va-hoi-nhap-quoc-te-57529-138.html</link><description>在一次会议上，越南共产党总书记阮富仲主持并听取了外交部、国防部和公安部等相关部门领导的汇报。会议讨论了当前国际和地区形势的变化及其对越南的影响，并明确了对外工作的方向，以支持国家未来的发展任务。阮富仲强调，尽管和平与发展仍是大势所趋，但国际局势复杂多变，对外工作需为国家稳定和发展提供保障。国防部长潘文江、公安部长梁三光等也分别发言，提出加强国防外交和公安外交的重要性。副总理裴青山则强调要落实与各国的承诺，深化多边外交，特别是东盟等战略平台。阮富仲指出，对外工作是“重要且经常性”的任务，要求各部门加强协作，提升研究和决策质量，推动国家实现2030和2045年发展目标。此次会议体现了党和国家对对外工作的高度重视。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理梅文正会见中国国家副主席韩正</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-mai-van-chinh-hoi-kien-pho-chu-tich-nuoc-trung-quoc-han-chinh-57535-138.html</link><description>韩国国家副主席韩正对越南政府代表团参加第22届中国-东盟博览会和中国-东盟商务与投资峰会表示欢迎和高度评价，认为此举对活动的成功具有重要意义。他祝贺越南成功举行纪念八月革命80周年和国庆节76周年的活动，肯定越南在经济社会发展方面取得的成就，并表示中国支持越南共产党领导国家走符合国情的社会主义道路。越南副总理梅文政也转达了越南领导人对中方领导人的问候和祝福。双方强调加强政治、经济、人文等领域合作的重要性，特别是在铁路、贸易、数字经济等领域的合作。两国同意继续深化友好关系，推动双边关系进入新阶段。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57531-138.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南社会主义共和国主席阮春福及其夫人将率领高级代表团赴美国参加联合国大会第八十届会议高级别会议，并开展双边活动。此次访问旨在加强越南与美国之间的外交关系，推动双方在政治、经济等领域的合作。阮春福的出席体现了越南积极参与国际事务的态度，也展示了越南在国际舞台上的重要地位。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>