<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 04:32:24 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘金明访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。此外，老挝、柬埔寨等国领导人也相继访越表示祝贺。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。约旦众议院议长马赞·图尔基·埃尔卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，加强经济合作。在中东局势方面，越南呼吁各方保持克制，通过和平方式解决争端，并向在中东的越南公民发出安全提醒。越南还表示将与各国合作，防范尼帕病毒传播。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部发言人回答记者提问，确认有关前总理的信息。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国公民李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南政府总理阮春福及领导人已向韩国政府及李海灿家属表示深切慰问。此事件体现了越韩两国在人道关怀方面的友好合作。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问作出的回答</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平理事会成立的评论。越南发言人范秋姮表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会于2025年11月17日通过的第2803号决议，并已接受加入加沙和平理事会，以推动该计划实施，结束冲突，促进中东地区的持久和平，实现两国方案。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ会见了阿塞拜疆新党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tiep-doan-dai-bieu-dang-azerbaijan-moi-58529-140.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，阿塞拜疆新党副主席塔希尔·布达戈夫访问越南，与越方就两国政党及政府间合作成果及未来计划进行交流。双方表示将落实领导人会谈成果，推动双边关系深入发展。越南外交部部长黎怀忠和副部长阮明武对阿方的支持表示感谢，并强调将继续加强合作，落实各项协议。双方还就2026年高层互访、文化交流等活动进行协调，以增进政治互信和相互理解。此次会谈体现了越阿两国关系的积极发展态势。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长的文章：“越南与欧洲地区在……的合作”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hop-tac-viet-nam-va-khu-vuc-chau-au-trong-nam-2025-vuon-len-tam-cao-moi--58549-140.html</link><description>2025年，欧洲局势呈现明暗交织的态势，整体较2024年有所改善。俄乌冲突虽复杂，但已出现谈判可能。经济逐步复苏，欧盟经济增长1.4%，失业率稳定，能源价格和通胀虽高但有所下降。欧盟强调自主自强，推动科技创新与绿色转型。与此同时，越南在2025年克服外部挑战和自然灾害，保持高速增长，出口创纪录，维持稳定、安全的国际环境。越欧合作进入新阶段，高层互访频繁，越南领导人访问欧洲多国，提升与9个国家的关系。贸易投资方面，EVFTA成效显著，双边贸易额增长，投资持续增加。科技与创新成为合作新支柱，文化与人文交流也不断深化。展望2026年，越欧将加强传统合作，拓展绿色转型等新领域，推动关系迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋恒会见越南海外石油公司总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在一次会谈中，越南外交部副部长黎氏秋恒代表领导层，高度评价了俄罗斯“扎鲁贝日石油公司”及其越南分公司在与越南石油集团及越南合作伙伴落实两国高层领导人协议和油气领域文件方面的努力。她强调，越南重视与俄罗斯长期友好的传统关系和全面战略伙伴关系，并希望双方在政治互信的基础上，进一步拓展各领域合作，实现互利共赢。她还指出，能源-油气合作是越俄全面战略伙伴关系的重要支柱，特别是在越南石油集团与扎鲁贝日石油公司的传统合作中发挥关键作用。她建议未来几年重点落实2025年越共总书记访俄期间签署的文件，加强油气勘探开发，并拓展至基础设施和可再生能源等领域。扎鲁贝日石油公司越南分公司总经理表示将全力推进合作，符合双方利益。双方同意加强沟通，推动油气合作成为新时代越俄合作的典范。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就部长级会议闭门会议结果接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动2045愿景的第一年的重要活动，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭共同未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结协作、维护和平与发展的立场。越南外交部长黎怀忠率团出席，积极贡献于会议成果，展现了越南在东盟事务中的主动性和责任感。越南在会议中强调战略承诺、行动思维和共同责任，推动东盟深化一体化，提升区域治理能力。此次会议对加强东盟凝聚力和应对全球挑战具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济及文化等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要领导人，其出访体现了越南对外关系的重视，有助于提升双边关系并推动多边合作。此次行程具有重要的外交意义，有助于深化越南与中亚及欧洲国家的联系。

（摘要翻译：2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济及文化等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要领导人，其出访体现了越南对外关系的重视，有助于提升双边关系并推动多边合作。此次行程具有重要的外交意义，有助于深化越南与中亚及欧洲国家的联系。）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员会爱国战线委员会主席裴氏明怀接见了人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，柬埔寨人民党代表访越祝贺。越南共产党中央书记处书记裴氏明怀对柬埔寨人民党的祝贺表示感谢，并强调越南始终重视与柬埔寨的友好关系。柬埔寨国民议会副主席门萨安对大会的成功表示热烈祝贺，认为这是地区国家的共同喜悦，并相信在越共正确领导下，越南将顺利落实大会决议，提升国际地位。双方高度评价越柬关系持续深化，特别是在民间组织间的合作不断加强，承诺继续推动教育宣传，增强两国人民特别是青年一代对传统友好关系的认识与责任感。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平访问瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理阮和平对瑞士进行正式访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，并肯定越南在国际上的地位与成就。双方同意加强高层互访，推动全面伙伴关系，促进议会合作，并希望越南与欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快达成自贸协定。阮和平还呼吁瑞士继续支持越南发展金融中心，深化科技、绿色能源等领域的合作。此次访问有助于提升两国关系的实质性和有效性，推动共同繁荣与地区稳定。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及国际金融中心的发展...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，双方在多个领域取得显著成就。越南副总理阮和平率团访问瑞士，旨在深化两国关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的重要目的地。瑞士央行副行长彼得拉·茨胡丁分享了金融稳定经验，而数字银行Sygnum也表达了对越南市场的兴趣。越南强调将加快国际金融中心建设，推动数字资产市场发展，并希望与瑞士及欧洲自由贸易联盟（EFTA）早日签署自贸协定，进一步促进双边经济合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理：2027年APEC会议提升越南在新时代的国际地位</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-hoi-nghi-apec-2027-nang-tam-vai-tro-quoc-te-cua-viet-nam-trong-ky-nguyen-moi-58557-138.html</link><description>2026年1月28日下午，越南安江省富国特别行政区，政府总理范明政主持召开了2027年APEC国家委员会第二次会议，审议2027年APEC峰会筹备工作进展，并明确下一步重点任务。副总理裴青山、APEC国家委员会主席及中央和地方相关部门负责人出席会议。会议指出，2027年APEC筹备工作已全面展开，取得初步成果。目前，国家委员会组织架构已完善并正常运作，包括五个小组。此外，富国岛的多个项目已按计划推进，部分项目已提前完成。总理强调，要确保APEC峰会内容、设施、后勤等各方面准备就绪，展现越南形象，提升国际影响力。会议还讨论了主题、宣传方案、会场安排及预算使用等问题。各相关方需在2026年3月前完成总体方案，为2027年APEC</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58580-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，约旦哈希姆王国下议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪将于2026年2月2日至5日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，深化双边关系。此次会晤将有助于推动越约在政治、经济等领域的友好合作，提升双方在国际事务中的协调与配合。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58584-138.html</link><description>2023年1月29日，越南国家主席阮春福与欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔在河内举行会谈，并在会后发表联合声明。此次访问是自2012年以来欧盟理事会主席首次访越，也是越南第十四次全国代表大会后首位欧洲领导人访越。双方宣布将越欧关系升级为全面战略伙伴关系，强调加强政治互信、经济合作及科技与创新领域的协作。阮春福表示，越南愿与欧盟深化友好合作，共同应对全球挑战。科斯塔则赞赏越南的发展成就，称此次访问具有历史意义，标志着越欧关系迈入新阶段。此次会谈为未来双方在经贸、可持续发展、气候变化等领域的合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与欧洲联盟关系升级的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-nang-cap-quan-he-giua-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-lien-minh-chau-au-len-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-58585-138.html</link><description>**摘要（中文版）：**

2026年1月29日，越南与欧盟在河内签署联合声明，将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。这一决定基于双方在过去35年中建立的坚实合作基础，涵盖《全面合作协议框架》、《越欧自由贸易协定》（EVFTA）、危机管理框架及公平能源转型伙伴关系等机制。越南和欧盟强调维护和平、安全与繁荣的共同价值观，并致力于加强政治、经济、贸易、投资、国防、人权、科技、教育、气候变化等领域的合作。此次升级标志着双方关系迈上新台阶，旨在促进地区和全球的稳定与繁荣，符合国际法原则。该声明体现了双方对多边主义的支持，以及在应对全球挑战中的协同努力。

**翻译：**

2026年1月29日，越南与欧盟在河内签署联合声明，将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”。这一决定</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58599-138.html</link><description>越南总理范明政在会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔时，强调越南与欧盟升级为全面战略伙伴关系具有重要意义，标志着双方关系迈入新阶段，并传递出加强区域和全球合作的积极信号。范明政表示，越南重视欧盟在全球事务中的作用，希望进一步深化与欧盟在经济、贸易、投资及可持续发展等领域的合作。他介绍了越南近年来的发展成就，包括经济增长、外贸扩张和国际竞争力提升。科斯塔则对越南的发展成果表示赞赏，并承诺继续支持越南发展，推动双方在经贸、科技、绿色转型等领域的合作。双方还同意加强《越南-欧盟自由贸易协定》（EVFTA）和《投资保护协定》（EVIPA）的落实，深化多领域合作。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58601-138.html</link><description>2026年初，越南国会主席陈青敏会见了欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔，高度评价其访越行程，认为此举为越欧战略全面伙伴关系下的合作开了好头。陈青敏强调越南视欧盟为重要合作伙伴，并赞赏欧盟在绿色经济、数字化转型和气候变化等领域的支持。他指出，越南在过去40年改革中取得显著成就，并在2025年通过多项重大政策推动发展。双方还讨论了《越欧自由贸易协定》（EVFTA）带来的实际利益，以及推进投资保护协定（EVIPA）和解决非法捕捞问题等议题。科斯塔表示，升级越欧关系为战略全面伙伴关系是双方深化合作的重要一步，也将促进越欧与东盟的关系发展。两国领导人一致同意加强立法交流与多边合作，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58607-138.html</link><description>在2025年4月30日越南解放南方、统一国家50周年之际，越南共产党中央总书记阮富仲与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈。阮富仲表示，此次会晤具有重要意义，标志着越欧关系升级为全面战略伙伴关系。他强调，越南将深化改革开放，推动经济发展，实现到2030年成为中等收入工业化国家、2045年成为高收入发达国家的目标。科斯塔对越南的发展成就表示赞赏，并希望加强双方在经贸、安全、科技等领域的合作，支持越南可持续渔业发展。双方还就国际和地区问题交换意见，同意加强多边合作，维护国际法和和平解决争端。科斯塔邀请阮富仲尽快访问欧盟。阮富仲愉快接受邀请。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见中国国家主席、中共中央总书记习近平的特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-58628-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林对中共中央总书记、国家主席习近平特使刘建超表示欢迎，强调此次访问具有深远的政治意义，体现了中国人民对越南党和国家及人民的高度重视和深厚友谊，以及中越两党两国的传统团结。刘建超转达了中共中央的祝贺，并表达了对越南在苏林领导下实现发展目标的信心。苏林高度评价中越关系发展，提出双方应加强政治互信，深化各领域合作，推动两国关系进入新阶段。此访有助于巩固中越友好合作基础，促进共同发展。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58638-138.html</link><description>应老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝人民民主共和国主席通伦·西苏里邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲将于2026年2月5日率领高级代表团对老挝进行国事访问。此次访问旨在深化越老两国传统友谊与全面合作，加强双方在政治、经济等领域的交流与协作。此行体现了两国领导人对双边关系的高度重视。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林致电韩国总统李在明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-58641-138.html</link><description>在此次电话会谈中，韩国总统李在明祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，并祝贺越共中央总书记阮富仲连任。他相信，在阮富仲领导下，越南将继续实现国家发展战略目标，包括未来经济保持两位数增长。李在明强调重视与越南的关系，视其为外交优先伙伴，并期待2025年8月阮富仲对韩国的国事访问进一步深化两国关系。阮富仲感谢韩国的祝贺，并表示越南将坚持将韩国作为外交优先合作伙伴，推动双边关系更加紧密、务实和高效。双方还就加强政治互信、扩大经贸、科技、文化等领域合作达成一致，并邀请对方尽快访问越南。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>