<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 07 Oct 2025 03:04:58 +0000</lastBuildDate><item><title>国会副主席陈光芳会见下议院主席，与上议院副主席会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-hoi-dam-pho-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57631-139.html</link><description>越南国会副主席阮光芳于纪念越日建交52周年及两国关系升级为全面战略伙伴关系两周年之际访问日本，受到日本众议院和参议院领导人的热情接待。阮光芳转达了国会主席陈青敏的问候和感谢，并祝贺日本成功申办2025年大阪世博会，同时感谢日本政府为越南参与世博会提供的便利。双方高度评价越日关系近年来在政治、经济、科技等领域的实质性发展，并强调加强议会交流与合作的重要性。日本众议院议长中谷表示，越南是日本在印太地区的重要伙伴，越日关系对地区稳定与发展具有重要意义。阮光芳邀请中谷早日访越，双方同意进一步深化各领域合作。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海正式访问土耳其</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-chinh-thuc-tho-nhi-ky-57634-139.html</link><description>2025年9月29日，越南国会副主席阮德海在土耳其国会总部与土耳其国会副主席塞拉尔·阿丹举行会谈。双方回顾了近年来越土关系的积极发展，特别是2023年越南总理范明政对土耳其的国事访问后取得的成果。阮德海表示越南重视与土耳其的友好合作，希望两国关系早日升级为“新伙伴关系”。双方同意加强经贸、国防、教育等领域的合作，并推动地方交流与文化联系。土耳其方面表示将支持越南在贸易和投资方面的倡议，并欢迎越南企业进入中东、欧洲和非洲市场。此次会谈有助于深化越土全面合作关系。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见日本上议院主席，与副...会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-hoi-dam-voi-pho-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-gap-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57635-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳在与日本参议院议长势力俊三会晤时，转达了国会主席阮清平的问候和感谢信，感谢对方祝贺越南国庆80周年。陈光芳表示，越日全面战略伙伴关系发展迅速，两国议会合作取得进展，强调议会合作对增进政治互信、促进民间交流和拓展多领域合作具有重要意义。他希望日本支持越南实现2030年成为现代工业国、2045年成为高收入国家的目标，并推动签证便利化和地方合作。双方同意加强各领域合作，包括经济、科技、教育和国防等。此次访问旨在深化越日关系，促进双边合作。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁为缅甸危机寻求全面解决方案</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-giai-phap-toan-dien-cho-khung-hoang-tai-myanmar-57640-139.html</link><description>在第80届联合国大会主席安娜琳娜·贝博克的开幕讲话中，强调了寻求缅甸人道危机和长期冲突和平、可持续解决方案的紧迫性。东盟缅甸特使奥特曼·哈希姆重申东盟在推动相关方对话中的核心作用，并呼吁落实东盟五点共识以结束暴力、实现和平。联合国秘书长缅甸问题特使朱莉·比绍夫则强调需要全面政治解决方案，并指出缅甸穆斯林及其他少数族裔面临的严重人道困境。越南常驻联合国副代表阮黄源表示，缅甸持续的暴力、自然灾害和人道危机令人担忧，呼吁各方克制、停止暴力并尽快达成全面停火。他同时强调解决冲突根源、保障人民安全返乡及持续提供人道援助的重要性。阮黄源还强调，所有解决方案应尊重缅甸的主权与领土完整，并高度评价马来西亚作为东盟主席国及东盟特使在推动对话中的作用，呼吁加强</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁国际社会采取行动，彻底消除核武器。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-cong-dong-quoc-te-hanh-dong-de-xoa-bo-hoan-toan-vu-khi-hat-nhan-57642-139.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在开幕致辞中警告，世界正进入新一轮核军备竞赛，核武器的威胁来自新型危险武器、全球禁核规范信任度下降以及使用核武器的威胁达到数十年来的最高水平。他强调裁军是和平的基础，不能等待“合适条件”。古特雷斯呼吁拥有核武器的国家重启对话，批准全面禁止核试验条约，并履行《不扩散核武器条约》的承诺。越南常驻联合国代表杜雄越表示，越南坚定支持全球裁军与防扩散努力，强调遵守国际法和联合国宪章的重要性，并介绍了东盟在落实东南亚无核区条约方面的努力。作为多个核相关条约的缔约国，越南支持解决核武器人道主义和环境后果的努力。2026年《不扩散核武器条约》审议大会主席杜雄越呼吁各国合作加强裁军机制，展现政治决心，以减少并最终消除大规模杀伤性武器。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮和平在德意志联邦共和国的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tai-cong-hoa-lien-bang-duc-57647-139.html</link><description>越南副总理阮和平与德国方面在会谈中交换了两国情况，讨论双边关系、议会间关系以及越共与德国社会民主党（SPD）的关系。双方表达了对世界局势不确定性和保护主义抬头的担忧，并同意未来加强越德合作。德国领导人高度评价越南的发展成就，特别是胡志明市和岘港国际金融中心的建设，并表示愿在金融领域与越南合作。阮和平强调越南重视与德国的战略伙伴关系，希望进一步深化经贸、能源、科技等领域的合作。双方同意推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的实施，以提升双边贸易水平。此外，阮和平还向在德越南侨胞介绍了越南的发展成就和政策，并回应了他们的关切。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光芳会见蒙古国大呼拉尔主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-mong-co-57655-139.html</link><description>蒙古国议会主席Dashzegve Amarbayasgalan与越南国会副主席 Trần Quang Phương举行会谈，祝贺其当选蒙古人民党主席。此次访问是越南国会副主席10年来首次访蒙，具有重要意义。双方强调两国70年来的传统友谊，特别是在胡志明主席访问蒙古后建立的友好关系。越南高度评价蒙古在战争及建设时期的支持，并认为当前越蒙关系处于最佳发展时期。双方同意加强立法机构合作，推动全面伙伴关系，扩大经贸、文化、体育等领域的交流。此外，双方还计划修订合作备忘录，促进青年议员和专业委员会之间的互动。蒙古重视与东南亚国家的关系，越南是其首要合作伙伴。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央政治局委员、中央委员会书记、越南祖国阵线中央委员会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-bi-thu-trung-uong-dang-chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-viet-nam-do-van-chien-du-hoat-dong-ky-niem-80-nam-thanh-lap-dang-lao-dong-trieu-tien-57656-139.html</link><description>在朝鲜劳动党成立80周年纪念活动上，越南外交部副部长阮明 Vũ代表越南党和国家领导人向朝鲜表示祝贺。他高度评价朝鲜劳动党80年来的发展成就，并强调越共与朝共之间深厚的友谊与合作。朝鲜驻越南大使李成国也回顾了朝鲜在党的领导下取得的成就，并称赞朝越两国由金日成和胡志明主席建立的传统友好关系不断巩固。此次事件体现了两国在社会主义建设道路上相互支持的重要性。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海访问希腊</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-hy-lap-57664-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海在访问希腊期间，与希腊国民议会第一副议长伊奥annis·普拉基奥塔基斯、希腊副总统科斯塔斯·哈齐达基斯、希腊共产党总书记迪米特里奥斯·库茨乌姆帕等进行会谈，并会见了驻希腊越南大使馆工作人员及当地越南社区代表。此次访问正值越希建交50周年之际，双方表达了加强双边关系的意愿，特别是在经贸、文化、法律等领域。阮德海感谢希腊在越南独立斗争中给予的支持，并肯定希腊在疫情期间提供的疫苗援助。双方同意深化立法机构合作，推动自贸协定实施，并加强多边场合的协调。此次访问有助于巩固越希友好关系，促进两国在多个领域的合作发展。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝中华人民共和国成立76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-76-nam-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-nhan-dan-trung-hoa-57636-138.html</link><description>在中华人民共和国成立76周年之际，越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平致贺电；越南政府总理范明政、国会主席陈青敏也分别向中国国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际致贺。越南领导人高度评价中国在过去76年中在经济社会发展和改革开放方面取得的成就，并相信在中国共产党的领导下，中国将实现中共二十大提出的各项战略目标，建设成为富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国，为地区和世界的和平稳定与发展作出积极贡献。越南一贯将加强与中国的友好合作视为外交战略优先事项，愿与中方继续深化双边关系，推动越中全面战略合作伙伴关系不断走深走实，造福两国人民，促进地区和世界的和平与发展。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴国会主席会见国家主席梁强</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-cuba-hoi-kien-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57637-138.html</link><description>越南国家主席阮春福热烈欢迎古巴国务委员会主席埃斯特班·拉索再次访越，此行紧随古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德斯对越南的国事访问。阮春福高度评价此次访问的意义，并表示相信此次访问将有助于加强越古特殊团结友谊和全面合作关系。双方强调，两国关系在政治、外交等各渠道均达到新高度，是国际关系的典范。两国领导人还就经济、贸易、投资等领域的合作达成共识，并表达了进一步深化双边关系的意愿。此外，拉索主席对越南在台风灾害中表现出的团结与支持表示感谢，并希望越南在越共领导下实现2030年和2045年的发展目标。双方还提到，越古关系由胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗奠定，近年来通过高层互访不断深化。阮春福邀请古巴国家主席</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57638-138.html</link><description>在友好氛围中，越南国会主席陈青敏与古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯就两国情况及近期两国国会活动进行了交流，探讨进一步加强越古两党、国家、国会和人民之间特殊友谊、紧密团结和全面合作的方向与措施，并讨论了共同关心的地区和国际问题。陈青敏对古巴国会主席来访表示热烈欢迎，认为此次访问将深化越古关系。双方一致认为，越古关系是模范关系，未来将继续加强各领域合作，推动双边关系向更深层次发展。此次会谈标志着越古关系在复杂国际形势下取得新进展，具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝尼日利亚联邦共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-lien-bang-nigeria-57643-138.html</link><description>2025年10月1日是尼日利亚联邦共和国成立65周年国庆日，越南国家主席阮春福向尼日利亚总统博拉·阿赫迈德·廷布卢发送贺电。同日，越南中央书记处书记、代理外长黎怀忠也向尼日利亚外交部长优素福·迈塔马·图加尔发送贺电。此次祝贺体现了两国在外交关系上的友好互动与相互支持。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席共同主持了委员会第二次会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-va-chu-tich-quoc-hoi-cuba-dong-chu-tri-phien-hop-thu-hai-cua-uy-ban-hop-tac-lien-nghi-vien-viet-nam-cuba-57644-138.html</link><description>在越南与古巴关系发展65周年之际，越南国会主席陈青敏在越南-古巴议会合作委员会第二次会议开幕式上强调，两国关系不断深化，成为国际团结的典范。他指出，两国议会在此过程中发挥着重要作用，推动经济、教育、医疗、科技等多领域合作。古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯也表示，此次会议体现了双方加强合作的坚定意愿，并感谢越南对古巴的支持。会议旨在深化双边合作，促进经济发展，巩固两国友谊。此次会议标志着越古特殊关系持续深化，具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶立林会见古巴国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57650-138.html</link><description>越南共产党中央总书记苏林在会见古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯时，欢迎其对越南进行正式访问。此次访问正值越古两国建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日）以及“越古友好年”。苏林强调越南将与古巴继续深化兄弟般的传统友谊和全面合作。他感谢古巴在越南革命和重建过程中给予的支持，并希望双方加强经济、农业、能源等领域的合作。古巴方面也表达了对越南发展成就的赞赏，并表示将借鉴越南的改革经验。此次会谈进一步巩固了越古两国的友好关系。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴共和国议会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯会见了政府总理范...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-nuoc-cong-hoa-cuba-esteban-lazo-hernandez-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57651-138.html</link><description>越南总理范明政热烈欢迎古巴国会主席埃斯特班·拉索在越古建交65周年之际再次访问越南，体现了古巴共产党、政府和人民对越南人民的深厚情谊和坚定支持。双方高度评价两国议会合作成果，强调越南将继续关注和支持古巴的发展。拉索主席表示，古巴重视与越南的特殊友谊，希望加强在农业、能源、生物科技等领域的合作。两国领导人一致同意推动“越古友好年”系列活动，深化各领域合作，共同维护和发展两国传统友谊。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见全球迈威尔集团董事长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-marvell-toan-cau-57652-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记欢迎全球Marvell集团主席访问越南，此次访问正值越美关系正常化30周年以及全面战略伙伴关系实施的第二年。总书记对Marvell集团在越南的投资与经营成果表示赞赏，并肯定其对越南发展及越美关系的积极贡献。他强调越南重视美国作为重要合作伙伴，希望两国关系持续深化、广泛且高效。总书记还表达了对科技发展的关注，并希望Marvell继续扩大在越南的投资，特别是在数据中心、半导体产业和人才培养方面。Marvell集团主席感谢总书记的接见，并表示将支持越南的发展目标，加强与越南各机构和高校的合作，推动半导体生态系统和人才培训，使越南成为其全球生态体系中的关键一环。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于台风10号给越南造成的损失的慰问电/唁电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-tham-hoi-chia-buon-ve-thiet-hai-do-con-bao-so-10-gay-ra-tai-viet-nam-57657-138.html</link><description>越南北部和中部地区遭受第10号台风“布洛伊”严重破坏，造成人员伤亡和财产损失。老挝人民民主共和国总理赛宋蓬·丰萨万致电越南总理范明政，表达深切慰问，并表示老挝始终与越南团结一致，相信越南在党和政府领导下将克服困难，恢复稳定。此外，古巴共产党第一书记、古巴国家主席迪亚斯-卡内尔，尼加拉瓜总统奥尔特加及其副总统穆里略，以及多米尼克左翼运动党总书记梅希亚也分别向越南政府和领导人致哀。同日，老挝外交部长通沙万·冯维希纳也向越南代理外长黎怀忠发去慰问电。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝德意志联邦共和国国庆日</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-lien-bang-duc-57658-138.html</link><description>2025年10月3日是德国联邦共和国国庆35周年纪念日，越南国家主席阮春福向德国总统弗兰克·瓦尔特·施泰因迈尔致贺电，总理范明政向德国总理弗里德里希·默茨致贺电，国会主席陈青敏向联邦议院议长朱莉娅·克洛克纳和联邦委员会主席安克·雷林格致贺电。同日，外交部长黎怀忠向德国外交部长约翰·瓦德菲尔致贺电。此次祝贺体现了越德两国友好合作关系的持续深化。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>