<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 03:21:13 +0000</lastBuildDate><item><title>外交代表团参观位于宣光省新潮的国家级特别遗迹区</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-bo-ngoai-giao-tham-khu-di-tich-quoc-gia-dac-biet-tai-tan-trao-tuyen-quang-57402-140.html</link><description>在庄严肃穆的氛围中，越南外交部代表团前往特罗国家遗址区祭奠胡志明主席和革命先辈，回顾民族和外交事业的光荣传统。阮孟强在纪念簿上写下深切缅怀，并表示将继续发扬80年来的辉煌传统，努力完成党和国家赋予的使命，为社会主义祖国的发展贡献力量。他感谢宣光省对历史遗迹的保护与传承，并强调将加强与该省的合作。此次“回乡”之旅不仅是一次缅怀，更是一次激励，为外交干部注入新的动力，推动越南外交事业在新时代继续发展。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改进方式，提高外交部党委的领导能力，努力完成……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-moi-phuong-thuc-nang-cao-nang-luc-lanh-dao-cua-dang-uy-bo-ngoai-giao-phan-dau-hoan-thanh-thang-loi-su-menh-cua-nganh-ngoai-giao-trong-ky-nguyen-moi-57404-140.html</link><description>**摘要：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强在讲话中指出，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展时代，要求外交部门提升领导能力，建设现代化、专业化的外交体系，发挥对外工作的先锋作用。面对全球局势变化和国内转型需求，越南外交部党委需加强领导方式创新，提高组织效能，并注重干部培养、思想建设与监督机制。阮孟强强调，外交工作将在新时代发挥重要作用，为国家发展创造有利环境。

**翻译：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强表示，当前世界正处于深刻变革时期，2025年至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展阶段，要求外交部门提升领导能力，建设现代化、</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第五次越南与乌拉圭外交部门政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-khao-chinh-tri-lan-thu-v-giua-hai-bo-ngoai-giao-viet-nam-uruguay-57407-140.html</link><description>2025年8月19日，越南外交部副部长邓黄江与乌拉圭外交部副部长瓦莱里娅·克苏斯基·卡布雷拉举行第五次两国外交部政治磋商。乌拉圭方面对访问越南表示高兴，并向越南政府和人民致以热烈祝贺，庆祝越南国庆80周年、国家统一50周年以及革新成就。越南方面也祝贺乌拉圭建国200周年。双方就双边关系、国际和地区问题进行了深入交流，强调加强经贸、科技、教育等领域的合作，并推动自贸协定谈判。此次会谈体现了越乌两国在多渠道外交关系上的良好互动与合作前景。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江会见了新西兰驻越南大使卡罗琳·贝雷斯福德。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-dai-su-new-zealand-tai-viet-nam-caroline-beresford-57412-140.html</link><description>越南外交副部长邓黄江在会见新西兰代表时强调，越南与新西兰于今年初将双边关系升级为全面战略伙伴关系具有历史意义，体现了两国政府加强合作、推动具体成果、惠及民众和企业的坚定承诺。双方同意在双边和多边框架下密切协作，促进经贸合作与新经济增长动力，进一步深化越新关系及东盟-新西兰关系。新西兰大使卡罗琳·贝雷斯福德表示，2025年是新西兰与越南及东盟建立关系50周年的重要年份，新西兰高度评价越南在对外政策中的地位，并愿继续加强合作，实现互利共赢。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-57403-138.html</link><description>越南政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈在友好气氛中表示，对8月14日越共中央总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森之间的成功电话会谈感到高兴，双方一致同意落实两国领导人达成的共识，加强合作。双方还就各自国家情况交换意见，并确定未来合作重点，特别是在互联互通、贸易和投资领域。两国总理对2025年2月越柬老三国领导人峰会取得的重要成果表示满意，强调将继续深化政治互信，推动全面、可持续合作。范明政还希望柬埔寨继续为符合条件的越南裔人提供入籍便利，并支持他们在柬埔寨稳定生活和融入社会。此外，双方还就国际和地区问题交换了看法，越南支持通过和平方式解决争端，推动东盟在地区和平与发展中的核心作用。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在充满开放、真诚、信任和相互理解的氛围中，热烈欢迎不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克对越南进行国事访问。此次访问是自2012年两国建交以来，不丹国家元首首次访越，恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义，标志着越不关系进入新阶段。双方强调将继续加强友好交流与合作，推动经贸、科技、教育等多领域合作，共同应对全球挑战，促进地区和平与发展。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·辛格时，热烈欢迎其访越，并高度评价这是两国建交以来首次元首级访问，认为此次访问具有重要里程碑意义，有助于深化越不友好合作，提升合作实效，造福两国人民，并为地区和世界和平稳定与发展作出贡献。阮富仲称赞不丹在国王领导下取得的发展成就，赞赏其独特的发展模式，强调两国在发展理念上有诸多共通之处，未来应加强合作。不丹国王表示对首次访越感到高兴，高度评价越南的发展成就与领导人的战略眼光，希望进一步加强双方在各领域的合作。双方一致认为，越不关系在过去十年中稳步发展，未来应继续深化合作，增进互信，推动共同发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57409-138.html</link><description>越南总理范明政在会见不丹国王时，对不丹国王首次访问越南表示欢迎，认为这是两国关系的重要里程碑。范明政高度评价不丹在国王领导下取得的成就，特别是可持续经济发展与文化保护相结合的模式，并赞赏其“国民幸福总值”理念对国际社会的启发。他强调越南与不丹在文化、经济和发展目标上有诸多相似之处，希望加强高层互访和合作，推动经贸、旅游、农业等领域的交流，提升双边关系水平。不丹国王对越南的发展成就表示钦佩，并称越南为值得信赖的合作伙伴，双方一致同意深化合作，共同促进地区和世界的和平与发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57410-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见不丹国王、王后及代表团时，对不丹国家元首首次访越表示欢迎，并强调此次访问标志着越不关系的重要进展。陈青敏高度评价两国在文化保护、人民幸福和国际事务中的共同价值观，赞赏不丹以“国民幸福总指标”为核心的独特发展模式。他提出加强议会合作、高层互访及立法经验交流，推动双边经贸合作，特别是在物流、旅游和高科技农业领域。不丹国王对越南的发展成就表示钦佩，并同意加强双方合作。双方一致认为应深化经济合作，加强在国际事务中的相互支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>