<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2025 03:17:14 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-254.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，此次访问由芬兰总统亚历山大·斯图布邀请。两国在政治、外交、经贸等领域合作良好，芬兰是越南长期友好伙伴。访问期间，阮富仲将与斯图布总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时与芬兰企业代表交流。此外，越南副总理裴青山于10月15日至17日赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛将于10月18日至22日对越南进行国事访问，双方关系自1950年建交以来持续发展。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国参与东盟峰会，希望各方通过对话解决分歧。越南也回应了关于人口贩卖、南海</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-10.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，这是应芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时开展多项外交活动。此外，越南政府副总理裴青山将于10月15日至17日赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”论坛，越南国会主席王廷惠将于10月18日至22日对越南进行国事访问。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国在东盟峰会中发挥调解作用。越南也对美国关于人口贩卖的报告表示认可，并强调将继续加强与美国在打击人口贩卖方面的合作。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎氏秋姮在总书记陶玉玲访问芬兰之前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-phan-lan-cua-tong-bi-thu-to-lam-57705-140.html</link><description>2025年10月20日至22日，越南共产党总书记阮富仲应芬兰总统亚历山大·斯图布邀请，对芬兰进行国事访问。这是自1973年两国建交以来，首位越南共产党总书记访芬。此次访问旨在深化越芬传统友谊与多领域合作，推动落实越南的国际融入战略。芬兰是北欧最早与越南建交的国家之一，长期在发展援助、环保、农业等领域支持越南。当前，双方在数字经济、绿色经济、可再生能源等新兴领域合作潜力巨大。此次访问有助于加强政治互信，拓展合作空间，提升双边关系水平，并促进芬兰与东盟、欧盟之间的区域合作。</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问保加利亚前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲将于2025年10月22日至24日应保加利亚总统拉德夫的邀请，对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年之际，也是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。此行旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并推动在科技、数字经济、绿色转型等领域的合作。同时，访问也将促进保加利亚与东盟及越南与欧盟之间的联系。此次访问具有重要历史意义，将进一步巩固越保友好关系，拓展合作空间，造福两国人民。

（注：本摘要为中文版，已按要求仅提供中文内容。）</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在第17届联合国贸发会议（UNCTAD）上，各国强调当前世界面临地缘政治分裂、供应链断裂、债务危机和不平等加剧等多重挑战。与会代表一致认为，公平、透明和包容的贸易是推动增长、创造就业和缩小国家间发展差距的关键动力。越南副外长阮明恒指出，全球经济正处于深刻变革中，越南在应对外部冲击方面表现出色，预计2025年经济增长将达8%。他提出三项政策建议：加强全球贸易与金融体制改革，提升发展中国家自主能力，推动绿色与数字经济转型。此外，越南还与多国展开双边会谈，寻求在创新、绿色金融、知识产权等领域深化合作。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议所做的各项准备工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办第47届东盟峰会及系列高官会议。东盟成员国、东帝汶以及东盟伙伴国领导人和联合国秘书长出席。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。此外，各国领导人将签署近80项文件，深化经济与贸易等领域的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切协作，确保会议取得实效。此次峰会标志着东盟一体化进程的重要进展。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM团长、外交部副部长邓黄江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及合作伙伴国、联合国秘书长和多个国际及区域组织领导人出席。在当前地缘政治和经济形势复杂多变的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点作用，巩固团结，推动经济发展、扩大伙伴关系，并主动塑造《东盟共同体愿景2045》。越南总理范明政将率团出席此次会议，旨在加强东盟内部团结，推动区域合作深化，并促进与各伙伴国的合作。越南希望通过此次会议进一步提升东盟在地区事务中的中心地位，推动可持续发展和包容性增长。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>波兰众议院通过一项法律，批准越南-欧盟投资保护协定……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/ha-vien-ba-lan-thong-qua-du-luat-phe-chuan-hiep-dinh-bao-ho-dau-tu-viet-nam-8211-lien-minh-chau-au-evipa-voi-100-so-phieu-ung-ho-57703-139.html</link><description>2025年10月9日，波兰众议院一致通过批准《欧盟-越南自由贸易协定》（EVIPA），随后该协定将在10月底由参议院通过，并提交总统卡罗尔·纳沃斯基签署。波兰将成为第19个批准该协定的欧盟成员国。此举标志着波兰各政党均希望加强与东南亚重要伙伴越南的友好合作。这一成果源于2025年1月越南总理范明政对波兰的国事访问所达成的高层共识。波兰批准EVIPA具有重要意义，正值两国建交75周年之际，将推动双边关系迈向新高度，促进经济、贸易和投资等领域的进一步合作。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南加强与联合国毒品和犯罪问题办公室在打击犯罪方面的合作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tang-cuong-hop-tac-voi-unodc-trong-phong-chong-toi-pham-57713-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见中强调，越南一贯支持多边主义和国际合作，以应对全球性问题，维护国际和平与安全。他赞赏联合国及联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）在打击毒品、洗钱、人口贩卖等犯罪活动中的作用，并希望进一步深化与UNODC的合作。越南支持参与UNODC项目，帮助发展中国家落实相关公约。UNODC负责人表示高度赞赏越南在打击网络犯罪、毒品犯罪等方面的贡献，并将支持越南推动公约生效及设立亚太网络安全培训中心的倡议。此次会谈体现了越联合作应对全球犯罪挑战的决心。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57722-139.html</link><description>2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率领越南政府代表团访问俄罗斯联邦，开展工作会谈，就双边合作问题进行交流。此次访问旨在加强越俄两国在各领域的合作关系，推动双方在经济、政治和文化等方面的进一步发展。此次高层互访体现了越俄关系的紧密与互信。

（摘要翻译：2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率团访问俄罗斯，就双边合作进行会谈。此次访问旨在深化越俄关系，推动双方在多个领域的合作。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见越南驻美国大使</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理对越美关系持续保持积极发展势头表示赞赏，并指出双方将开展多项务实活动，纪念建交30周年。他呼吁双方继续保持双边关系良好发展，加强各级别，特别是高层的交流与互动。越南希望在全面战略伙伴关系框架下，与美国在科技、高端人才培养、能源、半导体等领域深化合作，并继续在战争遗留问题和建立互信方面保持合作。副总理还希望美国在谈判过程中考虑越南经济的特殊性，并表示越南将继续增加从美国进口高科技产品，如飞机和半导体等，扩大美国商品市场，为美国企业创造良好的营商环境。

美国驻越大使坎佩纳强调2025年是越美关系的重要一年，双方将举办一系列纪念活动，展望两国人民的美好未来。他特别重视推动各级别，包括高层的交流，以维持双边关系的实质性、良好发展。大使感谢越南积极、理解地回应美方关切，并主动推动谈判，</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰共和国数字部长兼副总理……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见波兰副总理克日什托夫·戈瓦科夫时，高度评价波兰代表团参加《联合国网络犯罪公约》签署仪式，认为此举有助于该公约的成功签署，并体现了联合国及成员国在构建网络犯罪法律框架方面的共同努力。裴青山强调，越波两国拥有深厚的友谊和良好的合作关系，今年是两国建交75周年，具有重要意义。他希望进一步加强双方在经贸、农业、教育等领域的合作。戈瓦科夫表示，越南是波兰在东南亚的重要伙伴，愿深化各领域合作。双方还就数字经济、网络安全、人文交流等议题交换了意见，并表达了支持彼此参与国际组织的意愿。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动期间的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的重要公约，并感谢越南的周到接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是马方支持越南当选2026-2028年联合国人权理事会成员。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动在贸易、旅游、渔业等领域的合作，深化双边关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理会见老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57734-138.html</link><description>在友好氛围中，越南总理范明政欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里访问河内，出席《联合国网络犯罪公约》签署仪式。该公约是国际重要法律框架，旨在加强各国合作打击网络犯罪，维护全球网络安全。通伦主席亲自出席这一活动，体现了老挝对此次事件的高度重视。双方高度评价越老关系持续健康发展，并就经济贸易合作成果表示满意，2025年前九个月双边贸易额达24亿美元，同比增长57.1%。两国领导人一致认为，应继续深化合作，推动重点项目顺利实施，共同庆祝两党两国的重要纪念日。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林会见保加利亚总理罗森·日利亚科夫</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-thu-tuong-bulgaria-rosen-zhelyazkov-57736-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲率领高级代表团访问保加利亚，受到保加利亚总理罗森·杰利亚佐夫热情欢迎。此次访问是阮富仲首次对保加利亚进行国事访问，具有重要意义，标志着两国关系提升为战略伙伴关系，恰逢建交75周年。双方强调将加强政治互信、高层交流及各领域合作，推动经贸、科技、文化等领域的互利合作。保加利亚高度评价越南的发展成就，并视其为东南亚的重要伙伴。两国还同意利用《越欧自由贸易协定》促进双边贸易增长，扩大在数字经济、人工智能等新兴领域的合作。此次访问为深化越保友好关系注入了新动力。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见保加利亚总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-bulgaria-57737-138.html</link><description>应越南共产党中央总书记阮富仲的邀请，越南高级代表团于近日对保加利亚进行正式访问。此次访问正值越保建交75周年，具有重要意义。保加利亚国民议会议长基塞洛娃热烈欢迎阮富仲一行，并强调两国传统友谊和多领域合作的重要性。阮富仲感谢保加利亚在越南独立、统一及发展过程中提供的支持，特别是在人才培养方面的贡献。双方宣布将越保关系提升为战略伙伴关系，开启双边关系新篇章。两国领导人还就加强议会合作、科技、农业、教育等领域的交流达成共识，并提议推动免签政策以促进人员往来与投资合作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在《河内反犯罪公约》签署仪式上的欢迎致辞</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-chao-mung-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-le-mo-ky-cong-uoc-ha-noi-ve-chong-toi-pham-mang-57743-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年3月，联合国秘书长古特雷斯与多国领导人齐聚越南河内，出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式。该公约是首个全球性反网络犯罪法律工具，旨在加强国际合作、维护网络安全。越南作为东道主，强调公约体现了多边主义精神和国际社会共同应对网络犯罪的承诺。公约的签署标志着全球在网络空间治理方面迈出了重要一步，对保障国家安全、经济发展及公民权益具有深远意义。

**翻译：**  
2024年3月，联合国秘书长古特雷斯与多国领导人齐聚越南河内，出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式。该公约是首个全球性反网络犯罪法律工具，旨在加强国际合作、维护网络安全。越南作为东道主，强调公约体现了多边主义精神和国际社会共同应对网络犯罪的承诺。公约的签署标志着全球在网络空间治理方面迈出了重要一步，</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝哈萨克斯坦共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-kazakhstan-57744-138.html</link><description>2025年10月25日，为庆祝哈萨克斯坦共和国国庆日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲和国家主席武文赏分别向哈总统托卡耶夫致贺电；政府总理范明政向哈总理别克坚诺夫致贺电；国会主席陈清敏向哈议会上院议长阿希姆巴耶夫和下院议长科沙诺夫致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向哈外交部长科舍尔巴耶夫致贺电。此次贺电体现了越哈两国在外交关系上的友好互动与相互支持。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯联邦总检察长A.V.古赞</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-tong-cong-to-lien-bang-nga-avgutsan-57746-138.html</link><description>越南国家主席阮春强热烈欢迎并高度评价俄罗斯联邦总检察长A.V. Gutsan率领高级代表团访问越南，认为此次访问对《联合国网络犯罪公约》签署仪式的成功具有重要意义，并赞赏俄罗斯对越南主办多边活动的支持。阮春强强调，俄罗斯作为该公约的最初倡议国，发挥了重要作用。俄罗斯总检察长表示，此次访问体现了俄方对越南在国际事务中建设性作用的认可。双方表示，此次访问及在河内签署公约将推动越俄在法律、司法、安全和科技等领域的合作，进一步巩固两国全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国网络犯罪公约签署仪式开幕式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-khai-mac-le-mo-ky-cong-uoc-cua-lien-hop-quoc-ve-chong-toi-pham-mang-57747-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在河内主持了《全球网络犯罪公约》签署仪式，多位越南党和国家领导人出席。该公约具有历史意义，标志着全球网络空间合作的新时代。阮春福强调，网络空间既是发展机遇，也是全球安全挑战，各国应加强合作，共同维护网络安全与稳定。此次签约体现了越南作为国际社会负责任成员的承诺，也展现了其在全球数字供应链中的重要地位。联合国秘书长古特雷斯表示，该公约是过去二十年来首个刑事司法条约，对促进国际合作、打击网络犯罪具有重要意义。公约将在纽约联合国总部继续开放签署，预计将在40个国家批准后生效，成为全球应对网络犯罪的重要法律工具。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里，适逢出席开幕式仪式。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-nhan-dip-du-le-mo-ky-cong-uoc-ha-noi-57748-138.html</link><description>在越南共产党总书记阮富仲与老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里举行的会谈中，双方高度评价两国关系的持续深化发展，并对老挝领导人亲自出席联合国网络犯罪公约签署仪式表示赞赏。阮富仲肯定了老挝在政治建设、宪法修订和机构改革等方面取得的成就，表示越南将一如既往支持老挝改革进程。通伦则称赞越南40年改革开放取得的成果，认为越南在政治稳定、经济发展和社会进步方面为地区提供了典范。双方还就加强经贸合作、基础设施联通及应对自然灾害等议题交换意见，强调在复杂国际形势下应进一步深化双边协作。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见澳大利亚外交与贸易部长马特·多恩...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dong-bo-truong-ve-ngoai-giao-va-thuong-mai-australia-matt-thistlethwaite-nhan-dip-tham-du-le-mo-ky-cong-uoc-ha-noi-57749-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会见澳大利亚外交部长兼贸易部长马特·蒂斯利韦特时，高度评价澳大利亚对越南成功举办《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式的支持，并感谢澳大利亚及时提供300万澳元援助越南应对第10号和第11号台风灾害。阮春福强调，澳大利亚是越南在亚太地区的重要全面战略伙伴，澳方支持体现了两国之间的团结、友谊和紧密关系。蒂斯利韦特表示赞赏越南成功主办该重要国际会议，并祝贺越南在经济发展、基础设施和教育等领域取得的成就。双方一致认为，在复杂多变的国际和地区形势下，加强双边合作与互信对两国人民有利，并有助于维护地区和世界和平稳定。阮春福呼吁进一步深化经贸合作，力争实现双边贸易额200亿美元目标，并扩大投资。蒂斯利韦特表示澳大利亚将继续加强与越南在教育、气候变化等领域的合作。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见联合国秘书长古特雷斯</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-antonio-guterres-57750-138.html</link><description>在河内与古特雷斯重逢，时隔一年多，越南共产党中央总书记阮富仲表达了对联合国及秘书长的深厚情谊和宝贵支持的感激之情。他强调，越南与联合国的关系是成功典范，并正迈向新的阶段。此次访问正值联合国成立80周年和越南国庆80周年之际，阮富仲回顾了越南从1977年加入联合国以来的发展历程，肯定了越南在和平、发展和人权等方面的努力。他呼吁联合国支持越南更深入参与维和行动，并强调越南坚持以人民为中心的发展理念。古特雷斯则高度评价越南的独立斗争精神及其在全球事务中的贡献，表示相信越南将在阮富仲领导下取得更大成就。双方一致认为应加强国际合作，维护地区稳定，推动多边主义。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>