<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Sep 2025 03:05:51 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎英俊就国会主席出访期间接受采访时的讲话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tham-du-dai-hoi-dong-lien-nghi-vien-cac-quoc-gia-dong-nam-a-lan-thu-46-va-tham-chinh-thuc-malaysia-57527-140.html</link><description>越南国会主席陈青敏将于2025年9月16日至20日应马来西亚下议院议长、AIPA-46主席多哈里·宾·阿卜杜勒和上议院议长多哈·阿旺·贝米·阿旺·阿里巴沙的邀请，率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。此次访问正值越南加入东盟和AIPA30周年，旨在彰显越南在区域合作中的角色与贡献，推动东盟共同体建设。同时，这也是越马关系升级为全面战略伙伴关系后，首次由越国会议长访马，将进一步深化两国政治、经济及议会合作，促进双边关系发展。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南希望加强与国际统一私法协会（UNIDROIT）在建立和完善法律体系方面的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-mong-muon-tang-cuong-hop-tac-voi-unidroit-trong-xay-dung-va-hoan-thien-he-thong-phap-luat-dap-ung-yeu-cau-phat-trien-trong-ky-nguyen-moi-57551-140.html</link><description>越南外交部副部长黎英俊在会见联合国国际统一私法协会（UNIDROIT）秘书长时，高度评价该组织在协调和统一私法方面的作用，特别是其制定的法律草案和重要国际公约被广泛应用于企业与投资者。黎英俊表示，在越南积极完善体制、推进法治现代化的背景下，UNIDROIT的高质量法律文件对越南构建现代法律体系具有重要参考价值。他呼吁加强合作，特别是在绿色经济、数字经济和科技领域，并希望UNIDROIT接纳越南人员实习和研究。秘书长表示欢迎越南深化合作，并支持其加入UNIDROIT。此次会谈有助于推动双方在法律领域的交流与协作。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江在接受国家主席梁强出访前的采访……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-dai-hoi-dong-lien-hiep-quoc-khoa-80-va-hoat-dong-song-phuong-tai-hoa-ky-57545-140.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南国家主席阮春福将率高级代表团赴美国参加联合国大会第80届会议，并开展双边活动。此次访问具有重要意义，旨在落实越南党、国家的外交政策，加强与国际社会的合作。同时，适逢越美建交30周年，双方将借此机会深化战略全面伙伴关系，推动各领域合作。此外，越南将在2025年10月25日于河内举行《联合国网络犯罪公约》签署仪式，并将于2026年担任《不扩散核武器条约》审议大会主席国。越南在联合国事务中积极发挥作用，参与多项重要议题并提出多项倡议，展现了负责任大国的形象。越南与美国关系持续发展，在政治、经济、科技、国防等领域取得显著成果，成为国际关系中的典范。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长黎文勇会见欧洲议会代表团团长沃特·贝克</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-le-minh-hoan-gap-truong-doan-nghi-vien-chau-au-woute-beke-57569-139.html</link><description>越南国会副主席黎文勇强调，此次会晤具有重要意义，正值越欧建交35周年（1990-2025），并重申欧盟是越南最重要的合作伙伴之一。他高度评价越欧关系在多个领域的发展，感谢欧盟通过各项倡议和项目对越南经济社会发展的支持。他希望欧盟继续支持越南发展绿色经济，推动批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），帮助越南解除IUU“黄牌”，并支持欧盟森林砍伐相关法规的实施。欧洲议会代表团团长沃特·贝克表示，越南是欧盟在该地区的重要伙伴，肯定《越欧自由贸易协定》（EVFTA）的落实成效，并期待加强在经济及其他领域的合作。双方同意加强高层互访，推动EVFTA有效实施，扩大市场开放，并深化在绿色转型、数字经济等领域的合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>经济与财政委员会主席会见印度尼西亚代表团团长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-nhiem-uy-ban-kinh-te-va-tai-chinh-gap-truong-doan-indonesia-57566-139.html</link><description>越南与印尼在经济和财政委员会主席范文迈与印尼议会间合作委员会主席马尔丹尼·阿里·塞拉的会谈中，强调两国拥有长期友好关系，同为东盟成员，在多个领域有共同利益和合作潜力。双方高度评价近年来双边关系取得的重要进展，特别是2025年3月两国将关系升级为全面战略伙伴关系，具有历史意义。双方同意加强议会间合作，推动绿色经济、数字经济等新兴领域的合作，并深化人文交流。此次会谈进一步巩固了东盟在地区事务中的核心作用。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮红河在东盟议会联盟第46届会议框架内的双边接触活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-tiep-xuc-song-phuong-cua-pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-hong-ha-trong-khuon-kho-aipa-46-57568-139.html</link><description>越南副总理陈红河于9月18日分别会见了马来西亚-越南商会（MVCC）主席理查德·霍尔、马来西亚华人工商总会（ACCCIM）秘书长杰弗里·坦以及马来西亚森那美地产公司（SIME DARBY PROPERTY BERHAD）高管，重点探讨加强两国在清真产业及经贸合作方面的潜力。陈红河表示，越南重视发展清真产业，希望借助马来西亚经验，推动本国清真产品走向全球市场，并建立符合国际标准的清真检测体系。同时，双方还讨论了在能源、房地产、数字经济等领域的合作机会。此次会谈旨在深化越马经贸关系，拓展新的增长动力。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57565-139.html</link><description>2025年9月23日至10月1日，越南政府副总理兼外交部长阮和平将访问阿联酋和德国。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济、文化等领域的合作与交流。阮和平将与阿联酋及德国的高层官员举行会谈，探讨双边关系发展及共同关心的国际议题。此次出访有助于深化越南与中东及欧洲国家的外交联系，推动多边合作。  

（摘要翻译：）  
2025年9月23日至10月1日，越南政府副总理兼外交部长阮和平将访问阿联酋和德国。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济、文化等领域的合作与交流。阮和平将与阿联酋及德国的高层官员举行会谈，探讨双边关系发展及共同关心的国际议题。此次出访有助于深化越南与中东及欧洲国家的外交联系，推动多</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问并工作于澳大利亚</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-australia-57564-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲的代表阮重义率领代表团访问澳大利亚。澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩表示，她对今年9月初首次以总督身份访问越南感到高兴，并强调两国高层互访体现了人民之间的深厚情谊与合作深度。澳方高度评价越澳在贸易、旅游和教育等领域的合作成果，肯定越南侨民对澳大利亚发展及双边关系的贡献，并承诺将继续支持越南发展。澳大利亚首都领地首席部长安德鲁·巴尔表示希望与越南在2026年深化教育、旅游、城市规划等领域的合作。澳大利亚国立大学也表达了对越南教育发展方向的支持意愿。阮重义转达越方对澳方的感谢，并呼吁加强各领域合作，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第46届东盟议会大会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-dai-hoi-dong-lien-nghi-vien-cac-nuoc-asean-lan-thu-46-57559-139.html</link><description>在第46届东盟议会联盟（AIPA）大会期间，马来西亚下议院主席、AIPA-46主席强调马来西亚在任期内重视提升AIPA的影响力和地位，推动其活动深入基层，增强与民众的联系。大会于9月17日至20日举行，取得多项重要成果，通过了42项决议，创历史新高。会议围绕“东盟议会走在促进包容和可持续增长的前沿”主题，讨论了区域发展、团结及合作等议题。大会还决定接纳东帝汶为新成员，并给予阿尔及利亚议会观察员地位。越南代表团积极参与并提出7项重要决议，均获高票通过，受到广泛认可。此次会议进一步巩固了AIPA在东盟合作中的作用。</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮氏清访问捷克共和国</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tham-lam-viec-tai-cong-hoa-czech-57563-139.html</link><description>越南国会副主席阮氏清于9月19日率团访问捷克，期间分别会见了捷克参议院主席米洛什·维斯特里奇尔和众议院第一副主席扬·斯科佩切克。此次访问正值越捷建交75周年（1950-2025）及建立战略伙伴关系框架之际。双方强调加强双边关系的重要性，并肯定越南侨民在捷克的积极贡献。阮氏清表示越南重视与捷克的传统友谊，感谢捷克人民对越南的支持。双方还讨论了经贸合作、投资、科技等领域的潜力，并同意推动更多实质性合作。此外，阮氏清呼吁捷克继续支持越南侨民并放宽劳工配额，捷方则承诺推进《越欧投资保护协定》的批准进程。</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和群众工作委员会主席阮仲义访问澳大利亚进行工作考察</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-nguyen-trong-nghia-tham-lam-viec-tai-australia-57567-139.html</link><description>越南共产党中央宣传和群众运动部部长阮仲义率领代表团访问澳大利亚，澳方外交与贸易副部长马修·蒂斯利沃特对此表示欢迎，并指出两国关系正良好发展，尽管面临全球经济波动，双边经贸关系仍取得积极进展。澳大利亚希望与越南加强自由贸易和基于规则的国际秩序合作，同时肯定越南在联合国维和行动中的作用。双方还讨论了农业、教育、国防等领域的合作，并表达了进一步深化全面战略伙伴关系的意愿。此次访问有助于推动两国在各领域的务实合作，增进相互理解与友谊。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57580-139.html</link><description>2025年9月25日至10月3日，越南共产党中央委员、越南社会主义共和国国会副主席陈光芳将率领越南国会代表团访问日本和蒙古。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济及文化等领域的交流与合作。陈光芳作为重要人物，其行程体现了越南对外交往的重视。此次出访有助于深化越日、越蒙双边关系，推动多边合作，具有重要的外交意义。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和群众工作委员会主席阮仲义会见新任国会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-nguyen-trong-nghia-hoi-kien-voi-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-57579-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党代表阮仲义转达了越南领导人的问候，并高度评价新西兰议会议长近期对越南的正式访问。新西兰议会议长格里·布朗利对越方代表团来访表示欢迎，称赞越南近年来的发展成就，并期待两国关系进一步深化。双方同意继续加强全面战略伙伴关系，推动高层互访与各领域合作，包括经济、教育、科技等，并探讨开通直飞航线以促进旅游和文化交流。此次会谈体现了越新两国在国际事务中的相互支持与合作意愿。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏出席并将在第46届东盟议会联盟全体会议第一次会议上发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-du-va-phat-bieu-tai-phien-toan-the-thu-nhat-aipa-46-57557-138.html</link><description>在第46届东盟议会联盟（AIPA-46）全体会议上，马来西亚下议院主席、AIPA-46主席强调了构建一个更加紧密、自强、包容和可持续的东盟共同体的重要性。各国代表支持AIPA-46主题“议会走在前沿，推动包容和可持续的东盟发展”，并呼吁加强立法与行政机构的合作，推动区域合作计划落地。越南国会主席陈青敏表示支持该主题，并提出AIPA应优先加强区域合作、社会基础建设及对外关系。2025年是东盟成立的重要年份，越南将继续与AIPA携手实现东盟的发展愿景。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏与马来西亚下议院主席举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-ha-vien-malaysia-57543-138.html</link><description>马来西亚国会主席丹斯里多哈里·本·阿卜杜勒热烈欢迎越南国会主席陈青敏及夫人率领的高级代表团访问马来西亚，并参加由马来西亚主办的第46届东盟议会联盟（AIPA）大会。陈青敏主席表示，此次访问是其首次正式访马，相信将推动两国立法机构合作，促进越马全面战略伙伴关系发展，并为AIPA-46的成功作出重要贡献。双方还就加强政治、经济、文化等各领域合作达成共识，强调将继续在多边框架下支持彼此，维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与马来西亚上议院主席举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-thuong-vien-malaysia-57544-138.html</link><description>越南国会主席阮文年率团访问马来西亚，受到马来西亚上议院主席达托·阿旺·贝米·阿旺·阿里·巴沙热情接待。此次访问是继越共中央总书记苏林（2024年11月）和越南总理范明政（2025年5月）访马之后的重要外交活动，标志着越马全面战略伙伴关系的进一步深化。阮文年感谢马来西亚对越南代表团的友好接待，并祝贺马来西亚在各领域取得的发展成就。双方就法律建设、经济合作及地区事务展开交流，强调加强东盟团结与稳定的重要性。阮文年邀请马来西亚上议院主席访越，获积极回应。此次访问体现了两国在多领域合作的持续深化。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见华盛顿州副州长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-pho-thong-doc-bang-washington-57561-138.html</link><description>越南国家主席阮春福访问美国，正值联合国成立80周年及越美建交30周年（1995-2025）以及两国关系升级为全面战略伙伴关系的第二年（2023-2025）。阮春福强调，此次访问旨在深化越美全面战略伙伴关系。他指出，美国是越南的重要合作伙伴，华盛顿州是越南在美重要的地方合作伙伴，也是美国主要经济和贸易中心之一。双方在贸易、教育、航空、能源等领域合作成果显著。阮春福呼吁加强各层级交流与合作，推动科技、人工智能、物流、清洁能源等领域的合作，并加强华盛顿州与胡志明市的合作。美方代表表示欢迎越方来访，并肯定越南作为华盛顿州优先合作伙伴的地位，愿进一步加强经贸、投资及供应链合作。</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国俄勒冈州议员代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-doan-nghi-sy-bang-oregon-hoa-ky-57562-138.html</link><description>2025年是越美关系的重要一年，两国将庆祝建交30周年和全面战略伙伴关系升级2周年。越南国家主席强调，越美在政治、国防、经贸等各领域合作持续深化，当前是巩固合作基础、实现互利共赢的关键时刻。同时，越南希望美国及俄勒冈州继续支持其经济发展目标，特别是在绿色经济、半导体产业和人才培养方面。俄勒冈州被誉为“硅森林”，是美国高科技和可再生能源中心，越南欢迎该州企业扩大在越投资与合作。此外，越南重视海外侨民的作用，鼓励他们为祖国发展和越美关系作出贡献。俄勒冈州议员表示，愿加强与越南在人工智能、半导体、教育等领域的合作，并支持越南早日获得市场经济地位。</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57572-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席联合国成立80周年纪念活动</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-du-le-ky-niem-80-nam-thanh-lap-lien-hop-quoc-57574-138.html</link><description>在联合国大会第80届会议开幕式上，主席安娜琳娜·贝博克强调，这是各国重申对《联合国宪章》承诺的机会，该宪章体现了全球人民对和平、发展和人权的渴望与希望。她呼吁成员国加强合作，支持联合国改革以适应新时代，并严格履行宪章义务。联合国秘书长古特雷斯指出，国际社会正面临持续的冲突、地缘政治竞争和气候变化等挑战，他强调联合国在过去80年中是国际合作与希望的基石。多位演讲者也表示，纪念联合国成立80周年需要明确承诺并取得实际成果，同时关注技术传播虚假信息带来的负面影响，并重视女性在和平谈判中的作用。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见联合国秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-57575-138.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在会见越南国家主席阮春福时，表达了对当前国际形势和联合国面临的多重挑战的看法，并希望各国加强合作，履行承诺，推动联合国改革以提高效率。他高度评价越南在经济和社会发展、维护世界和平、可持续发展及应对气候变化等方面作出的积极贡献，称越南是联合国的重要伙伴和多极世界中的重要支柱。阮春福表示支持联合国在全球治理中的核心作用，并欢迎联合国在越南设立机构。双方还同意深化越联关系及东盟与联合国的合作，共同应对全球性问题。此次会谈为2025年10月在河内签署《联合国网络犯罪公约》奠定了基础。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见巴拉圭总统圣地亚哥·佩尼亚·巴尔塞洛斯</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-paraguay-santiago-pena-palacios-57576-138.html</link><description>在友好真诚的氛围中，越南国家主席阮春福与巴拉圭总统皮尼亚·帕拉西奥斯高度评价了两国30年来友好关系的积极发展，并一致认为，在两国建交30周年（1995-2025）之际，应推动双边合作取得突破性进展。阮春福表示，越南重视与巴拉圭这一南美重要伙伴的关系，希望双方提升经贸投资合作效率，并支持尽快启动越南—南方共同市场自由贸易协定谈判。巴拉圭总统则表示愿学习越南的发展经验，视越南为拓展与东盟合作的重要桥梁，并愿加强多领域合作。双方还同意加强文化交流与多边协作，并互邀访问。阮春福邀请皮尼亚访越参加2025年网络犯罪公约签署仪式。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见奥地利总理克里斯蒂安·施特克尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thu-tuong-ao-christian-stocker-57577-138.html</link><description>越南国家主席阮春福与奥地利总理克里斯坦·施特罗尔在会谈中对两国关系的积极进展表示满意。奥地利是越南在欧洲的十大贸易伙伴之一，而越南则是奥地利在东南亚的重要贸易伙伴。阮春福强调，越南重视与奥地利的传统友谊和多领域合作，希望奥地利在基础设施、可再生能源和绿色转型等领域加大对越投资，并支持欧盟批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），推动欧盟解除对越南水产品的“黄牌”制裁。施特罗尔表示，奥地利视越南为东南亚重要伙伴，愿加强高层互访和各层级合作，促进经贸、科技、教育、旅游等领域的交流。双方同意在多边场合相互支持，深化政治互信。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>