<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 03:15:21 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范氏姮对越南反应的表态...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，越南外交部发言人范秋荷在回应记者关于越南对柬埔寨和泰国签署和平文件的反应时表示，作为东盟成员国和邻国，越南对此表示关注并欢迎。这一举措是积极的进展，体现了两国维护和平与合作的承诺，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、2025年东盟主席国以及相关各方的努力。越南相信该文件将有助于建立互信并推动长期和平解决方案，并将继续支持东盟推动该文件的有效落实。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎氏秋姮在总书记陶玉玲访问芬兰之前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-phan-lan-cua-tong-bi-thu-to-lam-57705-140.html</link><description>2025年10月20日至22日，越南共产党总书记阮富仲应芬兰总统亚历山大·斯图布邀请，对芬兰进行国事访问。这是自1973年两国建交以来，首位越共中央总书记访芬。此次访问旨在深化越芬传统友谊与多领域合作，推动落实越南的国际融入战略。芬兰是北欧最早与越南建交的国家之一，长期在发展援助、环保、农业等领域支持越南。此次访问将加强政治互信，拓展数字经济、绿色经济、可再生能源等新兴合作领域，并促进芬兰与东盟、欧盟之间的联系。这标志着越芬关系迈向更高水平，为双方带来更多互利成果。</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问保加利亚前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲将于2025年10月22日至24日应保加利亚总统拉德夫的邀请，对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年，是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。访问旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并拓展在科技、人工智能、绿色转型等领域的合作。同时，这也是推动保加利亚与东盟、越南与欧盟之间更紧密联系的重要契机。此次访问将为两国关系注入新动力，促进互利共赢与共同发展。

（注：此为中文版摘要，未包含原文中其他问题及回答内容。）</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在2025年11月举行的会议上，与会者强调当前世界面临多重挑战，包括地缘政治分裂、供应链中断、债务危机和不平等加剧。各国一致认为，公平、透明和包容的贸易是推动增长、创造就业和缩小国家间发展差距的关键动力。越南外交部副部长阮明恒表示，越南经济表现出色，预计2025年增长率将达8%，并提出加强全球贸易和金融体制改革、提升发展中国家自主能力、推动绿色和数字经济等三项政策建议。此外，阮明恒还与多国代表举行双边会谈，探讨合作与发展议题。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议做全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办第47届东盟峰会及系列高官会议。东盟成员国、东帝汶、东盟伙伴国及联合国秘书长均派代表出席。会议将讨论加强区域合作、应对新挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。此外，各国领导人将签署近80项文件，深化与东盟伙伴的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切配合，确保会议取得实效。此次会议还涉及东盟共同体建设、对东帝汶的支持以及扩大《东南亚友好合作条约》等内容。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM负责人、外交部副部长邓黄江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及合作伙伴国、联合国秘书长和多个国际及区域组织负责人出席。在当前地缘政治和经济形势复杂多变、全球经济增长面临风险、非传统安全挑战加剧的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点作用，保持团结，巩固其核心地位，并在经济一体化、伙伴关系拓展等方面取得重要成果。此次会议正值东盟迈向新发展阶段之际，旨在推动战略决策、维护地区和平稳定，并加强区域合作。越南总理范明政将率团出席，强调越南在东盟中的先锋作用，并提出推动《东盟2045愿景》落地的具体方向，促进东盟与伙伴国在数字经济、绿色经济等领域的合作。此次会议对东盟的未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮明恒会见智利外交副部长格洛丽亚·德拉富恩特</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-thu-truong-ngoai-giao-chile-gloria-de-la-fuente-57731-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎智利外交部长格洛丽亚·德拉富恩特访越，强调智利代表团访越体现了智利致力于与国际社会共同打击网络犯罪和跨国犯罪的决心，并推动两国双边关系。阮明恒表示，越南珍视由已故智利总统阿连德与胡志明主席于1969年奠定的友好传统关系。德拉富恩特表示首次访越感到高兴，赞赏越南在网络安全、人工智能和数字化方面的国际贡献，并相信《河内公约》签署仪式将取得成功。双方同意加强高层交流，推动双边关系迈向新高度。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员、外交部副部长接见了部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-da-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-abdulla-khaleel-57735-140.html</link><description>在越南主办的此次活动中，越南副外长阮孟强感谢马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒出席，并转达了越南代理外长黎怀忠对他的问候。双方回顾了越南与马尔代夫建交50年来（1975-2025）友好关系的稳定发展，表示希望进一步挖掘合作潜力，推动双边关系更加务实。马尔代夫外长赞赏越南经济社会成就，希望学习其发展经验，并强调将继续加强与越南的关系。双方同意推动高层互访、建立对话机制，并尽快签署合作备忘录，重点在贸易、旅游、渔业、农业、海运等领域深化合作，同时在气候变化、海洋安全等多边事务中加强协作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备好迎接东盟发展的新阶段</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/san-sang-cho-giai-doan-phat-trien-moi-cua-asean-57754-140.html</link><description>在2025年10月26日至28日即将举行的第47届东盟峰会及东盟与伙伴国峰会筹备会议上，东盟外长们讨论并完成了相关准备工作。面对复杂多变的国际和地区形势，外长们强调东盟需加强团结与中心地位，推动包容可持续共同体建设，并深化与伙伴国关系。会议还祝贺东帝汶即将成为东盟第十一个成员国，并支持其完成入会标准。此外，东盟外长们就政治安全、经济合作等议题达成共识，强调加强区域合作与应对跨国犯罪。越南副外长邓黄江表示，东盟应优先维护地区和平稳定，坚持对话合作原则，继续推进经济合作与对外关系。此次会议还涉及缅甸问题的非正式磋商，各方肯定马来西亚主席国的努力，并一致支持东盟五点共识作为未来行动方向。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南加强与联合国毒品和犯罪问题办公室在打击犯罪方面的合作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tang-cuong-hop-tac-voi-unodc-trong-phong-chong-toi-pham-57713-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见中强调，越南一贯支持多边主义和国际合作，以应对全球性问题，维护国际和平与安全。他高度评价联合国及联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）在打击毒品、洗钱、人口贩卖等犯罪活动中的作用，并希望进一步深化与UNODC的合作。越南支持参与UNODC项目，帮助发展中国家落实相关公约。同时，越南欢迎UNODC支持其在亚太地区建立网络安全能力建设中心的倡议。UNODC负责人表示赞赏越南在打击网络犯罪、毒品犯罪等方面的贡献，并将加强与越南的合作，推动公约早日生效。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57722-139.html</link><description>2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率领政府代表团访问俄罗斯联邦，开展工作会谈，就双边合作事宜进行交流。此次访问旨在加强越俄两国在各领域的合作关系，推动双边关系进一步发展。此次高层互访体现了双方对深化伙伴关系的重视，有助于促进经济、政治及文化等多方面的合作与交流。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见越南驻美国大使</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理对越美关系持续保持积极发展势头表示赞赏，并指出双方将开展多项务实活动，纪念建交30周年。他呼吁双方继续加强高层及各级别交流，深化在科技、人才培训、能源、半导体等领域的合作，同时继续推进战争遗留问题的解决与互信建设。美国驻越大使强调2025年是越美关系的重要一年，双方将举办系列活动展望两国美好未来。大使感谢越南积极回应美方关切，推动谈判尽早完成，希望双方尽快落实税收对等协议，实现互利共赢。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山接见波兰共和国数字部长兼副总理……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理阮和平会见波兰副总理格拉沃夫斯基，双方高度评价两国友好合作关系，并祝贺越南成功主办《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式。越南与波兰建交75周年，两国关系持续深化，越南重视与波兰在经贸、科技、教育等领域的合作。波兰表示愿加强与越南在数字经济、网络安全等领域的交流与合作。双方还就推动多边合作、支持彼此参与国际组织等议题交换意见。此次会谈进一步巩固了越波全面合作伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府参加《联合国打击网络犯罪公约》签署表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的公约，具有重要意义，并感谢越南的热情接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是马方支持越南当选2026-2028年联合国人权理事会成员。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动在贸易、旅游、渔业等领域的合作，深化双边关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将赴沙特阿拉伯参加第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时前往英国开展科技、创新与改革方面的访问和工作。此次出访旨在加强越南与中东及欧洲国家在经济、科技领域的合作，推动越南的创新发展。阮志勇作为越南政府重要官员，其行程体现了越南积极拓展国际合作、寻求可持续发展的外交战略。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年25日至26日举行的会议上，近80个国家和国际组织就《联合国打击网络犯罪公约》发表意见，强调该公约是多边合作的重要里程碑，标志着全球网络安全治理的新起点。公约作为首个应对跨国网络威胁的全球法律框架，得到了广泛认可。与会国认为，公约不仅有助于打击网络犯罪、保护人权，还为发展中国家提供技术援助与能力建设支持。会议还呼吁加强公私合作，确保公约有效实施，推动数字世界的公平与可持续发展。此次会议在河内举行，标志着全球网络安全合作迈入新阶段。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世忠副总警监在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中110个官方代表团、150个国际及私营组织和50多个研究机构参与。在两天内，共有72个国家签署了该公约，涵盖亚洲、非洲、欧洲和拉丁美洲等多个地区。会议期间还举行了71次发言，涉及多个专题讨论会和边会活动，展现了国际社会对公约的高度关注与支持。此外，越南政府高层与各国代表团进行了多场交流，体现了越南在推动网络安全与可持续发展方面的坚定立场。此次盛会的成功举办标志着越南在国际事务中的影响力不断提升，也为未来国际合作提供了良好范例。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见欧洲理事会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-chu-tich-hoi-dong-chau-au-57782-138.html</link><description>越南总理范明政在联合国海洋会议后与欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔会晤，强调欧盟是越南最重要的合作伙伴之一。他重申越南坚决打击非法、未报告和不受管制捕捞（IUU）的决心，并请求欧盟尽快派遣IUU检查团赴越评估，解除“黄牌”警告。范明政还提出加强与东盟国家合作，推动渔业可持续发展。双方同意深化经贸、科技与创新合作，推动《越南-欧盟自由贸易协定》（EVFTA）和《越南-欧盟投资保护协定》（EVIPA）落实。科斯塔表示支持越南作为连接欧盟与东盟的桥梁，并愿加强在绿色转型、数字经济等领域的合作。范明政邀请科斯塔访越，科斯塔表示将尽快安排。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第26届东盟-韩国峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-8211-han-quoc-lan-thu-26-57783-138.html</link><description>在2024年东盟-韩国峰会中，双方领导人高度评价两国关系在升级为全面战略伙伴关系后持续蓬勃发展。韩国是东盟第五大贸易伙伴和第七大外资来源国，2024年双边贸易额达2082亿美元，对东盟直接投资76亿美元。双方强调加强合作，推动经济、数字、绿色等领域的深入合作，并启动2026-2030年行动计划。韩国总统李在明提出三方合作支柱，越南总理范明政则提出加强经济、文化与安全合作的三大方向，共同促进地区和平与发展。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见中国总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-trung-quoc-57785-138.html</link><description>越南总理范明政在会见中国国家主席习近平、国务院总理李强等中方领导人时，转达了越共中央总书记阮富仲及越南领导人的问候和祝愿，并祝贺中国成功召开二十届四中全会，制定第十五个五年规划。双方高度评价越中关系近年来的全面发展，范明政感谢中方在推动双边合作中的密切配合。他建议加强高层交流、深化战略沟通，提升国防安全合作水平，推动铁路合作成为重点。双方还就应对关税政策、促进经贸平衡发展、加强科技合作等议题交换意见。李强表示，中方愿与越方落实两国领导人共识，推动合作取得实质性进展。双方一致认为应妥善处理海上问题，维护地区和平稳定。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第28届东盟加三峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-3-lan-thu-28-57786-138.html</link><description>自1997年成立以来，东盟加三（ASEAN+3）已成为促进区域经济、金融和发展合作的重要机制。在2023-2027年行动计划实施中，已完成62%的任务。会议强调，在当前国际局势不稳定的情况下，东盟加三应发挥核心作用，推动合作，应对挑战，增强区域抗风险能力。中国、日本和韩国领导人支持东盟在区域发展中的领导作用，并承诺推进东盟愿景2045及数字经济框架协定。越南总理范明政提出加强经济合作、提升区域韧性及维护和平稳定的三大方向，呼吁各国尊重国际法，通过对话解决争端，共同构建开放包容的区域秩序。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理阮春正出席会晤期间开展的双边接触活动</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-tiep-xuc-song-phuong-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-nhan-dip-tham-su-hoi-nghi-cap-cao-asean-ngay-27102025-57787-138.html</link><description>越南总理范明政在访问期间分别与韩国总统尹锡悦、印尼总统普拉博沃·苏比延多、新西兰总理克里斯托弗·卢克森以及国际货币基金组织（IMF）总裁格特·格奥尔基耶娃举行会谈。会谈中，双方回顾了越韩关系升级为全面战略伙伴关系后取得的成果，表达了加强政治互信、扩大经贸与科技合作、深化人文交流的意愿。同时，越南支持韩国举办2025年APEC峰会，韩国也支持越南筹备2027年APEC会议。此外，越南与新西兰同意加快制定全面战略伙伴关系行动计划，推动双边贸易额达到30亿美元。范明政还感谢IMF对越南经济发展的支持，并邀请格奥尔基耶娃访越，探讨未来合作方向。此次外交活动体现了越南积极拓展多边合作、推动区域稳定与发展的外交政策。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见乌兹别克斯坦国民议会（下院）主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-chu-tich-vien-lap-phap-ha-vien-quoc-hoi-uzbekistan-nuriddin-ismoilov-57788-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏对乌兹别克斯坦下议院主席一行来访表示欢迎，并感谢乌方对越南高级代表团的热烈接待。双方回顾了越南与乌兹别克斯坦长期友好的传统关系，肯定了乌方参加《北京公约》签署仪式所展现的坚定承诺。陈青敏感谢乌方在越南独立和建设过程中给予的支持，强调越南重视与乌兹别克斯坦等独联体国家的传统友谊。双方同意加强在经贸、能源、农业、文化等领域的合作，推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、副总理……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-voi-thu-tuong-australia-anthony-albanese-pho-thu-tuong-nga-alexey-overchuk-57789-138.html</link><description>在与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞的会谈中，越南总理范明政向澳大利亚领导人致以问候，并赞赏澳大利亚政府在治理、经济稳定、社会福利和国家发展方面取得的成就。双方对双边关系的发展表示满意，同意加强高层互访和各渠道合作，为地区和平与合作作出更大贡献。范明政强调两国合作潜力巨大，希望进一步落实全面战略伙伴关系行动计划，推动贸易增长，扩大在国防、网络安全、科技等领域的合作。阿尔巴内塞表示澳大利亚重视与越南的关系，承诺继续支持越南的可持续发展。

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲接见了政治局委员、副总理基科·卡伊坎蓬皮图内。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dong-chi-kikeo-khaykhamphithoune-uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-chinh-phu-truong-doan-dang-ndcm-lao-sang-hoi-thao-ly-luan-lan-thu-xii-giua-hai-dang-57790-138.html</link><description>越南共产党总书记阮富仲热烈欢迎老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里率领的代表团来访，并参加越老两党第十二次理论研讨会。此次访问和研讨会是在两国政党积极落实各自代表大会决议、筹备2026年全国代表大会的关键时期举行，具有重要意义。阮富仲高度评价老挝在各方面取得的成果，表示越南将一如既往支持老挝改革与发展，分享经验并优先协助老挝推进战略任务。此次研讨会聚焦“适应新发展要求的党政机构改革”，旨在加强两党理论交流，推动社会主义建设。老方代表感谢越方的宝贵分享，认为越南的经验对老挝具有重要借鉴意义。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀悼电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57793-138.html</link><description>2025年10月27日，泰国王后诗丽吉王太后逝世。中国国家主席习近平向泰国国王玛哈·哇集拉隆功致哀，国务院总理李强向泰国总理阿努廷·差林瓦塔纳库尔致哀。诗丽吉王太后是泰国深受尊敬的王室成员，她的逝世引发全国哀悼。此次中方表达慰问，体现了中泰两国之间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第20届东亚峰会（EAS）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-dong-a-eas-lan-thu-20-57794-138.html</link><description>在东盟与东亚峰会（EAS）成立20周年之际，会议在马来西亚举行。18个成员国代表超过一半的人口和全球约60%的GDP，强调了EAS在政治、安全和经济领域的合作潜力。2024年，东盟与EAS伙伴间的贸易额达1.9万亿美元，外国直接投资近930亿美元，显示出区域合作的广阔前景。领导人一致同意加强在创新、数字经济、基础设施连接、能源转型等关键领域的合作，并支持多边主义和国际法。会议还关注南海和平稳定，呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。越南总理范明政强调，应维护多边合作，推动可持续发展，促进地区和平与繁荣。会议通过了纪念EAS成立20周年的《吉隆坡宣言》及关于灾害应对本地化的声明。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>