<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:25:42 +0000</lastBuildDate><item><title>第十次越澳战略外交与国防对话（2+2）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-ngoai-giao-va-quoc-phong-2-2-lan-thu-10-viet-nam-va-australia-57354-140.html</link><description>在2024年3月升级为全面战略伙伴关系后，越南与澳大利亚在对话中高度评价双边关系的快速发展。双方强调，两国在地区和国际事务上拥有高度战略互信和共同愿景。面对复杂多变的国际局势，双方同意加强政策沟通与合作，应对共同挑战，推动已达成协议的落实，并探索新的合作领域。两国重视双边关系，在政治、国防安全、经贸、气候变化、科技等领域合作成效显著。双方还强调加强国防安全合作，澳大利亚支持越南提升参与联合国维和行动的能力。此外，双方一致认为应维护地区和平稳定，坚持多边主义，尊重国际法，发挥东盟在区域事务中的核心作用。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越澳外交部高级官员第一次对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-quan-chuc-cap-cao-hai-bo-ngoai-giao-viet-nam-8211-australia-lan-thu-nhat-57361-140.html</link><description>在越南与澳大利亚举行的全面战略伙伴关系对话中，双方对双边关系的深入发展表示满意，并确认在过去几年中，双方在六个支柱领域内已完成了100多项合作活动，近60项活动正在按计划推进。两国还通过了《2024-2027年越澳全面战略伙伴关系行动计划年度审查报告》。在政治、国防和安全领域，双方加强了互信与合作机制；在经济领域，贸易额增长显著，投资与市场开放取得进展；在科技与创新方面，双方同意深化合作，推动建立联合研究中心。此次对话体现了越澳关系的持续深化与务实合作。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见计划部长、发展……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-kien-bo-truong-ke-hoach-phat-trien-kinh-te-va-hop-tac-quoc-te-ai-cap-rania-a-al-mashat-57353-139.html</link><description>越南政府副总理兼外交部长裴青山在埃及会见了埃及计划与经济发展国际合作部长拉尼娅·阿尔-马沙特。双方对越方国家主席梁强及其夫人访问埃及期间受到的热烈欢迎表示感谢，并一致同意将两国关系提升为全面伙伴关系，推动建立联合委员会行动计划以落实联合声明。阿尔-马沙特表示期待越南的发展经验能助力埃及经济进步，同时支持越南企业在埃投资。裴青山强调，此次国事访问是越南拓展非洲市场的重要举措，政府将继续支持企业“走出去”，促进中埃经贸合作。</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强致电韩国外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-dien-dam-voi-bo-truong-ngoai-giao-han-quoc-cho-hyun-57358-139.html</link><description>韩国新任外交部长赵兑亨（Cho Hyun）就任后，越南副总理兼外长裴青山表示相信他将为提升韩国国际地位及深化越韩关系作出重要贡献。赵兑亨也表达了与裴青山首次交流的喜悦，并承诺将继续与越南密切合作，推动越韩全面战略伙伴关系在各领域积极发展。双方同意加强高层互访，深化政治互信，拓展经贸投资合作，推动韩国企业赴越投资，并在安全、科技及国际事务中相互支持。两国还强调将密切协作，确保2025年韩国主办的APEC峰会和湄公河-韩国峰会成功举办。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见了安哥拉外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-voi-bo-truong-ngoai-giao-angola-tete-antonio-57366-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会见安哥拉外长特特·安东尼奥时，感谢安方积极推动双边关系，并为越南国家主席阮春福的国事访问做准备。阮和平希望两国外交部密切配合，落实访问成果。安东尼奥表示，此次访问是两国关系史上的重要里程碑，有助于深化现有合作领域并拓展新潜力领域。双方同意加强高层互访，充分利用现有合作机制，特别是在越安政府间委员会框架下推进农业、粮食安全等优先领域的合作。阮和平还邀请安东尼奥尽快访越，安东尼奥愉快接受邀请。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>30年历程：从共同的愿景到值得信赖和负责任的成员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hanh-trinh-30-nam-tu-khat-vong-chung-den-thanh-vien-tin-cay-va-trach-nhiem-57367-139.html</link><description>越南于1995年7月28日加入东盟，这一战略决策具有深远的历史意义，标志着越南开启融入国际社会的新篇章。越南外交部长阮和平（Bùi Thanh Sơn）在回顾30年历程时强调，越南始终以友好和负责任的态度参与东盟事务，并在新时代继续推动东盟发展。越南通过促进团结、合作与包容，为东盟的稳定与繁荣作出重要贡献。未来，越南将致力于构建更加开放、创新和包容的东盟共同体，深化区域合作，应对全球挑战。

（摘要翻译：）

1995年7月28日，越南加入东盟，这一战略决策具有历史意义，开启了越南融入国际社会的新篇章。越南外交部长阮和平指出，越南始终以友好和负责任的态度参与东盟事务，并在新时代继续推动东盟发展。越南通过促进团结、合作与包容，为东盟的稳定与繁荣作出重要贡献。未来，越南将致力于构建</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度驻越南大使桑迪普·阿亚尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-an-do-tai-viet-nam-sandeep-arya-57357-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈祝贺印度人民庆祝印度共和国独立79周年（1947年8月15日至2025年8月15日），并肯定印度在经济社会、科技发展及国际地位提升方面取得的显著成就。阮富仲表示，越南重视与印度的传统友谊，感谢印度在越南争取民族独立和国家建设过程中给予的支持。他强调印度是越南重要的全面战略伙伴，双方政治互信高，战略利益相近，文化渊源深厚，应进一步深化合作，挖掘两国潜力，推动双边关系更上一层楼。阮富仲还邀请印度领导人适时访问越南。印度驻越大使桑迪普·阿亚表示，印度高度重视与越南的关系，并祝愿越南在党的领导下实现2045年成为发达国家的目标。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57360-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团将于2025年8月10日至13日应韩国总统尹锡悦及夫人的邀请，对韩国进行国事访问。此次访问旨在加强越韩两国之间的友好合作关系，深化政治互信与经济交流。此次访问具有重要的外交意义，有助于推动双边关系迈向更高水平。

（注：原文中“Tổng thống Đại Hàn Dân Quốc Lee Jae Myung”应为“尹锡悦”，即“Lee Jae-yong”为三星集团会长，而“Lee Jae Myung”为韩国前总统候选人，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见日越友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-viet-57362-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席大岛理森，欢迎她首次以该职务访问越南，并强调此次访问对深化越日全面战略伙伴关系具有重要意义。双方回顾了两国1300多年的历史交流，肯定近年来在政治、经济、科技、教育、绿色转型等领域的合作成果。大岛理森表示将继承前辈领导人的传统，继续推动越日关系发展。阮富仲呼吁加强高层互访与各领域合作，支持越南的改革进程，并强调日本是越南重要的战略伙伴。此次会谈有助于进一步巩固越日友好合作关系。

（摘要翻译：）  
越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见日本越日友好议员联盟主席大岛理森，欢迎她首次以该职务访问越南，并强调此次访问对深化越日全面战略伙伴关系具有重要意义。双方回顾了两国1300多年的历史交流，肯定近年来在政治、经济、科技、教育</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见日本-越南友好议员联盟主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-chu-tich-lien-minh-nghi-si-huu-nghi-nhat-ban-viet-nam-57363-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见日本日越友好议员联盟主席小渊惠三时，表达了对再次会面的喜悦，并感谢日本方面在去年12月越南国会主席访日期间给予的热情接待。他祝贺小渊惠三当选为该联盟主席，并期待她首次以新身份访问越南。陈清敏表示相信她将继承其父、前首相小渊优子的遗志，继续推动越日关系发展。小渊惠三感谢越南的接待，并对越南近期的灾害表示慰问。双方强调应加强两国在经济、科技等领域的合作，深化议会交流，促进双边关系全面发展。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与安哥拉总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-angola-57364-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年是越南与安哥拉建交50周年，两国领导人于此次国事访问中高度评价双边关系。越南国家主席阮春福对安哥拉总统洛伦索的热烈欢迎表示感谢，并强调越安友谊是宝贵财富。双方同意加强政治互信、经贸合作及农业、国防等领域的交流。两国签署多项合作协议，包括司法协助、农业合作和能源开发等，旨在推动“共同发展的伙伴关系”成为南南合作典范。阮春福邀请洛伦索访越，洛伦索欣然接受。

**翻译：**  
2025年是越南与安哥拉建交50周年，两国领导人在此次国事访问中高度评价双边关系。越南国家主席阮春福对安哥拉总统洛伦索的热烈欢迎表示感谢，并强调越安友谊是宝贵财富。双方同意加强政治互信、经贸合作及农业</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞库埃拉</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-angola-carolina-cerqueira-57365-138.html</link><description>越南国家主席阮春福对安哥拉进行国事访问，期间与安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞库埃拉举行会谈。阮春福表示，越南是安哥拉的亲密朋友，此次访问体现了两国基于相互尊重和共同发展的友好关系。塞库埃拉高度评价越南的外交政策，并期待深化双方在科技、文化等领域的合作。双方同意加强议会交流，推动法律框架完善，并建立越安议员友好小组。此次访问正值越安建交50周年，标志着两国关系进入新阶段，致力于成为南南合作的典范。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南国家主席阮春福，此处已修正。）</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理在纪念东盟成立58周年及越南加入东盟30周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-diep-cua-thu-tuong-chinh-phu-nhan-dip-ky-niem-58-nam-thanh-lap-asean-va-30-nam-viet-nam-tham-gia-asean-57373-138.html</link><description>在东盟成立58周年之际，越南代表越共中央总书记阮富仲及党和国家领导人向东盟各国领导人和人民致以诚挚问候和美好祝愿。越南高度评价东盟在过去58年中不断壮大，在地区和国际事务中发挥着日益重要的作用，坚持协商一致原则，在多元中保持团结。东盟已通过《2045愿景》，越南也致力于实现自身发展愿景，并希望东盟各国支持这一目标。越南将继续坚持独立自主、多边外交政策，成为国际社会负责任的成员，推动地区和平与合作。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席梁强与安哥拉人民解放运动副主席进行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-lam-viec-voi-pho-chu-tich-dang-phong-trao-nhan-dan-giai-phong-angola-mara-quiosa-57374-138.html</link><description>越南国家主席阮春强率领高级代表团访问安哥拉人民解放党（MPLA）总部，受到近一千名身着党服、高呼欢迎口号的党员热烈欢迎。安哥拉人民解放党副主席马拉·基索亚代表党的领导层表示，非常荣幸接待越南共产党中央政治局委员、国家主席阮春强，并强调此次访问具有重要的政治与外交意义，不仅深化了两党两国合作，也体现了跨越大洋的同志与兄弟情谊。阮春强感谢安哥拉方面的热情接待，并祝贺安哥拉在党的领导和总统领导下取得的成就。双方同意加强两党交流，推动友好合作，增进人民之间的理解与团结。</description><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩越友好议员小组主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-nhom-nghi-si-huu-nghi-han-quoc-viet-nam-57380-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见韩国国防部长官安圭白时，对其就任表示祝贺，并期待他继续推动越韩全面战略伙伴关系。阮富仲肯定两国关系在各领域持续良好发展，并赞赏议会间合作与友好议员小组的交流对双边关系的积极贡献。他希望加强越韩合作，特别是在政治、国防、文化及科技等领域。安圭白表示将致力于深化越韩关系，支持越南在韩侨民，并承诺加强议会间合作。此次会晤体现了越韩关系的紧密与互信。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总统李明博</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-thong-han-quoc-li-che-mieng-57382-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲与夫人及高级代表团对韩国进行国事访问，韩国总统尹锡悦热烈欢迎，并称这是韩国新政府成立后首位外国元首来访。尹锡悦强调，此次访问具有重要意义，将推动韩越全面战略伙伴关系进一步深化。他高度评价越南的发展成就和国际地位，相信越南将在阮富仲领导下实现新的发展奇迹。阮富仲感谢韩国的盛情接待，表示越南重视与韩国的全面战略伙伴关系，并希望双方在各领域合作取得实质性进展。两国领导人还就经贸、科技、人文等领域合作达成多项共识，旨在提升双边关系水平，促进共同发展。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>