<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 03:52:59 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达到42国，并签署近350项合作协议。在多边层面，越南积极参与联合国、东盟、APEC等国际组织，成功主办多项国际会议，展现领导力。经济外交成果突出，FDI实际到位276.2亿美元，创历史新高。此外，越南在文化、科技、保护海外公民等方面也取得进展。越南政府对各国驻越使团和媒体的协助表示感谢，并计划于2026年召开第十四次全国代表大会，规划国家未来发展蓝图。

（摘要翻译：）  
2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达到42国，并签署近350项合作协议。在多边层面，越南积极参与联合国、东盟、APEC等国际组织</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-ve-viec-trung-quoc-khai-truong-trung-tam-thuong-mai-tren-dao-phu-lam-thuoc-quan-dao-hoang-sa-cua-viet-nam-58343-10.html</link><description>2026年1月9日，针对中国在越南西沙群岛的富林岛开设购物中心一事，越南外交部发言人裴氏荷强调，越南拥有充分的历史证据和法律依据来证明对西沙群岛的主权，符合国际法。她指出，未经越南许可的外国在该群岛的活动是非法且无效的，越南坚决反对这一行为。此事件凸显了南海领土争端的复杂性，也反映了越南维护主权的决心。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全局势持续紧张，越南外交部领事局发布提醒：建议越南公民暂勿前往伊朗，除非有紧急事务。在伊的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地法律法规及外交部的出行警告。如需帮助，可联系越南驻伊朗大使馆或外交部领事局公民保护热线。此次提醒旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、外交部副部长阮孟强会见中央书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央书记处书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会委员维拉伊·拉坎冯再次当选为第十二届中央委员会委员、政治局委员，并担任第十二届中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维拉伊·拉坎冯领导能力、威望和贡献的充分肯定。

在会谈中，维拉伊·拉坎冯对阮孟强一行访问老挝表示欢迎，高度评价双方代表团的工作成果，并感谢越南领导人的祝贺与支持。他强调，越老两国将继续加强合作，巩固和发展传统友谊和战略伙伴关系，共同维护地区和平与稳定。

此次访问还就落实两国高层共识及未来外交合作进行了深入交流，进一步深化了越老全面战略合作关系。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，对新加坡的热烈接待表示感谢，并赞赏新加坡在经济社会发展方面取得的显著成就。新加坡副总理陈振声欢迎此次访问，强调两国在2025年3月越共总书记苏林访新后建立的全面战略伙伴关系框架下的积极合作。双方对双边关系的快速发展表示满意，并高度评价经济合作成果，特别是新加坡作为越南最大外资来源国的地位。两国还就加强金融、农业、能源等领域的合作达成共识，并支持东盟一体化进程。在会谈中，越南介绍了新成立的国际金融中心，希望借鉴新加坡经验，推动该中心发展。新加坡表示将提供支持与合作。此次访问进一步巩固了越新全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作会谈，并会见了……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面举行会谈，讨论加强两国金融中心合作。新加坡金融管理局强调了其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定的法律框架和高素质人才。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望与新加坡合作吸引投资，提升东盟在全球金融市场的地位。双方还就仲裁机构建设、吸引投资及金融科技发展等议题交换意见，表示将深化合作，推动新加坡资本进入越南。此次会谈旨在促进两国经济连接，特别是在金融领域的协同发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>越南政府副总理阮和平在会谈中转达了越南党和国家领导人的亲切问候，感谢并高度评价前总理李光耀及高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平来访，并对越南人民和领导人的良好情谊表示感谢，强调两国高层领导人之间紧密的合作关系。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，期待到2030年将VSIP数量增至30个。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙愉快接受邀请。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...的金融机构、银行协会及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府首席部长阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南始终怀有深厚情谊，两国关系近年来持续深化。王瑞杰高度评价越新关系，称新加坡是越南最大的投资和贸易伙伴，越南-新加坡工业园区（VSIP）是两国经济合作的典范。阮和平建议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，并希望王瑞杰推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了加强越南与新加坡国际金融中心的连接，王瑞杰表示支持并愿分享经验。此次会谈体现了越新关系的高水平发展及未来合作的广阔前景。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理阮和平强调，两国党、国家和人民在过去76年里始终相互支持，为各自革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展对华关系视为外交战略优先事项。阮和平高度评价中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，特别是在政治互信、安全防务合作、经贸投资及民间交流方面。2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着进入新的发展时代，中国也将启动第十五个五年规划。他相信，在双方共同努力下，中越关系将不断深化、稳定和可持续发展。中国驻越南大使何炜表示感谢，并肯定两国关系76年来取得的重要成就，期待2025年双边合作取得更多成果。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国大使告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-chao-tu-biet-58346-138.html</link><description>在此次会谈中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国大使马克·坎纳普圆满完成在越任期，并高度评价其对越美全面战略伙伴关系发展的贡献。阮富仲表示，两国在政治、经济、国防、科技等多个领域取得显著成果，越南愿进一步深化与美国的合作，包括签署公平平衡的贸易协定。他强调越南坚持独立自主、和平共处的外交政策，希望与美国继续加强合作，推动双边关系发展，为地区和世界和平稳定作出贡献。美国大使感谢越南方面的支持，并肯定越南在经济发展、国际地位等方面取得的成就。此次会谈体现了越美关系的持续深化与互信增强。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见美国大使马克·坎佩纳告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58352-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理范明政祝贺美国驻越大使马克·坎佩纳任期圆满成功，并肯定其在推动越美关系发展方面作出的积极贡献。范明政高度评价了坎佩纳大使及美国驻越大使馆在过去四年中在双边关系中的密切合作，特别是在将两国关系提升为全面战略伙伴关系方面取得的成果。他强调越南坚持独立自主、和平友好的外交政策，并希望继续巩固这一伙伴关系，促进地区和全球的和平与合作。范明政还提到，经济贸易是越美关系的重要支柱，希望美国加快承认越南市场经济地位，并推动双边贸易协定谈判。美国大使表示，越美关系日益深化，成为国际关系的典范，并愿继续加强各领域合作。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国大使马克·纳珀告别访华</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58360-138.html</link><description>在会见中，越南国家主席阮春福对美国大使马克·坎佩纳结束在越任期表示祝贺，并回顾了坎佩纳任职期间越美关系取得的显著成就，包括两国关系升级为全面战略伙伴关系，这是越南外交政策中的最高合作级别。阮春福高度评价坎佩纳对越美关系发展的积极贡献，并感谢美国政府及使馆在过去一年中向越南受自然灾害影响地区提供超过200万美元援助，认为这是体现人道主义精神和及时支持的善举。此外，阮春福强调越美在战后遗留问题上的合作具有重要意义，希望双方继续深化这一领域的合作。他重申越南坚持独立自主、多边化的外交政策，重视与美国的关系，希望双方在各领域进一步深化合作。美国大使坎佩纳表示赞同阮春福的评价，并相信越美全面战略伙伴关系将不断加强，成为国际关系中化解历史分歧、面向未来的典范。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨、美国和菲律宾大使并举行告别仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-cac-dai-su-campuchia-hoa-ky-va-philippines-chao-tu-biet-58370-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏分别会见了柬埔寨、美国和菲律宾的大使，就双边关系及合作进行了交流。在会见柬埔寨大使蔡金塔时，陈青敏祝贺柬埔寨近期取得的重要成就，并肯定其在越南的工作表现，同时希望柬埔寨继续维持和平与繁荣。双方高度评价两国议会间的合作，强调加强立法交流与政治互信的重要性。在会见美国大使马克·诺珀时，陈青敏赞赏其推动越美关系发展的贡献，并同意加强议会间合作，拓展数字经济、清洁能源等领域的合作。在会见菲律宾大使梅纳尔多·蒙特亚莱格雷时，陈青敏祝贺菲律宾在各领域的发展，并支持其担任2026年东盟和AIPA主席国，呼吁加强经贸合作，早日实现100亿美元贸易目标。此次会晤体现了越南与三国深化友好合作、促进共同发展的积极意愿。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨大使柴金塔告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58376-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记阮富仲祝贺柬埔寨取得重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣。他强调越柬关系在各领域持续良好发展，两国关系建立在历史团结、互助的基础上，为各自国家的和平、稳定和发展以及东盟共同利益作出贡献。阮富仲表示，越南高度重视柬埔寨对越南民族解放和发展的贡献，并将在复杂多变的国际形势下继续推动越柬关系及三国合作。双方还就经济合作、边境管理等议题进行了讨论。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58395-138.html</link><description>2026年1月15日，汤加新任首相法塔菲希·法卡法努阿和议长瓦埃分别就职。当天，越南总理阮春强和国会主席陈青敏向其致电祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也向汤加王储图普托阿·乌卢卡拉拉致贺，祝贺其被任命为外交部长。此次人事变动标志着汤加政府的稳定过渡，体现了越汤两国间的友好关系与合作意愿。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理会见柬埔寨大使谢金塔告别</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58397-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理祝贺柬埔寨在多个领域取得的重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣发展。他强调越柬老三国团结友好关系的战略意义，指出在当前复杂多变的国际和地区形势下，两国传统友谊和全面合作是维护地区和平与发展的基础。双方还就加强经济合作、推动边境贸易基础设施建设、提升双边贸易额至200亿美元目标等议题进行了讨论。柬埔寨大使感谢越南政府对柬埔寨的持续支持，并高度评价越南的改革成果及发展前景。此次会谈体现了越柬关系在政治、经济、文化等各领域的良好发展态势。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向新任命的驻外越南大使下达任务</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-giao-nhiem-vu-cho-cac-dai-su-viet-nam-o-nuoc-ngoai-moi-duoc-bo-nhiem-58399-138.html</link><description>2026年1月16日下午，越南国家主席梁强在主席府举行仪式，宣布任命16位大使为越南社会主义共和国驻外特命全权大使，任期为2025至2028年。出席仪式的有中央书记处书记、外交部长黎怀忠，主席府主任黎庆海等。国家主席强调，此次任命是对大使们工作的肯定，也赋予了他们重要责任。他要求大使们坚定执行党的外交路线，服务国家发展，加强与国防、安全的协作，推动经济发展和国际合作。外交部长黎怀忠表示，新任大使将认真贯彻国家主席的指示，积极应对国际复杂形势，展现越南形象。新任大使代表郑德海承诺将努力实现国家百年目标，提升越南国际地位。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>