<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 04:23:20 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘建超访越，转达中共和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。此外，老挝、柬埔寨等国领导人也相继访越表示祝贺。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。约旦众议院议长访问越南，双方就扩大合作达成共识。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，推动双边经贸合作。在国际事务方面，越南支持联合国安理会第2803号决议，呼吁通过和平方式解决巴以冲突，并提醒公民避免前往伊朗。越南还加强与世界卫生组织合作，防范尼帕病毒传播。

越南共产党第十四次全国代表大会成功举办，国际社会广泛祝贺。中国国家主席习近平特使刘建超访越，</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平委员会成立的评论。越南发言人范秋姮表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会于2025年11月17日通过的第2803号决议，并已接受加入和平委员会以落实该计划。越南将积极与其他成员合作，推动中东地区实现持久和平，基于两国方案。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部发言人裴氏姮回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近拟对向古巴供应石油的国家加征关税的措施表示严重关切，认为此举将对古巴的经济、社会及民众生活造成严重影响。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即解除单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的友谊与传统团结。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长的文章：“越南与欧洲地区在……的合作”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hop-tac-viet-nam-va-khu-vuc-chau-au-trong-nam-2025-vuon-len-tam-cao-moi--58549-140.html</link><description>2025年，欧洲局势呈现明暗交织的态势，整体较2024年有所改善。俄乌冲突虽复杂，但已出现谈判可能。欧盟经济逐步复苏，GDP增长1.4%，失业率稳定，能源价格和通胀下降。欧盟强调自主自强，推动科技创新与绿色转型。越南在2025年面对外部挑战和自然灾害，仍保持高增长，出口创纪录，营商环境稳定，与欧洲合作进入新阶段。双方高层外交频繁，越南领导人访问欧洲多国，提升双边关系。经贸方面，EVFTA成效显著，投资持续增长，科技与创新合作加强。文化交流活跃，旅游发展迅速。2026年，越南希望深化与欧洲在绿色转型、数字化等领域的合作，推动关系迈向新高度。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯石油公司越南总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在一次会谈中，越南外交部副部长黎氏秋恒代表部长对俄罗斯石油公司泽鲁比日内夫（Zarubezhneft）及其越南分公司在与越南国家石油集团（Petrovietnam）合作落实两国领导人及油气领域协议方面所作的努力表示赞赏。她强调，越南重视与俄罗斯的传统友好关系和全面战略伙伴关系，并希望双方在政治互信基础上深化各领域合作，实现互利共赢。她还提出未来应加强油气勘探开发、拓展新能源等合作领域。俄罗斯泽鲁比日内夫公司代表表示将全力推动与越南的合作，符合双方利益。双方同意加强沟通，解决合作中的问题，使油气合作成为新时代越俄合作的典范。

（150字左右）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交副部长邓黄江就部长级闭门会议的结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动2045愿景后的首次重要会议，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结、协作与和平发展的立场。越南外交部长黎怀忠率团出席，并在会议中积极贡献，展现了越南在区域事务中的主动性和责任感。越南提出加强内部联系、深化合作的倡议，获得广泛认可。此次会议为东盟未来发展奠定了战略基础，也提升了越南在地区事务中的影响力。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于落实《南海各方行为宣言》...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及《南海行为准则》（COC）谈判进程进行了交流。各国强调应基于国际法，特别是《联合国海洋法公约》（UNCLOS），维护南海的和平、稳定、安全和航行自由。会议还欢迎柬埔寨正式批准UNCLOS。各方重申DOC的重要性，并认可其实施取得的成果，同时呼吁加快COC谈判进程，以达成符合国际法、具有约束力的协议。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平稳定符合各方共同利益，呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟-中国关系的重要基础，越南将继续积极支持COC谈判，推动实现有效、务实的准则。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平访问瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年初，越南副总理兼政府首席副总理阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）而开展的务实活动。此次访问正值两国关系在多个领域持续发展，并于2025年初建立全面伙伴关系之际。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并加快自贸协定谈判。阮和平还表达了越南希望与瑞士在金融中心建设、绿色能源等领域深化合作的愿望。此次访问有助于加强两国政治互信和经济合作，促进地区和平与可持续发展。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及发展国际金融中心的机遇...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，双方在多个领域取得显著成就。越南副总理范和平率团访问瑞士，旨在深化两国关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的重要目的地。双方讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融合作的潜力。越南强调将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，特别是在绿色金融和数字金融领域。此次访问有助于推动2026年签署自贸协定，进一步促进双边经济合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，哈萨克斯坦愿成为越南进入中亚和欧洲市场的“黄金门户”，也希望越南成为哈萨克斯坦进入东南亚的“黄金门户”。双方还计划在胡志明市开设领事馆，并在科技合作委员会会议期间举办哈萨克斯坦文化周。此次会谈强调加强多边合作与相互支持，推动国际组织中的合作。越南副总理阮和平表示，越南将把国际金融中心作为新的增长动力，期待与哈萨克斯坦的金融中心建立连接，促进区域金融合作。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记致电人民行动党秘书长、新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-dien-dam-voi-tong-thu-ky-dang-hanh-dong-nhan-dan-thu-tuong-singapore-58642-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，越共中央总书记苏林与新加坡人民行动党秘书长兼总理李显龙通电话。苏林代表越共中央感谢人民行动党及李显龙发来贺电，并向新加坡总统尚穆根等领导人致以问候。双方高度评价两国50多年来的关系，特别是2025年升级为全面战略伙伴关系以来的合作成果。苏林强调越南将坚持人民为中心的发展理念，推动经济转型，加强反腐败斗争。李显龙表示支持深化两国在经济、科技、国防等领域的合作，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央总书记、越南共产党第十四届中央委员会总书记陶立的贺电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-chuc-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-khoa-xiv-to-lam-58651-138.html</link><description>俄罗斯共产党主席根纳季·久加诺夫热烈祝贺阮富仲同志再次当选越南共产党中央委员会总书记，强调这是对阮富仲同志过去为越南国家和人民利益所作贡献的充分肯定，也是对越南共产党在当前复杂形势下领导作用的认可。他相信，在阮富仲领导下，越南共产党将沿着胡志明主席选择的道路前进，建设社会主义法治国家，提升国家治理能力。此外，多位外国领导人也纷纷发来贺电，祝贺阮富仲连任，并表达了对越南未来发展的良好祝愿及加强双边合作的期待。这些祝贺体现了国际社会对越南政治稳定与发展方向的高度认可。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58650-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲将应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。同时，他也将应柬埔寨人民党主席洪森的邀请，共同主持越共中央政治局与柬人民党中央常务委员会高级会谈，并于2026年2月6日在柬埔寨共同主持越、柬、老三国领导人会议。此次访问旨在深化三国友好合作，推动地区稳定与发展。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坚定地走在党的旗帜下</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/vung-buoc-duoi-co-dang-58671-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会取得巨大成功后，全党、全军、全民庆祝建党96周年（1930年2月3日至2026年2月3日），展现出特别的喜悦。这一里程碑意义重大，正值新任期的第一年，是落实大会决议、实现战略目标的关键时期。党的96年历程彰显了其坚强领导和正确路线，带领越南从胜利走向胜利。此次纪念活动强调了党的领导地位，以及与人民紧密联系的重要性，同时总结了历史经验，包括坚持民族独立和社会主义目标、依靠人民、加强团结等。大会还提出未来战略目标，要求全党全国人民共同努力，推动国家发展，实现繁荣富强。

（摘要翻译）：  
在越南共产党第十四次全国代表大会取得成功后，全党、全军、全民庆祝建党96周年，展现出特别的喜悦。这一里程碑意义重大，正值新任期第一年，是落实</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南共产党成立96周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-96-nam-ngay-thanh-lap-dang-cong-san-viet-nam-58672-138.html</link><description>老挝人民革命党中央委员会致电祝贺越南共产党第十四次全国代表大会取得成功，高度评价越南共产党领导人民在革命事业中取得的辉煌成就，包括1975年实现国家统一和40多年来推进全面革新，使越南政治稳定、经济发展、民生改善。老方表示将学习越南经验，继续深化两国友好合作。柬埔寨人民党也对越南在和平发展、经济提升及国际地位方面取得的成就表示赞赏，希望越共在总书记苏林领导下继续取得胜利，并祝愿越南实现2030年成为高收入中等工业化国家、2045年成为发达社会主义国家的目标。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明会见古巴共产党、国家特使，中央政治局委员等。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58674-138.html</link><description>越南政府总理范明政在会见古巴特使时表示，欢迎并高度评价古巴代表团在越共十四大成功后来访。他强调，越南始终重视并致力于深化越古传统友谊、特殊团结和全面合作。古巴特使转达了古巴党和政府及总统曼努埃尔·马雷罗对范明政的祝贺，并祝贺越南过去取得的成就，相信越南政府将继续实现2026-2030年经济社会发展目标。双方同意加强经济贸易合作，推动重点领域的务实合作。越南将分享改革开放经验，协助古巴发展本地粮食生产，并支持其能源和医疗领域合作。范明政表示，越南将坚定支持古巴克服困难，共同促进两国发展。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见古巴共产党、国家特使，政治局委员、外交部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58675-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，古巴共产党、国家特使访越，两国领导人表达了深厚友谊。越共中央总书记强调，古巴高层派遣特使访越体现了对越古关系的高度重视，以及两国人民之间真挚的情谊。双方就深化传统友谊与全面合作达成共识，特别是在经济、能源、农业等领域加强合作。古巴特使也转达了古巴领导人的祝贺与支持，表示越南的发展也是古巴的成功，两国将共同推动这一特殊关系不断向前发展。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏与约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58676-138.html</link><description>在会谈中，越南国会主席陈青敏代表越南国会热烈欢迎约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪对越南进行正式访问，并高度评价约旦在越南国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因访越后立即安排此次访问，体现了约旦推动与越南友好合作的坚定决心。双方就加强各领域合作、特别是议会合作达成共识，强调越南重视与约旦的务实合作，约旦也表示希望与越南开展“无限制”合作。会谈后，双方签署合作备忘录，为未来议会合作奠定基础。此次访问有助于深化两国政治互信，推动双边关系发展。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见古巴共产党、国家特使，中央政治局委员、部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bo-ru-no-ro-dri-ghet-pa-ri-gia-58695-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功闭幕后，古巴高级别代表团访越，体现了两国党、国家和人民之间深厚而牢固的友谊。越南国家主席热烈欢迎古巴特使率领代表团来访，并转达了古巴领导人对越共十四大成功及越南近期成就的祝贺。古巴方面表示，越南的胜利是古巴革命的巨大鼓舞。双方强调，越古关系是无价之宝，历经战火与历史变迁仍坚不可摧。两国同意加强各领域合作，推动农业、可再生能源和生物技术等重点项目的实施，进一步深化双边关系。此次访问有助于巩固越古特殊友好关系，促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政会见约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58697-138.html</link><description>越南政府总理范明政对约旦众议院主席及高级代表团正式访问越南表示欢迎，并指出此次访问正值越约两国友好合作关系积极发展之际，特别是在2025年11月阿卜杜拉二世国王历史性访越之后。范明政相信，此次访问将推动双边关系进入更加实质和高效的新阶段。双方强调在世界和地区形势深刻变化的背景下，越约两国应加强团结与合作，共同促进和平与发展。会谈中，范明政介绍了越南第十四次全国代表大会成果及经济社会发展成就，并表达了深化与约旦在农业、医疗、国防、网络安全等领域的合作意愿。双方同意提升贸易额至2030年50亿美元、2035年100亿美元，并探讨建立自贸区和投资保护等合作机制。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>