<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 03:20:32 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”及两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边关系发展。此外，中国代表团还与越南高层举行会谈，并考察当地经济社会情况。此次访问体现了中越关系的持续深化和友好合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此次会议是中越关系持续深化的重要体现，对促进地区稳定与繁荣具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57846-140.html</link><description>第17届东盟南海国际研讨会于2025年11月3日至4日在越南岘港市举行，聚焦南海局势、大国战略竞争、海洋科技发展趋势、东盟领导作用及《联合国海洋法公约》（UNCLOS）的重要性。会议吸引了包括越南外交部副部长阮孟强、文化体育旅游部常务副部长黎海平在内的近50位国内外专家、300多名代表及11位大使。英国印度洋-太平洋事务副外长塞玛·马拉霍特拉通过视频致辞，强调英越全面战略伙伴关系对地区安全与合作的意义。越南重申维护南海和平稳定、遵守国际法的立场，并支持通过对话解决争端。此次会议也首次举办大使圆桌讨论，探讨共同维护和平的责任，并举办青年领袖特别论坛，展现新一代在南海问题上的活力与担当。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第17届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，来自多国的专家和官员探讨了南海的地缘政治重要性及当前紧张局势。专家指出，南海争端与地区其他热点问题相互关联，各方军事活动频繁，存在引发局部冲突的风险。同时，新技术如人工智能和自主航行器的引入增加了安全不确定性。会议呼吁加强透明度、克制、科技合作，并推动《南海行为准则》的落实。此次会议旨在促进区域稳定与合作，维护国际法在南海的适用性。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在本次研讨会上，澳大利亚外交与贸易副部长马特·蒂斯尔沃思通过视频发表讲话，强调《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护国际和平与稳定的重要性。欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国代表也重申了南海和平稳定的共同责任，并指出国际法，特别是UNCLOS，是解决海上问题的唯一可行路径。会议还讨论了东盟在应对地区安全挑战中的作用及其局限性，以及南海争端解决机制的不足。学者们提出多项建议，以促进海上和平与法治，强化东盟的中心地位。研讨会为推动区域稳定与发展提供了重要思路。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次国际海洋科学研讨会吸引了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表参加，围绕四个领域分享了科学与技术在海洋保护中的应用经验：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）沿海养殖与保护中生产与生物多样性的平衡；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）海底基础设施保护。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交促进政策落实，助力国家科技发展、创新及数字化转型，以及新时代的国际融入。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议项目，涉及一些特殊机制和政策，以提高……的效率。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行汇报。该草案旨在落实越共中央59号决议，推动更主动、全面、深入和有效的国际融入，以发挥国家潜力，促进可持续发展并维护国家安全。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的总体规定、企业与地方政府的融入措施、海外使团工作、人才培养等内容。草案还提出加强与重点合作伙伴的关系、深化多边外交、支持企业发展、提升人才质量等措施。国会国防、安全与对外委员会表示支持该法案的制定，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明正总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>第十四次全国外交系统劳动竞赛大会于近日召开，旨在总结过去五年外交系统的爱国劳动竞赛成果，并规划2025至2030年的发展方向与目标。中共中央总书记、外交部长黎怀忠在开幕式上强调，要继承和发扬毛泽东主席提出的“劳动竞赛即爱国”的精神。在过去五年中，中国外交系统在复杂国际形势下取得了显著成就，为国家发展和安全作出了重要贡献。此次大会还表彰了先进集体和个人，鼓励全体外交人员继续努力，推动中国外交向更专业、现代的方向发展，进一步提升国家的国际地位与影响力。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国国防部部长彼得·赫格塞思</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-pete-hegseth-57844-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎美国国防部长彼得·赫格塞思访越，正值越美建交30周年和越南战争结束50周年。此次访问具有特殊意义，体现了两国历经多年努力，建立起日益互信、务实、可持续的全面战略伙伴关系。阮富仲向特朗普总统致意，并邀请其及夫人早日访问越南。他强调越南坚持独立自主、多边外交政策，希望继续深化与美国在各领域的合作。赫格塞思表示支持越南发展，并愿加强在战后遗留问题、国防、人道主义等领域的合作。双方一致认为，高层互访和定期对话对巩固双边关系至关重要。阮富仲相信，在两国领导人的决心下，越美关系将进入“实质性合作与可持续发展的新时代”。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-57845-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎美国国防部长的来访，表示此次访问将有助于落实两国高层领导人之间的承诺，推动越美全面战略伙伴关系更加务实、高效和可持续发展。在越美建交30周年之际，阮春强强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，是国际社会可信赖的伙伴。双方同意加强国防合作，特别是在海上安全、人道主义救援、维和、国防工业、技术转让和人才培训等领域。阮春强感谢美国在处理战争遗留问题上的合作，并希望美方尽快安排特朗普总统访越，作为双边关系的新里程碑。美国防长表示重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南在地区和国际事务中发挥更大作用。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝巴拿马共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-panama-57847-138.html</link><description>为纪念巴拿马共和国国庆日122周年（1903年11月3日至2025年11月3日），11月3日，越南国家主席阮春福向巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺致电祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴拿马外交部长哈维尔·马丁内斯-阿查·瓦斯克斯发去贺电。此次祝贺体现了两国友好关系的持续发展及双边合作的深化。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见新加坡大使临别拜会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-singapore-den-chao-tu-biet-57849-138.html</link><description>2025年3月，越南共产党总书记阮富仲在访问新加坡期间，对新加坡驻越南大使拉特南圆满完成任务表示祝贺，并肯定其为推动越新关系升级为全面战略伙伴关系作出的重要贡献。阮富仲强调，越南始终视新加坡为亲密朋友和重要经济伙伴，希望双方深化合作，实现互利共赢。他提出加强政治互信、推进政党对话机制、落实新签署的全面战略伙伴关系行动计划等建议。拉特南也表达了对越南发展的赞赏，并承诺将继续推动双边合作，特别是在数字经济、绿色能源、金融等领域。此次会谈体现了越新关系的紧密与互信，为未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>