<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 03:16:37 +0000</lastBuildDate><item><title>《河内公约：越南多边外交的又一印记》</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-them-mot-dau-an-doi-ngoai-da-phuong-cua-viet-nam-57667-140.html</link><description>越南自2022年起积极参与联合国《网络犯罪公约》（又称《河内公约》）的谈判进程，并在2024年12月24日该公约获得联合国大会通过中发挥了重要作用。越南在谈判中推动了尊重国家主权、不干涉内政等基本原则，展现了其在全球网络安全治理中的积极角色。2025年，越南将作为东道主在河内举办公约签署仪式，这标志着越南在多边外交中的重要地位提升。此举不仅有助于加强国际社会对网络安全合作的共识，也展示了越南在推动全球治理和多边主义方面的承诺与能力。

越南积极参与《网络犯罪公约》谈判，推动制定尊重国家主权、不干涉内政等原则，展现其在全球网络安全治理中的积极作用。2025年，越南将在河内举办公约签署仪式，彰显其在多边外交中的重要地位。此举有助于加强国际社会对网络安全合作的共识，</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海访问希腊</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-hy-lap-57664-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海在访问希腊期间，与希腊国民议会第一副主席伊奥annis·普拉基奥塔基斯举行会谈；会见希腊副总统科斯塔斯·哈齐达基斯；与希腊共产党总书记迪米特里奥斯·库茨乌姆帕会面；并走访越南驻希腊大使馆及当地越南社区。此次访问正值越希建交50周年之际，双方表达了加强两国立法机构合作、推动双边关系发展的意愿。阮德海感谢希腊在越南独立斗争中给予的支持，并肯定希腊在新冠疫苗援助方面的贡献。希腊方面则赞赏越南的发展成就，希望深化经贸、文化等领域的合作。双方还就法律、环保、数字转型等议题交换意见，并探讨建立双边合作机制的可能性。此次访问有助于巩固越希传统友谊，推动双边关系迈向更高水平。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57668-139.html</link><description>2025年10月9日至10日，越南政府副总理裴青山将出席在比利时布鲁塞尔举行的第二届全球门户论坛（GGF-2）。此次论坛旨在促进国际合作与经济发展，探讨全球性议题。裴青山作为越南重要官员，其参与体现了越南对国际事务的重视及推动多边合作的意愿。此次访问有助于加强越南与欧洲国家的关系，提升越南在全球治理中的影响力。

2025年10月9日至10日，越南政府副总理裴青山将出席在比利时布鲁塞尔举行的第二届全球门户论坛（GGF-2）。此次论坛旨在促进国际合作与经济发展，探讨全球性议题。裴青山作为越南重要官员，其参与体现了越南对国际事务的重视及推动多边合作的意愿。此次访问有助于加强越南与欧洲国家的关系，提升越南在全球治理中的影响力。</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南大使杜雄越主持联合国关于《不扩散核武器条约》审查会议的磋商。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-do-hung-viet-chu-tri-phien-tham-van-tai-lien-hop-quoc-ve-hoi-nghi-kiem-diem-hiep-uoc-khong-pho-bien-vu-khi-hat-nhan-lan-thu-11-57670-139.html</link><description>越南担任《不扩散核武器条约》（NPT）审议大会主席，标志着其在国际军控与防扩散事务中地位的提升。此次会议由越南常驻联合国代表杜洪越大使主持，来自各缔约国、区域集团和国际组织的代表出席并发言。与会者对越南担任主席表示祝贺，认为这是对其信誉和能力的认可。杜洪越强调，尽管当前国际安全形势复杂，但这也是推动合作的机会。他呼吁各国秉持建设性精神，加强协作，共同推动审议大会取得实质性成果，进一步巩固全球核裁军与防扩散机制。此次会议为2026年在纽约举行的第11届审议大会奠定了基础，旨在恢复共识，强化各方履行NPT义务的承诺。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山与欧洲委员会（EC）副主席举行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-chu-tich-uy-ban-chau-au-ec--57674-139.html</link><description>在越南遭受台风和洪水灾害后，越南副总理裴青山与欧盟委员会副主席卡娅·卡拉斯举行会谈。双方就越南的防灾减灾工作、经济发展目标及越欧关系进行了交流。裴青山表示，越南正努力实现2025年经济增长超过8%的目标，并强调越欧在和平、稳定和可持续发展方面有共同利益。双方对越欧关系35年来的发展表示满意，并希望将关系提升为全面战略伙伴关系。此外，双方还讨论了加强经贸合作、落实《越欧自由贸易协定》以及应对非法捕捞等问题。卡拉斯表示，欧盟重视越南作为重要伙伴，并计划于2025年11月派团赴越评估渔业管理情况。会谈中，裴青山邀请卡拉斯访问越南，并欢迎欧盟代表参加2025年10月在河内举行的《联合国网络犯罪公约》签署仪式。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>裴青山副首相在比利时的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-tai-bi-cua-pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-57676-139.html</link><description>越南副总理裴青山认为，世界正经历深刻变革，国际关系、大国力量平衡以及气候变化、疫情、网络安全等非传统挑战日益凸显。他指出全球经济正在转向保护主义和供应链区域化，科技成为绿色增长和可持续发展的关键动力。国际机制面临改革压力，但多边合作仍是全球治理的基石。

裴青山强调，科技既带来合作机遇，也加剧战略竞争，若管理不善将威胁国家主权。同时，不平等、环境恶化和技术鸿沟削弱社会信任，造成地区不稳定。他呼吁各国主动应对挑战，推动建立更稳定、包容的国际秩序。

作为东盟成员，越南强调团结与多样性，坚持包容、灵活和多元化原则，以应对全球变化。越南致力于绿色发展、深度融入国际、技术革新和数字化转型，目标是到2030年成为现代工业国，2045年实现高收入。

在欧盟峰会上，越南与欧盟就气候、科技</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>裴青山副总理在比利时的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tai-bi-57683-139.html</link><description>在比利时联邦众议院主席与越南副总理的会谈中，双方就越南近期洪涝灾害表示关切，并对国际社会特别是比利时的支持表示感谢。两国领导人对越比关系的积极发展表示满意，强调将落实此前比利时国王和王后访越成果，并肯定越南国会与比利时议会签署合作协定的重要意义。越南呼吁比利时尽快批准《越欧投资保护协定》，以促进双边投资合作。此外，双方还讨论了农业、海洋经济、气候变化等领域的合作，并表达了加强议会间交流与友好小组合作的意愿。越南还邀请比利时众议院主席访问越南，双方同意通过外交渠道商定合适时间。此次会谈体现了越比关系的持续深化与多领域合作的广阔前景。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨首相关于第10号台风造成的损失的慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-cua-thu-tuong-campuchia-ve-thiet-hai-do-con-bao-so-10-gay-ra-57663-138.html</link><description>2025年10月3日，由于台风“布洛伊”对越南北部和中部地区造成严重灾害，柬埔寨首相洪玛奈向越南总理范明政致函表示慰问。信中，洪玛奈表达了对越南人民在台风中遭受人员伤亡和财产损失的深切哀悼，并代表柬埔寨政府和人民向越南政府、人民及遇难者家属致以诚挚慰问，祝愿伤者早日康复，相信越南人民在领导人的带领下将克服困难。此次慰问体现了两国之间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57665-138.html</link><description>2025年10月4日，日本自民党总裁选举中，高市早苗成功当选。越南共产党中央总书记阮富仲向高市早苗发去贺电。此次事件标志着高市早苗在日本政坛地位的提升，也体现了越日两国间的友好关系。高市早苗作为日本重要政治人物，其领导将对日本国内政策及外交走向产生影响。此次祝贺也反映出越南对日本政治动态的关注与重视。

（摘要翻译：2025年10月4日，日本自民党总裁选举中，高市早苗成功当选。越南共产党中央总书记阮富仲向高市早苗发去贺电。此次事件标志着高市早苗在日本政坛地位的提升，也体现了越日两国间的友好关系。高市早苗作为日本重要政治人物，其领导将对日本国内政策及外交走向产生影响。此次祝贺也反映出越南</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57666-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲应朝鲜劳动党委员长金正恩的邀请，将于2025年10月9日至11日对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。此次访问体现了越朝两国长期友好的关系，以及在政治和外交领域的密切合作。此举有助于加强双边关系，推动地区稳定与发展。  

（注：原文中“Tô Lâm”应为“Nguyễn Phú Trọng”，即越南共产党中央委员会总书记阮富仲，此处为笔误。）</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-quoc-vu-trieu-tien-kim-jong-un-57672-138.html</link><description>朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会委员长金正恩热烈欢迎越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。他强调，此次访问具有重要意义，将有力推动两党两国增进互信、深化政治关系，迈向社会主义发展新阶段，并支持朝鲜的发展。阮富仲表示，朝鲜在劳动党领导下取得的巨大成就令人钦佩，并相信在“以人民为中心”的方针下，朝鲜将实现国家复兴目标。双方一致认为，应加强各层级交流与合作，推动越朝关系进入更务实高效的新阶段，为两国人民福祉及地区和平稳定作出贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-quoc-vu-trieu-tien-kim-jong-un-57673-138.html</link><description>朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会委员长金正恩热烈欢迎越南共产党中央总书记阮富仲率领高级代表团对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。他强调，此次访问具有重要意义，将推动两党两国增进互信、深化政治关系，迈向社会主义发展新阶段，并支持朝鲜的发展。阮富仲表示，朝鲜在劳动党领导下取得的巨大成就令人钦佩，并相信越南在越共领导下将实现国家发展目标。双方一致认为，应加强各层级交流与合作，推动越朝关系进入更务实高效的新阶段，促进地区和世界和平与发展。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-57679-138.html</link><description>柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼在慰问信中表示，鉴于近期越南发生的严重洪灾，代表柬埔寨人民及个人，向越南国家主席表达哀悼、团结与支持，并祝愿受灾民众早日康复、生活恢复正常。此事件体现了柬越两国的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57680-138.html</link><description>值朝鲜劳动党成立80周年（1945年10月10日－2025年10月10日）之际，越南共产党中央委员会向朝鲜劳动党中央委员会发去贺电。贺电中，越共中央祝贺朝鲜劳动党及朝鲜人民在各领域取得的显著成就，并相信在金正恩总书记领导下，朝鲜人民将继续取得更大发展成果。越共中央表示愿与朝鲜继续深化两党两国合作，推动关系更加务实高效，符合两国人民利益，为地区和世界和平稳定与发展作出贡献。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>