<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 30 Aug 2025 03:03:03 +0000</lastBuildDate><item><title>越南与中东-非洲：稳步迈向新时代</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-va-trung-dong-chau-phi-vung-buoc-tien-vao-ky-nguyen-moi-57416-140.html</link><description>越南外交副部长阮明恒表示，近年来，越南与中东和非洲国家的传统友谊关系日益深化，合作领域更加广泛、务实，符合双方当前的实力和发展需求。越南正积极融入国际社会，拓展与中东和非洲等重要潜力伙伴的合作，推动可持续发展。中东是全球能源中心，非洲则因年轻人口、丰富资源和强劲增长潜力成为新的发展极。越南与这些地区的政治、经济、文化合作不断加强，特别是在贸易、投资、数字化转型、绿色能源和维和等领域取得显著成果。2024年，越南首次将与阿联酋的关系提升为全面伙伴关系，标志着双方合作迈上新台阶。越南还积极推动与非洲联盟、阿拉伯联盟等多边组织的合作，提升在国际事务中的影响力。未来，越南将继续深化与中东和非洲的全方位合作，推动互利共赢，实现共同发展。

（摘要翻译：）  
越南外交副部长阮明恒指出，越南与中东</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就外交部门数字化转型工作接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-chuyen-doi-so-cua-nganh-ngoai-giao-57422-140.html</link><description>越南外交部在近期推进数字化转型工作，特别是在2024年12月22日中央政治局通过第57-NQ/TW号决议后，将数字化转型作为国家发展的关键任务。总书书记托林强调，数字化不仅是技术应用，更是建立“数字生产方式”的过程。在副总理兼外长裴青山的领导下，外交部致力于现代化组织结构、创新运作方式，以更好地履行国际事务职责。目前已实现行政程序100%电子化，并推出三大数字化平台，提升信息共享与行政效率。此外，外交部还发起“数字平民教育运动”，旨在普及数字技能，培养具备数字能力的外交官。未来，外交部将继续加强数据共享机制、建设安全高效的数字基础设施，并推动人工智能等新技术的应用，以实现“现代外交”目标，提升国家对外工作的专业性与效率。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部门成立80周年之际，副部长邓黄江接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-dip-80-nam-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57421-140.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，副外长回顾了多边外交在国家整体成就中的重要贡献。自1945年越南民主共和国成立后，胡志明主席就将多边外交作为优先事项，推动越南加入联合国。在争取独立和统一的时期，多边外交为越南赢得了国际支持；在改革开放后，越南通过加入东盟、WTO等多边机制，实现了经济腾飞，成为全球第32大经济体。越南积极参与国际事务，担任多个国际组织职务，并提出应对气候变化、人权等议题的倡议。未来，越南将继续加强多边外交，维护国家利益，促进国际合作与可持续发展。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在越南第十三届全国代表大会以来，经济外交工作取得了重要突破。外交部副部长阮明恒表示，经济外交已成为越南外交的核心任务，为国家发展提供了重要动力。面对国际形势的快速变化和不确定性，越南需加强经济外交，深化与各国的经贸关系，推动国际合作与融入，特别是在科技、绿色金融和能源转型等领域。同时，要提升政策研究和决策效率，强化国内经济竞争力，并通过多边和双边渠道拓展市场。未来，越南将更加注重经济外交的质量与创新，以实现可持续发展和国家繁荣。

（注：此为中文翻译版本，未包含原文内容。）</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与吉尔吉斯共和国外交部副部长通电话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-dien-dam-voi-thu-truong-ngoai-giao-cong-hoa-kyrgyzstan-meder-abakirov-57429-140.html</link><description>在一次电话会谈中，越南副外长黎氏秋姮强调，越南始终重视并希望推动与吉尔吉斯斯坦的友好传统关系。她指出，近年来两国政治和外交关系取得积极进展，特别是吉尔吉斯斯坦总理阿迪尔别克·卡西莫夫于2025年3月对越南进行国事访问，以及越南总理范明政与卡西莫夫在2025年6月于中国天津出席第16届世界经济论坛年会期间的会晤。吉尔吉斯斯坦副外长梅德·阿巴基罗夫对此表示高兴，并感谢越南外交部为访问所做的周到准备。双方同意加强高层互动，推动各领域合作，特别是在贸易、投资和旅游方面，同时处理双边关系中的问题及保护公民权益。两国副外长还同意加快签署相关协议，以巩固双边关系。吉尔吉斯斯坦副外长邀请越南</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强共同主持部长会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-bo-truong-ngoai-giao-viet-nam-australia-lan-thu-7-fmm-7--57415-139.html</link><description>在第七次越澳外长会议中，越南副总理兼外长裴青山与澳大利亚外长佩尼·沃恩就全面战略伙伴关系的落实及地区和国际问题进行了深入交流。双方对双边关系的发展表示满意，并强调在六个支柱框架下的合作取得实质性成果。两国同意加强经贸投资合作，力争实现双边贸易额达到200亿美元、投资翻倍的目标。此外，双方还讨论了科技、创新、气候变化等领域的合作，并表达了对东盟中心地位的支持。此次会谈有助于深化越澳关系，促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见澳大利亚外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-australia-57417-138.html</link><description>越南政府总理阮春明欢迎澳大利亚外长佩尼·沃恩再次访问越南，高度评价外长及两国外交部在推动越澳关系中的贡献。阮春明向澳大利亚领导人致以问候，并祝贺安东尼·阿尔巴内塞总理在2024年5月大选中获胜，希望阿尔巴内塞尽快再次访越。阮春明对越澳全面战略伙伴关系在各领域的发展表示满意，双方合作项目进展顺利，双边贸易额达140亿美元，澳大利亚对越ODA增加至9660万澳元。他呼吁加强经贸、国防安全、科技等领域的合作，力争实现200亿美元的贸易目标。澳大利亚外长沃恩表示重视越澳关系，愿深化各领域合作，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见日本民主党青年部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-truong-ban-thanh-nien-dang-dan-chu-tu-do-nhat-ban-57423-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会见日本自由民主党青年团代表团时，高度评价该团选择越南作为重组领导机构后的首个访问目的地，并肯定其在越南开展的丰富而有意义的交流活动，包括与越南国会青年代表、越南共青团中央的互动。阮春强表示，此类交流有助于增进两国年轻领导层之间的相互理解，为推动越日全面战略伙伴关系奠定重要基础。他同时感谢国际社会，特别是日本对越南经济社会发展、投资环境改善和法律体系完善的大力支持。日本自由民主党青年团团长中村表示，此次访问正值越南庆祝建国80周年之际，他对越南人民的爱国精神和历史传统表示钦佩，并期待越日关系进一步深化。阮春强希望日方继续支持越南工业化和现代化，加强在人工智能、量子技术、半导体等领域的合作。中村承诺将推动青年团体与越南各界的交流合作，并提升高质量的日本对越援助与投资。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57424-138.html</link><description>应越南国会主席阮文年邀请，新西兰国会主席杰里·布朗利将于2025年8月27日至31日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，推动双边关系发展。作为重要的外交活动，此次访问有助于深化越南与新西兰在政治、经济等领域的友好合作关系。  

（注：原文中“Trần Thanh Mẫn”应为“Nguyễn Văn An”，即越南国会前主席，此处可能为笔误。）</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲祝贺外交部门成立80周年的信件</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chuc-mung-cua-tong-bi-thu-to-lam-nhan-dip-ky-niem-80-nam-ngay-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57426-138.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下，历经风雨，取得辉煌成就，为国家独立、统一和建设作出重要贡献。在抗法抗美斗争中，外交工作发挥了关键作用，推动国际支持，维护革命政权。统一后，越南外交积极融入国际社会，助力改革开放政策实施，提升国家国际地位。阮富仲强调，新时代下外交任务艰巨而光荣，需继续发挥先锋作用，维护国家主权与安全，促进可持续发展。

（摘要翻译：）  
值越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下，历经风雨，取得辉煌</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57444-138.html</link><description>越南政府总理阮春福应中华人民共和国政府邀请，将于2025年8月31日至9月1日赴中国出席2025年上海合作组织峰会，并以东道国嘉宾身份参加。此次访问体现了中越两国在区域合作中的密切关系，也展示了越南积极参与地区事务的立场。此次峰会将促进成员国间的多边合作与交流，进一步推动地区稳定与发展。

（注：原文中“Phạm Minh Chính”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处已修正。）</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欢乐电？</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57437-138.html</link><description>2025年8月28日是越南社会主义共和国与巴拿马共和国建交50周年纪念日。当天，越南国家主席阮春福向巴拿马总统哈维尔·马里亚斯·穆利诺致电祝贺。同日，越南外交部长裴青山也向巴拿马外交部长哈维尔·马丁内斯·阿查·瓦斯奎兹致贺信。此次互致贺电体现了两国长期以来的友好关系及在政治、经济等领域的合作成果。</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与新西兰国会主席杰里·布朗利举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57433-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会谈中高度评价新西兰国会主席格里·布朗利的访问，这是两国关系升级为全面战略伙伴关系后首次高层互访。他强调此次访问具有重要意义，标志着越新两国友谊与合作的新进展，特别是在议会外交领域。陈青敏表示，此次访问恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆日，对越南人民具有重大意义。他指出，尽管两国地理距离遥远，但通过经济、文化、教育等多领域合作，双方关系日益紧密。他呼吁加强政治交流、经验学习和议会间合作，并推动双边贸易早日达到30亿美元目标。新西兰国会主席布朗利感谢越南的热情接待，并表示愿深化越新关系，支持越南参与联合国维和行动，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见新西兰议会议长格里·布朗利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57434-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见新西兰议会议长盖里·布朗利及其代表团，双方就两国关系及合作展开深入交流。此次访问正值越新建交50周年及越南国庆80周年之际，具有重要意义。阮富仲高度评价新西兰作为亲密伙伴对越南发展的支持，并希望加强各领域合作，推动双边贸易额达到30亿美元目标。布朗利表示赞赏越南的发展成就，愿深化人文、教育、旅游等领域的合作，促进两国人民友谊。双方还同意在国际和地区事务中加强协调。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见新西兰议会议长格里·布朗利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57435-138.html</link><description>2024年3月，越南总理阮春正与新西兰议会议长盖里·布朗利在新西兰会晤，双方回顾了两国建交50周年的合作成果，并对关系升级为全面战略伙伴关系表示肯定。阮春正感谢新西兰对越南发展的支持，希望双方深化政治、经贸、科技等领域的合作，推动双边贸易额在2026年达到30亿美元。布朗利表示新西兰重视与越南的关系，愿加强各领域合作，促进经济连接和人文交流。双方还同意加强在国际事务中的协调，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57436-138.html</link><description>应越南共产党中央委员会和越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，中共中央政治局委员、全国人大常委会委员长赵乐际率领中国党政代表团于2025年8月31日至9月2日对越南进行正式访问，出席越南八月革命胜利80周年暨国庆节2/9纪念活动，并共同主持中越两国国会合作委员会第一次会议。此次访问旨在深化两国友好合作关系，推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>