<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:15:21 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-254.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式。这是越南首次举办联合国国际文书签署活动，具有重要国际影响。此次事件体现了多边主义精神，彰显了联合国宪章和国际法的价值，也反映了国际社会对越南作为负责任成员国的肯定。活动期间还将举行高级别会议、全体讨论、圆桌论坛等，涉及国际合作打击网络犯罪议题。

（注：此为中文摘要，未包含后续关于台风和美国拒绝承认越南渔业的新闻内容。）</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-10.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《打击网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国高层领导人共同主持仪式。这是越南首次举办联合国国际文书签署活动，具有重要国际意义。此次事件体现了多边主义精神，彰显了联合国宪章和国际法的价值，也反映了国际社会对越南作为负责任成员国的肯定。活动期间还将举行高级别会议、全体讨论、圆桌论坛等，吸引多国领导人和国际组织代表参与。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江在接受国家主席梁强出访前的采访……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-dai-hoi-dong-lien-hiep-quoc-khoa-80-va-hoat-dong-song-phuong-tai-hoa-ky-57545-140.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南国家主席阮强将率团赴美国参加联合国大会第80届会议，并开展双边活动。此次访问旨在纪念联合国成立80周年及越南国庆80周年，体现越南积极参与国际事务、推动多边外交的立场。阮强主席将在会上发表重要演讲，并与多国领导人会晤，深化与美国等国家的关系。同时，越南也将借此机会争取国际社会对其承担国际责任的支持，如主办《联合国网络犯罪公约》签署仪式等。此外，越南与美国将于今年纪念建交30周年，双方将加强战略全面伙伴关系，推动经济、科技等领域合作，促进地区和平与发展。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在法国参议院会见法越友好议员小组</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-nhom-nghi-sy-huu-nghi-phap-8211-viet-tai-thuong-vien-phap-57546-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮在会见法国-越南友好议员小组时，高度评价法越全面战略伙伴关系的快速发展。她感谢该小组对越南的关心与支持，并希望各国议会友好小组继续发挥桥梁作用，推动双边关系发展。法国参议院议长阿尔兰·卡德克表示赞赏越南的发展成就，并承诺将继续推动法越关系深化。双方同意加强经济合作，包括基础设施、能源等领域，并支持尽快批准《越欧投资保护协定》。此外，双方重申维护南海和平稳定的重要性，支持以国际法为基础解决争端。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就参加第46届东盟议会联盟会议的成果接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-aipa-46-va-tham-chinh-thuc-malaysia-57558-140.html</link><description>越南国会主席阮青平于9月16日至20日率团访问马来西亚并出席第46届东盟议会联盟（AIPA-46）会议。此次访问是落实越马全面战略伙伴关系的重要举措，旨在深化双边合作，推动东盟一体化进程。在访问期间，阮青平与马来西亚领导人举行会谈，达成多项合作共识，包括加强经贸、科技、能源等领域的合作，并推动双边贸易额早日突破180亿美元。此外，越南在AIPA-46中积极提出多项倡议，推动数字经济、网络安全等优先领域合作，展现了越南在区域事务中的主动角色和贡献。此次访问进一步巩固了越马友好关系，为东盟共同体建设注入新动力。

（摘要翻译：）  
越南国会主席阮青平于9月16日至20日率团访问马来西亚并出席第46届东盟议会联盟（AIPA-46）会议。此次访问旨在深化越</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在科威特举行第五次政治磋商会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-hop-tham-van-chinh-tri-lan-thu-5-tai-kuwait-57571-140.html</link><description>越南外交部长阮明恒访问科威特，双方就加强双边关系达成多项共识。此次访问正值越科建交近50周年之际，两国关系进入新阶段。阮明恒强调越南重视与科威特及海湾国家的友好合作，希望在复杂国际形势下深化经贸、投资、旅游等领域的合作。科威特表示将支持尽快启动《海湾国家—越南自由贸易协定》谈判，并愿扩大与越南的合作范围。双方还同意在2026年纪念建交50周年之际举办文化交流活动，并加强在多边场合的相互支持。此外，双方就推动越科联合委员会会议、促进金融投资及解决Nghi Son炼油厂遗留问题等议题交换了意见。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见一些美国公司的领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-lanh-dao-mot-so-tap-doan-cua-my-57589-139.html</link><description>越南副总理裴青山高度评价越美全面战略伙伴关系近年来取得的成果，特别是在两国关系正常化30周年和升级为全面战略伙伴关系2周年之际。他强调美国是越南最重要的合作伙伴之一，美国企业发挥着关键作用，推动关系可持续发展，造福两国人民。裴青山肯定越美经贸投资关系持续稳定增长，美国企业不断拓展业务，尤其在高科技、半导体、人工智能等领域加大投资，符合越南独立自主和深度融入国际的经济政策。他还表示，越南政府将继续与美方合作解决对等税问题，营造稳定的商业环境。此外，多家美国企业代表也表达了继续扩大在越投资、深化合作的意愿。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席并将在关于“倡议”的高级别会议发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-phien-hop-cap-cao-ve-sang-kien-phat-trien-toan-cau-gdi--57592-139.html</link><description>在联合国召开的全球发展倡议（GDI）高级别会议上，联合国秘书长古特雷斯、中国总理李强、安哥拉、伊拉克、哈萨克斯坦等国总统及多国代表出席。李强强调，在单边主义和保护主义抬头、全球经济动力减弱的背景下，中国愿与各方合作推动GDI实施，加快落实2030年可持续发展议程。古特雷斯指出当前经济不稳定、地缘政治紧张和气候风险加剧，呼吁加强国际合作，并肯定GDI对实现可持续发展目标的重要性。越南副总理黎文成提出三项建议，包括加强多边主义、推动绿色和数字转型、促进技术连接。此外，黎文成还分别会见了中国和巴基斯坦领导人，表达了深化合作的意愿。此次会议也标志着《公海生物多样性条约》即将生效。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问并赴新西兰工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-lam-viec-tai-new-zealand-57593-139.html</link><description>在2025年8月新西兰议会议长访越后，越南共产党代表团于近期访问新西兰。越南代表团团长阮仲义向新西兰议会议长转达越南领导人的问候，高度评价两国关系发展及战略全面伙伴关系的提升。新西兰议会议长布朗利表示欢迎越南代表团来访，并赞赏越南近年来的发展成就及国际地位。双方就教育、气候变化、能源安全等议题展开讨论，新西兰承诺增加对越南的奖学金名额，支持越南人才培养。阮仲义呼吁加强高层交流与合作，推动战略全面伙伴关系深入发展。此次访问有助于深化越新友好合作关系，促进共同发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在新时代全面、现代、专业的外交发展</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-trien-nganh-ngoai-giao-toan-dien-hien-dai-chuyen-nghiep-trong-ky-nguyen-vuon-minh-57595-139.html</link><description>越南政府发布《外交发展计划》，旨在建设一支全面、现代、专业的外交队伍，以适应国家对外交往和国际融入的需求。该计划明确了到2030年及展望2045年的六大重点任务，包括完善体制、优化组织结构、提升人员素质、加强基础设施和信息化建设等。计划还提出到2045年在全球设立约150个越南外交代表机构，并强调推动数字化外交、强化外交人才培养和提升外交形象。该计划对提升越南国际地位和实现国家外交战略具有重要意义。

（摘要翻译：越南政府发布《外交发展计划》，旨在建设全面、现代、专业的外交队伍，以适应国家对外交往和国际融入需求。计划提出到2045年设立约150个海外代表机构，并强调数字化外交、人才培养与形象提升。该计划对提升越南国际地位和实现外交战略具有重要意义。）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山会见联邦快递集团董事长兼首席执行官</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-chu-tich-giam-doc-dieu-hanh-tap-doan-fedex-57601-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙对联邦快递集团在越南的高效经营表示祝贺，并高度评价其在推动越美关系正常化和发展方面所作的贡献，特别是在越美关系正常化30周年和战略全面伙伴关系建立2周年之际。黎成龙强调美国是越南最重要的合作伙伴之一，两国政府正积极合作，推动各领域合作机会。越南党和政府高度重视并为包括美国企业在内的一切企业创造良好营商环境。联邦快递集团主席兼首席执行官拉杰·苏布拉马尼安感谢越南领导人的接见，并欢迎越南改善投资环境的政策，以及各部门对美国企业的支持。他赞赏越南经济社会发展战略，特别是科技、创新、基础设施和机场的发展。联邦快递希望越南政府继续支持其在越扩展业务的计划。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副主席裴青山出席并发表了讲话，这是第一届峰会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-lan-thu-nhat-ve-nen-kinh-te-toan-cau-ben-vung-bao-trum-va-co-suc-chong-chiu-57604-139.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯倡议召开的“未来条约”会议于2024年9月联合国大会通过该条约后举行，旨在落实全球发展融资承诺。会议吸引了8位总统、5位总理等高级别代表及国际组织负责人参与。会议强调需建立全面的多边金融体系，应对发展中国家资金短缺和债务危机，并提出加强国际合作、动员私人资本、改革全球治理体系等关键措施。越南副总理黎文成表示，此次会议是将承诺转化为行动的重要时刻，并分享了越南在法律完善、吸引国际援助等方面的经验与建议。会议对推动可持续发展目标具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰副总理兼外交部长拉多斯瓦夫·...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-ba-lan-radoslaw-sikorski-57610-139.html</link><description>在友好氛围中，两国领导人高度评价了持续75年（1950-2025）的传统友谊，并一致认为两国在多个领域拥有广阔的合作潜力和机遇。越南副总理兼外长范平明对波兰在越南发展过程中提供的宝贵支持表示感谢，并希望双方加强合作，落实总理访问波兰的成果，推动高层互访。同时，呼吁波兰尽快批准越欧投资保护协定，并支持欧盟取消对越南水产品的“黄牌”制裁。波兰副总理兼外长西科尔斯基表示，波兰视越南为东南亚重要伙伴，并提议加强经贸、科技、教育等领域的合作。双方还同意在多边场合相互支持，就国际和地区问题交换意见。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴清山会见联合王国司法部长兼副总理...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-bo-tu-phap-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ireland-57611-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会见英国新任外交大臣大卫·拉米时，表达了对两国战略伙伴关系的重视，并希望进一步加强双边关系。双方同意在2025年纪念战略伙伴关系建立15周年之际，推动高层互访，探讨关系升级方向。拉米赞赏越南在地区和国际事务中的重要地位，支持越南建设区域金融中心，并愿在移民、可再生能源、科技等领域深化合作。双方还同意有效落实现有合作机制，并利用英国加入CPTPP的机遇，拓展合作空间。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平與副總理、財政部長舉行會談。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-dam-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-tai-chinh-uae-maktoum-bin-mohamed-bin-rashid-al-maktoum-57616-139.html</link><description>越南副总理兼政府首席部长阮和平对访问阿联酋表示高兴，并感谢阿联酋副总理马克图姆·本·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆及阿方领导人的热情接待，赞扬阿联酋特别是迪拜在经济发展方面取得的成就，尤其是拥有阿布扎比全球市场（ADGM）和迪拜国际金融中心（DIFC）两大世界级金融中心。阿联酋副总理兼财政部长表示欢迎阮和平访问，并愿分享经验支持越南建设国际金融中心。双方同意加强合作，推动全面伙伴关系发展，并尽快落实CEPA协议，力争双边贸易额早日达到200亿美元。阮和平邀请阿联酋领导人访越，阿方表示将加快协议批准进程。双方还就促进投资、签证便利等议题达成共识。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光方访问日本福冈县并开展工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tham-va-lam-viec-tai-tinh-fukuoka-nhat-ban--57619-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳对福冈县领导的热情接待表示感谢，并在越日建交52周年之际访问了被誉为“日本西南部硅谷”的福冈县。他高度评价越日全面战略伙伴关系在各领域的良好发展，特别是地方合作成为亮点。陈光芳希望福冈县分享立法、行政管理及数字化转型经验，并提议加强与越南地方的合作，特别是在重工业、智能农业、半导体等领域。他还邀请福冈县领导人率企业代表团于2025年11月赴越南参加首届越日地方合作论坛。此次访问体现了越日地方合作的成功典范，也推动了两国友好关系的深化。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见奥地利总理克里斯蒂安·施特克尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thu-tuong-ao-christian-stocker-57577-138.html</link><description>越南国家主席阮春福与奥地利总理克里斯坦·施特克尔在会谈中对两国关系的积极进展表示满意。奥地利是越南在欧洲的十大贸易伙伴之一，而越南则是奥地利在东南亚的重要贸易伙伴。阮春福强调，越南重视与奥地利的传统友谊和多领域合作，希望奥地利在基础设施、可再生能源和绿色转型等领域加大对越投资，并支持欧盟批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），推动欧盟解除对越南水产品的“黄牌”制裁。施特克尔表示，奥地利视越南为东南亚重要伙伴，双方应加强高层互访和各层级交流，促进经贸、科技、教育、旅游等领域的合作。两国领导人一致同意在多边场合相互支持，深化政治互信。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-tajikistan-emomali-rahmon-57578-138.html</link><description>越南国家主席阮春强与塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙在2025年9月3日北京纪念反法西斯胜利80周年活动后再次会面。双方高度评价两国关系的积极发展，认为合作潜力巨大。阮春强提出加强高层互访及经贸、科技、教育等多领域合作，增进两国人民友谊。拉赫蒙表示重视与越南的合作，希望借助越南拓展与东盟及其他国家的联系。双方还同意在联合国等多边场合相互支持，并就国际和地区问题交换意见。阮春强邀请拉赫蒙出席2025年10月25日至26日在河内举行的《联合国网络犯罪公约》签署仪式，拉赫蒙感谢并邀请阮春强访问塔吉克斯坦。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国议员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-cac-nghi-sy-hoa-ky-57581-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国众议员布莱恩·马斯特和杨金时，强调越南一贯坚持独立自主、多边化、多元化外交政策，视美国为战略伙伴。两国关系是国际关系的典范，展现了通过互信与合作克服历史伤痛、共创美好未来的可能性。主席感谢美国国会及议员在促进两国关系中的作用，并希望继续加强立法机构交流与合作。双方还讨论了处理战争遗留问题、经济贸易、教育等领域合作。此外，主席会见了参议员克里斯·库恩斯，强调越南是美国在东南亚的重要伙伴，并希望加强经贸合作与科技、农业等领域的交流。双方一致认为应加强东盟在地区事务中的核心作用，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见并接触保加利亚和葡萄牙领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-go-tiep-xuc-lanh-dao-bulgaria-va-bo-dao-nha-57585-138.html</link><description>越南国家主席阮春强与保加利亚总理罗森·日利亚科夫在友好的气氛中会晤，双方高度评价两国悠久的传统友谊，并对近年来双边合作的积极发展表示满意。阮春强强调，保加利亚是最早与越南建交的国家之一，始终支持越南的统一与发展。他建议双方加强合作，共同庆祝建交75周年，并拓展经贸、农业、医疗等领域的合作潜力。保加利亚总理表示，越南是其在东南亚的重要伙伴，愿加强各领域合作。此外，阮春强还与葡萄牙总统德索萨会谈，双方同意为建交50周年做好准备，推动经贸、农业等领域的合作。葡萄牙欢迎越南在葡萄牙设立大使馆，并感谢越南支持葡萄牙在越南开设大使馆，以促进双边关系全面发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国大会上的讲话：弘扬和平的价值……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-ton-vinh-gia-tri-cua-hoa-binh-chuyen-doi-manh-me-de-kien-tao-tuong-lai-ben-vung-57586-138.html</link><description>在讲话中，越南国家主席强调，过去80年来，联合国始终是人类追求和平、合作与发展的象征，基于人权、民族独立、平等、民主和社会进步等普世价值。当前世界面临前所未有的挑战，包括冲突、局部战争、军备竞赛、使用武力、威胁使用武力、大国战略竞争、单边主义以及政治承诺和资源的严重下降。他呼吁国际社会坚持多边主义和以国际法为基础的国际体系，以联合国为中心。他还强调和平是构建稳定、公平、民主和繁荣未来的目标和先决条件，呼吁各国遵守国际法和联合国宪章，尊重主权和领土完整，不干涉内政，以和平方式解决争端。此外，他呼吁停止暴力、保护平民、提供人道援助，并支持巴勒斯坦建国。他肯定东盟在亚太地区的中心地位，推动地区和平与稳定。最后，他提出加强全球治理机构改革，推动可持续</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57594-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，俄罗斯联邦国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金率领高级代表团于2025年9月28日至29日对越南进行正式访问，并共同主持第四届越俄议会合作委员会会议。此次访问旨在加强两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步深化越俄全面战略伙伴关系。此行体现了双方对双边关系的高度重视。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国务卿马可·鲁比奥</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-ngoai-truong-hoa-ky-marco-rubio-57600-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国国务卿鲁比奥时，高度评价美方对越南及越美关系的支持，特别是在两国建交30周年和战略全面伙伴关系建立2周年之际。主席强调越南视美国为重要战略伙伴，希望双方深化战略全面伙伴关系，增强互信，推动各领域合作。双方讨论了政治、经贸、安全、科技、教育等领域的合作，并就加强高层交流、解决关税等问题达成共识。鲁比奥表示，美国重视与越南的关系，愿进一步深化合作，共同维护亚太地区的和平与繁荣。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见第八十届联合国大会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-chu-tich-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-khoa-80-57602-138.html</link><description>越南国家主席阮春福祝贺联合国大会主席巴尔博克当选，并对她在9月23日联合国大会上的讲话表示赞赏。越南与联合国在多边主义和国际法方面有共同立场，越南在联合国事务中发挥着日益重要的作用。越南将主办2025年10月《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式，并将于2026年担任《不扩散核武器条约》第十一次审查会议主席。双方同意加强合作，共同推动越南与联合国的优先事项。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-iraq-abdul-latif-rashid-57603-138.html</link><description>在友好真诚的氛围中，越南国家主席阮春福与伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德高度评价越伊两国悠久的传统友谊。阮春福表示，越南重视并希望加强与伊拉克在经贸、文化、旅游和人文交流等领域的合作。他建议双方加强代表团互访，特别是企业代表团，以探索潜在合作机会，并推动进入伊斯兰市场。伊拉克总统则赞赏越南的发展成就，表示伊拉克视越南为重要伙伴，愿在经济、贸易、投资及基础设施建设等领域深化合作。双方同意提升现有合作机制效率，并研究建立新机制和签署新协议。阮春福还邀请拉希德总统于2025年10月25日至26日赴越南出席《联合国网络犯罪公约》签署仪式。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席在关于气候行动的全球高级别特别活动上发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-phat-bieu-tai-su-kien-cap-cao-toan-cau-dac-biet-ve-hanh-dong-khi-hau-57605-138.html</link><description>在联合国气候变化大会第30次缔约方会议（COP30）召开前夕，联合国秘书长古特雷斯强调清洁能源对经济和可持续发展的推动作用，并呼吁各国提交更具雄心的国家自主贡献（NDC）。巴西总统作为COP30主席，表示该会议将为各国提供坦诚交流的平台。越南国家主席阮春福指出，越南是受气候变化影响最严重的国家之一，坚定致力于可持续发展，加强法律体系以实现绿色转型和气候适应。他呼吁发达国家履行资金和技术支持承诺，推动技术转让，促进全球合作应对气候变化。此次会议凸显了国际社会在气候行动上的共同责任与合作意愿。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>