<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 03:43:50 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全局势持续紧张，越南外交部领事局发布警告：建议越南公民在当前情况下不要前往伊朗，除非有紧急事务。已在伊朗的越南公民需密切关注信息，严格遵守当地法律法规及越南驻伊朗大使馆的警示。如需帮助，可联系越南驻伊朗大使馆（电话：+98 933 965 8252；WhatsApp/Viber：+98 933 460 9074）或越南外交部公民保护热线（+84 981 84 84 84），邮箱：baohocongdan@gmail.com。此次提醒旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋恒会见俄罗斯驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-nga-tai-viet-nam-58396-140.html</link><description>越南副总理黎氏秋姮强调，越南始终重视与俄罗斯的友好传统关系和全面战略伙伴关系，并将俄罗斯视为最重要的合作伙伴之一。她表示，2025年双边合作取得积极进展，对两国相关部门，包括俄罗斯驻河内大使馆的努力表示赞赏，并希望双方在2026年进一步提升合作成效。俄罗斯大使则对双边关系的积极发展表示高兴，高度评价越南在地区和国际事务中的地位，表示俄方愿继续与越南深化、高效、可持续的合作。双方还就2026年合作重点进行了交流，旨在推动越俄全面战略伙伴关系不断取得实质性成果。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>越南外交部副部长邓黄江在会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔时，高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是在落实全球数字契约方面的努力，强调越南将科技发展、创新和数字化转型作为战略优先事项。吉尔赞赏越南在科技与数字化方面的成就，并欢迎越南参与人工智能能力建设网络及设立联合国支持的区域人工智能中心。双方同意加强合作，推动全球科技治理及东盟与联合国在科技和人工智能领域的协作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会候补委员、外交部长阮明伟回答……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-du-khuyet-trung-uong-dang-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-dip-hiep-uoc-bien-ca-co-hieu-luc-58409-140.html</link><description>2026年1月17日，《公海生物多样性条约》正式生效。该条约是首个针对国家管辖范围外海域生物多样性活动的综合性法律框架，覆盖全球61%的海洋和43%的地球表面。条约首次确认“人类共同遗产”原则，推动各国公平分享利益，并促进发展中国家更深入参与海洋科研、保护与可持续利用。这有助于增强发展中国家在全球海洋保护中的参与度，强化国际多边合作，巩固以《联合国海洋法公约》（UNCLOS）为基础的海洋法律秩序。条约生效后，越南将面临加强国际合作、获取科技与资源、提升科研能力等机遇，并优先推进法律完善、跨部门协作及公众参与，以有效落实条约，推动海洋经济可持续发展。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮接见了报道党代会的外国记者团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-doan-phong-vien-nuoc-ngoai-dua-tin-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58430-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会召开之际，越南外交部副部长黎氏秋姮代表外交部及宣传小组，热烈欢迎并感谢国际媒体代表团来访。她强调，此次大会是越南历史上的重要里程碑，标志着国家发展的重大转折，不仅总结了40年改革开放的成就，还明确了未来目标和战略决策，引领越南进入新的发展时代。黎氏秋姮表示，在2025年复杂多变的国际形势下，越南在党的领导下取得了一系列重要突破，经济持续增长，国际地位不断提升。她希望国际媒体能全面、客观地传播大会成果，展现越南的发展成就与文化魅力。国际媒体代表也高度评价越南的发展成就，认为这是越南共产党正确领导的体现，并祝愿大会圆满成功。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>越南副总理裴青山在纪念活动上表示，76年来，越中两党、两国和两国人民始终并肩携手，相互支持与帮助，为各自民族解放和社会主义建设事业作出重要贡献。他强调，越南始终将发展对华关系视为战略选择，是外交政策的优先事项。裴青山高度评价越中全面战略合作伙伴关系取得的显著成果，特别是在政治互信、安全防务合作、经贸投资及民间交流方面。他指出2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着国家进入新的发展阶段，中国也将启动第十五个五年规划。他相信，在双方领导人的关心下，越中关系将不断深化、稳定和可持续发展，造福两国人民，促进人类和平与进步。中国驻越南大使何伟感谢裴青山代表越南党政领导出席并致辞，并表示中国愿与越南加强合作，巩固和发展越中命运共同体。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团出席2026年世界经济论坛（WEF）年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家领导人、国际组织负责人及全球知名企业高管。此次会议在世界面临多重挑战的背景下召开，旨在促进合作与对话，推动政府与企业共同应对未来挑战。越南副总理裴青山率团参会，并在关于东盟增长与电力互联的讨论中强调了东盟的经济潜力和可持续发展路径。此外，越南还通过边会活动推介其金融中心政策，吸引国际资本与技术合作，助力国家竞争力提升。越南展现出积极开放的态度，欢迎国际合作伙伴长期投资合作。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山出席和平理事会签署结束……宪章的仪式。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等19个国家和地区的领导人及政府代表共同签署《和平理事会宪章》。越南副总理范平明在仪式上与特朗普的内阁成员进行了会谈，强调越南支持特朗普推动全球和平与合作，并愿作为创始成员参与和平理事会。他同时转达越共中央总书记阮富仲对特朗普支持越美关系的感谢，并邀请特朗普访越。此次事件标志着越南在国际和平事务中发挥更积极的作用。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58444-138.html</link><description>2026年1月20日，西班牙科尔多瓦省亚当乌兹镇发生高速列车伊瑞欧（Iryo）与阿尔维亚（Alvia）相撞的严重事故，造成多人死亡。对此，越南政府总理阮春明向西班牙首相佩德罗·桑切斯致电表示慰问。此次事件引发国际社会对铁路安全的关注，也体现了国家间的友好与相互关怀。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春明视察并慰问在越共十四大期间工作的记者</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tham-dong-vien-phong-vien-bao-chi-tac-nghiep-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58449-138.html</link><description>位于第十四次党代会主会场附近，新闻中心设施先进、运作规范。该中心配备高速互联网、150多台电脑、打印机、传真机及10块大屏幕电视，为记者提供最佳工作条件。近600名来自113家国内媒体和43家外国媒体的记者在此参与报道。总理范明正强调，媒体是重要且辛苦的力量，应优先保障技术基础设施，确保信息及时准确传播。他同时要求媒体聚焦大会重点内容，突出总书记提出的战略眼光、突破性思维和果断行动。此外，媒体还应反映民众对这一重大政治事件的喜悦情绪，并积极落实大会决议。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-phien-khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-58450-138.html</link><description>第十四次全国代表大会有1586名代表，代表全党560多万党员。其中，当然代表163人，占10.28%；选举代表353人，占22.25%；指定代表1070人，占67.47%。男性代表1285人，占81.02%；女性代表301人，占18.98%。少数民族代表167人，占10.53%。大会还邀请了205名国内嘉宾，包括多位前党和国家领导人、中央委员及地方领导等。越南国家主席阮春福、总理范明政等重要人物出席并发表讲话，强调加强国际合作与友好关系。此次大会对越南未来的发展具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会：民族智慧、自立、自强意志的结晶</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-hoi-xiv-cua-dang-ket-tinh-tri-tue-y-chi-tu-luc-tu-cuong-cua-dan-toc-58448-138.html</link><description>2026年1月20日，越南第十四届全国代表大会代表在大会上就大会文件草案进行了讨论。总理阮春强强调，经济仍是中心任务，同时要重视国防、外交和文化等领域的建设，并提出“双位数增长”的目标。他指出，国家需通过制度化党的决议、创新增长动力来实现这一目标。此外，他还提到“转变局势”的经验，例如在应对新冠疫情时，政府从行政措施转向科学防疫，成功提升疫苗接种率。副总理梅文政则强调“自力更生、自强不息”的重要性，呼吁加强农业投资和科技创新。此次会议体现了全党全国对未来发展蓝图的共识与决心。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届党大会的第二天：对繁荣富强的越南的渴望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ngay-lam-viec-thu-hai-dai-hoi-xiv-cua-dang-khat-vong-ve-mot-viet-nam-phon-vinh-thinh-vuong-58459-138.html</link><description>2026年1月21日，越南第十四次全国代表大会召开会议，由中央政治局委员、国家主席梁强主持上午会议，中央政治局委员、中央书记处常务书记陈锦秀主持下午会议。共有30位代表在会上发言，涵盖多个部门、地方和团体。会议聚焦于加强民族地区政治系统建设、环境保护与气候适应、经济发展等议题。代表们提出多项建议，旨在推动国家可持续发展。此次会议体现了越南共产党对国家发展的全面规划和战略布局，具有重要的政治意义。</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于第十四届党大会第二天工作的新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-ve-ngay-lam-viec-thu-hai-dai-hoi-lan-thu-xiv-cua-dang-58460-138.html</link><description>上午，越南共产党中央政治局委员、国家主席梁强代表主席团主持会议。上午有15个代表团和机构的代表发言，包括中央军委、政府党委、公安部党委、全国政协党委、中央宣传与统战部、中央政策与战略部、河内市委、国会党委、中央组织部、建设部党委、科技部党委、外交部党委、胡志明市市委、 Hưng Yên省美豪坊党委、中央纪委等。下午由中央政治局委员、中央书记处书记陈锦秀代表主席团主持，15个代表团和机构的代表发言，包括林同省委、广宁省下龙特别区党委、中央共青团、同塔省新庆中乡党委、中央内政部、胡志明市西贡坊党委、文化体育与旅游部党委、胡志明国家政治学院、财政部党委、山罗省委、安江省富国特别区党委、工商部党委</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会全体会议一致同意选举同志陶林继续担任总书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ban-chap-hanh-tw-dang-khoa-xiv-thong-nhat-tuyet-doi-bau-dong-chi-to-lam-tiep-tuc-giu-chuc-tong-bi-thu-58474-138.html</link><description>越南共产党第十三届中央委员会总书记苏林主持了第十四届中央委员会第一次全体会议的开幕并负责会议议程。在严格遵守党章、工作规则和选举规程的基础上，会议顺利完成了多项重要议程，包括选举政治局、总书记、书记处、审议党和国家主要领导职务安排方案，以及选举中央检查委员会等。会议一致决定，苏林继续担任第十四届中央委员会总书记。此次会议标志着越南共产党领导层的平稳过渡，对国家政治稳定具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会政治局、书记处名单</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/danh-sach-bo-chinh-tri-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiv-58476-138.html</link><description>越南共产党第十四届中央委员会政治局成员名单包括：阮富仲（越共十三届中央总书记、中央军委书记）、陈清敏（十三届中央委员、国会党团书记、十五届国会主席）、陈锦秀（十三届中央委员、中央书记处常务书记、中央机关党团书记）等19人。此外，第十四届中央委员会还通过了由13名成员组成的中央书记处，其中10名是政治局委员，另有3名将在第一次全体会议上选举产生。新一届中央书记处成员包括：阮氏春（中央委员、副总统）、范氏青茶（中央委员、政府常务委员会委员、副总理）和阮文广（中央委员、最高法院院长）。此次人事安排体现了越南共产党内部的权力结构和领导层更替。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通过第十四次全国代表大会决议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-qua-nghi-quyet-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58483-138.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
2024年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内召开，由中央书记处代表团团长范光寿代表宣读大会决议草案。大会一致通过了关于第十三次全国代表大会决议执行情况的评估、社会主义方向改革40年的理论与实践总结以及党章实施15年的总结等文件。会议强调，越南在过去十年面临诸多挑战，包括新冠疫情、地缘政治冲突和气候变化等。大会提出未来五年发展目标，包括经济增长、社会福祉提升及可持续发展，并明确了12项国家发展重点任务。此次大会为越南未来发展指明方向，巩固了党的领导地位。

**中文版摘要：**  
2024年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内召开，由中央书记处代表团团长范光寿代表宣读大会决议草案。大会一致通过了关于第十次全国代表大会决议执行情况的评估、社会主义方向</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林主持国际记者会，公布第十四次党代会结果。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-chu-tri-hop-bao-quoc-te-cong-bo-ket-qua-dai-hoi-xiv-cua-dang-58481-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，包括中央政治局委员、中央委员会书记处书记等在内的多位高级官员出席了新闻发布会。大会以“团结—民主—纪律—突破—发展”为方针，顺利完成所有议程并取得圆满成功。越南共产党中央总书记阮春福在发布会上表示，大会不仅在文件内容和行动计划上达成高度统一，也在人事安排上展现出高度集中和一致。大会选举产生了由200名委员组成的中央委员会，并随后选举出中央政治局、中央书记处等领导机构。阮春福强调，大会标志着越南共产党96年历史上的重要里程碑，体现了党的团结与民族的意志，为国家未来发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>