<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 03:14:23 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮访问意大利并进行工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tham-lam-viec-tai-italia-57523-140.html</link><description>在2025年1月政治磋商后，越南副外长黎氏秋姮与意大利副外长玛丽亚·特里波迪举行会谈，双方高度评价越意关系的积极发展，并希望进一步加强各领域合作。特里波迪赞赏越南经济的稳定增长，称其为意大利在东盟的重要伙伴。双方同意充分利用《越欧自由贸易协定》（EVFTA）机遇，推动双边贸易翻倍，并支持欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA）。此外，双方还就旅游、文化及国际事务等议题交换意见，强调维护国际法和《联合国海洋法公约》的重要性。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-梵蒂冈混合工作组第十二轮会议结果联合新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-chung-ve-ket-qua-cuoc-hop-vong-xii-nhom-cong-tac-hon-hop-viet-nam-8211-vatican-57525-140.html</link><description>越南与梵蒂冈对自2024年5月在河内举行的第十一届越梵混合工作组会议以来双边关系的进展表示满意，包括高层互访、定期交流及梵蒂冈驻河内大使马雷克·扎列夫斯基的活动。双方强调应继续通过高层代表团交流推动双边关系，并同意定期举行混合工作组会议。此次会议在友好、信任和相互尊重的氛围中进行。越南代表团在访问梵蒂冈期间，会见了教皇方济各，并拜会了圣座国务卿帕罗林枢机主教和外交部长加拉格尔总主教。</description><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理梅文正会见中国国家副主席韩正</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-mai-van-chinh-hoi-kien-pho-chu-tich-nuoc-trung-quoc-han-chinh-57535-138.html</link><description>韩国副总统韩正对越南政府代表团团长、副总理梅文政出席第22届中国-东盟博览会和中国-东盟商务与投资峰会表示欢迎，并高度评价其对活动成功的重要贡献；祝贺越南成功举办纪念八月革命80周年和9月2日国庆节的活动。韩正还称赞越南近年来在经济社会发展方面取得的成就，表示中国共产党、中国政府坚定支持越南共产党领导国家走符合国情的社会主义道路，相信越南将成功召开十四大，开启民族发展的新篇章。双方领导人互致问候和祝福，强调将继续加强两党两国关系，深化各领域合作，推动双边关系进入更加务实高效的新阶段。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57531-138.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南社会主义共和国主席阮春福及其夫人将率领高级代表团出席联合国大会第八十届会议，并在访问美国期间开展双边活动。此次行程旨在加强越南与美国之间的外交关系，并参与国际事务的讨论。此次访问体现了越南积极参与全球治理和深化与主要国家合作的外交政策。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记阮富仲接见俄罗斯总统助理……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-tiep-tro-ly-tong-thong-nga-chu-tich-hoi-dong-bien-lien-bang-nga-57532-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲会见俄罗斯联邦海洋理事会主席尼古拉·帕特鲁舍夫，双方回顾了5月阮富仲访俄期间的积极互动，并肯定两国关系在多个领域的进展。阮富仲强调越南作为沿海国家，需成为海洋强国，呼吁俄罗斯在海洋领域提供支持与合作。帕特鲁舍夫表示将推动俄越在海洋科研、基础设施和人才培养等方面的合作，并提议利用越南深水港口建设国际航运网络。双方还同意加强热带中心合作，提升科技与产业应用水平，共同维护地区和平与稳定。阮富仲也请帕特鲁舍夫转达对普京总统的问候，并授予其“海洋合作勋章”。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统助理、联邦委员会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-tro-ly-tong-thong-nga-chu-tich-hoi-dong-bien-lien-bang-nga-nikolai-patrusev-57533-138.html</link><description>2025年9月16日，越南国家主席阮春福在河内接见了俄罗斯联邦海事委员会主席、俄总统助理尼古拉·帕特鲁舍夫。此次访问是帕特鲁舍夫于9月15日至18日对越南进行的国事访问的一部分。阮春福高度评价此次访问，认为这是推动越俄全面战略伙伴关系的重要举措。他强调，越南始终重视与俄罗斯的传统友谊，并希望双方在国防、能源、经贸、教育等领域深化合作。帕特鲁舍夫表示，俄罗斯重视与越南的全面战略伙伴关系，并愿加强各领域合作，特别是在海洋科技方面。双方还同意继续推进越俄热带中心的发展。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正会见东帝汶外交与合作部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-hop-tac-timor-leste-57534-138.html</link><description>越南总理范明政在会见东帝汶外长弗雷塔斯时，转达了越共中央总书记、国家主席和国会主席对东帝汶高层领导人的问候。范明政表示，东帝汶即将加入东盟，此次访问将推动两国合作迈向更高水平。他强调东帝汶成为东盟第11个成员国是历史性事件，体现了其国际地位与努力。双方同意加强政治互信，推动经贸、农业、能源等多领域合作，并支持东帝汶融入东盟进程。东帝汶外长赞赏越南的发展成就，并感谢越南对其独立的早期承认，希望深化双边关系。两国还就国际事务及南海问题达成共识，支持东盟团结与地区稳定。</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏在代表大会框架内与各国领导人举行双边会晤...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-song-phuong-cac-nha-lanh-dao-trong-khuon-kho-dai-hoi-dong-lien-nghi-vien-asean-lan-thu-46-57536-138.html</link><description>在柬埔寨国会主席洪森会见越南国会主席阮清香时，阮清香转达了越南领导人对柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼、王后诺罗敦·莫尼拉和柬埔寨高层领导人的问候。阮清香感谢柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森率领高级代表团参加越南80周年革命纪念日和9月2日国庆节活动，并强调越柬传统友好、全面合作关系的重要性。双方还就经贸合作、区域事务等进行了交流，表示将继续加强政治互信与各层级交流，推动双边关系发展。

（摘要翻译：）  
越南国会主席阮清香在会见柬埔寨国会主席洪森时，转达了越南领导人对柬埔寨王室及高层的问候。阮清香感谢柬埔寨代表团参加越南80周年革命纪念日和国庆活动，并强调越柬传统友谊和全面合作的重要性。双方还讨论了经贸合作和区域事务，表示将加强政治互信与</description><pubDate>Wed, 17 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长黎明焕会见欧洲议会代表团团长沃特·贝克</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-le-minh-hoan-gap-truong-doan-nghi-vien-chau-au-woute-beke-57539-138.html</link><description>越南国会副主席表示希望欧盟继续支持越南发展绿色经济，推动批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），以在投资领域实现新突破，并尽快解除对越南水产品出口的“黄牌”警告。同时，希望欧盟支持越南落实森林保护规定，并推进东盟共同体建设。欧洲议会代表团团长沃特·贝克表示，越南是欧盟在该地区的重要伙伴，肯定越南在应对气候变化和森林砍伐方面的努力，并希望加强在经济及其他领域的合作，包括通过“全球门户”和“印太战略”等倡议。双方同意加强高层互访，深化《越欧自由贸易协定》（EVFTA）实施，扩大市场开放，并加强在绿色转型、数字经济、环境保护等领域的合作。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-thu-tuong-malaysia-anwar-ibrahim-57540-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣热烈欢迎越南国会主席阮青平及夫人率领的高级代表团正式访问马来西亚，相信此次访问将为两国关系，特别是立法机构间的合作注入新动力。安瓦尔表示尊重胡志明主席，赞赏越南人民的斗争精神，尤其钦佩奠边府战役的胜利，并强调马来西亚视越南为重要伙伴，希望进一步加强合作。阮青平表示感谢马来西亚的热情接待，并转达越南领导人的问候，同时表达对马来西亚沙巴州洪涝灾害的关切。双方同意继续深化政治互信，推动贸易投资合作，拓展能源、科技、数字经济等领域的合作，并推进绿色能源和三方电力出口项目。此次访问标志着越马关系升级为全面战略伙伴关系，双边贸易额持续增长，合作成果显著。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见联合国常驻协调员及各组织负责人...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dieu-phoi-vien-thuong-tru-lhq-va-cac-truong-dai-dien-cac-to-chuc-lhq-tai-viet-nam-57541-138.html</link><description>越南国家主席对越联合国合作取得的显著进展表示高兴，强调联合国一直是越南发展道路上的亲密伙伴。他高度评价联合国机构在实现发展目标中的作用，特别是在抗击新冠疫情、经济复苏、应对气候变化和自然灾害等方面，特别是最近的“山陀儿”超强台风。主席提出越南未来发展的两大战略目标，并呼吁联合国在政策咨询、科技合作和能力建设等方面给予更多支持。他还强调越南支持多边主义和联合国在全球治理中的核心作用，并欢迎联合国机构在越南设立办事处。此次会谈体现了越联合国关系的深化与合作的加强。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见老挝副主席国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-pho-chu-tich-quoc-hoi-lao-57542-138.html</link><description>在越南纪念八月革命80周年和国庆节之际，老挝派遣由总书记、国家主席通伦·西苏里率领的高级代表团出席活动，并派出军队参加阅兵，体现了越老特殊团结关系。越南国会主席陈清敏对此表示感谢，并赞扬老挝近年来取得的成就，强调越南始终重视与老挝的友谊。老挝国会副主席颂通·赛亚卡克也祝贺越南成功举办庆典，并希望两国议会加强合作。双方还就未来合作重点达成一致，包括深化政治关系、加强经济合作、促进人文交流等，共同推动越老友谊世代相传。</description><pubDate>Thu, 18 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>