<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 04:23:17 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘金星访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。此外，老挝、柬埔寨等国领导人也相继访越表示祝贺。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。约旦众议院议长马赞·图尔基·埃尔·卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，加强经贸关系。在地区安全方面，越南呼吁各方克制，通过和平方式解决争端，并提醒公民避免前往伊朗。越南还与多国合作防控尼帕病毒，保持高度警惕。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平理事会成立的评论。越南外交部发言人范秋荷表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会2025年11月17日通过的第2803号决议，并已接受加入加沙和平理事会的邀请，将积极与其他成员合作，推动落实和平计划，结束加沙冲突，促进中东地区的持久和平。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部发言人阮氏红回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近采取的针对向古巴提供石油国家的额外关税措施表示严重关切，认为此举将对古巴的经济、社会及民众生活造成严重影响。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即取消单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的兄弟情谊和传统友谊。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋恒会见俄罗斯石油公司越南总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在会谈中，越南外交部副部长黎氏秋姮代表部长对俄罗斯“泽鲁比日纳夫特”公司及其越南分公司在与越南石油集团及越南合作伙伴落实两国领导人和油气领域协议方面所作的努力表示赞赏。她强调，越南重视与俄罗斯的传统友好关系和全面战略伙伴关系，两国间稳固且互信的政治基础为双方在各领域合作提供了良好条件。她希望未来几年，双方能有效落实2025年5月越共总书记苏林访俄期间签署的文件，加强油气勘探开发，并拓展至基础设施和可再生能源等新领域。她表示越南外交部将支持并推动越俄能源合作，特别是“泽鲁比日纳夫特”与越南企业的合作。俄罗斯“泽鲁比日纳夫特”越南公司总经理表示将全力提升与越南的合作效率，符合双方利益。双方同意加强沟通，解决合作中可能出现的问题，使能源合作继续成为越俄合作</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就部长级会议闭门会议的结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动《2045年愿景》后的首次外长会议，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结、协作和共同发展。会议达成多项战略成果，包括优化合作方式、落实《2045年愿景》以及加强多边主义。越南代表团由外交部长黎怀忠率领，积极参与并作出实质性贡献，展现了其在东盟事务中的主动性和责任感。越南的参与体现了其对东盟战略优先事项的坚定支持，并推动了区域合作的深化。此次会议为东盟未来的发展奠定了重要基础。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于落实《南海各方行为宣言》...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国举行的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及《南海行为准则》（COC）谈判进程进行了讨论。会议强调了维护南海和平、稳定、安全和航行自由的重要性，重申将依据国际法，特别是《联合国海洋法公约》（UNCLOS），推动南海成为和平、合作与繁荣的海域。会议还欢迎柬埔寨正式批准UNCLOS。东盟与中方一致认为应继续推进DOC的落实，并加快COC谈判进程，以促进地区稳定与合作。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平符合各方共同利益，并呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟-中国关系的重要基础，越南将继续积极支持COC谈判，推动达成符合国际法的务实成果。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会委员、部党委常务副书记、外交部长阮孟……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-bo-thu-truong-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-tiep-thu-truong-ngoai-giao-an-do-58640-140.html</link><description>在会谈中，越南副外长阮孟强会见了印度副外长舒里·库马兰，对印度举办国际数字转型研讨会表示赞赏，该活动是庆祝越印全面战略伙伴关系建立10周年（2016-2026）的重要双边活动之一。阮孟强介绍了越共十四大成果，并感谢印度政府及主要政党发来贺电。双方强调将继续深化越印关系，特别是在国防、经贸、科技等领域的合作。此次会谈为未来加强高层互访和机制性对话奠定了基础，推动两国关系迈向更高水平。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平訪問瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，并表示两国关系在多个领域持续良好发展，已于2025年初建立全面伙伴关系。阮和平向瑞士领导人通报了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在新冠疫情期间提供的疫苗援助。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并加快越南与欧洲自由贸易联盟（EFTA）的自贸协定谈判。阮和平还邀请瑞士领导人访越，希望加强金融、科技等领域的合作，促进越南实现两位数增长目标。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及国际金融中心的发展...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55个年头，两国在多个领域取得显著成就。越南副总理阮和平率团访问瑞士，旨在深化双边关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的两位数经济增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的亮点。双方讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融合作的潜力。阮和平强调，越南将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，特别是在绿色金融和数字金融领域。瑞士央行副行长彼得拉·茨胡丁分享了金融稳定和数字银行管理经验，Sygnum银行代表也表达了在越投资的意愿。越南计划在胡志明市和岘港市启动国际金融中心，以提升其国际金融合作水平。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，希望越南成为哈萨克斯坦进入东南亚市场的“黄金门户”。哈方计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈萨克斯坦文化周。双方还同意加强在金融、科技等领域的合作，支持彼此在国际组织中的竞选。越南副总理阮和平表示，越南将推动国际金融中心建设，期待与哈萨克斯坦的金融中心建立联系，促进区域金融合作。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春政会见古巴共产党、国家特使，政治局委员等。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58674-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会取得成功后，古巴特使访越，越南政府总理范明政对此表示欢迎并高度评价。范明政强调，越南重视并致力于深化与古巴的传统友谊、特殊团结和全面合作。古巴特使转达了古巴党和政府以及古巴总理曼努埃尔·马雷罗的祝贺，并祝贺越南在过去任期取得的成就。双方同意加强经贸合作，推动能源、农业等重点领域的合作。范明政表示，越南将继续分享改革开放经验，并支持古巴实现粮食自给。此外，越南承诺在医疗领域加强合作，帮助古巴发展疫苗和药品生产。两国还表达了在困难时期相互支持的意愿。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见古巴共产党、国家特使，政治局委员、外交部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58675-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，古巴共产党、国家特使访问越南，两国领导人表达了深厚友谊。越共中央总书记强调，古巴高层派遣特使访越体现了对越古关系的高度重视，以及两国人民之间真挚的情感。双方就深化传统友谊和全面合作达成共识，特别是在经济、能源、农业等领域。古巴方面高度评价越南的发展成就，并表示将加强与越南的合作，共同推动社会主义事业。此次访问进一步巩固了越古两国长期友好、相互支持的特殊关系。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏与约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58676-138.html</link><description>在会谈中，越南国会主席陈青敏代表越南国会热烈欢迎约旦众议院主席穆赞·图尔基·埃尔·卡迪正式访越，并高度评价约旦在越南国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因访问越南后立即安排此次访问，体现了约旦推动与越南友好合作的坚定决心。双方就加强各领域合作、促进地区和平稳定等议题深入交换意见，并签署合作备忘录，为未来议会合作奠定基础。此次会谈标志着两国关系进一步深化，具有重要战略意义。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强接见古巴共产党、国家特使，中央政治局委员、部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bo-ru-no-ro-dri-ghet-pa-ri-gia-58695-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功闭幕后，古巴特使率领高级代表团访问越南，两国领导人举行会谈。越南国家主席热烈欢迎古巴领导人的到访，强调越古关系是珍贵的财富，体现了两党、两国和两国人民之间的深厚友谊与信任。古巴领导人祝贺越南大会的成功及近期成就，并表示古巴将越南的胜利视为激励。双方同意加强各领域合作，包括农业、可再生能源和生物技术，推动双边关系向更深层次发展，共同促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政会见约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58697-138.html</link><description>越南政府总理范明政在欢迎约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪率领的高级代表团对越南进行正式访问时表示，此次访问正值越约两国友好合作关系积极发展之际，特别是继2025年11月阿卜杜拉二世国王历史性访越之后。范明政相信，此次访问将推动双边关系进入更加实质和高效的新的发展阶段。双方强调加强合作，共同促进地区与世界和平稳定，并就经贸、农业、医疗、国防、网络安全等领域的合作达成共识。两国领导人还同意扩大高层互访，建立常驻使团，推动签署重要合作协议，目标是到2030年将双边贸易额提升至50亿美元，到2035年达到100亿美元。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春强会见约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58700-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎约旦众议院主席对越南进行正式访问，正值越南成功召开第十四次全国代表大会，此次大会具有重要意义，开启了越南民族发展的新时代。阮春强回顾了约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因历史性访越的美好回忆，并表示此次访问将为越约关系注入新的动力。双方就加强政治、经贸、文化等领域的合作达成共识，强调应深化互信与交流，推动双边关系持续发展。此访体现了两国在国际事务中的相互支持与合作意愿。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58702-138.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会刚刚成功召开，标志着国家发展进入新阶段。在此背景下，越南共产党总书记苏林欢迎约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪访越。苏林表示，尽管两国地理距离遥远，但都处于各自发展的重要时期，并积极应对国际共同问题。他强调越南致力于深化与约旦的友好合作，造福两国人民，促进地区和世界和平与发展。埃尔·卡迪对越共十四大成功及苏林连任表示祝贺，并称约旦重视与越南的关系，愿在科技、新兴领域加强合作。双方同意加强政治互信，推动各领域务实合作，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝斯里兰卡民主社会主义共和国独立78周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-lan-thu-78-ngay-doc-lap-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-dan-chu-sri-lanka-58711-138.html</link><description>值斯里兰卡民主社会主义共和国独立78周年之际，2026年2月4日，越南国家主席阮春福向总统阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克致贺电；政府总理范明政向总理哈里尼·阿马拉苏里亚致贺电；国会主席陈青敏向国会主席贾加特·维克拉马拉滕尼致贺电。同时，外交部长黎怀忠向外交、海外劳工和旅游部长维季亚·赫拉特致贺电。此次祝贺体现了越斯两国间的友好关系与外交互动。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林与老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58757-138.html</link><description>在会谈中，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里热烈欢迎并高度评价越南共产党中央委员会总书记阮富仲选择老挝作为其担任新一届中央委员会总书记后的首个出访国。他强调，此次阮富仲率领高级代表团访问老挝具有特殊重要意义，因为代表团中包括总理范明政和国会主席陈青敏。这传递出两国党、国家间高度信任和深厚友谊的强烈政治信号。双方一致认为，此次访问将推动越老全面战略合作伙伴关系不断深化，取得更多实际成果，造福两国人民。此外，双方还就国际和地区形势交换意见，表示将继续加强合作，巩固东盟团结。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见老挝国会主席赛萨姆蓬·丰维希安</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-lao-saysomphone-phomvihane-58765-138.html</link><description>老挝国会主席赛萨姆蓬·冯维希纳在会见越南国会主席陈青敏时，表达了对陈青敏率团访问老挝的欢迎，并强调此次访问具有重要意义，是两国关系的重要里程碑。会谈体现了双方对双边关系的战略展望，进一步巩固了两国特殊战略关系。老挝方面高度评价越南共产党第十四次全国代表大会成果，祝贺陈青敏继续担任中央政治局委员。越南方面也祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会成功召开，并肯定老挝40年改革取得的成就。双方表示将继续加强立法机构合作，推动两国友好关系持续深化。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>