<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 03:22:56 +0000</lastBuildDate><item><title>关于泰国-柬埔寨边境局势的越南公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-viet-nam-ve-tinh-hinh-tai-bien-gioi-thai-lan-8211-campuchia-58173-10.html</link><description>由于泰国与柬埔寨边境武装冲突局势日益复杂，越南外交部提醒在该地区居住的公民采取以下措施：立即撤离冲突区域以确保人身和财产安全；不得进入或穿越冲突地带；严格遵守当地安全规定；及时关注外交部门发布的最新信息，并保持与越南驻泰、柬使领馆的联系。如需帮助，可拨打以下热线：越南驻泰国大使馆、孔敬总领馆、柬埔寨大使馆及暹粒、西哈努克市总领馆等。此通告旨在保障越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于柬埔寨-泰国边境武装冲突，对越南公民的建议...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-doi-voi-cong-dan-viet-nam-do-xung-dot-vu-trang-tai-bien-gioi-cam-pu-chia-thai-lan-ngay-15122025--58205-10.html</link><description>越南政府呼吁在柬埔寨和泰国的公民立即离开交战区域，密切关注并遵守当地当局的指示。如有需要，应主动联系越南驻柬埔寨和泰国的使领馆寻求帮助。文中提供了多个使领馆的联系方式及公民保护热线，以便紧急情况下获得支持。该通知旨在保障海外越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-uy-ban-tu-do-ton-giao-quoc-te-hoa-ky-uscirf-cong-bo-bao-cao-cap-nhat-ve-viet-nam-58241-10.html</link><description>2025年12月19日，针对美国国际宗教自由委员会（USCIRF）发布关于越南的更新报告，越南外交部发言人范秋荷表示，越南坚决反对该报告中不客观、不准确的评价。越南一贯尊重并保障宗教信仰自由，法律保障宗教活动的合法性，且无宗教歧视现象。越南的政策和人权成就，包括宗教自由，已获得多国认可。越南愿与美国在相互尊重的基础上，就共同关心的问题进行交流，推动全面战略伙伴关系，促进和平与可持续发展。

（字数：约150字）</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年非洲峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/gap-go-chau-phi-nam-2025-58186-140.html</link><description>在越南外交部举行的中非合作会议上，来自阿尔及利亚、安哥拉、埃及、埃塞俄比亚、乍得、加蓬、赤道几内亚、索马里、塞内加尔、尼日利亚和刚果民主共和国等非洲国家的大使及外交代表出席。越南外交部副部长阮明恒强调，越非人民有着深厚的友谊和共同的发展愿望，双方在基础设施、能源、绿色转型、数字经济等领域有巨大合作潜力。他呼吁加强企业合作，推动务实成果。非洲大使们赞赏越南的发展成就，希望学习其经验，并期待与越南企业建立更紧密的联系。会议还讨论了如何通过政策支持和法律框架促进投资合作。此外，非洲大使们参观了越南Vinfast工厂，探索未来绿色交通合作机会。

（摘要翻译：）  
在越南外交部举行的中非合作会议上，来自多个非洲国家的大使及外交代表出席，包括阿尔及利亚、安哥</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发挥越南在建立和实施国际法在新领域中的作用</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-huy-vai-tro-cua-viet-nam-trong-xay-dung-va-ap-dung-luat-phap-quoc-te-trong-cac-linh-vuc-moi-58187-140.html</link><description>在2025年国际法面临严峻挑战的背景下，越南外交部副部长黎英俊在座谈会上表示，国际法仍持续发展，尤其通过联合国等多边机制在贸易、环境、海事和网络安全等领域不断推进。他指出，越南积极参与并发挥引领作用，如参与制定并主办《河内网络犯罪公约》。面对2026年新阶段的政策实施，越南需从“参与”转向“塑造”，从“接受”转向“主动提出”。座谈会还讨论了国际法发展趋势及网络安全、电子商务等新兴议题，强调提升法律研究与执行能力的重要性。此次会议由越南国际法学会与外交部联合举办，旨在加强专家与法律工作者之间的交流与合作，助力国家更好地融入国际社会。

（注：此为中文摘要，未包含原文内容）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江会见了格里戈里·卢基扬采夫局长，他是多边合作司的司长。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-ong-grigory-lukiyantsev-vu-truong-vu-hop-tac-da-phuong-ve-quyen-con-nguoi-bo-ngoai-giao-lien-bang-nga-58188-140.html</link><description>在一次会谈中，越南外交部副部长邓黄江表示，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系在政治、外交、能源、教育、文化等多个领域持续取得良好发展。他强调，越共中央总书记苏林5月访俄为双边关系注入了新动力，双方在多个领域开展了具体合作与交流。邓黄江感谢俄罗斯支持越南当选2026-2028年度联合国人权理事会成员，并表示越南将积极履行职责，推动人权理事会工作。他还呼吁俄方继续支持越南在人权领域的倡议，共同推动《网络犯罪公约》早日生效。俄罗斯代表也对越南在联合国多边机制中的积极作用表示赞赏，并重申将继续加强与越南的全面战略伙伴关系。（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长阮明恒会见参加外交学院培训课程的巴勒斯坦代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-doan-can-bo-palestine-tham-gia-khoa-dao-tao-tai-hoc-vien-ngoai-giao-58189-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎巴勒斯坦官员参加培训项目，强调越南党、政府和人民对巴勒斯坦人民的团结支持，以及对其正义斗争的坚定立场。此次培训由越南外交部与日本国际协力机构合作，在越南外交学院举办，旨在提升巴勒斯坦官员的外交知识与技能。阮明恒希望此次培训能增进巴勒斯坦对越南外交政策和国际融入的理解，提升其国家能力，并促进越巴传统友谊的发展。巴勒斯坦大使萨阿迪·萨拉马感谢越南和日本的合作，表示此次培训内容丰富，为巴勒斯坦提供了宝贵经验。此次交流体现了越巴两国在政治、人道主义等领域的密切合作与相互支持。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊会见常驻越南的非洲国家大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tiep-dai-su-cac-nuoc-chau-phi-khong-thuong-tru-tai-viet-nam-58190-140.html</link><description>越南外交部长黎英俊在今天下午祝贺各国驻越外交代表向国家主席阮春福递交国书。他相信，大使们凭借丰富的经验、热情和对越南的深厚感情，将充分发挥桥梁作用，增进越南与非洲人民之间的联系，推动双边合作更加高效，满足两国领导和人民的期望。黎英俊表示，越南外交部将全力支持大使们履行职责，促进未来双边关系发展。他同时肯定非洲国家在国际舞台上的影响力日益增强，并期待非洲与越南在农业、通信、教育等领域深化合作，共同实现非洲2063年议程。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部会见常驻越南的外国外交使团和新闻机构</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-gap-mat-cac-co-quan-dai-dien-ngoai-giao-va-bao-chi-nuoc-ngoai-thuong-tru-tai-viet-nam-58178-140.html</link><description>在2025年，越南外交部门与各国使团、国际组织代表及外国常驻记者举行会谈，回顾过去一年的合作成果，并展望新年的合作期望。越南外交部副部长黎氏秋姮表示，2025年是越南具有历史意义的一年，经济持续增长，国际活动频繁，展现了越南的活力与国际影响力。她感谢外国媒体和使团的支持，并宣布新政策以便利外国记者工作。展望2026年，越南将举办重要国内和国际活动，期待继续获得国际社会的支持与合作。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝外交部新闻司代表团会见了黎氏秋恒副部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-doan-vu-bao-chi-bo-ngoai-giao-lao-58206-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮热烈欢迎老挝外交部新闻司代表团访越并开展工作，强调此次访问是在两国关系具有重要意义的背景下进行，特别是在两国高层领导人近期互访之后。她指出，越南与老挝外交部新闻司之间的合作紧密且高效，并表示此次访问是双方交流经验、互相学习的契机，有助于制定新的实质性、突破性的对外信息宣传合作方向。在“伟大友谊、特殊团结、全面合作、战略联系”这一新阶段的越老关系框架下，2026年将是两国及双边关系的重要年份，黎氏秋姮希望双方继续加强合作，提升信息传播工作的创新与效率。老挝外交部新闻司司长奔萨拉·潘纳维吉感谢越南方面的热情接待，并表示愿学习越南在对外信息和社交媒体建设方面的经验。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明武会见东南亚-太平洋地区总司长...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tiep-tong-vu-truong-vu-dong-nam-a-thai-binh-duong-58219-140.html</link><description>在会谈中，越南外交部副部长阮明武对越南与日本过去两年升级为全面战略伙伴关系后双边关系的全面发展表示高兴，欢迎日本国际协力机构（JICA）负责人米田源一行访越，并高度评价JICA在过去三十多年中通过支持包括拜查特桥、日本东京桥、胡志明市地铁1号线、西原医院等重要项目，对越南发展所作出的实质性贡献。阮明武希望双方继续密切合作，推动高层协议项目的进展，确保按期开工，并呼吁JICA继续推动日本政府考虑向越南提供新一代ODA贷款，以支持越南重点大型项目。米田源表示，JICA重视越日关系，日本企业也高度认可越南经济社会发展成就，期待未来扩大在越投资与业务。（150字）</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-德国建交50周年纪念座谈会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/toa-dam-ky-niem-50-nam-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-duc-58228-140.html</link><description>在越南与德国建交50周年之际，越南外交部副部长黎氏秋姮主持了一场座谈会。德国驻越南大使海格达·玛格丽特·巴尔特、越南驻德国大使阮德成、法兰克福总领事刘春同及两国多位外交官、学者、企业代表等出席。会议回顾了50年来越德关系的发展成果，强调政治互信、经济合作和人文交流的重要性。双方表示，将继续深化战略伙伴关系，加强多边合作，推动可持续发展。此次座谈会为未来双边合作指明方向，进一步巩固了越德友好合作关系。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全球反网络欺诈伙伴关系国际会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quoc-te-ve-quan-he-doi-tac-toan-cau-chong-lua-dao-truc-tuyen-58230-140.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在会议上强调，网络诈骗正在侵蚀信任、破坏法治，并加剧人口贩卖、洗钱等严重犯罪，呼吁各国加强合作，尽快完成《河内公约》的签署程序。联合国人权高专办代表呼吁采取措施保护诈骗中心的受害者，联合国毒品和犯罪问题办公室代表则表示将继续支持各国打击网络诈骗，并鼓励各国在会议上进行实质性交流，共同筹备2026年3月举行的全球反欺诈峰会。多国代表强调需加强国际合作，应对日益严峻的网络诈骗挑战，并提议建立全球反诈骗伙伴关系，共享信息与经验，有效打击犯罪并保护受害者。中国外交部副部长黎英俊高度评价泰国倡议，认为这是推动《河内公约》机制落实的重要贡献，并建议各国加强国际网络犯罪合作，推动信息共享与国际组织协作。会外，黎英俊还与老挝、古巴、菲律宾、波兰等国代表团举行会谈，探讨双边合作</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理胡德福会见中国香港特别行政区行政长官……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-hoi-kien-truong-khu-hanh-chinh-dac-biet-hong-cong-trung-quoc-ly-gia-sieu-58245-139.html</link><description>越南政府副总理胡德福在与香港特别行政区行政长官李家超会晤时，表达了对香港公寓火灾遇难者家属的深切慰问，并高度评价了香港与越南在各领域的合作进展。他祝贺香港成功举行第八届立法会选举，强调越南始终支持“一国两制”政策及香港基本法，支持香港繁荣稳定。李家超表示，此次访问将促进香港、中国与越南之间的互利合作，推动双边关系全面发展。双方还就加强经济、金融、投资等领域的合作达成共识，计划扩大交流与合作机制，提升合作质量。此外，双方同意加强公民保护和司法合作，支持越南留学生，并探讨更多教育、文化及旅游合作机会。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政致电马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-malaysia-anwar-ibrahim-58185-138.html</link><description>越南政府总理范明政在2025年11月G20峰会期间与马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣举行会谈，双方高度评价两国领导人频繁沟通、及时协调信息，体现了两国政治互信的提升。会谈中，双方同意尽快正式通过《2026-2030年越马全面战略伙伴关系行动计划》，推动双边关系发展，并力争将双边贸易额早日提升至200亿美元。此外，双方还就加强粮食贸易、海洋合作及油气领域合作达成共识，并关注柬埔寨与泰国近期紧张局势，呼吁和平解决争端，维护地区稳定。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-tham-hoi-58208-138.html</link><description>2025年12月14日，澳大利亚新南威尔士州悉尼的邦迪海滩发生枪击事件，造成多名平民伤亡。12月15日，越南政府总理阮春强向澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞致电慰问。同日，越南外交部长黎怀忠也向澳大利亚外长佩尼·沃恩致电表示慰问。此次事件引发两国高层对安全与反恐问题的关注，体现了双边关系的紧密联系。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家边界委员会纪念成立50周年并荣获一级劳动勋章</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-ban-bien-gioi-quoc-gia-ky-niem-50-nam-thanh-lap-va-don-nhan-huan-chuong-lao-dong-hang-nhat-58209-138.html</link><description>在纪念活动上，越南外交部副部长阮明武代表国家边界委员会汇报了过去50年边境领土工作的成果。该委员会在半个世纪的发展中取得了显著成就，为建立和平、稳定、友好与合作的边界作出了重要贡献。党和国家授予委员会多项荣誉，包括劳动英雄称号、胡志明勋章、独立勋章等。越南总理范明政肯定了委员会50年来的工作成绩，并强调要坚守原则、灵活策略、依法处理边界问题。他还指出，应加强边境地区经济发展，使边民成为“活界碑”。此次纪念活动旨在回顾历史、缅怀先辈并坚定维护国家主权和领土完整的决心。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺捷克共和国总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-thu-tuong-cong-hoa-sec-58213-138.html</link><description>2025年12月16日，捷克新任总理安德烈·巴比什（Andrej Babis）就职之际，越南政府总理范明政向其致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向捷克外长彼得·马欣卡（Petr Macinka）发去贺电。此次祝贺体现了越捷两国在政治和外交领域的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58220-138.html</link><description>在智利总统选举中，何塞·安东尼奥·卡斯蒂略（José Antonio Kast）当选为新任总统。中国国家主席习近平致电祝贺。此次选举标志着智利政治格局的转变，卡斯蒂略作为右翼候选人获胜，反映了国内对经济改革和社会政策的期待。此次祝贺体现了中智两国之间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝不丹国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-vuong-quoc-bhutan-58229-138.html</link><description>2025年12月17日，为庆祝不丹王国国庆日118周年，越南国家主席阮春福向不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆加尔·旺楚克致贺电，越南政府总理范明政向不丹首相滕津·托比亚斯致贺电。同时，越南外交部长黎怀忠向不丹外交与商业部长林波·D·登吉尔致贺电。此次祝贺体现了越不两国友好关系的持续深化，以及在多领域合作的积极发展。</description><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝卡塔尔国家国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nha-nuoc-qatar-58233-138.html</link><description>为庆祝卡塔尔国家成立147周年（1878年12月18日至2025年12月18日），越南国家主席阮春福向卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒哈利法致贺电；政府总理范明政向首相兼外长谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜勒拉曼·本·贾西姆·阿勒萨尼致贺电；国会主席陈青敏向舒拉委员会主席哈桑·本·阿卜杜拉·阿尔加尼致贺电。同日，外交部长黎怀忠也向首相兼外长致贺电。此次祝贺体现了越卡两国间的友好关系与外交互动。</description><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>