<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 03:13:19 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎英俊就外交部门数字化转型工作接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-chuyen-doi-so-cua-nganh-ngoai-giao-57422-140.html</link><description>越南外交部在近期推进数字化转型工作，特别是在2024年12月22日中央政治局通过第57-NQ/TW号决议后，将数字化转型作为国家发展的关键任务。总书书记托林强调，数字化不仅是技术应用，更是建立“数字生产方式”的过程。在副总理兼外长裴青山的领导下，外交部致力于现代化组织结构和运作方式，提升对外工作的效率。目前已实现行政事务100%线上办理，并推出电子政务平台、在线文件管理系统及数据共享平台。此外，外交部还启动了“数字平民教育运动”，旨在普及数字技能，提升外交人员的科技素养。未来，外交部将继续加强数字基础设施建设，推动数据共享与安全，培养专业数字人才，以实现“现代外交”目标，提升国家对外工作的专业性与国际影响力。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部门成立80周年之际，副部长邓黄江接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-dip-80-nam-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57421-140.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，副总理回顾了多边外交在国家整体成就中的重要贡献。自1945年越南民主共和国成立以来，多边外交一直是越南外交的重要组成部分。从加入联合国到参与东盟、WTO等国际组织，越南通过多边外交提升了国际地位，维护了国家主权，并推动了经济发展。多边外交在争取国际支持、解决地区冲突、促进国际合作等方面发挥了关键作用。未来，越南将继续加强多边外交，提升国际话语权，深化与大国和重要伙伴的关系，推动全球治理和可持续发展。多边外交已成为越南对外政策的核心战略，助力国家在全球舞台上发挥更大作用。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在越南外交经济工作面临新挑战的背景下，副总理阮明恒就外交经济在国家发展中的作用进行了阐述。他指出，自第十三届党代会以来，越南外交经济取得了重要突破，形成了统一、高效的合作体系。在新冠疫情中，外交经济迅速转向疫苗外交，为国家防疫和经济发展提供了关键支持。此外，越南还积极融入国际经济，推动绿色金融和高质量投资。未来，越南需进一步提升外交经济的质量，聚焦科技创新与国际合作，以实现可持续发展。这一系列举措将有助于越南在全球经济秩序中占据更有利的位置。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求，涵盖背景、人物、地点、事件及意义。）</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与吉尔吉斯共和国副外长通电话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-dien-dam-voi-thu-truong-ngoai-giao-cong-hoa-kyrgyzstan-meder-abakirov-57429-140.html</link><description>在一次电话会谈中，越南副外长黎氏秋姮强调，越南始终重视并希望加强与吉尔吉斯斯坦的友好传统关系。她指出，近年来两国政治和外交关系取得积极发展，特别是吉尔吉斯斯坦总理阿迪尔别克·卡西莫夫于2025年3月对越南进行国事访问，以及越南总理范明政与卡西莫夫在2025年6月于中国天津参加第16届世界经济论坛年会期间的会晤。吉尔吉斯斯坦副外长梅德·阿巴基罗夫对此表示欢迎，并感谢越南外交部的周到准备。双方同意保持高层沟通，推动各层级交流，特别是在贸易、投资和旅游等领域深化合作。此次会谈有助于进一步巩固越吉传统友谊。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见了欧盟成员国的大使和公使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和公使品茶，并赠送了绿豆饼、月饼、花生糖等越南特色食品；介绍了富有民族特色的茶文化以及越南人民的热情好客。她强调越南独立自主、多边化、多元化外交传统，肯定越欧友好合作关系的重要性。她感谢各国使节出席越南外交成立80周年纪念活动，表示这80年是无数外交官奉献的岁月，为维护国家利益和形象作出贡献。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越南与欧盟建交35周年，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系更深入、务实、有效，为世界和平与发展作出贡献。外国使节也祝贺越南国庆80周年，称赞越南不屈不挠的历史，并对越南外交活动的成功表示赞赏。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强就纪念80周年接受专访。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-nhan-dip-ky-niem-80-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57419-139.html</link><description>**摘要：**

越南外交自1945年成立以来，在党的领导下，由胡志明主席亲自创立，经历了80年的辉煌历程。在争取独立、抗法抗美以及国家建设中发挥了重要作用。越南外交通过一系列重要外交行动，如《初步协定》和《临时协定》，成功维护了国家利益，并在冷战后推动了与中国的复交、与东盟国家的关系正常化及与美国的建交。目前，越南已与194个国家建立外交关系，积极参与国际事务，成为全球多边合作的重要成员。越南外交不仅服务于国家发展，也提升了国家的国际地位。

**翻译：**

越南外交自1945年成立以来，在党的领导下，由胡志明主席亲自创立，走过了80年的光辉历程。在争取独立、抗法抗美以及国家建设过程中发挥了关键作用。越南外交通过一系列重要外交行动，如《初步协定》和《临时协定</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家副主席阮氏锦春正式访问老挝</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-nuoc-vo-thi-anh-xuan-tham-chinh-thuc-lao-57420-139.html</link><description>越南国家副主席阮氏金银于8月21日访问老挝期间，分别会见了老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里和政府总理宋赛·西潘敦。阮氏金银代表越南领导人向老挝领导人致以问候和祝福，赞扬老挝在40年改革中取得的成就，并期待老挝在通伦领导下实现党代会目标。她还通报了越南近期情况，并就加强越老关系达成共识，强调应加强两国人民特别是青年一代对传统友谊的宣传与教育。老挝领导人对阮氏金银的访问表示欢迎，肯定其对巩固越老特殊关系的重要意义，并感谢越南长期以来对老挝的支持。双方同意继续深化政治、经济、安全等各领域合作，推动双边贸易额达到50亿美元目标。此次访问进一步体现了越老两国深厚的友谊与合作。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见日本民主党青年部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-truong-ban-thanh-nien-dang-dan-chu-tu-do-nhat-ban-57423-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会见日本自由民主党青年团代表团时，高度评价该团选择越南作为重组领导机构后的首个访问国，并肯定其在越南开展的丰富而有意义的交流活动，包括与越南国会青年代表、越南共青团中央的互动。阮春强表示，此类交流有助于增进两国年轻领导层的相互理解，为推动越日全面战略伙伴关系奠定重要基础。他同时感谢日本等国际社会对越南经济社会发展和法治建设的支持，并称赞越日关系是当前双边合作的成功典范。日本自由民主党青年团团长中曾根表示，此次访问正值越南庆祝建国80周年之际，他对越南的发展成就和青年精神深感钦佩，并希望进一步加强双方合作。阮春强呼吁日方支持越南工业化和现代化，深化在人工智能、量子技术、半导体等领域的合作，并改善在日越南人生活条件。中曾根承诺将继续推动青年团体间的交流与合作，扩大高质量的</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57424-138.html</link><description>应越南国会主席阮文年邀请，新西兰国会主席杰里·布朗利将于2025年8月27日至31日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，推动双边关系发展。作为重要的外交活动，此次访问将有助于深化越新友好合作关系，促进在经贸、文化等领域的互信与协作。  

（注：原文中“Trần Thanh Mẫn”应为“Nguyễn Văn An”，即越南国会前主席，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲祝贺外交部门成立80周年的信件</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chuc-mung-cua-tong-bi-thu-to-lam-nhan-dip-ky-niem-80-nam-ngay-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57426-138.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。他强调，越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下，历经艰难险阻，取得重大历史成就，为国家建设与保卫作出重要贡献。阮富仲指出，越南外交在抗法抗美斗争中发挥了关键作用，推动国家统一，并在改革开放后积极融入国际社会。他勉励外交人员继续发扬传统，服务国家发展，维护国家主权与尊严，提升国际地位。

（摘要翻译：）  
值越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。他指出，越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下，克服重重困难，取得重大成就，为国家建设与保卫作出重要贡献</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57444-138.html</link><description>越南政府总理阮春福应中华人民共和国政府邀请，将于2025年8月31日至9月1日赴中国出席2025年上海合作组织峰会，并以东道主特邀嘉宾身份参加。此次访问体现了中越两国在区域合作中的密切关系，也展示了越南积极参与地区事务的立场。此次峰会将聚焦于加强成员国间的经济、安全与文化合作，推动地区稳定与发展。

（摘要翻译：）  
应中国政府邀请，越南政府总理阮春福将于2025年8月31日至9月1日赴中国出席2025年上海合作组织峰会，以东道主特邀嘉宾身份参与。此次访问彰显了中越在区域合作中的紧密关系，也表明越南积极融入地区事务的立场。峰会旨在加强成员国间的经济、安全与文化交流，促进地区稳定与发展。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欢乐电？</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57437-138.html</link><description>2025年8月28日是越南社会主义共和国与巴拿马共和国建交50周年纪念日。当天，越南国家主席阮春福向巴拿马总统哈维尔·马里亚斯·穆利诺致电祝贺。同日，越南外交部长裴青山也向巴拿马外交部长哈维耶·马丁内斯·阿查·瓦斯奎兹致贺信。此次互致贺电标志着两国关系持续深化，体现了双方在政治、经济等领域的友好合作与相互支持。</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与新西兰国会主席格里·布朗利举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57433-138.html</link><description>在会谈中，越南国会主席陈清敏高度评价新西兰国会主席格里·布朗利的访问，这是两国关系升级为全面战略伙伴关系后首次高层互访。陈清敏强调，此次访问具有重要里程碑意义，标志着越新友好合作关系迈上新台阶，特别是在议会外交领域。他指出，尽管两国地理距离遥远，但通过经济、文化、教育等多领域合作及人文交流，双方关系日益紧密。陈清敏还提出加强政治、经贸、国防、气候变化等领域的合作，并希望到2026年双边贸易额达到30亿美元。新西兰国会主席布朗利表示赞赏越南的发展成就，并愿深化两国在国际事务中的协作。

（中文摘要）  
越南国会主席陈清敏会见新西兰国会主席格里·布朗利，高度评价其访问是两国关系升级为全面战略伙伴关系后的首次高层互访，认为这是越新友好合作的重要里程碑。陈清敏强调，尽管</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记杜林会见新西兰议会议长杰里·布朗利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57434-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见新西兰议会议长盖里·布朗利率领的代表团，双方就两国关系及合作展开深入交流。此次访问正值越新建交50周年及越南国庆80周年之际，具有重要意义。阮富仲高度评价新西兰作为亲密伙伴对越南发展的支持，并希望加强各层级、各领域的合作，推动双边贸易额达到30亿美元目标。布朗利感谢越南的热情接待，表示新西兰重视与越南在地区和国际事务中的合作，并愿深化人文、教育、旅游等领域的交流。两国领导人一致同意加强在区域和全球事务中的协作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正会见新西兰议会议长格里·布朗利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57435-138.html</link><description>2024年3月，越南总理阮春正与新西兰议会议长盖里·布朗利在新西兰会面，双方就两国关系发展交换意见。阮春正感谢新西兰对越合作支持，并肯定两国自2025年2月新西兰总理卢克森访越后升级为全面战略伙伴关系以来的成果。布朗利表示赞赏越南的发展成就，强调新西兰将加强与越南的外交关系。双方同意深化政治、经贸、科技、教育等多领域合作，推动双边贸易额达到30亿美元目标，并加强在气候变化、数字经济等新兴领域的合作。此次会谈体现了越新两国在复杂国际局势下加强战略互信与协作的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57436-138.html</link><description>应越南共产党中央委员会和越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，中共中央政治局常委、全国人大常委会委员长赵乐际率领中国党政代表团于2025年8月31日至9月2日对越南进行正式访问，出席越南八月革命80周年暨国庆节2/9纪念活动，并共同主持中越两国议会合作委员会第一次会议。此次访问旨在深化中越友好合作关系，推动双边各领域交流与协作。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>