<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 03:27:37 +0000</lastBuildDate><item><title>关于泰国-柬埔寨边境局势的越南公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-viet-nam-ve-tinh-hinh-tai-bien-gioi-thai-lan-8211-campuchia-58173-10.html</link><description>由于泰国与柬埔寨边境武装冲突局势日益复杂，越南外交部提醒在该地区居住的越南公民：一、靠近边境的公民应立即撤离冲突区域以确保人身和财产安全；二、切勿进入或穿越冲突地区；三、严格遵守当地的安全规定；四、密切关注局势及使领馆发布的预警信息，并保持与越南驻泰、柬使领馆的联系。如需帮助，可拨打以下热线：越南驻泰国大使馆电话+66898966653，越南驻金边总领馆电话+66935367869，越南驻柬埔寨大使馆电话+855977492430，越南驻暹粒总领馆电话+855979439888，越南驻西哈努克市总领馆电话+855.979.732255</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于柬埔寨-泰国边境武装冲突，对越南公民的建议...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-doi-voi-cong-dan-viet-nam-do-xung-dot-vu-trang-tai-bien-gioi-cam-pu-chia-thai-lan-ngay-15122025--58205-10.html</link><description>越南政府呼吁在柬埔寨和泰国的公民立即离开交战区域，密切关注并遵守当地当局的指示。如有需要，应主动联系越南驻柬埔寨和泰国的外交机构寻求帮助。文中提供了多个使领馆的联系方式，包括大使馆和总领事馆的电话、电子邮件以及公民保护热线。此外，还提供了在线表单链接和二维码供公民提交信息。此次提醒旨在保障海外越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总结、评估越南在2025年东盟中的参与情况及2026年的方向</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-ket-danh-gia-su-tham-gia-cua-viet-nam-trong-asean-nam-2025-va-phuong-huong-nam-2026-58164-140.html</link><description>2025年是东盟取得显著成就的一年，东盟在政治安全、经济、文化社会及互联互通等领域制定了未来20年的战略框架，并通过了《东盟共同体愿景2045》。这一年，东帝汶正式成为东盟第11个成员国，标志着东盟30多年来的首次扩大。同时，东盟与多个伙伴的经贸合作不断深化，包括与新西兰建立全面战略伙伴关系，升级与中、韩、印的自贸协定等。越南作为东盟的重要成员，在推动区域合作方面发挥了积极作用，展现了其在东盟事务中的重要地位和贡献。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理黎氏秋姮会见彭博社亚太地区高级执行主编...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-tong-bien-tap-dieu-hanh-cap-cao-bloomberg-khu-vuc-chau-a-8211-thai-binh-duong-58167-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋恒在会见美国彭博社社长约翰·弗雷尔时，欢迎其访越，并高度评价彭博社自2001年在河内设立常驻办公室以来，在促进越美关系方面所作的贡献，特别是在报道越南政治、外交及国际活动如2006年和2017年APEC会议等方面。黎氏秋恒介绍了越南近年来的发展情况，强调政府在行政改革、提升治理效率方面的积极举措，以及越南对外关系的深化。她希望彭博社继续客观报道越南的发展动态及地区贡献。弗雷尔感谢接待，并赞赏越南近年来经济社会成就，表示彭博社愿进一步加强合作，更全面、客观地报道越南。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年非洲峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/gap-go-chau-phi-nam-2025-58186-140.html</link><description>在越南外交部组织的“非洲对话”活动中，来自阿尔及利亚、安哥拉、埃及、埃塞俄比亚、乍得、加蓬、赤道几内亚、索马里、塞内加尔、尼日利亚和刚果民主共和国等非洲国家的大使及外交代表，以及越南外交部、财政部、工贸部、农业与环境部、越商联合会和多家企业高层出席。越南副外长阮明恒强调，越非关系历史悠久，双方应深化合作，拓展基础设施、能源、绿色转型、数字经济等领域的合作，实现互利共赢。非洲大使们赞赏越南的发展成就，希望加强与越南在经济、贸易和投资方面的合作。此次活动旨在推动越非关系向更深层次发展，成为南南合作的典范。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发挥越南在建立和实施国际法新领域中的作用</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-huy-vai-tro-cua-viet-nam-trong-xay-dung-va-ap-dung-luat-phap-quoc-te-trong-cac-linh-vuc-moi-58187-140.html</link><description>在2025年国际法面临严峻挑战的背景下，越南外交部副部长黎英俊在论坛上表示，国际法仍持续发展，特别是在联合国及其他国际组织推动的多边法律化机制中表现突出。他指出，越南作为发展中国家，国际法是维护国家利益的重要工具。2025年，越南积极参与并主导了《河内网络犯罪公约》的制定与主办。未来，越南需从“参与”转向“塑造”，主动提出法律倡议。此外，越南外长还强调应提升国际法研究能力，加强法律执行和应用。此次论坛由越南国际法协会与外交部联合举办，汇聚了法律专家，讨论了网络安全、电子商务等新兴议题，并肯定了越南在相关法律建设中的积极角色。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江会见了格里戈里·卢基扬采夫司长，合作多边事务司司长。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-ong-grigory-lukiyantsev-vu-truong-vu-hop-tac-da-phuong-ve-quyen-con-nguoi-bo-ngoai-giao-lien-bang-nga-58188-140.html</link><description>在会谈中，越南副外长邓黄江表示，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系在政治、外交、能源、教育、文化等多个领域持续取得良好发展。他强调，越共中央总书记苏林5月访俄为双边关系注入了新动力，双方已开展多项具体合作与交流。邓黄江感谢俄罗斯支持越南当选2026-2028年度联合国人权理事会成员，并表示越南将积极履行职责，推动人权理事会工作。他还希望俄方继续支持越南在人权领域的倡议，推动《网络犯罪公约》早日生效。俄罗斯代表卢基亚涅夫对越南的主动作为表示赞赏，并强调越俄全面战略伙伴关系是推动多边合作的重要基础。（150字）</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副外长阮明恒会见参加外交学院培训课程的巴勒斯坦官员代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-doan-can-bo-palestine-tham-gia-khoa-dao-tao-tai-hoc-vien-ngoai-giao-58189-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎巴勒斯坦官员参加培训项目，强调越南党、政府和人民对巴勒斯坦人民的团结支持，以及对巴勒斯坦正义斗争的坚定立场。此次培训由越南外交部与日本国际协力机构合作，在越南外交学院举办，旨在提升巴勒斯坦官员的外交知识与技能。阮明恒希望此次培训能增进巴勒斯坦对越南外交政策和国际融入的理解，提升其能力，并促进越巴友好关系发展。巴勒斯坦大使萨阿迪·萨拉马表示感谢，并希望未来继续加强两国在培训和人文交流方面的合作。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊会见常驻越南的非洲国家大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tiep-dai-su-cac-nuoc-chau-phi-khong-thuong-tru-tai-viet-nam-58190-140.html</link><description>越南外交部长黎英俊在当天下午会见了向国家主席阮春强递交国书的各国驻越使节，他表示，凭借丰富的经验、热情和对越南的深厚感情，大使们将充分发挥桥梁作用，增进越非人民之间的联系，推动双边合作更加高效，满足两国领导和人民的期望。他强调，越南外交部将全力支持大使们履行职责。黎英俊还表示，越南赞赏非洲国家的发展成就，并相信非洲及非盟将在国际事务中发挥更大作用，为建设公平、包容和繁荣的世界作出贡献。他指出，尽管地理距离遥远，越非传统友谊不断深化，取得积极成果，越南愿分享农业、通信、教育等领域的经验，助力非洲2063年议程。他同时感谢非洲国家在多边场合对越南的支持。在经济领域，黎英俊认为越非合作潜力巨大，期待通过有效政策进一步挖掘双方优势。非洲驻越使</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部会见常驻越南的外国外交使团和新闻机构</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-gap-mat-cac-co-quan-dai-dien-ngoai-giao-va-bao-chi-nuoc-ngoai-thuong-tru-tai-viet-nam-58178-140.html</link><description>在2025年，越南外交部门与各国驻越使团、国际组织代表及外国常驻记者举行会谈，回顾过去一年的合作，并展望新年的合作期望。越南副外长黎氏秋姮表示，2025年是越南具有历史意义的一年，经济持续增长，国际活动频繁，展现了越南的活力与国际影响力。她感谢外国媒体和使团的支持，并宣布新政策以便利外国记者工作。展望2026年，越南将举办重要国内和国际活动，期待继续获得国际社会的支持与合作。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝外交部新闻司代表团会见了黎氏秋恒副部长。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-doan-vu-bao-chi-bo-ngoai-giao-lao-58206-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮热烈欢迎老挝外交部新闻司代表团访越并开展工作，强调此次访问在两国关系中具有重要意义，特别是在两国高层领导人近期互访之后。她指出，越老两国外交部新闻司之间的合作紧密且高效，并希望此次访问能促进双方交流经验、探讨实质性合作方向，推动对外信息宣传工作的突破性发展。

老挝外交部新闻司司长奔萨拉·潘纳维吉感谢越南同事的热情接待，祝贺越南近年来在各领域取得的成就，并表示越老两国外交部新闻司的合作机制已持续多年，体现了两国对友好团结关系的重视。他希望此次访问能学习越南在对外新闻和社交媒体建设方面的实践经验。

（摘要约150字）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见俄罗斯安全理事会秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-thu-ky-hoi-dong-an-ninh-nga-58165-138.html</link><description>俄罗斯联邦安全会议秘书谢尔盖·绍伊古率领高级代表团访问越南，越南共产党总书记阮富仲对此表示欢迎。阮富仲强调，此次访问具有重要意义，将进一步加强两国在安全、国防及战略合作领域的协作。他指出，越南珍视与俄罗斯的传统友谊，并感谢苏联和俄罗斯在越南民族解放和国家建设中的支持。阮富仲重申越南坚持独立自主的外交政策，将加强与俄罗斯的战略伙伴关系作为优先事项。绍伊古表示，俄方视越南为亚太地区的重要伙伴，高度评价越南的和平独立外交政策，并希望深化双方在安全、培训、应对非传统安全挑战等领域的合作。双方还就经济、能源、科技、教育和文化交流等议题进行了讨论，表达了进一步推动双边关系的意愿。</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政致电马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-malaysia-anwar-ibrahim-58185-138.html</link><description>越南政府总理范明政在2025年11月G20峰会期间与马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣举行会谈，双方高度评价两国领导人频繁沟通、及时协调的机制，体现了两国政治互信的提升。会谈中，双方肯定了越马全面战略伙伴关系的发展成果，同意尽快正式通过2026至2030年行动计划，推动双边贸易额早日达到200亿美元。范明政还提议加强在大米贸易、海洋与油气领域的合作。此外，双方对柬埔寨与泰国近期紧张局势表示关切，呼吁以和平方式解决争端，维护东盟团结与地区稳定。</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-tham-hoi-58208-138.html</link><description>2025年12月14日，澳大利亚新南威尔士州悉尼邦迪海滩发生枪击事件，造成多名平民伤亡。12月15日，越南政府总理阮春强向澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞致电慰问。同日，越南外交部长黎怀忠也向澳大利亚外长佩妮·沃伦致电表示慰问。此次事件引发国际社会广泛关注，凸显了安全问题的重要性。  

（注：此为中文版摘要，未包含原文。）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家边界委员会纪念成立50周年并荣获一级劳动勋章</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-ban-bien-gioi-quoc-gia-ky-niem-50-nam-thanh-lap-va-don-nhan-huan-chuong-lao-dong-hang-nhat-58209-138.html</link><description>在纪念活动上，越南国家边界委员会主席阮明武代表委员会汇报了过去50年来边境工作取得的成就。该委员会在半个世纪的发展中，为建立和平、稳定、友好与合作的边界作出了重要贡献。政府总理范明政对委员会的工作给予高度评价，并强调要坚定维护国家主权和领土完整，灵活运用法律和外交手段，加强国际合作。此次活动还授予国家边界委员会劳动勋章一级。此次纪念活动回顾了历史经验，明确了未来任务，旨在进一步巩固国家边界的稳定与安全。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>