<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 04:23:55 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘建超访越，转达中方对越共中央总书记苏林的祝贺。老挝、柬埔寨等国领导人也相继访越表示祝贺。此外，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔、约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔卡迪分别访越，深化双边关系。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，推动经贸合作。在国际事务方面，越南支持联合国安理会关于加沙停火的决议，并呼吁各方保持克制，通过和平方式解决争端。同时，越南提醒公民避免前往伊朗，加强防疫措施，确保公共卫生安全。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部发言人回答记者提问，要求确认前总理的有关信息。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国公民李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南政府总理阮春福及领导人已向韩国政府及李海灿家属表达深切慰问。此次事件体现了越韩两国在人道关怀方面的友好合作。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回应是：</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，发言人范秋姮就 Gaza 和平理事会及美国驻河内大使馆Facebook账号发布“欢迎越南成为和平理事会创始成员”的消息作出回应。越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，并尊重各方基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会2025年11月17日通过的第2803号决议，已接受邀请加入和平理事会以落实该计划，将积极与理事会成员合作，推动中东地区实现“两国方案”的持久和平。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部发言人阮氏红回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近拟对向古巴供应石油的国家加征关税的措施表示严重关切，认为此举将严重影响古巴的经济、社会及民众生活。越南重申支持联合国大会多年通过的相关决议，呼吁美国立即解除单方面对古巴的封锁和制裁，采取对话与改善关系的举措。越南再次强调与古巴人民深厚的兄弟情谊和传统友谊。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ会见了阿塞拜疆新党代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tiep-doan-dai-bieu-dang-azerbaijan-moi-58529-140.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，阿塞拜疆新党副主席塔希尔·布达戈夫访问越南，与越南外交部副部长黎怀忠及常任副部长阮明武举行会谈。双方回顾了两国政党及政府机构近年来的合作成果，并就未来合作计划进行交流，以落实越阿领导人近期在阿塞拜疆访问期间达成的协议。阮明武表示，越南将继续加强与阿塞拜疆的协作，推动双边关系深入发展。此次会谈有助于增进政治互信，促进各领域合作。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长的文章：“越南与欧洲地区在……的合作”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hop-tac-viet-nam-va-khu-vuc-chau-au-trong-nam-2025-vuon-len-tam-cao-moi--58549-140.html</link><description>2025年，欧洲局势呈现明暗交织的态势，整体较2024年更为积极。俄乌冲突虽复杂，但已出现谈判可能。经济逐步复苏，欧盟经济增长1.4%，失业率稳定，能源价格和通胀下降。欧盟强调自主自强，推动科技创新与绿色转型。与此同时，越南在2025年克服外部挑战和自然灾害，保持高增长，出口创纪录，营商环境稳定，与欧洲合作进入新阶段。高层互访频繁，越南与9个欧洲国家升级关系，经贸合作深化，科技与人文交流活跃，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋恒会见俄罗斯石油公司越南总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在此次会谈中，越南外交部副部长黎氏秋姮代表外交领导层，高度评价俄罗斯石油公司“扎鲁比日纳夫特”及其越南分公司在与越南石油集团及其他越南合作伙伴落实两国领导人及油气领域协议方面所做出的努力。她强调，越南重视与俄罗斯的传统友谊和全面战略伙伴关系，两国间稳固且互信的政治关系为双方在各领域合作提供了有利条件。她希望未来几年，双方能有效落实2025年越共总书记苏林访俄期间签署的文件，加强油气勘探开发，并拓展至基础设施和可再生能源等新领域。越南外交部将支持越俄能源合作，特别是“扎鲁比日纳夫特”与越南企业的合作。俄罗斯“扎鲁比日纳夫特”越南公司总经理表示将全力提升与越南的合作效率，符合双方利益。双方同意加强沟通，推动合作持续发展。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交副部长邓黄江就部长级闭门会议的结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动《2045愿景》后的首次高层会议，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结、协作与和平发展的立场。越南外交部长黎怀忠率团出席，并在会议中积极贡献，展现了越南在东盟事务中的主动角色。越南在战略承诺、行动思维和共同责任方面作出显著贡献，体现了其对东盟的坚定支持与积极参与。此次会议为东盟未来发展奠定了重要基础，也提升了越南在区域事务中的影响力。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于落实《南海各方行为宣言》...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及《南海行为准则》（COC）谈判进程进行了讨论。会议强调了维护南海和平稳定、航行和飞越自由的重要性，并重申遵守国际法，特别是1982年《联合国海洋法公约》（UNCLOS）。柬埔寨正式批准UNCLOS受到各方欢迎。会议肯定了DOC的落实成果，呼吁继续推进COC谈判，加快磋商进程，以达成符合国际法、具有约束力的准则。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平稳定符合各方共同利益，呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟-中国关系的重要基础，应确保其有效落实，为COC谈判创造良好环境。此次会议体现了各方推动南海合作与稳定的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府副总理兼总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此次访问旨在加强越南与两国在经济、贸易及多边合作等领域的双边关系。阮和平作为越南政府的重要官员，其出访体现了越南对外交往的积极态度。此行有助于深化越南与欧洲及中亚国家的合作，推动区域互联互通与共同发展。  

（摘要翻译：2026年1月27日至2月4日，越南政府副总理兼总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此次访问旨在加强越南与两国在经济、贸易及多边合作等领域的双边关系。阮和平作为越南政府的重要官员，其出访体现了越南对外交往的积极态度。此行有助于深化越南与欧洲及中亚国家的合作，推动区域互联互通与共同发展。）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员会爱国战线委员会主席裴氏明怀接见人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央委员会委员裴氏明怀高度评价并衷心感谢柬埔寨人民党派遣代表团祝贺越南共产党第十四次全国代表大会取得成功，并强调越南党和国家始终重视并优先发展与柬埔寨的关系。她高兴地向柬埔寨代表团通报了大会的成功召开。经过五天紧张、严肃、科学的工作，大会顺利举行。全党、全民、全军正展现出坚定的信心和决心，积极落实大会决议。柬埔寨国民议会副主席门萨安热烈祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，认为这是本地区国家的共同喜悦，并表示相信在越共正确领导和总书记苏林的带领下，越南将成功落实大会决议，提升其国际地位。双方高度评价越柬关系不断深化，特别是在两国民众组织间的合作日益紧密，强调将继续加强教育宣传，增强两国人民特别是青年一代对维护和发展越柬传统友好、全面合作、长期稳定关系的责任感。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平訪問瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理兼政府首席部长阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会议长均高度评价此次访问，并表示两国关系在多个领域持续良好发展，2025年初越南总理阮春福访瑞后，双方已建立全面伙伴关系。阮和平向瑞方通报了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在新冠疫情期间提供的疫苗援助。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并希望越南与欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快结束自贸协定谈判。阮和平还表达了越南希望与瑞士在金融中心建设、绿色能源等领域深化合作的意愿。此访有助于提升越瑞全面伙伴关系的实质性和有效性。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及国际金融中心的发展...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年，双方在多个领域取得显著成就。越南副总理阮和平率团访问瑞士，旨在深化两国关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的热点。瑞士央行副行长彼得拉·茨胡丁分享了金融稳定经验，而数字银行Sygnum则介绍了其在数字金融生态建设方面的经验。阮和平强调，越南将加快国际金融中心建设，推动绿色金融和数字金融发展，并计划于2026年与瑞士及欧洲自由贸易联盟签署自贸协定，进一步促进双边经济合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58601-138.html</link><description>2026年初，越南国会主席陈青敏会见了欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔，高度评价其访越行程，认为此举为越欧关系注入新动力，特别是在双方升级为全面战略伙伴关系的背景下。陈青敏强调越南视欧盟为重要合作伙伴，赞赏欧盟在绿色经济、数字化转型和气候变化等领域的支持。他同时介绍了越南40年革新成就及2025年以来的政策进展，表示愿与欧盟深化合作，推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）落实，并希望欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA）。科斯塔表示，越欧全面战略伙伴关系是欧盟首个与东盟国家建立的此类关系，将促进越欧及欧亚合作。两国领导人还就加强立法交流、应对全球挑战等达成共识。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-hoi-dong-chau-au-antonio-costa-58607-138.html</link><description>在2025年4月30日，越南庆祝南方解放50周年之际，越共中央总书记苏林与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔举行会谈。苏林表示，此次会晤具有重要意义，标志着越欧关系升级为全面战略伙伴关系。会谈中，苏林介绍了越共十四大成果，并强调越南未来发展的两大百年目标。他提出，越南将深化改革开放，推动经济发展与国际合作。科斯塔则对越南的发展成就表示赞赏，并希望加强与越南在经贸、安全、科技等领域的合作，同时支持越南实现可持续渔业发展。双方还就国际和地区事务交换了意见，表达了维护多边主义和国际法的共同立场。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见中国国家主席、中共中央总书记习近平的特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-58628-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲对中共中央总书记、国家主席习近平的特使刘建超表示欢迎，强调此次访问具有深远的政治意义，体现了中国人民对越南党和国家及人民的高度重视和深厚友谊，以及中越两党两国的传统团结。阮富仲高度评价与习近平总书记通话取得的良好成果，为两国关系在新任期和新时代的发展开了好头。刘建超转达了中共中央和习近平的祝贺，并表达了对越南发展的信心。阮富仲强调，越共十四大成果为越南发展带来重要转折，明确了未来发展方向。他呼吁双方加强政治互信，深化合作机制，推动各领域合作取得实效，增进两国人民友谊。中国方面表示将高度重视与越南的友好关系，继续推进双边合作，维护地区和平稳定。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58638-138.html</link><description>应老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝人民民主共和国主席通伦·西苏里邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲将于2026年2月5日率领高级代表团对老挝进行国事访问。此次访问旨在加强越老两国友好合作关系，深化政治互信与务实合作。此次访问具有重要战略意义，体现了两国传统友谊和全面战略合作关系的持续发展。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电祝贺韩国总统李在明就职</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-58641-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开并选举产生新一届中央领导机构后，韩国总统李在明致电祝贺，并对越共中央总书记阮春福继续担任越共中央总书记表示信任。他强调，2025年8月阮春福对韩国的国事访问将有助于增进两国人民相互了解，巩固政治互信，拓展各领域合作，深化韩越全面战略伙伴关系。阮春福感谢韩国的祝贺，并表示越南将继续将韩国视为外交优先伙伴，推动双边关系更加紧密、务实和高效。双方同意加强高层交流与国防、经贸、科技等领域的合作，力争2030年双边贸易额达1500亿美元。此外，双方还就多边事务展开讨论，支持彼此在国际和地区事务中的立场。阮春福邀请李在明尽快访越，李在明愉快接受邀请。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记致电人民行动党秘书长、新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-dien-dam-voi-tong-thu-ky-dang-hanh-dong-nhan-dan-thu-tuong-singapore-58642-138.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会圆满结束后，越共中央总书记阮富仲致电祝贺新加坡人民行动党秘书长黄循财。阮富仲代表越共中央感谢人民行动党及黄循财发送贺电，并向新加坡总统尚穆根等领导人致以问候。他回顾了2025年对新加坡的国事访问。黄循财祝贺越共十四大成功及阮富仲连任总书记，表示赞赏越南在越共领导下取得的成就，并强调新加坡重视深化与越南的全面战略伙伴关系。阮富仲指出，大会总结了过去五年的发展成果，明确了未来五年的目标和战略任务，强调以人民为中心的发展理念。双方还就加强经济、科技、国防等领域的合作达成共识。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央总书记、越共第十四届中央委员会总书记阮春林的贺电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-chuc-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-khoa-xiv-to-lam-58651-138.html</link><description>俄罗斯共产党主席根纳季·久加诺夫热烈祝贺阮富仲同志再次当选越南共产党中央委员会总书记，强调这是对阮富仲同志过去为越南国家和人民利益所作贡献的肯定，也是对越南共产党在当前复杂形势下领导作用的认可。他相信，在阮富仲领导下，越南共产党将沿着胡志明主席选择的道路前进，建设社会主义法治国家，提升国家治理效能。其他多国领导人也纷纷发来贺电，祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，并肯定阮富仲的领导作用及越俄、越美等双边关系的发展前景。此次祝贺体现了国际社会对越南发展道路和领导人的高度认可。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58650-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。同时，他也将应柬埔寨人民党中央委员会主席洪森的邀请，共同主持越共中央政治局与柬人民党中央常务委员会的高级别会谈，并在2026年2月6日于柬埔寨共同主持越、柬、老三国领导人会议。此次访问旨在深化三国间的友好合作与战略互信。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坚定地走在党的旗帜下</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/vung-buoc-duoi-co-dang-58671-138.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
2026年2月3日，越南共产党庆祝成立96周年。在第十四次全国代表大会成功召开后，全党、全民、全军以高昂情绪纪念这一重要时刻。此次纪念标志着新任期的开始，是落实大会战略目标的关键一年。越南共产党自成立以来，领导国家从胜利走向胜利，推动革命发展，实现民族独立与社会主义建设。其领导地位被视为国家发展的决定性因素，强调与人民紧密联系、自我革新和坚持正确路线的重要性。

**翻译（中文版）：**  
2026年2月3日，越南共产党迎来成立96周年纪念日。在第十四次全国代表大会圆满结束后，全党、全民、全军以高涨的热情庆祝这一重要时刻。此次纪念标志着新任期的开始，是落实大会战略目标的关键一年。越南共产党自成立以来，领导国家从胜利走向胜利，推动</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南共产党成立96周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-96-nam-ngay-thanh-lap-dang-cong-san-viet-nam-58672-138.html</link><description>老挝人民革命党中央委员会致电祝贺越南共产党第十四次全国代表大会取得成功，高度评价越南在党的领导下取得的辉煌成就，包括国家统一、改革开放40多年来的经济发展、社会稳定和民生改善。老方表示将学习越南经验，继续深化与越南的友好合作。柬埔寨人民党也对越南的发展成就表示赞赏，认为越南在经济和国际地位方面日益提升，并期待越南在越共十四大目标指引下实现国家现代化和社会主义发展。此次贺电体现了东南亚邻国对越南发展的认可与支持。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>