<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Sep 2025 03:01:52 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在越南第十三届党代会以来，经济外交工作取得了重要突破，成为国家发展的重要战略任务。外交部副部长阮明恒表示，经济外交在深化与各国关系、推动疫苗外交、促进国际经济合作、支持企业拓展市场等方面发挥了关键作用。当前世界局势复杂多变，越南需进一步提升经济外交的质效，聚焦科技创新、绿色转型等新动力，加强国际合作，优化政策研究与决策机制，以实现可持续发展。经济外交正从“引进来”向“共建共享”转变，为国家发展奠定坚实基础。

（摘要翻译：）  
自越南第十三届党代会以来，经济外交取得显著进展，成为国家发展的重要战略任务。外交部副部长阮明恒指出，经济外交在深化国际关系、推动疫苗外交、促进国际合作等方面发挥关键作用。面对复杂多变的国际形势，越南需提升经济外交质量，聚焦科技创新和绿色转型，加强国际合作，优化政策</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与吉尔吉斯共和国副外长通电话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-dien-dam-voi-thu-truong-ngoai-giao-cong-hoa-kyrgyzstan-meder-abakirov-57429-140.html</link><description>在一次电话会谈中，越南副外长黎氏秋姮强调，越南始终重视并希望推动与吉尔吉斯斯坦的友好传统关系。她指出，近年来两国政治和外交关系取得积极发展，特别是吉尔吉斯斯坦总理阿迪尔别克·卡西莫夫于2025年3月对越南进行国事访问，以及两国总理在2025年6月于中国天津出席世界经济论坛第十六届全球企业家年会期间的会晤。吉尔吉斯斯坦副外长梅德·阿巴基罗夫对此表示欢迎，并感谢越南外交部的周到准备。双方同意加强高层交流，推动经贸、投资和旅游等领域的合作，并尽快签署相关法律文件以巩固双边关系。吉方邀请越方副外长访问吉尔吉斯斯坦，进一步推动双边关系发展。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见欧盟成员国大使和代办。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和代办品茶，并介绍了越南的茶文化及热情好客的传统。她强调了越南独立自主、多边化外交政策，以及与欧洲国家友好合作的重要性。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越南与欧盟建交35周年的重要年份，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系深入发展，为世界和平与繁荣作出贡献。各国使节也对越南外交成就表示祝贺，并赞赏越南茶文化的内涵与意义。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三次越马高级官员战略对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-quan-chuc-cap-cao-viet-nam-8211-malaysia-lan-3-57432-140.html</link><description>越南副总理阮孟强高度评价两国在越共中央总书记苏林及其夫人2024年11月对马来西亚进行历史性访问后，建立全面战略伙伴关系框架下召开此次会议，体现了两国外交部积极落实高层领导人达成的协议。此次会议恰逢马来西亚建国68周年、越南八月革命80周年及9月2日国庆节，具有特殊意义。双方回顾双边关系，提出深化全面战略伙伴关系的方向，并强调在政治、经贸、国防、文化等各领域合作不断深化。未来将加快制定2026-2030年行动计划，拓展数字经济、绿色能源等新兴合作领域。双方还就维护南海和平稳定、推动东盟一体化等议题达成共识。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ在访华前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。中越关系近年来持续深化，双方在经贸、旅游、农业等领域合作成果显著。此次访问有望进一步巩固双边关系，推动务实合作取得新突破，并就共同关心的地区安全和发展问题进行深入交流。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就第一书记的访问接受采访时回答了提问，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命后，双方建立了深厚的友谊和全面合作。这一关系由民族英雄何塞·马蒂、胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗奠定基础，并在两国民众和领导人的共同努力下不断巩固。近年来，两国在政治、经济、贸易、农业、科技等领域合作日益深化，特别是在2024年9月越南国家主席阮富仲对古巴的国事访问后，双边关系进入新阶段。越南是古巴在亚太地区最大的贸易伙伴和投资国，双方在粮食安全、技术援助等方面的合作取得显著成果。未来，两国将继续加强各领域合作，推动关系向更深层次发展，为地区和世界的和平与繁荣作出贡献。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副部长阮明武在接受采访时表示，他即将前往中国出差……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春福应中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平的邀请，出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并对中国进行工作访问。这是阮春福担任国家主席后的首次访华，正值越中建交75周年和人文交流年。此次访问具有三重意义：一是体现越南对世界和平与发展的责任担当；二是展现越中两国在历史斗争和现代发展中的相互支持；三是推动两国高层加强沟通，深化合作，维护地区稳定。未来，越中两国将在经济、科技、文化等领域深化合作，发挥各自优势，共同应对挑战，促进共同发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部门纪念成立80周年并荣获一级劳动勋章</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/nganh-ngoai-giao-ky-niem-80-nam-thanh-lap-va-don-nhan-huan-chuong-lao-dong-hang-nhat-57427-139.html</link><description>在纪念活动上，越南副总理兼外长阮和平强调，外交部门成立80周年不仅是回顾历史的时刻，更是缅怀先烈、增强信心与责任的重要契机。他高度评价了胡志明主席及历代领导人的贡献，并感谢外交人员和各界的支持。80年来，越南外交经历了战火考验，突破封锁，推动国家融入国际社会，成为负责任、有担当的外交力量。当前，面对复杂多变的国际形势，越南外交需不断提升战略思维与应对能力，为实现国家百年目标贡献力量。此次纪念活动还表彰了外交部门的杰出成就，并强调党的领导是越南外交成功的关键。</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57466-138.html</link><description>在即将举行的越南八月革命80周年纪念日和9月2日国庆节之际，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席活动，体现了越老两国的深厚友谊。越南总理表示，相信在通伦的领导下，老挝将继续取得更大成就。通伦也表达了对越南国庆节的祝贺，并提到老挝已举行庆祝活动。双方领导人就加强经贸、科技、信息通信等领域的合作达成一致，强调深化双边关系，推动多边合作，共同促进地区稳定与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见各国政党代表团团长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-doan-chinh-dang-cac-nuoc-57468-138.html</link><description>在越南共产党成立80周年纪念活动上，来自白俄罗斯、日本、俄罗斯、多米尼加、阿尔及利亚等国的政党代表出席并热烈祝贺越南共产党、国家和人民。他们高度评价越南民族独立斗争的历史成就，赞赏越南在国际舞台上的地位提升，并表示支持越南的发展道路。越南共产党总书记阮富仲对各国政党的友好情谊表示感谢，并强调越南人民在党的领导下实现了国家独立、统一和改革开放的辉煌成就。此次活动彰显了越南与世界各国的友好合作与国际团结精神。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见全国人大常委会委员长赵乐际</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-trieu-lac-te-57469-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨人民党主席、上议院主席会见了国会主席陈清敏。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57470-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在出席柬埔寨王国代表团参加越南纪念八月革命和国庆节80周年庆典时表示，柬埔寨高级代表团的到访体现了越柬两国政党、政府和人民之间深厚的友谊与全面合作。他高度评价柬埔寨军人在历史广场的阅兵仪式，认为这是越柬人民团结互助的象征。柬埔寨首相洪森表示，越南帮助柬埔寨推翻波尔布特政权，是柬埔寨今日发展的关键支持，越柬友好关系具有深远的历史意义。双方强调将继续加强政治、经济、贸易等各领域合作，推动双边关系持续深化，共同实现地区稳定与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见柬埔寨人民党主席、柬埔寨参议院主席洪森</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57471-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲在欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团参加这一具有重大历史意义的活动时指出，柬埔寨代表团的出席体现了越柬两国友好关系的深厚基础，这种关系历经考验，由两国历代领导人和人民共同培育。阮富仲强调，越南将致力于实现国家繁荣发展，践行胡志明主席的遗愿，并重视与柬埔寨的长期友好关系。洪森高度评价越南革命和国庆的意义，认为其展现了越南民族的团结与坚韧精神，并表示希望越南早日成为高收入国家。双方还就经济合作、边境管理、地区安全等议题达成共识，强调加强越柬老三国合作的重要性。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-nga-vladimir-putin-57473-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理范明政转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福以及越共党和国家领导人的亲切问候。他感谢俄罗斯总统普京对越南80周年国庆和八月革命胜利的祝贺，并感谢俄罗斯派遣高级代表团参加纪念活动及军人参与阅兵仪式。范明政强调，俄方此举体现了对越南正义斗争和民族解放事业的深厚情谊。双方对近年来越俄关系取得的显著进展表示满意，尤其肯定了今年5月阮富仲总书记访俄后双边关系的提升。两国领导人同意继续推进已达成的合作领域，并推动各领域合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春正将在上海合作组织扩大峰会发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-to-chuc-hop-tac-thuong-hai-mo-rong-57472-138.html</link><description>在本次上海合作组织峰会期间，越南总理范明政发表讲话指出，尽管人类取得巨大成就，但当前世界面临多重危机，局部冲突和不平等发展问题日益严重。他强调，任何国家都无法单独应对这些复杂挑战，必须加强多边主义、团结与国际合作。范明政指出，全球化的今天，各国命运紧密相连，国家安全与地区和全球安全密不可分。他呼吁采取全面、全球性的方法解决传统与非传统安全问题，如能源、水资源和网络安全等。他还提出三项建议，包括加强多边合作、推动可持续发展以及增进互信与互利合作。范明政重申越南坚持独立自主、和平友好的外交政策，并支持上合组织与东盟等国际组织加强合作，共同维护亚太地区的和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国庆80周年电报和贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-va-thu-mung-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57475-138.html</link><description>在越南纪念八月革命和国庆节80周年之际，多国领导人向越南党政领导发送贺电或贺信。老挝、中国、柬埔寨、古巴、俄罗斯、朝鲜、印度、蒙古等国领导人纷纷祝贺越南在政治、经济和社会发展方面取得的成就，并高度评价越南人民在党的领导下实现独立、自由和国家发展的历程。他们强调，越共领导下的越南将继续推进社会主义道路，巩固与各国的传统友谊与合作，为地区和世界和平与发展作出贡献。这些贺电体现了国际社会对越南发展道路的认可和支持。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔会见政府总理范明政。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-miguel-diaz-canel-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57476-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔对越南进行国事访问，并参加纪念八月革命胜利80周年和越南社会主义共和国国庆日的活动。此次访问恰逢越古建交65周年，体现了古巴党和人民对越南的深厚情谊和坚定支持。阮春正强调，越南始终珍视并维护越古特殊友谊，这一关系是国际关系的典范。他高度评价两国在各领域的合作成果，并感谢古巴在越南争取民族独立和建设保卫国家过程中给予的支持。

古巴总统迪亚斯-卡内尔表示，他对再次访问越南并会见阮春正感到高兴，代表古巴党、国家和人民向越南政府和人民致以节日祝贺，并赞赏越南近年来在经济社会和外交领域取得的成就。双方一致认为，越古关系在高层互访和各领域合作</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大意义。他指出，越南始终珍视越柬两国及越柬老三国之间的传统友谊与互助精神，这种友谊是两国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续实现更大发展。他重申越南高度重视与柬埔寨的友好邻邦关系，愿推动双边合作持续深化。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年国庆具有重要意义，展现了民族团结的力量，并对越南的发展成就表示钦佩。双方一致认为，越柬老三国关系不断巩固，合作日益深化，将为各自国家发展作出积极贡献。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>