<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 04:17:38 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘建超访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记阮富仲连任的祝贺。多国领导人也致电祝贺，显示了国际社会对越南发展及越共领导地位的高度认可。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。此外，约旦众议院议长马赞·图尔基·埃尔卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，深化经济与投资合作。在地区安全方面，越南呼吁各方克制，通过和平方式解决争端，并发布针对伊朗的旅行警告。越南还积极与世界卫生组织等机构合作，防范尼帕病毒传播。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，发言人范秋姮回应记者关于越南对加沙和平理事会成立的评论。她表示，越南一贯支持通过和平手段解决冲突，尊重国际法和联合国宪章。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力。越南支持联合国安理会第2803号决议通过的加沙停火和平计划，并已接受加入加沙和平理事会的邀请。越南将积极与其他成员合作，推动该计划实施，结束加沙冲突，促进中东地区的持久和平，基于两国方案，符合国际法和联合国相关决议。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部发言人范秋恒回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新实施的针对向古巴供应石油国家的额外关税措施表示严重关切，认为此举将对古巴的经济、社会及民众生活造成严重影响。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即解除单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的友谊和传统团结。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ会见阿塞拜疆新党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tiep-doan-dai-bieu-dang-azerbaijan-moi-58529-140.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，阿塞拜疆新党副主席塔希尔·布达戈夫访越，与越南外交部部长黎怀忠及副部长阮明武举行会谈。双方回顾了两国政党及政府机构在近期的合作成果，并介绍了未来合作计划，以落实两国领导人5月2026年图林总书记访阿期间达成的协议。阮明武表示，越南将继续加强与阿塞拜疆的外交合作，推动双边关系深入发展。双方还就2026年高层互访、文化交流等活动进行了协调，以增进政治互信和相互理解。此访体现了越阿两国关系的持续深化与友好合作。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长的文章：“越南与欧洲地区的合作在……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-hop-tac-viet-nam-va-khu-vuc-chau-au-trong-nam-2025-vuon-len-tam-cao-moi--58549-140.html</link><description>2025年，欧洲局势呈现明暗交织的态势，整体较2024年更为乐观。俄乌冲突虽复杂，但已出现谈判可能。经济逐步复苏，欧盟经济增长1.4%，失业率稳定，能源价格和通胀虽高但有所下降。欧盟强调自主自强，推动科技创新与绿色转型。越南在2025年面对外部压力和自然灾害，仍保持高增长，出口创纪录，营商环境稳定，与欧洲合作进入新阶段。高层互访频繁，越南与9个欧洲国家升级关系，经贸合作深化，投资持续增长，科技与创新成为新合作重点。文化、旅游交流活跃，中欧关系迈向更高层次。</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋恒会见越南海外石油公司总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在会谈中，越南外交部副部长黎氏秋姮代表外交领导层，对俄罗斯“扎鲁贝日石油公司”及其越南分公司在与越南石油集团及越南合作伙伴落实两国高层领导人和油气领域协议方面所做出的努力表示赞赏。她强调，越南重视与俄罗斯长期友好的传统关系，并希望进一步深化全面战略伙伴关系。她表示，双方应加强油气合作，拓展至基础设施和可再生能源等领域，实现互利共赢。扎鲁贝日石油公司越南分公司总经理亚历山大·米哈伊洛夫表示将全力提升与越南的合作效率，符合双方利益。双方一致认为，应加强沟通协调，推动油气合作成为新时代越俄合作的典范。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就部长级会议闭门会议的结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动2045愿景的第一年的重要活动，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭共同未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结、协作与行动。会议达成多项战略成果，包括提升合作实效性、落实2045愿景及加强多边机制建设。越南由外交部长黎怀忠率领代表团参会，积极贡献于会议议题，展现了其在东盟事务中的主动性和责任感，体现了越南从“广泛融入”向“全面融入”的转变。越南的参与彰显了其对东盟的坚定支持和战略承诺，也提升了其在区域事务中的影响力。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于落实南海各方行为宣言...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及《南海行为准则》（COC）谈判进程进行了交流。各国强调应基于国际法，特别是1982年《联合国海洋法公约》（UNCLOS），维护南海的和平、稳定、安全与航行自由。会议还欢迎柬埔寨正式批准UNCLOS。各方重申DOC的重要性，并认可其实施取得的成果。同时，呼吁加快COC谈判进程，以达成符合国际法、具有约束力的准则。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平稳定符合各方共同利益，并呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟—中国关系的重要基础，应继续有效落实，为COC谈判创造有利环境。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将前往瑞士和哈萨克斯坦进行访问。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要领导人，其出访有助于深化双边关系，推动双方在多边框架下的协作。此次行程体现了越南积极拓展外交关系、加强国际合作的政策方向。

2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此行旨在加强越南与两国在政治、经济等领域的合作。阮和平作为越南重要领导人，其出访有助于深化双边关系，推动多边合作。此举体现了越南积极拓展外交关系、加强国际合作的政策方向。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员会爱国战线委员会主席裴氏明怀接见了人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央委员会书记处书记裴氏明怀高度评价并衷心感谢柬埔寨人民党派遣代表团祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，强调越南党和政府始终高度重视与柬埔寨的关系。她向柬埔寨代表团通报了大会的成功召开情况。经过五天紧张、严肃、科学的工作，大会圆满成功。全体党员、人民和军队都展现出坚定的信心和决心，积极落实大会决议。柬埔寨国民议会副主席门萨安热烈祝贺越南共产党第十四次全国代表大会取得成功，表示这是本地区国家的共同喜悦，并相信在越共正确领导下，越南将顺利实现大会决议，提升其国际地位。她还重申柬埔寨不会忘记越南在1979年1月7日帮助其摆脱波尔布特种族灭绝灾难的援助。双方高度评价越柬关系日益深化，特别是在两国民众组织间的合作不断加强，强调将继续制定切实计划，加强教育宣传，使两国人民特别是</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平訪問瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理兼外交部长阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，并表示两国关系在多个领域持续良好发展，已于2025年初建立全面伙伴关系。阮和平向瑞士领导人通报了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在新冠疫情期间提供的疫苗援助。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并希望越南与欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快结束自贸协定谈判，促进贸易投资合作。阮和平还表达了越南希望与瑞士在金融中心建设、绿色能源等领域深化合作的愿望。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及国际金融中心的发展...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，双方在多个领域取得显著成就。越南副总理阮和平此次访问瑞士具有重要意义，旨在深化两国关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的双位数增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引瑞士及国际企业投资的亮点。双方还讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融绿色和数字金融合作。阮和平强调，越南将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，同时推动与瑞士及欧洲自由贸易联盟（EFTA）早日签署自贸协定，以促进双边经济合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林致电韩国总统李在明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-58641-138.html</link><description>在此次电话会谈中，韩国总统李在明祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，并对越共中央总书记阮富仲连任表示肯定。他相信，在阮富仲领导下，越南将继续实现国家发展战略目标，包括未来经济保持两位数增长。李在明强调，越南是韩国重要的外交合作伙伴，2025年8月阮富仲访韩将有助于增进两国人民了解、巩固政治互信并拓展合作。阮富仲感谢韩国的祝贺，并表示越南将继续视韩国为优先合作伙伴，推动双边关系更加紧密和务实。双方同意加强高层交流，扩大国防、安全和经贸合作，力争2030年双边贸易额达1500亿美元。此外，双方还就多边事务展开讨论，支持彼此在国际场合的立场。阮富仲邀请李在明尽快访越，李在明愉快接受邀请。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记致电人民行动党秘书长、新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-dien-dam-voi-tong-thu-ky-dang-hanh-dong-nhan-dan-thu-tuong-singapore-58642-138.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会圆满结束后，越共中央总书记阮富仲致电祝贺新加坡人民行动党秘书长兼总理李显龙，感谢其对大会的祝贺以及对越南领导人的支持。阮富仲还向新加坡总统尚穆根等领导人致以问候，并提及2025年对新加坡的国事访问印象。李显龙祝贺阮富仲连任越共中央总书记，高度评价越南在越共领导下取得的成就，并强调新加坡重视与越南的全面战略伙伴关系。双方就加强经济、政治、安全等领域合作达成共识，共同推动地区和平与发展。（150字）</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央总书记、越南共产党第十四届中央委员会总书记阮富仲的贺电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-chuc-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-khoa-xiv-to-lam-58651-138.html</link><description>俄罗斯共产党主席根纳季·久加诺夫热烈祝贺阮富仲同志再次当选越南共产党中央委员会总书记，强调这是对阮富仲同志过去为越南国家和人民利益所作贡献的肯定，也是对越南共产党领导作用的认可。多位国家领导人纷纷发来贺电，祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，并肯定阮富仲在推动越南发展中的重要作用。他们表示相信，在其领导下，越南将继续沿着胡志明主席选定的道路前进，实现社会主义法治国家建设目标，深化与各国的合作关系，促进地区和世界的和平与繁荣。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58650-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。同时，他亦接受柬埔寨人民党主席洪森的邀请，共同主持越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常务委员会的高级会谈，并于2026年2月6日在柬埔寨共同主持越、柬、老三国领导人会议。此次访问加强了三国间的友好合作与战略互信。

（摘要翻译：）  
越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率团对柬埔寨进行国事访问，并接受柬埔寨人民党主席洪森的邀请，主持越共与柬人民党的高层会谈，以及越柬老三国领导人的会晤。此次访问深化了三国间的友谊与合作。</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坚定地走在党的旗帜下</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/vung-buoc-duoi-co-dang-58671-138.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会取得巨大成功后，全党、全民、全军庆祝越南共产党成立96周年（1930年2月3日至2026年2月3日），以特别喜悦的心情回顾党的光辉历程。这一里程碑意义重大，正值新任期的第一年，是落实十四大决议、实现战略目标的关键时期。党的96年历程展现了其坚韧的生命力和正确的领导路线，带领越南革命不断取得胜利。此次纪念活动强调了党的领导地位，以及与人民的紧密联系，彰显了党在国家发展中的核心作用。

（翻译）：  
在越南共产党第十四次全国代表大会取得巨大成功后，全党、全民、全军热烈庆祝越南共产党成立96周年（1930年2月3日至2026年2月3日），以特别喜悦的心情回顾党的光辉历程。这一里程碑意义重大，正值新任期的第一年，是落实</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南共产党成立96周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-96-nam-ngay-thanh-lap-dang-cong-san-viet-nam-58672-138.html</link><description>老挝人民革命党中央委员会致电祝贺越南共产党第十四次全国代表大会取得成功，高度评价越南共产党领导越南人民在争取国家独立、统一以及改革开放40多年来所取得的辉煌成就。老方表示，越南在政治稳定、经济发展、民生改善、国防安全和国际地位提升等方面取得重大成果，是老方学习的榜样。同时，老方感谢越南长期以来对老挝革命事业的支持与帮助，并希望两国关系不断深化发展。

柬埔寨人民党也对越南在和平与发展方面取得的成就表示赞赏，认为越南在经济和国际地位上的提升令人瞩目。柬方期待在越共中央总书记阮富仲领导下，越南继续实现第十四次全国代表大会的目标，推动国家发展成为现代化工业国和高收入社会主义国家。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见古巴共产党、国家特使，中央政治局委员……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58674-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会取得成功后，古巴特使访越，越南政府总理范明政对此表示欢迎并高度评价。范明政强调，越南重视并致力于深化与古巴的传统友谊、特殊团结和全面合作。古巴特使转达了古巴党和政府领导人的祝贺，并肯定越南过去取得的成就，相信越南政府将顺利实现2026-2030年经济社会发展目标。双方同意加强经贸合作，推动太阳能等重点领域的合作，分享发展经验，支持古巴粮食自给和医疗技术合作。范明政表示，越南将一如既往支持古巴，共同应对挑战，实现共同发展。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林会见古巴共产党、国家特使，政治局委员、外交部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bruno-rodriguez-parrilla-58675-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，古巴共产党、国家特使访越，两国领导人表达了深厚友谊。越共中央总书记强调，古巴高层派特使访越体现了对越古关系的高度重视，以及两国人民间真挚的情谊。双方就深化传统友谊与全面合作达成共识，特别是在经济、能源、农业等领域展开合作。古巴方面高度评价越南的发展成就，并表示将加强与越南在多边场合的合作。此次访问进一步巩固了越古两国的友好关系和战略互信。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏与约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔·卡迪举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-ha-vien-jordan-mazen-turki-el-qadi-58676-138.html</link><description>在会谈中，越南国会主席陈青平代表越南国会热烈欢迎约旦众议院主席访问越南，并高度评价约旦在越南国王阿卜杜拉二世访问后迅速安排此次正式访问，体现了约旦推动与越南友好合作的坚定决心。双方就加强政治、外交和议会合作达成共识，强调深化经济、科技、教育等领域的务实合作。约旦众议院主席赞赏越南的发展成就，表示愿与越南建立“无限制”合作关系。两国领导人还同意推动公民和企业交流，探讨设立常驻代表机构，并加强在中东与东盟间的桥梁作用。会谈后，双方签署合作备忘录，为未来议会合作奠定基础。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强接见古巴共产党、国家特别代表，中央政治局委员、部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dac-phai-vien-dang-nha-nuoc-cuba-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-ngoai-giao-cuba-bo-ru-no-ro-dri-ghet-pa-ri-gia-58695-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功闭幕后，古巴高级别代表团访越，体现了两国政党、政府和人民之间深厚而牢固的友谊。越南国家主席热烈欢迎古巴特使率领代表团来访，并转达了古巴领导人对越共十四大成功的祝贺及对越南近期成就的赞赏。双方强调，越古关系是无价的财富，历经战火与历史变迁仍坚如磐石。两国同意深化农业、可再生能源和生物技术等领域的合作，推动双边关系向更深层次、稳定和可持续方向发展，共同促进地区与世界的和平与合作。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>