<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 03:40:32 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长阮明恒在接受总理出访前的采访中作出回应……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-tham-chinh-thuc-kuwait-va-algeria-tham-du-hoi-nghi-thuong-dinh-g20-va-hoat-dong-song-phuong-tai-nam-phi-57906-140.html</link><description>越南总理阮春明将于2025年11月16日至24日率团访问南非、阿尔及利亚和科威特，参加G20峰会及双边活动。此次出访旨在深化与三国的友好合作，推动多边外交关系。南非作为2025年G20主席国，是非洲最大经济体；阿尔及利亚是越南在非洲的重要伙伴，也是联合国安理会非常任理事国；科威特则是海湾合作委员会主席国。此次访问将加强越南与中东和非洲国家在经贸、能源、科技等领域的合作，并展示越南在全球治理中的积极角色。通过参与G20峰会，越南将提出促进全球经济稳定与可持续发展的政策建议，进一步提升国际影响力。

（摘要翻译：）  
越南总理阮春明将于2025年11月16日至24日率团访问南非、阿尔及利亚和科威特，参加G2</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副部长向日本电视台颁发了重新开设常驻办事处的许可证。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-trao-giay-phep-mo-lai-van-phong-thuong-tru-cua-hang-truyen-hinh-nihon-denpa-news-nhat-ban-tai-viet-nam-57935-140.html</link><description>在越南外交部举行的仪式上，副外长黎氏秋姮、外交部相关司代表以及日本新闻社（NDN）总裁上田美绪、驻越代表藤田茂树和日本驻越大使馆代表出席。黎氏秋姮强调，日本新闻社与越南有着深厚的历史联系，是最早在越南设立常驻机构的外国媒体之一，在上世纪60年代越南争取独立的艰难时期，该社是唯一在北越活动的外国媒体，其记者记录了真实的战争影响和越南人民的坚韧精神，为国际社会了解越南提供了重要视角。藤田茂树表示，重新开设越南办事处对日本新闻社具有特殊意义，未来将继续客观报道越南的发展成就，加强与越南媒体的合作，增进两国人民的理解与友谊。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副部长吴黎文会见常设仲裁法院（PCA）秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngo-le-van-tiep-tong-thu-ky-toa-trong-tai-thuong-truc-pca--57958-140.html</link><description>越南副外长 Ngô Lê Văn对联合国国际海洋法法庭（PCA）秘书长的访问表示欢迎，并对此次访问取得的积极成果，特别是秘书长与越南副总理阮和平于11月18日的会谈表示欣慰。他强调，越南高度重视PCA在国际争端和平解决中的作用，并赞赏PCA在越南筹备国际金融中心仲裁中心时提出的合作建议。秘书长马丁·策佩拉克感谢越南的接待，并希望加强与越南的合作，特别是在其建设国际仲裁中心的背景下。双方同意通过PCA驻河内办事处加强法律培训与能力建设，推动越南成为区域和国际争端解决的重要地点。此次会谈标志着越方对PCA专业性和声誉的高度认可，也为未来合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57943-139.html</link><description>2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将对新西兰和澳大利亚进行正式访问。此次访问旨在加强越南与两国在经贸、教育及文化等领域的合作。陈红河作为越南重要官员，其行程包括与新西兰和澳大利亚政府高层举行会谈，探讨双边关系发展及区域合作议题。此次访问有助于深化越南与太平洋地区国家的友好关系，推动多边合作进程。  

2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将对新西兰和澳大利亚进行正式访问。此次访问旨在加强越南与两国在经贸、教育及文化等领域的合作。陈红河作为越南重要官员，其行程包括与新西兰和澳大利亚政府高层举行会谈，探讨双边关系发展及区域合作议题。此次访问有助于深化越南与太平洋地区国家的友好关系，推动多边合作进程。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮氏清会见白俄罗斯妇女会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-chu-tich-hoi-phu-nu-belarus-57946-139.html</link><description>越南国会副主席阮氏清在河内会见了由白俄罗斯妇女联合会主席奥尔加·亚历山德罗夫娜·希普列夫斯卡娅率领的代表团。双方回顾了越白两国长期友好的传统关系，并提到2025年是两国建立战略伙伴关系的重要年份。阮氏清表示，希望此次访问能加深两国妇女组织间的合作与交流，特别是在性别平等和女性作用方面。白方代表对越方的热情接待表示感谢，并期待未来在经济、文化和社会等领域加强双边合作。此次会晤有助于进一步巩固越白两国在多边和双边框架下的友好关系。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南参加第46届法语国家部长会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tham-du-hoi-nghi-bo-truong-phap-ngu-lan-thu-46-57963-139.html</link><description>本次会议由法语国家组织（OIF）90个成员国和政府的近70个代表团参加，越南代表团由驻法国大使丁全胜率领。会议重点回顾了自1994年《北京宣言》通过以来，法语圈在性别平等与妇女赋权方面的进展，并讨论了未来合作优先方向，包括政治、安全、法语推广、经济合作与可持续发展等。越南强调性别平等的重要性，并支持法语国家在该领域的努力，同时呼吁加强经济合作以促进妇女经济赋权。会议通过了《基加利呼吁》，承诺加强性别数据收集与妇女社会参与。会议结束时，法国将主席国职责移交至柬埔寨，后者将于2026年在暹粒举办第20届法语国家峰会。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问西班牙并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-tay-ban-nha-57982-139.html</link><description>越南共产党代表团在西班牙访问期间，与西班牙国会、政府机构及各政党领导人举行会谈，包括西班牙参议院第一副主席哈维尔·马罗托、国会司法委员会主席乔金·萨尔梅龙、西班牙共产党总书记恩里克·圣地亚哥·罗马诺、统一左翼联盟主席安东尼奥·马伊略等。代表团还参观了越南驻西班牙大使馆，并与当地越南侨民进行了亲切交流。

代表团团长范廷镯介绍了越南党和国家的发展成就，特别是在经济、科技、教育和医疗领域的进展，并就双边关系及国际议题交换意见。西班牙方面高度评价此次访问，表示将加强与越南的友好合作，推动经贸发展，并支持越南加入欧盟投资协定。双方一致认为，应深化政治互信，拓展合作领域，提升双边关系至新高度。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见阿布扎比王储，阿拉伯联合酋长国...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-hoang-thai-tu-abu-dhabi-cac-tieu-vuong-quoc-a-rap-thong-nhat-uae-khaled-bin-mohamed-al-nahyan-57991-138.html</link><description>越南与阿联酋在2024年10月建立全面伙伴关系并签署《越阿全面经济伙伴协定》（CEPA）后，双边关系持续深化。越南总理范明政会见阿联酋王储哈立德·本·穆罕默德·阿勒纳哈扬，表达了对两国合作成果的满意，并邀请阿联酋高层尽快访问越南以提升双边关系。双方同意加强经贸、投资、国防、粮食安全等领域的合作，并推动越南-海湾合作委员会自由贸易协定谈判。此外，双方还表示将在多边场合相互支持，特别是在加沙重建问题上。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见西班牙首相佩德罗·桑切斯</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-tay-ban-nha-pedro-sanchez-57992-138.html</link><description>越南总理范明政高度评价越西两国近年来双边关系的进展，希望双方加强各级别交流，特别是高层互动，积极落实联合声明，推动双边关系升级为全面战略伙伴关系（2025年4月）。他建议双方有效实施《越欧自由贸易协定》（EVFTA），力争双边贸易额早日突破80亿美元，并建立新的合作机制，涵盖基础设施、高铁、科技、创新、农业和人力资源培训等领域。同时，他呼吁西班牙继续支持并推动欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），并促使欧盟尽快取消对越南水产品的“黄牌”警告。西班牙首相桑切斯表示赞同，并强调应加强经贸投资合作，推动旅游、文化、艺术和体育交流，增进两国人民友谊。双方还同意加强在多边论坛上的合作，并就国际和地区问题交换意见。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见韩国总统李在明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-57993-138.html</link><description>在此次会谈中，越南总理范明政祝贺韩国政府和人民庆祝国庆80周年，并称赞韩国成功主办第32届APEC峰会并担任2025年APEC东道主。他转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福等越南高层领导对韩国总统李在明的问候，并感谢韩国方面妥善安排越南领导人访问及APEC峰会的相关活动。李在明表示韩国重视与越南的伙伴关系，愿继续支持越南发展，并对近期越南遭受台风灾害表示慰问。双方肯定越韩关系在各领域取得的重要成果，同意加强高层互访、国防安全、经贸合作及科技创新等领域的交流。此外，韩方支持越南举办2027年APEC会议。越南邀请李在明尽早访越，李在明表示感谢并接受邀请。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政在出席……期间会见各国领导人和国际组织负责人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-lanh-dao-cac-nuoc-cac-to-chuc-quoc-te-nhan-dip-du-hoi-nghi-thuong-dinh-g20-57994-138.html</link><description>在与印度总理莫迪的会谈中，越南总理范明政对越印全面战略伙伴关系的快速发展表示满意，并强调双方在经贸、国防、科技等领域有广阔合作空间。莫迪支持加强高层互访和市场开放，推动双边贸易协定。此外，越南还与巴西、土耳其、马来西亚、阿尔及利亚、印尼、世界银行及WTO领导人举行会谈，探讨深化多领域合作，推动双边贸易增长，加强多边协作，共同应对全球挑战。这些会谈体现了越南积极拓展国际合作、推动经济发展的外交努力。

（摘要翻译：）  
在与印度总理莫迪的会谈中，越南总理范明政对越印全面战略伙伴关系的快速发展表示满意，并强调双方在经贸、国防、科技等领域有广阔合作空间。莫迪支持加强高层互访和市场开放，推动双边贸易协定。此外，越南还与巴西、土耳其、马来西亚、阿尔及利亚、印尼、世界银行及W</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理阮春明出席二十国集团峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-thuong-dinh-g20-57995-138.html</link><description>在G20峰会首日，越南总理范明政与其他国家领导人参加了关于“可持续包容性经济增长”和“G20对增强世界韧性的贡献”的重要讨论。各国领导人一致认为，全球经济面临多重风险，需加强政策协调，应对债务、气候变化、粮食安全等挑战。范明政强调全球治理应以和平、稳定和包容发展为目标，提出G20应在国际合作、多边贸易体系和全球治理中发挥引领作用。他的发言获得多国高度评价，体现了越南在全球事务中的积极角色与责任担当。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明会见了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-da-gap-thu-tuong-australia-anthony-albanese-58003-138.html</link><description>在会谈中，越南总理范明政对澳大利亚政府提供300万澳元人道主义援助表示感谢，用于帮助越南应对台风和洪水灾害。他强调越南重视与澳大利亚的全面战略伙伴关系，希望双方继续落实合作行动计划，定期开展对话机制，增进互信。同时，他呼吁澳大利亚推动双边贸易增长，早日实现200亿美元目标，并促进两国商品市场准入。他还希望加强科技、创新、数字化、人工智能和绿色技术等领域的合作。澳大利亚总理阿尔巴内塞表示，澳大利亚与越南关系重要，愿加强气候合作，并支持越南担任2026年CPTPP主席国及2027年APEC主办国。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政继续与各国领导人和有关组织举行会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-tuc-co-cac-cuoc-gap-voi-lanh-dao-cac-nuoc-va-cac-to-chuc-quoc-te-58005-138.html</link><description>越南总理范明政在近期与多位外国领导人会晤中，强调了加强双边关系的意愿。他与加拿大总理马克·卡尼会谈，希望深化经贸、科技等领域的合作，并欢迎加拿大扩大对越市场开放。在与安哥拉总统若昂·洛伦索会谈时，双方同意加强农业和贸易合作，并推动南南合作。范明政还与沙特阿拉伯外交大臣费萨尔亲王、埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德、津巴布韦副总统奇文加等会面，探讨经贸、投资及多边合作。此外，他还与世卫组织总干事谭德塞讨论了自然灾害后的卫生援助问题，并与联合国秘书长古特雷斯就全球发展议题交换意见。这些会谈体现了越南积极拓展国际合作、推动经济发展的战略方向。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政在出席二十国集团峰会期间会见荷兰首相</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-ha-lan-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-thuong-dinh-g20-58007-138.html</link><description>越南政府总理阮春明感谢荷兰在湄公河三角洲应对气候变化方面的支持，并转达越共中央总书记苏林及越方高层领导对荷兰国王和王后的问候，希望尽快迎接国王和王后访问越南，并邀请荷兰首相访越。阮春明强调越南重视与荷兰这一可靠伙伴、友好国家以及欧盟在越最大贸易投资伙伴的关系，呼吁荷兰早日批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），推动双边投资合作；支持欧盟尽快解除对越南水产品的“黄牌”制裁；并加强科技、创新、数字化、芯片、人工智能等领域的合作。荷兰首相表示越南是荷兰在亚太地区的重要伙伴，愿加强各层级高层互访，支持荷兰企业参与越南重大项目。双方同意深化经贸、绿色转型、科技、可持续农业等领域的合作，并推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）的落实。两国领导人还同意加强多边合作，交换国际和地区议题的看法</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月23日，政府总理范明政出席二十国集团峰会。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hntd-g20-ngay-23112025-58011-138.html</link><description>在峰会上，政府总理与各国领导人就影响各国发展的新兴战略问题展开讨论，特别是战略矿产、可持续就业和人工智能。普遍认为，在绿色转型和数字化趋势下，对战略矿产的需求日益增长，但多数发展中国家因缺乏投资和技术，未能从自身资源中获得应有利益。为此，各国领导人一致同意启动G20战略矿产框架，以加强国际合作，确保战略矿产供应链的可持续、透明、安全和稳定。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正继续会见各国领导人和有关组织的负责人……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-tuc-tiep-tuc-gap-voi-lanh-dao-cac-nuoc-va-cac-to-chuc-quoc-te-58012-138.html</link><description>越南总理范明政在访问期间分别与新加坡总理黄循财、挪威首相约纳斯·加尔·斯托尔和经济合作与发展组织（OECD）秘书长马蒂亚斯·科尔曼举行会谈。范明政转达了越共中央总书记苏林等领导人的问候，并感谢新加坡对越南洪灾的慰问。双方高度评价越新战略伙伴关系的进展，希望深化科技、数字经济、绿色增长等领域的合作。范明政还提议加强越南-新加坡工业园区二期建设及数据连接。在与挪威首相会谈中，双方同意推动绿色战略伙伴关系，鼓励挪威企业加大对越投资。在与OECD会谈中，范明政希望OECD继续支持越南提升政策制定能力，融入国际标准。此次会谈体现了越南加强国际合作、推动可持续发展的决心。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>