<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 03:46:28 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达到42国，并签署了近350项合作协议。在多边层面，越南积极参与联合国、东盟、APEC等国际组织，成功主办了东盟未来论坛、P4G峰会等国际会议，展现了领导力和国际影响力。此外，越南还加强了经济外交，吸引外资达276.2亿美元，创历史新高。越南外交部长感谢各国驻越使团和媒体的支持，为传播越南发展成就作出贡献。这一系列成果体现了越南在国际舞台上的积极角色和战略定位。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-ve-viec-trung-quoc-khai-truong-trung-tam-thuong-mai-tren-dao-phu-lam-thuoc-quan-dao-hoang-sa-cua-viet-nam-58343-10.html</link><description>2026年1月9日，针对中国在西沙群岛的富林岛开设商业中心一事，越南外交部发言人范秋荷表示，越南拥有充分的历史证据和法律依据，证明对西沙群岛的主权符合国际法。她强调，未经越南许可的外国在该群岛的活动完全非法且无效，越南坚决反对这一行为。此事件凸显了南海领土争端的复杂性，也反映了越南维护主权的决心。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近日，伊朗安全局势复杂，越南外交部领事局发布提醒：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地出行规定及外交部警告。如需帮助，请联系越南驻伊朗大使馆或外交部领事局护侨热线。该通知旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2027年亚太经合组织委员会礼宾小组第一次会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-hop-lan-thu-nhat-tieu-ban-le-tan-cua-uy-ban-quoc-gia-apec-2027-58325-140.html</link><description>在2027年亚太经合组织（APEC）峰会筹备工作中，越南成立了礼宾小组，由外交部副部长吴黎文担任组长。该小组由35名成员组成，涵盖9个相关部门和机构，包括国家主席府、政府办公厅、外交部等。小组近期已赴富国岛进行考察，检查会议中心、住宿、机场等基础设施准备情况，并向总理汇报。此外，小组还研究了韩国2025年APEC峰会的组织经验。吴黎文强调，需加快工作进度，明确职责分工，确保筹备工作高效推进，以展示越南积极、友好和专业的国际形象。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文的文章：“外交部门携手共建空间……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-ngo-le-van-34-nganh-ngoai-giao-dong-hanh-kien-tao-khong-gian-phat-trien-cho-dia-phuong-trong-ky-nguyen-moi-34--58327-140.html</link><description>2025年是越南共产党第十四次全国代表大会的筹备关键之年，正值国内外形势复杂多变、挑战交织之际。这一年也是越南外交成立80周年的重要节点。在党的全面领导下，地方政府对外工作积极主动，发挥桥梁作用，整合资源，推动地方经济可持续发展。2025年，地方政府外交在思维、方式和实施上实现显著转变，更加注重实效与合作深度。通过与国际伙伴签订135项协议，加强政治、经济、文化等领域的交流，提升地方国际影响力。高层领导积极参与，增强地方外交的权威性和实效性。同时，地方外交在吸引外资、促进技术转移、拓展市场等方面取得显著成效，为地方乃至国家发展注入新动力。未来，越南将深化地方外交，强化国际合作，推动可持续发展，提升国家整体竞争力。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58339-139.html</link><description>2026年1月10日至14日，越南政府副总理兼政府常务副总理阮和平将对新加坡进行工作访问。此次访问旨在加强越新两国在各领域的合作与交流，推动双边关系进一步发展。阮和平作为越南重要领导人，其行程将包括与新加坡高层举行会谈，探讨经济、贸易及人文合作等议题。此次访问体现了越南重视与新加坡的友好合作关系，并希望在新形势下深化双方互利共赢的合作格局。  

2026年1月10日至14日，越南政府副总理兼政府常务副总理阮和平将对新加坡进行工作访问。此次访问旨在加强越新两国在各领域的合作与交流，推动双边关系进一步发展。阮和平作为越南重要领导人，其行程将包括与新加坡高层举行会谈，探讨经济、贸易及人文合作等议题。此次访问体现了越南重视与新加坡的友好合作关系，并希望在新形势下深化双方互利共赢的合作格局</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理阮和平率团访问新加坡，受到新加坡副总理兼财政部长黄循财热情接待。双方对近年来越新关系的快速发展表示满意，并强调将继续深化在经济、金融等领域的合作。新加坡是越南最大的投资国之一，双方在工业园区、经贸合作等方面成果显著。此外，越南新成立的国际金融中心（TTTCQT）引起新加坡关注，双方就金融中心建设、人才培训及金融互联互通展开交流。此次访问旨在落实越新全面战略伙伴关系，推动区域稳定与共同发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作会谈，并会见了……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面举行会谈，讨论两国在金融中心建设方面的合作。新加坡金融管理局强调了其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括建立全面的金融生态、稳定的法律框架和高素质人才。阮和平表示希望加强与新加坡的合作，吸引投资以提升东盟在全球金融市场的地位。双方还就国际仲裁中心的运作经验、经济开发局在吸引投资方面的做法以及金融科技发展等议题展开交流。此次会谈旨在推动越南国际金融中心建设，并加强中新金融合作。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会晤中转达了越南党和国家领导人的亲切问候，感谢并高度评价已故前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平来访，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，希望到2030年将VSIP数量增至30个。阮和平邀请李显龙适时再次访问越南，李显龙愉快接受邀请。此次会谈进一步巩固了越新友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...金融-银行机构及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府常务副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南始终怀有深厚情谊，并指出两国关系近年来持续深化，达到新高度。王瑞杰赞赏越新关系日益密切，新加坡是越南最大的投资和贸易伙伴，越南—新加坡工业园区（VSIP）成为两国经济合作的典范。阮和平提议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，同时推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了加强越南与新加坡国际金融中心连接的前景，王瑞杰表示支持，并分享了新加坡在金融中心建设方面的经验。此次会谈体现了越新关系的高水平与广阔合作空间。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致老挝人民革命党中央委员会第十二届总书记的贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-khoa-xii-58337-138.html</link><description>越南共产党中央委员会代表阮富仲向老挝人民革命党中央委员会总书记通伦·西苏里致贺信，祝贺他再次当选为老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记。信中高度评价通伦对老挝国家发展作出的贡献，并表示坚信在通伦领导下，老挝将实现大会提出的发展目标，推动国家和平、独立、民主、统一与繁荣。信中还强调越老传统友谊由两国领导人奠定，是两国共同的宝贵财富，希望未来进一步加强双边关系。此事件体现了越老两党两国间深厚的政治互信与友好合作。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见美国大使临别告别</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-chao-tu-biet-58346-138.html</link><description>在此次会晤中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国大使马克·坎佩纳圆满完成在越任期，并高度评价其对越美全面战略伙伴关系发展的贡献。阮富仲表示，两国在政治、经济、国防、科技等多个领域取得显著成果，越南愿进一步深化与美国的合作，包括签署公平平衡的贸易协定。他强调越南坚持独立自主、和平合作的外交政策，希望与美国继续密切合作，推动双边关系发展。同时，阮富仲分享了越南自第十三次全国代表大会以来取得的成就，特别是创新政策和科技发展的进步。他还呼吁美国支持维护地区和平与稳定，遵守国际法，共同促进亚太地区的繁荣与安全。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见美国大使马克·坎佩纳告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58352-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理范明政祝贺美国大使马克·坎纳普在越南任职期间取得显著成就，并肯定其在推动越美关系发展方面作出的积极贡献。范明政高度评价坎纳普大使及美国驻越大使馆在过去四年中在双边关系中的密切合作，特别是在将两国关系提升为全面战略伙伴关系方面发挥了重要作用。他强调越南坚持独立自主、和平友好的外交政策，并希望继续巩固这一伙伴关系，促进地区和世界的和平与合作。范明政还呼吁加强经贸合作，推动技术转让和数字化转型，并希望美国尽快承认越南市场经济地位。美国大使坎纳普表示，越美关系日益深化，成为国际关系的典范，并愿继续支持双边关系发展。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国大使马克·纳珀告别访华</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58360-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春福对美国驻越大使马克·坎纳普圆满完成任期表示祝贺，并肯定其在任期间取得的显著成就。阮春福回顾了美越关系在坎纳普任职期间的重要进展，包括两国关系升级为全面战略伙伴关系，这是越南外交政策中的最高合作级别。阮春福还感谢美方在过去一年中向受自然灾害影响的越南地方提供超过200万美元援助，认为这是体现人道主义精神的善举。此外，阮春福强调美越在处理战争遗留问题上的合作具有重要意义，有助于增进互信与理解。他希望双方继续深化各领域合作，推动双边关系更加务实、深入发展。大使坎纳普表示将一如既往支持越美关系发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨、美国和菲律宾大使并举行告别仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-cac-dai-su-campuchia-hoa-ky-va-philippines-chao-tu-biet-58370-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏分别会见柬埔寨、美国和菲律宾大使，就双边关系及合作进行交流。在会见柬埔寨大使谢金塔时，陈青敏祝贺柬埔寨近年来取得的重要成就，并肯定大使在越南工作期间的贡献，同时希望柬埔寨继续维持和平与繁荣。双方强调加强议会间合作，推动两国友好关系发展。在会见美国大使马克·克纳珀时，陈青敏感谢其对越美关系发展的积极贡献，并提议深化各领域合作。在会见菲律宾大使梅纳尔多·蒙特亚莱格雷时，陈青敏祝贺菲律宾在经济、文化等领域的成就，并支持其担任2026年东盟和AIPA主席国。双方同意加强经贸合作，推动双边贸易目标实现。

（摘要翻译：）  
越南国会主席陈青敏分别会见了柬埔寨、美国和菲律宾大使，就双边关系及合作进行交流。在会见柬埔寨大使谢金塔时，陈</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>