<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>中国外交部每日新闻 RSS</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/</link><description>由自定义爬虫抓取的外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 29 Jul 2025 14:06:51 +0000</lastBuildDate><item><title>[发言人表态] 2025年7月29日外交部发言人郭嘉昆主持例行记者会</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/fyrbt_673021/jzhsl_673025/202507/t20250729_11679055.shtml</link><description>2025世界人工智能大会暨全球治理高级别会议7月26日至28日在上海举行，国务院总理李强出席并提出人工智能发展与治理的三点建议，推动全球合作。大会发布《人工智能全球治理行动计划》，倡议成立世界人工智能合作组织，旨在促进技术共享与安全治理。此次会议汇聚全球70余国、800多家企业，展示3000余项前沿成果，凸显中国在人工智能领域的引领作用与国际合作意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[公众活动] 驻爱尔兰大使赵希源出席2025年都柏林大学国际合作办学交流项目启动仪式</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/gzhd_673042/202507/t20250729_11678819.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻爱尔兰大使赵希源出席都柏林大学国际合作办学交流项目启动仪式，与副校长奥瑞沃丹、教务长范宁及154名在华联合办学学生共同参与。赵希源表示，中爱合作成果丰硕，希望学生积极传播中国文化，促进两国交流。该项目旨在深化中爱教育合作，推动民间友好关系发展。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[外事活动] 驻黎巴嫩大使陈传东会见联合国驻地协调员里扎</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/wshd_673034/202507/t20250729_11678822.shtml</link><description>2025年7月24日，中国驻黎巴嫩大使陈传东会见联合国驻地协调员伊姆兰·里扎。陈大使听取了里扎关于联合国在黎巴嫩工作情况的汇报，并表示中方支持联合国在黎巴嫩的人道主义和发展援助工作，愿进一步加强与联合国机构的协调与合作，推动多边主义与全球发展。此次会晤体现了中国在国际事务中积极履行责任、促进地区稳定的外交立场。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[外事活动] 驻索马里大使王昱会见索国民军总司令拉格</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zwbd_673032/wshd_673034/202507/t20250729_11678827.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻索马里大使王昱会见索马里国民军总司令拉格将军，双方就深化军事与安全领域合作展开讨论，并就共同关心的问题交换意见。此次会谈旨在加强中索两国在维护地区稳定方面的协作，体现了中国在非洲事务中的积极角色及对索马里安全局势的关注。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥出席使馆举行的庆祝中国人民解放军建军98周年招待会</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678830.shtml</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥视频连线也门萨那战略研究中心负责人</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678833.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻也门使馆临时代办邵峥通过视频连线与也门萨那战略研究中心负责人马吉德等举行会谈。邵峥介绍了中也合作最新进展，重申中国支持也门和平进程及在红海问题上的立场。马吉德则通报了也门局势，并期待中国在地区稳定中发挥更大作用。此次对话体现了中也双方加强沟通、推动和平的共同意愿。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻也门使馆临时代办邵峥在庆祝中国人民解放军建军98周年招待会上的致辞</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678829.shtml</link><description>在庆祝中国人民解放军建军98周年招待会上，中国强调人民军队自1927年成立以来为国家发展和世界和平作出的贡献。当前，在习近平强军思想指引下，中国致力于建设世界一流军队，维护国家利益与全球安全。中国作为联合国第二大维和摊款国，积极参与国际维和与护航行动，展现和平发展决心。同时，中国与也门友好合作历史悠久，愿继续支持也门和平与重建，并呼吁维护红海航道安全，推动构建人类命运共同体。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻芝加哥总领事王保东出席芝加哥中国城夏令会开幕式</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678824.shtml</link><description>2025年7月26日，驻芝加哥总领事王保东出席第46届芝加哥中国城夏令会开幕式，与多个侨团及政要共同参与。王保东在致辞中肯定夏令会对促进中美友谊和华人社区发展的贡献，并强调中美关系在高层互动下持续向好。活动吸引超10万游客，彰显中国城的文化影响力与繁荣景象。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻格林纳达大使韦宏添会见格林纳达—中国友好协会会长</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678831.shtml</link><description>2025年7月28日，中国驻格林纳达大使韦宏添会见格林纳达—中国友好协会会长路易森，回顾中格友好合作成果，并就未来合作交换意见。韦大使感谢友协长期以来的支持，肯定其在推动双边关系中的作用。路易森表示将继续促进两国人民友谊，深化友好交流。此次会晤体现了中格民间友好关系的持续发展与深化。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻厄瓜多尔使馆临时代办魏琳会见厄国会议员贝纳维德斯</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678825.shtml</link><description>2025年7月25日，中国驻厄瓜多尔使馆临时代办魏琳会见厄卡尔奇省国会议员贝纳维德斯及副省长加西亚。双方就中厄建交45周年之际加强各领域合作展开交流。魏代办表示中方愿深化与厄方在立法、公共管理、文化等领域的合作，推动共同发展。厄方重申坚持一个中国原则，愿加强治国理政经验交流，深化双边合作，增进人民福祉。此次会谈体现了中厄友好关系的持续深化。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[驻外报道] 驻巴拿马大使徐学渊会见巴运河管理局局长巴斯克斯</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/zwbd_674895/202507/t20250729_11678800.shtml</link><description>2025年7月25日，中国驻巴拿马大使徐学渊会见巴运河管理局局长巴斯克斯和副局长埃斯皮诺。徐大使强调，巴拿马自收回运河主权后，有效管理并扩建水道，为全球航运作出贡献，中方支持巴方维护运河主权与中立地位。巴方表示华人华侨曾参与运河建设，中国是运河第二大用户，双方愿在航运等领域深化合作，促进共同利益。此次会谈彰显中巴在交通与贸易领域的紧密联系。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[业务动态] 中国政府拉美事务特别代表邱小琪会见智利国会两院社会委和友好小组代表团</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/sjxw_674887/202507/t20250729_11678820.shtml</link><description>2025年7月28日，中国拉美事务特别代表邱小琪会见智利国会代表团，双方就深化中智关系展开交流。邱小琪赞赏智方在促进两国合作中的作用，强调落实元首共识与中拉论坛成果。智方代表表示愿加强各领域合作，推动多边主义与经济全球化，共同提升两国人民福祉。此次会谈有助于巩固中智全面战略伙伴关系及中拉命运共同体建设。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[业务动态] 外交部阿富汗事务特使岳晓勇访问阿富汗和巴基斯坦</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/wjdt_674879/sjxw_674887/202507/t20250729_11678838.shtml</link><description>2025年7月22日至28日，中国外交部阿富汗事务特使岳晓勇访问阿富汗和巴基斯坦。在阿富汗，他与代理外长穆塔基会谈，探讨中阿关系及合作；在巴基斯坦，分别会见外秘阿姆娜和总理阿富汗问题特别代表萨迪克，交流共同关注议题。此次访问旨在加强与中国周边国家的沟通，推动地区稳定与合作。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[重要新闻] 赵乐际对匈牙利进行正式友好访问</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zyxw/202507/t20250729_11679216.shtml</link><description>2025年7月24日至28日，中国全国人大常委会委员长赵乐际应匈牙利国会主席格维尔邀请，对匈牙利进行正式访问。期间，赵乐际分别会见总统舒尤克、总理欧尔班，并同格维尔举行会谈。双方强调深化中匈全面战略伙伴关系，推动“一带一路”与匈“向东开放”战略对接，加强经贸、人文等领域合作。赵乐际还考察了匈塞铁路等项目，呼吁将其打造为高质量合作样板。此次访问进一步巩固了中匈友好关系，助力双边合作迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[重要新闻] 习近平向世界青年和平大会致信</title><link>https://www.fmprc.gov.cn/zyxw/202507/t20250729_11678927.shtml</link><description>2025年7月29日，国家主席习近平向在北京举行的“世界青年和平大会”致信，纪念中国人民抗日战争暨世界反法西斯战争胜利80周年。他强调青年是和平的希望，呼吁各国青年加强交流，共同推动人类命运共同体建设。本次大会由中国人民对外友好协会和中华全国青年联合会主办，主题为“一起为和平”，旨在促进青年间的理解与合作，维护世界和平。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>