<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 03:10:51 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”及两国建交75周年之际，旨在深化双边关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动各领域合作。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的积极发展和全面深化。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和中越建交75周年之际，旨在深化两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续健康发展，以及在多领域合作中的积极成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第36届亚太经合组织部长级外交-经济会议（AMM 36）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-lien-bo-truong-ngoai-giao-kinh-te-apec-36-amm-36--57830-140.html</link><description>在2025年亚太经合组织（APEC）部长级会议中，各成员国重点评估了2025年APEC合作进展，特别是落实《2040年愿景》的目标与行动计划。会议围绕“连接、创新、繁荣”三大支柱展开深入讨论，强调加强经济联系、推动技术创新和促进可持续增长。同时，部长们肯定世界贸易组织（WTO）在全球贸易体系中的作用，呼吁深化WTO议题讨论，并支持构建亚太自由贸易区（FTAAP）。越南代表在“青年”类别中获得APEC创意竞赛奖项，展示了环保墨水的生物循环经济项目。此次会议为即将于2025年10月31日至11月1日举行的APEC领导人非正式会议做准备。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强向印度尼西亚大使授予友谊勋章。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-trao-tang-huan-chuong-huu-nghi-cho-dai-su-indonesia-tai-viet-nam-57835-140.html</link><description>在仪式上，越南国家主席授予印尼驻越大使丹尼·阿布迪“友谊勋章”，以表彰其在加强越印传统友谊中的贡献。越南外交部副部长阮孟强称赞大使在政治、经济、贸易、投资及人文交流等领域的努力，推动越印关系不断深化。特别是在大使任职近5年间，两国关系于2025年3月升级为全面战略伙伴关系。大使表示将继续致力于促进越印友好合作，造福两国人民及东盟发展。该仪式体现了越南对国际友人的高度尊重与感激。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就参加……周活动的成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57843-140.html</link><description>在第32届APEC峰会期间，越南副外长阮明恒表示，此次峰会于韩国成功举行，吸引了21个APEC经济体的领导人、近2000名企业领袖及国际组织代表。峰会通过了《庆州宣言》，强调构建开放、和平、自强和充满活力的亚太地区。峰会传递了加强经济合作、推动创新与数字转型、深化公私合作等重要信息。此外，越南国家主席阮春福出席峰会并开展多边与双边活动，展示了越南在新时代的发展愿景与改革决心，进一步提升了越南在APEC中的地位。各国对越南承办2027年APEC表示支持，期待未来赴越南参加相关活动。

（摘要翻译：）  
第32届APEC峰会在韩国成功举办，21个成员经济体领导人及大量企业领袖与国际组织代表参与。峰会通过《庆州宣言》，强调构建开放、和平、自强</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与德国社会民主党第十次理论对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-ly-luan-lan-thu-10-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-dan-chu-xa-hoi-duc-57820-139.html</link><description>越南共产党总书记阮春胜会见德国社会民主党（SPD）代表团，强调越共高度重视与世界有影响力的政党的理论和政策交流，此次对话在越共筹备第十四次全国代表大会的背景下具有重要意义。双方讨论了国际政治格局、全球经济秩序及人类文明变化等议题，并表达了深化两党关系、推动越德战略伙伴关系的意愿。阮春胜还介绍了越南经济社会发展情况及未来发展战略，强调科技、数字化和能源转型的重要性。SPD代表对越南的发展成就表示赞赏，并希望加强理论合作，共同应对全球挑战。此次第十次理论对话在河内举行，标志着越德关系进一步深化。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山出席亚太经合组织领导人对话与理事会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-doi-thoai-giua-cac-nha-lanh-dao-apec-va-hoi-dong-tu-van-kinh-doanh-apec-abac--57837-139.html</link><description>在APEC工商咨询理事会（ABAC）向领导人提交的报告中，表达了对长期贸易中断、保护主义上升和商业环境不确定性的担忧，并提出了加强区域合作以应对这些挑战的建议。会议讨论了维护开放市场、巩固全球贸易体系、推动投资、建设稳定物流基础设施、促进数字贸易、保障网络安全、实现公平能源转型、确保APEC粮食系统可持续、构建数据驱动的智能医疗体系以及帮助经济体适应人口变化等议题。越南副总理黎成龙表示，APEC应继续发挥传统增长动力，同时推动科技与数字化转型，并提出三大优先方向：促进APEC内部及与其他地区的贸易投资、加强基础设施、制度和人文交流的区域联通、利用数字化转型为增长注入新动力。他呼吁企业与政府合作，负责任地推广人工智能应用。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第十七届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，聚焦南海地缘政治局势及地区稳定问题。专家指出，南海因领土争端、国际法适用争议和大国战略竞争而充满不确定性，近期军事活动频繁，冲突风险上升。与会者呼吁加强透明度、克制行为、科技合作，并推动《南海各方行为宣言》（COC）的实质性进展。会议还强调东盟在维护地区和平中的领导作用，以及各国需加强合作以应对新兴海洋技术带来的挑战。此次会议旨在促进对话，减少误解，维护南海和平与稳定。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在本次研讨会上，澳大利亚外交与贸易副部长马特·希斯利瓦特通过视频发表讲话，强调《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护国际和平与稳定的重要性。欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国代表也重申了南海的和平与稳定是国际社会的共同责任，并指出国际法，特别是UNCLOS，是解决海洋问题的唯一可行路径。会议还讨论了东盟在南海问题上的角色面临的挑战，以及如何加强区域合作与多边机制。研讨会提出多项建议，以促进海上和平与法治，强化东盟的核心地位。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次国际海洋科学研讨会邀请了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表，围绕四个领域分享了科学与技术在海洋保护中的应用经验：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交促进政策落实，助力实现国家科技发展、创新及数字化转型等重要战略目标。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议项目，旨在提出一些特殊机制和政策，以提高……的效率...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行说明。该草案旨在落实越共中央59号决议，推动更主动、全面、深入和有效的国际融入，以发挥国家潜力与实力，为国家快速发展和安全提供重要动力。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的总体规定、企业与地方政府的融入措施、海外机构工作、人才培养与战略研究等内容。草案还提出加强国际合作、提升多边外交、支持企业发展、优化外事人才机制等措施。国会国防、安全与对外委员会表示赞同该决议的必要性，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织工商领袖峰会主席梁强发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-doanh-nghiep-apec-2025-57831-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福作为特邀嘉宾出席。本次会议以“连接—企业—远见”为主题，围绕全球经济、地缘政治挑战、数字化转型、税收政策等议题展开讨论。阮春福主席在发言中强调了第四次工业革命的重要性，呼吁通过合作推动人工智能的负责任发展，并指出亚太地区在全球经济稳定与增长中的关键作用。他还介绍了越南的发展成就和未来规划，表达了与国际伙伴深化合作的意愿。此次讲话获得与会代表高度评价，展现了越南在区域合作中的积极角色。

**翻译：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福作为特邀嘉宾出席。本次会议以“连接—企业—远见”为主题，围绕全球经济、地缘政治挑战、数字化转型</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织领导人会议第一轮会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-thu-nhat-cua-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-2025-57832-138.html</link><description>本次会议以“迈向更具韧性、互联互通和远见的地区”为主题，聚焦全球不确定性背景下推动贸易与投资，以及加强公私合作以释放私营部门潜力，实现包容和可持续增长。韩国总统尹锡悦在开幕式上强调，此次会议是领导人交流与合作、促进贸易投资、增进相互理解的重要契机。国际货币基金组织负责人向领导人报告了全球经济前景，呼吁APEC经济体关注财政、金融稳定、营商环境及区域合作等四大优先事项。中国国家主席习近平指出，APEC应加强互联互通，提升经济韧性，特别是发展中国家应对外部冲击和科技影响的能力，并提出三大重点：优化供应链和基础设施、推动贸易投资合作、支持中小企业发展。他强调，在宏观经济不稳定背景下，微观经济基础对长期增长至关重要。越南作为2027年APEC东道主，表示将加强区域经济联系，推动绿色增长，营造有利于合作与发展的环境。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在出席亚太经合组织峰会期间会见了文莱苏丹。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-quoc-vuong-brunei-darussalam-nhan-dip-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-57833-138.html</link><description>越南国家主席梁强与文莱苏丹在会谈中表达了重逢的喜悦，高度评价越文全面伙伴关系的高效发展，并一致同意加强合作，推动双边关系不断深化，造福两国人民，为地区和世界和平稳定作出贡献。双方同意2025年文莱国王将访越，继续加强高层及各级别交流，落实2023-2027年全面伙伴关系行动计划，重点在油气、化工、清真食品加工、旅游等领域深化合作。文莱表示支持越南在人权理事会的任期，愿继续通过奖学金项目支持越南人才培养。双方还强调维护东盟在地区事务中的核心地位，共同推动南海“行为准则”谈判。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见APEC领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-cac-lanh-dao-apec-57836-138.html</link><description>在APEC会议期间，越南国家主席阮春福与多国领导人举行会谈，高度评价越南在国际舞台上的地位和影响力，赞赏越南在经济社会发展和改革方面的成就。各方一致同意加强与越南的务实双边关系，重点在经贸、科技、数字化转型、绿色转型等领域合作，并共同应对气候变化、粮食安全等全球性挑战。阮春福祝贺越南将作为2027年APEC东道主，并期待各国支持。此外，阮春福还分别会见了日本、马来西亚、新西兰、巴布亚新几内亚、秘鲁和香港特首，就深化双边关系及区域合作达成共识。此次会谈体现了越南在国际事务中的重要角色和外交成果。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57839-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春强热烈祝贺中国成功召开二十届四中全会，赞扬在中国共产党领导下，特别是习近平总书记的引领下，中国取得的成就；并转达越共中央总书记苏林及越南领导人的亲切问候和良好祝愿。习近平总书记也向苏林总书记及越南领导人致以良好祝愿，相信越南将成功举办第十四次全国代表大会。双方高度评价两国政党、两国关系的积极进展，一致同意继续加强高层往来与交流，巩固政治互信，深化务实合作，推动中越关系稳定、健康、可持续发展。阮春强强调越南始终将发展中越关系视为外交优先事项，希望双方落实高层互访，加强党际交流与互利合作。习近平表示中方高度重视中越关系，愿继续深化两党关系，发挥理论研讨会机制作用，加强各领域合作。双方还就南海问题及国际地区事务交换意见，同意妥善管控分歧，共同维护地区</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席第32届亚太经合组织领导人会议第二次会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-phien-hop-thu-2-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-lan-thu-32-57840-138.html</link><description>本次APEC峰会以“为未来做好准备的亚太”为主题，强调各经济体致力于建设一个更具韧性、能够应对挑战、实现可持续增长并惠及全体人民的亚太地区。在当前全球局势动荡与机遇并存的背景下，领导人重申APEC作为区域经济合作平台的重要性，并提出加强区域经济一体化、促进基础设施、制度和人文交流、支持中小企业发展等举措。同时，峰会关注数字转型，倡导科技与人工智能应用应以人为本，推动数字生态安全与可持续发展。此外，领导人还承诺加强在能源、粮食安全及气候变化等领域的合作。中国国家主席习近平提出五项合作方向，呼吁构建包容、可持续、以人为本的增长模式。最终，峰会通过《庆州宣言》，并批准APEC人工智能倡议和人口变化合作框架，标志着第32届APEC峰会圆满结束。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国釜山市市长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thi-truong-thanh-pho-busan-han-quoc-57841-138.html</link><description>韩国釜山市长朴亨俊代表釜山市领导和人民，热烈欢迎越南国家主席阮春福率领高级代表团访问釜山，并对韩越关系在多个领域取得的良好发展表示欣慰。朴亨俊强调，越南驻釜山总领馆的设立以及阮春福此次访问将有力推动釜山与越南地方的合作。阮春福表示，两国建交30多年来，已升级为全面战略伙伴关系，合作潜力巨大，双方正努力实现2030年双边贸易额达1500亿美元的目标。他赞赏釜山作为韩国第二大经济中心和世界第五大港口的发展成就，并希望釜山继续加强与越南在港口、造船等领域的合作，支持越南侨民，促进友好交流。朴亨俊承诺将继续加强与越南各省市的合作，深化全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57842-138.html</link><description>2025年11月1日，玻利维亚多民族国家总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉当选后，越南国家主席阮春福致电祝贺。此次事件标志着两国关系的进一步发展，体现了越南对玻利维亚政治局势的关注与友好态度。该电文表达了越南对玻利维亚未来发展的良好祝愿，也反映了越南在国际事务中积极促进多边合作的立场。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国国防部部长皮特·赫格塞思</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-pete-hegseth-57844-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎美国国防部长彼得·赫格塞思访越，正值越美建交30周年和越南战争结束50周年。此次访问具有特殊意义，体现了两国历经长期努力，建立起日益互信、务实、可持续的全面战略伙伴关系。阮富仲向特朗普总统致意，并邀请其及夫人早日访问越南。他强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，重视国际法，推动多边主义。越南视美国为重要伙伴，希望继续深化各领域合作。赫格塞思表示，美国重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南发展，并愿加强在反跨国犯罪、海洋安全、人道救援等领域的合作。双方同意保持高层交流，巩固互信，推动越美关系进入“实质性合作与可持续发展的新时代”。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-57845-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎美国国防部长的来访，表示此次访问将有助于落实两国高层领导人的承诺，推动越美全面战略伙伴关系更加务实、高效和可持续发展。在越美建交30周年之际，阮春强强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，是国际社会可信赖的伙伴。双方同意加强国防对话与合作，特别是在海上安全、人道救援、维和、国防工业等领域。阮春强感谢美国在处理战争遗留问题上的合作，并希望美方尽快安排特朗普总统访越，作为双边关系的新里程碑。美国防长表示重视越美关系，支持一个强大、独立、繁荣的越南，愿继续深化各领域合作。双方还支持东盟在南海问题上的立场，维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>