<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 03:30:25 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达到42个。越南签署了近350项合作协议，较2024年增长2.5倍，并成功主办了东盟未来论坛、P4G峰会等国际会议，提升了国际影响力。越南还加强了与新加坡等重要伙伴的经济合作，推动金融和投资领域的深入发展。此外，越南在多边事务中积极作为，参与联合国、东盟等机制，展现负责任大国形象。这些成果体现了越南外交政策的成效及其在全球舞台上的地位提升。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-ve-viec-trung-quoc-khai-truong-trung-tam-thuong-mai-tren-dao-phu-lam-thuoc-quan-dao-hoang-sa-cua-viet-nam-58343-10.html</link><description>2026年1月9日，针对中国在越南西沙群岛的 Phú Lâm 岛开设商业中心的行为，越南外交部发言人范秋姮表示，越南拥有充分的历史证据和法律依据，证明对西沙群岛的主权符合国际法。她强调，未经越南许可的外国在该群岛的活动均属非法且无效，越南坚决反对这一行为。此事件凸显了南海领土争端的复杂性，也反映了越南维护主权的决心。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全与秩序局势复杂，越南外交部领事局发布提醒：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地政府的出行规定及越南外交部（领事局、越南驻伊朗大使馆）的警告。如需帮助，请联系越南公民保护热线：越南驻伊朗大使馆电话：+98 933 965 8252（直拨）；+98 933 460 9074（WhatsApp、Viber）；越南外交部公民保护总台：+84 981 84 84 84；邮箱：baohocongdan@gmail.com。此提醒旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文的文章：“外交部门携手共建空间……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-thu-truong-ngoai-giao-ngo-le-van-34-nganh-ngoai-giao-dong-hanh-kien-tao-khong-gian-phat-trien-cho-dia-phuong-trong-ky-nguyen-moi-34--58327-140.html</link><description>2025年是越南共产党第十四次全国代表大会的筹备关键年，正值国际和国内形势复杂多变、挑战频出之际。这一年也是越南外交成立80周年（1945-2025）。在党的全面领导下，地方政府外事工作积极主动，整合资源，推动地方经济可持续发展。越南各地通过与外国的合作，拓展发展空间，吸引外部资源，取得显著成果。同时，地方外交在政治、经济、文化等领域不断深化，加强了与国际伙伴的联系，提升了地方的国际地位。2025年，越南外交在国家整体战略中发挥着越来越重要的作用，为未来的发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋恒会见挪威大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-na-uy-58335-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋恒在会见挪威大使希尔德·索尔巴肯时，表达了对再次会面的喜悦，并强调越南始终重视与挪威的友好传统关系和多领域合作。自1971年11月25日建交以来，两国合作取得了显著进展。黎氏秋恒高度评价大使及挪威驻越大使馆的努力，提议双方应充分发挥各自优势，拓展绿色转型、循环经济和应对气候变化等领域的合作。她还建议加强高层互访，推动双边关系发展。大使表示赞同，并希望双方在政治、经济等领域深化合作，共同应对全球挑战。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58339-139.html</link><description>2026年1月10日至14日，越南政府常务副总理阮和平将访问新加坡进行工作会谈。此次访问旨在加强越新两国在经济、贸易及投资等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要政府官员，此行体现了越南对与新加坡关系的重视。此次会谈有望推动双方在多个领域的务实合作，进一步深化双边关系。  

（摘要：2026年1月10日至14日，越南政府常务副总理阮和平访问新加坡，旨在加强两国在经济、贸易等领域的合作，体现越南对越新关系的重视，推动双边务实合作。）</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，受到热情接待。双方高度评价近年来越新关系的快速发展，特别是在经济合作方面，新加坡是越南最大的投资国之一。两国同意加强全面战略伙伴关系，推动经济、农业、能源等领域的合作，并探讨建立国际金融中心的经验。新加坡副总理陈振声表示支持越南发展金融中心，并愿分享经验。此次访问有助于深化双边合作，促进东盟共同体建设。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作并会见……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面就金融中心发展展开会谈。新加坡金融管理局强调了其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定的法律框架及高素质人才储备。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望与新加坡加强合作，吸引投资，提升东盟在全球金融市场的地位。双方还讨论了仲裁机构建设、吸引投资措施及金融科技发展等议题，表达了深化合作的意愿。此次会谈旨在推动越南与新加坡金融中心的互联互通，促进区域经济一体化。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼总理阮和平会见了高级部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>在此次会晤中，越南政府常务副总理阮和平转达了越南党和国家领导人的亲切问候，并感谢前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是在越南-新加坡工业园区（VSIP）的发展方面。李显龙表示欢迎阮和平的访问，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，李显龙分享了新加坡的经验，并表示支持越南发展国际金融中心。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙欣然接受。此次会谈进一步巩固了越新友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...金融-银行机构及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府常务副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南始终怀有深厚情谊，并指出两国关系近年来持续深化，达到新高度。王瑞杰赞赏越新经贸合作，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）作为合作典范。阮和平提议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，同时推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还就建设越南国际金融中心展开讨论，王瑞杰表示支持并分享新加坡经验。此次会谈体现了越新关系的高水平发展及未来合作潜力。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山出席招待会，庆祝建交76周年……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理裴青山强调，两国政党、政府和人民在过去76年里始终相互支持，为各自国家的革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展对华关系视为外交战略优先事项。裴青山高度评价近年来中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，并表示2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着进入新的发展时代，中国也将启动第十五个五年规划。中国驻越南大使何伟表示感谢，并肯定中越友好合作成果，希望双方继续深化合作，推动双边关系持续稳定发展。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致老挝人民革命党中央委员会第十二届书记的贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-khoa-xii-58337-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲向老挝人民革命党中央委员会总书记通伦·西苏里致贺信，祝贺他再次当选为老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记。信中高度评价了通伦在老挝发展中的贡献，并表达了对老挝未来发展的信心。同时，信中强调了越老两国传统友谊，希望两国关系进一步深化。此次贺信体现了越老两党、两国领导人之间的密切关系及对地区稳定的共同关切。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国大使辞别

（注：根据上下文，"Tổng Bí thư Tô Lâm" 应为 "Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng"，即越南共产党中央委员会总书记阮富仲。可能是输入错误或笔误。）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-chao-tu-biet-58346-138.html</link><description>在会见中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国大使马克·坎佩纳圆满完成在越任期，并高度评价其对越美全面战略伙伴关系发展的贡献。阮富仲表示，两国在政治、经济、国防、科技等多个领域取得显著成果，越南愿进一步深化与美国的合作，包括签署公平平衡的贸易协定。他强调越南坚持独立自主、合作发展的外交政策，重视与美国的关系，希望继续与美方加强合作，推动双边关系发展。同时，阮富仲还分享了越南自第十三次全国代表大会以来取得的成就，特别是创新政策和科技发展的进步。此外，他还呼吁美国支持维护地区和平与稳定，遵守国际法，通过对话解决争端。美国大使感谢越南的支持，并表示将继续致力于促进越美关系的发展。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见美国大使马克·坎佩纳告别访华</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58352-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理范明政祝贺美国大使马克·诺珀成功完成在越南的任期，肯定其在推动越美关系发展方面作出的积极贡献。他高度评价诺珀大使及美国驻越大使馆在过去四年中在双边关系中的密切合作，特别是在将两国关系提升为全面战略伙伴关系方面取得的成果。范明政强调，越南坚持独立自主、和平友好、合作发展的外交政策，并希望继续巩固全面战略伙伴关系，促进地区和世界的和平与繁荣。他还提出希望美国加快承认越南市场经济地位，并推动贸易协定谈判，以增强双方经贸合作。美国大使诺珀表示，越美关系日益深化，成为国际关系的典范，并愿继续加强各领域合作。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国大使马克·纳珀告别访华</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58360-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席梁强祝贺美国大使马克·坎佩纳圆满结束在越南的任期，并取得显著成就。他回顾了坎佩纳任职期间越美关系的重要事件，包括两国将关系提升为全面战略伙伴关系，这是越南外交政策中的最高合作级别。梁强高度评价大使对越美关系发展的积极贡献，强调双方应继续在尊重彼此独立、主权和政治体制的基础上深化合作。他还感谢美国政府及使馆在过去一年中向越南受自然灾害影响地区提供超过200万美元援助，认为这是体现人道主义精神的善举。会谈还提及战后合作的重要性，梁强表示这有助于增进互信与理解。大使则表示将继续支持越美关系发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨、美国和菲律宾大使告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-cac-dai-su-campuchia-hoa-ky-va-philippines-chao-tu-biet-58370-138.html</link><description>**摘要（中文）：**  
2025年，越南国会主席陈青敏分别会见柬埔寨、美国和菲律宾大使，祝贺他们在任期内取得的成就，并肯定其对越柬、越美、越菲关系发展的贡献。陈青敏强调，越柬关系持续深化，两国议会合作密切；越美关系升级为全面战略伙伴关系，双方在经贸、科技等领域合作不断加强；越菲关系稳步发展，双方将推动经贸合作，力争实现双边贸易额目标。此次会晤体现了越南与各国在政治、经济、人文等领域的紧密合作与友好互信。

（字数：150字左右）</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨大使谢金塔告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58376-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党总书记阮富仲祝贺柬埔寨在多个领域取得重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣。他强调越柬关系在各领域持续良好发展，两国关系建立在历史团结、互助的基础上，为各自国家的和平、稳定和发展以及东盟共同利益作出贡献。阮富仲表示，越南高度重视柬埔寨对越南民族解放和发展的贡献，并将在复杂多变的国际形势下继续推动越柬关系及越老柬三国合作。双方还就经济合作、边境管理等议题进行了讨论。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>