<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 03:58:01 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达42国，并签署近350项合作协议，较2024年增长2.5倍。越南积极参与联合国、东盟、APEC等多边机制，成功主办东盟未来论坛、P4G峰会等多项国际会议，彰显其地区领导力。同时，越南经济保持强劲增长，GDP增速达8.02%，外贸总额达9300.5亿美元。此外，越南还加强了与新加坡的战略合作关系，推动金融与投资合作。这些成果体现了越南在国际舞台上的影响力和外交能力的提升。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近日，伊朗安全局势复杂，越南外交部领事局发布提醒：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，遵守当地出行规定及外交部警告。如需帮助，请联系越南驻伊朗大使馆或外交部海外公民保护热线。此举旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、外交部副部长阮孟强会见中央书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央委员会书记处常务书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记维莱·拉坎冯再次当选为中央委员会委员、政治局委员，并担任第十二届中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维莱·拉坎冯领导能力、威望和长期工作的充分肯定。

在会谈中，维莱·拉坎冯对阮孟强一行到老挝工作表示欢迎，并高度评价双方代表团的工作成果。他感谢越南党和国家领导人的祝贺，同时感谢越南长期以来对老挝的支持与关心。

此次会谈进一步巩固了越老两国的友好关系，推动了双方在各领域的合作发展。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，对新加坡的热烈接待表示感谢，并高度评价新加坡在经济社会发展方面取得的成就。新加坡副总理陈振声欢迎阮和平的到访，强调两国在2025年3月越共总书记苏林正式访问后建立的全面战略伙伴关系框架下积极合作。双方对双边关系的快速发展表示满意，特别是在经济合作方面，新加坡是越南最大的投资者之一。两国还就加强金融中心建设、农业、能源等新兴领域合作达成共识。此次访问进一步巩固了越新全面战略伙伴关系，推动区域稳定与共同发展。  

（摘要中文版）</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作会谈，并会见了……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面就金融中心发展展开多场会谈。新加坡金融管理局强调其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定透明的法律框架及高素质人才储备。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望与新加坡加强合作，吸引投资，提升东盟在全球金融市场的地位。双方还讨论了金融仲裁、吸引投资及金融科技等领域合作。此次会谈旨在深化越新金融合作，推动两国金融中心联动发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>在此次会晤中，越南政府常务副总理阮和平转达了越南党和国家领导人的亲切问候，并感谢前总理李光耀和高级部长李显龙多年来对推动越新关系及促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平的访问，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，李显龙分享了新加坡的经验，并表示支持越南发展国际金融中心。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙欣然接受。此次会谈进一步巩固了越新友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...金融-银行机构及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府常务副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南怀有深厚情谊，两国关系近年来持续深化，达到新高度。王瑞杰赞赏越新关系日益密切，新加坡是越南最大的投资和贸易伙伴，越南-新加坡工业园区（VSIP）成为合作典范。阮和平建议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，并希望王瑞杰推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了加强越南与新加坡国际金融中心的连接，王瑞杰表示支持并分享新加坡经验，强调金融中心需与实体经济紧密结合。此次会谈体现了越新深化经济合作、共促发展的积极意愿。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在越南与中国的建交76周年纪念活动上，越南副总理裴青山强调，两国政党、政府和人民始终相互支持，为各自国家的革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展对华关系视为外交战略优先事项。裴青山高度评价中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，并表示2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，中国也将启动第十五个五年规划。中国驻越南大使何炜感谢裴青山出席并致辞，认为中越关系在过去76年取得显著成就，并期待2025年双方加强合作，推动双边关系持续深化。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见美国大使马克·坎纳珀告别访问</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58352-138.html</link><description>越南政府总理范明政在会见美国大使马克·坎佩纳时，对他在越南任职期间取得的显著成就表示祝贺，并肯定其在推动越美关系发展方面所作出的积极贡献。范明政高度评价了坎佩纳大使及美国驻越大使馆在过去四年中在双边关系中的密切合作，特别是在将两国关系提升为全面战略伙伴关系方面发挥了重要作用。他强调越南坚持独立自主、和平友好、合作发展的外交政策，并希望继续深化与美国的全面战略伙伴关系。双方还就经贸合作、技术转让、市场准入等议题交换意见，并表达了推动《对等公平贸易协定》早日达成的期望。美国大使表示，越美关系日益务实、全面，愿继续加强各领域合作。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国大使马克·坎佩纳尔告别访华</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58360-138.html</link><description>在越南国家主席梁强会见美国驻越大使马克·坎佩纳时，双方回顾了近年来越美关系的发展。梁强主席赞扬大使在任期内取得的显著成就，并肯定其对推动两国关系深入发展所作的贡献。他特别提到，两国将关系提升为全面战略伙伴关系，这是越南外交政策中的最高合作级别。同时，梁强主席感谢美国政府和使馆在过去一年中向越南受自然灾害影响地区提供超过200万美元援助，认为这是体现人道主义精神的善举。此外，双方还就战后遗留问题的合作表示高度认可，并希望未来继续深化各领域合作。大使则表示将继续作为越南的朋友，推动越美关系不断向前发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨、美国和菲律宾大使并举行告别仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-cac-dai-su-campuchia-hoa-ky-va-philippines-chao-tu-biet-58370-138.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
2025年，越南国会主席陈青平分别会见柬埔寨、美国和菲律宾驻越大使，祝贺柬埔寨在各领域取得的成就，并肯定两国议会合作成果。他感谢美国大使在推动越美关系中的贡献，强调深化多领域合作的重要性。同时，他对菲律宾大使在促进越菲战略伙伴关系中的作用表示赞赏，并期待两国加强经济与人文交流。此次会晤体现了越南与东盟及主要伙伴间紧密的外交关系和合作意愿。

**中文翻译：**  
2025年，越南国会主席陈青平分别会见柬埔寨、美国和菲律宾驻越大使，祝贺柬埔寨在各领域取得的成就，并肯定两国议会合作成果。他感谢美国大使在推动越美关系中的贡献，强调深化多领域合作的重要性。同时，他对菲律宾大使在促进越菲战略伙伴关系中的作用表示赞赏，并期待两国加强经济与人文交流。此次</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨大使谢金塔告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58376-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记阮富仲祝贺柬埔寨取得重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣。他强调越柬关系在各领域持续良好发展，两国关系建立在历史团结、互助的基础上，为各自国家的和平稳定及东盟共同利益作出贡献。阮富仲表示，越南高度重视柬埔寨对越南民族解放和发展的贡献，并将在复杂多变的国际形势下继续推动越柬关系及三边合作。双方还就经济合作、边境管理等议题交换意见，希望早日实现双边贸易额达到200亿美元的目标。此访体现了越柬两国深厚的传统友谊与战略合作。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58395-138.html</link><description>2026年1月15日，汤加新任首相法塔菲希·法卡法努阿和国会议长瓦埃被正式任命。当天，越南总理范明政和国会主席陈青敏分别致电祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也向汤加王储图普托阿·乌卢卡拉拉致贺，祝贺其出任外交部长。此次人事变动标志着汤加政府新一届领导班子的成立，对两国关系发展具有积极意义。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理会见柬埔寨大使谢金塔告别</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58397-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理祝贺柬埔寨取得的重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣发展。他强调越柬老三国团结友好关系的战略意义，指出在当前复杂多变的国际和地区形势下，两国传统友谊与全面合作是维护地区和平稳定的基石。在经济合作方面，总理呼吁加快基础设施互联互通，推动边境贸易发展，希望扩大与柬埔寨在大米、腰果和橡胶等领域的贸易合作，早日实现双边贸易额达到200亿美元的目标。同时，他也希望柬埔寨为越南企业投资提供更多便利。柬埔寨大使感谢越南政府对柬埔寨的持续支持，并高度评价越南的改革成果，相信越南将顺利实现“两个百年”目标。双方表示将继续加强各领域合作，巩固友好关系。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向新任命的驻外越南大使下达任务</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-giao-nhiem-vu-cho-cac-dai-su-viet-nam-o-nuoc-ngoai-moi-duoc-bo-nhiem-58399-138.html</link><description>2026年1月16日下午，越南国家主席梁强在主席府举行仪式，宣布任命16位大使为越南社会主义共和国驻外特命全权大使，任期为2025至2028年。出席仪式的有中央书记处书记、外交部长黎怀忠，主席府主任黎庆海等。国家主席强调，此次任命是对外交人员努力工作的肯定，也是一项光荣而重要的任务。他要求大使们坚定执行党的外交路线，密切配合国防和安全工作，推动经济发展，维护国家利益。外交部长黎怀忠表示，新任大使将认真贯彻国家主席的指示，积极应对国际复杂形势，展现越南形象，促进国际合作。新任大使代表郑德海承诺将秉持越南外交核心原则，推动国家发展与国际地位提升。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国委员会委员、国会主席陈青敏的文章：“国会的外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-34-doi-ngoai-cua-quoc-hoi-trong-ky-nguyen-vuon-minh-34--58408-138.html</link><description>越南国会自80年历史以来，在越南共产党领导下不断发展壮大，逐步提升工作质量、效率和影响力，坚定确立了其作为人民最高代表机构和社会主义法治国家最高国家权力机关的地位。国会对外事务已成为重要外交渠道，与党、国家及民间外交共同构建了专业现代的外交体系，提升了国家国际地位，推动可持续发展，维护国家主权和民族利益，并为国际融入奠定坚实的法律基础。

国会对外活动日益系统全面，在立法、监督等领域取得显著成果，如通过《国际条约法》《边界法》等重要法律，批准CPTPP、EVFTA等协议。国会还积极拓展双边议会合作，与140多个国家议会建立关系，成立50多个友好小组，参与多边议会组织，主办国际会议，展现主动、负责任的外交形象。未来，国会将继续发挥重要作用，助力国家进入新时代，实现繁荣幸福的愿景。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58412-138.html</link><description>2026年1月17日，塞浦路斯前总统乔治·瓦西利乌去世，中国国家主席习近平向塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜利德斯致唁电表示哀悼。乔治·瓦西利乌曾于2003年至2008年担任塞浦路斯总统，其逝世引发国际社会关注。此次中方表达慰问，体现了中塞两国间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>