<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2025 03:13:14 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部常务副部长阮明 Vũ在访华前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。中越关系近年来持续深化，双边贸易额不断增长，人文交流活跃。此次访问有望在战略沟通、解决分歧以及推动具体合作项目方面取得新进展，进一步巩固两国友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江就第一书记的访问接受采访时回答了提问，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命后，双方建立了深厚的友谊和全面合作。这一关系由民族英雄何塞·马蒂、胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗奠定基础，并在两国民众和领导人的共同努力下不断巩固。目前，政治外交、经济贸易和人文交流是双边关系的三大支柱。2024年9月，越南国家主席苏林对古巴进行国事访问，成为两国关系的重要里程碑。近年来，两国在农业、科技、教育等领域合作成果显著，特别是在粮食安全和法律建设方面。越南发起“越古65周年友谊运动”，进一步加深了两国人民之间的感情。未来，双方将继续深化各领域合作，推动关系向更广更深发展，为地区和世界的和平与繁荣作出贡献。

（摘要翻译：）  
越南与古巴的关系被视为国际</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ在接受采访时表示，他即将前往中国出差……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春福应中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平的邀请，出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并对中国进行工作访问。这是阮春福担任国家主席后的首次访华，正值越中建交75周年和人文交流年。此次访问具有三重意义：一是体现越南对世界和平与发展的责任担当；二是展现越中两国在历史斗争和现代发展中的相互支持；三是推动两国高层深化战略互信与务实合作。未来，越中两国将加强经济互补合作，拓展贸易、投资、科技、旅游等领域，增进人文交流，共同促进地区和世界的和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强与国际政党会议领导层举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-hoi-dam-voi-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57451-140.html</link><description>在越南纪念八月革命80周年及国庆节之际，国际政党领导人协会（ICAPP）的领导人们表达了对这一重要时刻的敬意。他们高度评价越南在越共领导下在国家建设、保卫和发展方面取得的成就，并赞赏越南在经济、文化和社会等领域的全面发展。ICAPP领导人还赞扬了越南作为国际社会负责任成员的角色，并支持越南提出的“四大支柱”发展战略。越南共产党代表感谢ICAPP长期以来的支持，并强调将继续加强与ICAPP的合作，推动地区和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文会见巴西共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tiep-doan-dang-cong-san-brazil-57467-140.html</link><description>越南共产党代表团团长吴黎文向巴西共产党领导人转达了越南党和国家领导人的问候，感谢巴西共产党及人民长期以来对越南革命事业的支持。他介绍了越南到2030年和2045年的战略目标，并强调将通过精简机构、推动经济增长等措施实现可持续发展。巴西共产党代表奥利维拉表示赞赏越南独立对亚洲和拉美民族解放运动的意义，并肯定越巴两党关系的发展，承诺继续加强合作，推动自贸协定谈判。此次交流体现了两国政党间友好与互信的深化。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ就总理出访成果接受采访时的讲话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57474-140.html</link><description>在2025年上海合作组织（SCO）峰会期间，越南总理阮春明率领高级代表团出席，与多国领导人进行双边会谈，并发表重要演讲。此次峰会因国际和地区局势动荡而备受关注，议题涵盖安全与发展，具有高度现实意义。阮春明强调越南支持联合国宪章和国际法，提出加强多边主义、全球治理和区域合作的三项倡议。此外，越南与中亚、南亚等多国领导人展开深入交流，推动基础设施、农业、能源等领域的合作。在与中方高层会晤中，双方同意深化战略沟通，加强国防安全合作，并推进铁路、能源、科技等具体项目。两国还就南海问题达成共识，强调通过对话解决分歧，共同维护地区稳定。此次访问进一步巩固了越中关系，推动务实合作走向深入。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书记处第一书记陈锦秀会见亚洲政党国际会议领导机构代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57450-139.html</link><description>越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀热烈欢迎国际政党常设委员会（ICAPP）领导代表团再次访问越南，强调此次访问具有特殊意义，是对越南党和国家及人民在国家重大节日中的重要鼓舞。他感谢ICAPP及国际社会对越南革命80年来取得历史性成就的支持，并高度评价ICAPP成立25年来在促进政党间国际合作、提升地区政党声音方面的作用。ICAPP领导人表示赞赏越南在独立80年和革新40年来的成就，认为越南在越共领导下已成为独立、团结、改革、开放的典范。双方一致同意加强合作，推动ICAPP在亚洲和平与发展中发挥更大作用。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮重义会见了乌拉圭共产党高级代表团和“联盟党”代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-trong-nghia-tiep-doan-dai-bieu-cap-cao-dang-cong-san-uruguay-va-dai-dien-dang-mat-tran-rong-rai-uruguay-57460-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福对乌拉圭共产党（PCU）和乌拉圭自由阵线党（FA）派代表参加越南重要纪念活动表示高度赞赏，并感谢乌拉圭进步政党及人民长期以来支持越南的独立、统一斗争以及革新事业，特别是对胡志明主席的深厚感情。他肯定了乌拉圭两党的执政地位和政治参与，相信两党及乌拉圭未来将取得更大发展。乌拉圭代表也表达了对访问越南并参加纪念活动的荣幸，并赞赏越乌两党关系的发展，希望进一步加强合作与交流。阮春福强调将继续推动双边关系，加强高层互访与民间交流，促进经济、文化、旅游合作，分享党建经验，共同推动地区和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志陈锦秀，政治局委员、书记处常务书记会见社会党副主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-tran-cam-tu-uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tiep-pho-chu-tich-dang-xa-hoi-chu-nghia-thong-nhat-venezuela-jesus-faria-57482-139.html</link><description>越南共产党代表陈锦秀热烈欢迎委内瑞拉统一社会主义党（PSUV）副主席赫苏斯·法里亚再次访问越南，并高度评价委内瑞拉党和政府派出高级代表团参加越南党和国家的重大纪念活动。这体现了两党之间深厚的团结友谊，以及委内瑞拉人民对越南国家建设的支持。陈锦秀表示，希望双方继续加强各层级交流与合作，推动双边贸易和投资发展。法里亚则对越南的成就表示钦佩，并感谢越南对委内瑞拉的支持，强调委内瑞拉视越南为重要伙伴，愿进一步深化两国关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央内政委员会主席会见巴勒斯坦解放组织秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-noi-chinh-trung-uong-tiep-tong-thu-ky-to-chuc-giai-phong-palestine-57484-139.html</link><description>在越南共产党中央内政委员会主席范氏扩会见巴勒斯坦解放组织（PLO）高级代表团时，双方就越巴关系及地区局势进行了深入交流。范氏扩强调，越南始终重视与巴勒斯坦的友好传统关系，并希望这一关系经受住时间考验，持续发展。他同时表达了对巴勒斯坦人民正义斗争的支持，并呼吁尽快达成停火协议。PLO秘书长阿扎姆·纳吉布·穆斯塔法·阿尔-艾哈迈德感谢越南的热情接待，并称赞越南的发展成就和民族凝聚力。双方一致同意加强各层级交流与合作，推动越巴关系进一步深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大意义。他指出，越柬两国在争取民族独立斗争中以及当前国家建设发展中始终保持着深厚的友谊与互助关系，这种友谊是两国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续实现更大发展。他重申越南高度重视与柬埔寨的友好邻邦关系，愿推动双边合作持续深化。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年国庆纪念活动展现了民族团结的力量，为地区和世界被压迫民族提供了鼓舞。双方一致认为，越柬老三国关系不断巩固，合作日益深化，对三国发展具有重要意义，并同意加强历史友谊宣传，拓展市场，深化经贸合作。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57479-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席越南重大纪念活动，强调代表团的参加生动体现了越老特殊团结关系。陈青敏回顾了越南革命历史，肯定越南共产党革命事业的辉煌成就，指出越南人民的每一步胜利都离不开老挝人民革命党及老挝人民的大力支持。他祝贺老挝在落实第十一次党代会决议中取得的全面成就，并相信在通伦主席领导下，老挝将成功召开第十二次全国党代会，顺利推进国家发展战略。通伦主席也对越南80年来取得的巨大成就表示赞赏，并表示越南的成功为老挝的发展提供了宝贵经验。双方表示将继续加强立法合作，推动双边关系不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57478-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里率领老挝党和国家高级代表团出席越南纪念八月革命80周年和9月2日国庆节。这一重要活动体现了越老两党、两国之间深厚而珍贵的友谊。老挝派遣军队代表参加阅兵仪式，是对越南的巨大鼓舞。阮富仲强调，越南革命每项胜利都离不开老挝党和人民的正义支持与情谊。越南将与老挝一道，继续巩固和发展越老特殊关系。同时，越南高度评价老挝将“老挝境内的胡志明大道”列为国家级历史遗迹，这一举措具有重要意义，彰显了越老两国军民的深厚情谊。通伦表示，越南的成就也是两国的共同成就，并对越南的发展成果表示钦佩。双方还就各自党和国家情况交换意见，强调2025年</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理阮春明会见中国全国人大委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春正高度评价中国高级代表团出席越南80周年纪念活动，并派出军人参加阅兵，体现了中国人民和中国政府对越中关系的高度重视以及对越南革命事业的深厚情谊。阮春正对近期访问中国取得的良好成果表示高兴，并祝贺中国成功举办上海合作组织峰会，感谢中方对越南代表团的热情接待。他强调，越南始终铭记中国在民族解放斗争和社会主义建设中的支持与帮助，发展对华关系是越南外交政策的优先方向。中国全国政协主席赵乐际祝贺越南成功举办八月革命和国庆纪念活动，表示中国将越南视为外交邻国的优先伙伴，并支持越南落实第十三届党代会决议。双方一致认为，近年来越中关系快速发展，政治互信增强，高层战略对话频繁，合作机制日益完善，务实合作不断深化，友好基础更加牢固。阮春正希望中越加强立法机构合作，推动政策法规建设，促进各领域合作</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、上议院主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并肯定了俄方对越南民族解放斗争和国家建设成就的尊重。他强调，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系在越南外交政策中具有重要地位。俄罗斯议员代表团团长雅库舍夫表示，越南成功举办纪念活动令人钦佩，认为越南是争取民族独立的典范。双方还就双边关系、政治合作、经贸及议会交流等议题交换意见，表示将加强各领域合作。陈清敏邀请俄上议院和下议院主席早日访越。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在战胜法西斯纪念活动中会见各国领导人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-lanh-dao-cac-nuoc-tai-le-ky-niem-chien-thang-phat-xit-57485-138.html</link><description>在越南庆祝国庆80周年之际，国家主席阮春福会见多国领导人，传递越南对各国的友好问候，并强调越南的发展离不开各国的支持。各国领导人纷纷表示重视与越南的友谊，希望进一步加强合作。柬埔寨国王西哈莫尼称赞越南的发展成就，希望深化越老柬三国合作；古巴领导人迪亚斯-卡内尔感谢越南的支持，愿深化越古关系；朝鲜领导人金正恩表示重视越朝关系，愿加强高层交流；印尼总统普拉博沃、马来西亚首相安华等也表达了加强双边关系的意愿。此次会晤体现了越南与世界各国，尤其是传统友邦之间日益深化的友好合作关系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国庆电文：各国领导人致越南领导和人民</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-mung-quoc-khanh-cua-lanh-dao-cac-nuoc-gui-lanh-dao-va-nhan-dan-viet-nam-57487-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣向越南共产党中央委员会总书记阮富仲和越南政府总理范明政致贺信，马来西亚国王苏丹阿卜杜勒·哈利姆向越南国家主席阮春福致贺。信中表示，马越两国于2024年将关系升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系的重要里程碑，并期待进一步深化合作。此外，文莱、印度尼西亚、菲律宾、泰国、新加坡、东帝汶、韩国、美国、日本、新西兰、澳大利亚、法国等多国领导人也分别向越南领导人发来贺信或电报，祝贺越南发展成就，强调加强与越南的友好合作关系，共同促进地区和平与发展。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位及其与各国的紧密联系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-tong-thong-nga-vladimir-putin-57490-138.html</link><description>在越南国家主席梁强与俄罗斯总统普京的会晤中，双方表达了对两国友好关系的重视。梁强主席感谢俄罗斯长期以来对越南的支持与帮助，并肯定了俄方在越南国庆阅兵中的参与。普京则祝贺越南建国80周年，赞赏越南的发展成就。双方同意加强政治、经济、国防等多领域合作，推动《2030年越俄合作总体规划》，并深化在能源、科技、教育等领域的交流。此次会谈标志着越俄关系持续深化，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与中共中央总书记、中国国家主席习近平举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57491-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春福转达了越共中央总书记阮富仲及其他领导人的亲切问候和美好祝愿，致意中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平及中方领导人。习近平对越南代表团出席纪念越南八月革命和国庆80周年活动表示感谢，并高度评价越南的发展成就。双方强调加强战略协作，维护国际公平正义，推动地区和世界和平与发展。两国领导人还就深化各领域合作、管控海上分歧等议题交换意见，表达了进一步巩固越中全面战略合作伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57492-138.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯向越南国家主席阮春福及越南人民致贺电，强调这是回顾全球挑战、推动多边合作、促进和平与可持续发展的契机。英国国王查尔斯三世、白俄罗斯总统卢卡申科、德国总统施泰因迈尔、意大利总统马塔雷拉等多国领导人也纷纷发来贺电，祝贺越南国庆，并肯定越南在国际事务中的贡献。此次多国高层的祝贺体现了越南在全球事务中的重要地位及其与各国友好合作关系的深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>