<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 03:23:16 +0000</lastBuildDate><item><title>教科文组织第43届大会期间，外交部副部长吴黎文接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tra-loi-phong-van-nhan-dip-ky-hop-lan-thu-43-dai-hoi-dong-unesco-57864-140.html</link><description>越南在第43届联合国教科文组织大会期间提出倡议，建议联合国发起“国际文化促进可持续发展十年”。该倡议获得71个国家共同支持，并获大会通过。决议强调文化作为可持续发展的基石和应对时代挑战的关键作用，呼吁联合国启动这一十年计划，推动文化教育、文化产业、文化与生态适应等领域的投资与合作，以实现更公平、包容和可持续的未来。这是自1988-1997年“国际文化发展十年”以来，联合国首次发起新的文化相关十年计划，体现了越南在全球文化治理中的领导力。若获联合国正式通过，该倡议将有助于提升越南的国际影响力，推动全球文化与可持续发展目标的融合。

（摘要翻译：）  
越南在第43届联合国教科文组织大会上提出倡议，建议联合国发起“国际文化促进可持续发展十年”，并获71国支持通过。该倡议强调文化在可持续发展中的核心</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“促进越南农林渔产品对欧盟市场出口”研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-thuc-day-xuat-khau-nong-lam-thuy-san-viet-nam-sang-thi-truong-eu--57882-140.html</link><description>在越南与欧盟自由贸易协定（EVFTA）框架下，越南外交部副部长黎氏秋姮在研讨会上强调，越欧良好的政治外交关系和该协定为越南开拓欧洲市场提供了重要基础。她指出，尽管欧盟是全球第三大农产品市场，但越南产品在其中的市场份额仅为3%。她呼吁各方探讨提升对欧农产品出口的稳定可持续方案，并应对欧盟日益严格的环保、绿色标准及打击非法捕捞等要求。与会代表一致认为，越南企业需提升产品质量、打造绿色品牌，并融入文化元素以增强市场竞争力。越南驻欧盟机构表示，将加强信息支持，推动越南产品更好地进入欧洲市场。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明政总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年来全国外交系统的爱国竞赛活动，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向和目标。大会由中央书记处书记、外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人及外交系统代表出席。黎怀忠强调，要继承和发扬胡志明主席“劳动竞赛即爱国”的精神，推动外交工作在复杂国际环境中取得显著成果，巩固和平稳定的外部环境。他指出，外交系统在过去五年中积极参与国家建设，为国家发展、安全和国际地位提升作出重要贡献。未来，越南外交将更加注重专业化、现代化和创新，进一步发挥对外工作的先锋作用，助力国家实现全面发展。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方在研讨会期间就社会主义发展道路、理论与实践问题进行了深入交流。越南总书记阮富仲和中国国家主席习近平分别致贺信，肯定两党理论交流机制的重要性，并强调加强合作、分享经验对推动社会主义发展具有重要意义。此次研讨会标志着两党理论交流机制成立20周年，旨在深化政治互信，促进共同发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡德福访问老挝并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-tham-va-lam-viec-tai-lao-57876-139.html</link><description>越南副总理胡德福在与老挝领导人会谈中转达了越南党和国家领导人的问候，强调越老关系是特殊且全面发展的。2025年前10个月，双边贸易额达近25亿美元，同比增长50.4%，越南成为老挝第三大贸易伙伴。胡德福祝贺老挝在改革开放40年来的成就，并期待老挝在老挝人民革命党领导下取得更大成果。双方同意加强合作，推动经济、交通、教育等领域的务实发展，并解决合作项目中的困难。此次会谈为即将举行的越老政府间联合委员会会议奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和统战部部长郑文决与宣传部长举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-hoi-dam-voi-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-ly-thu-loi-57881-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央书记处常务书记阮文年热烈欢迎中国共产党代表团团长李书磊率团访越，并高度评价两党第二十次理论研讨会的成功；强调此次访问有助于具体落实两国最高领导人关于越中关系的共识。阮文年祝贺中国近年来取得的巨大成就，表示相信在习近平总书记、国家主席为核心的领导下，中国共产党将顺利实现二十大提出的各项目标；并重申越南始终重视并优先发展与中国的友好关系。

李书磊表示高兴再次访问越南，祝贺越南在越共中央领导下经济社会发展取得的成就，祝愿越共十四大顺利召开，开启越南民族发展的新篇章。他同时祝贺阮文年就任中央宣教和人民运动委员会主任，并表示愿与阮文年及越南共产党中央宣教和人民运动委员会共同努力，巩固良好的合作关系，推动越中关系不断发展。

双方高度评价越中关系近年来的良好发展，特别是在越南共产党中央宣教和人民</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理胡德福会见老挝总理</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-ho-duc-phoc-hoi-kien-thu-tuong-lao-57883-139.html</link><description>越南副总理胡德福转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及党和国家领导人的问候，向老挝领导人宋赛·西潘敦及高级官员表达关切。在会谈中，老挝总理祝贺越南近年来在经济等领域取得的显著成就，并强调老挝党、国家始终重视巩固越老特殊团结关系。胡德福也对老挝在内政、外交等方面取得的重要成果表示祝贺，并相信老挝人民在老挝人民革命党的领导下将继续取得更大成就。双方就加强合作、推动重点项目、应对挑战等达成多项共识。此次访问进一步深化了越老全面合作关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝安哥拉共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-angola-57866-138.html</link><description>为纪念安哥拉共和国国庆日50周年（1975年11月11日至2025年11月11日）及越南与安哥拉建交50周年（1975年11月12日至2025年11月12日），2025年11月11日，越南国家主席阮春福向安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦索发去贺电；越南国会主席陈青敏向安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞凯拉发去贺电。同日，越南外长黎怀忠也向安哥拉外长特埃图·安东尼奥发去贺电。此次祝贺体现了两国长期友好合作关系的巩固与发展。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57867-138.html</link><description>2025年11月11日，凯瑟琳·康诺利就任爱尔兰总统。当天，中国国家主席习近平向其致电祝贺。此次事件标志着中爱两国关系的进一步发展，体现了双方在外交领域的友好互动与相互尊重。此次贺电也彰显了中国对爱尔兰政治进程的关注与支持。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57868-138.html</link><description>2025年11月11日，捷克共和国众议院主席托米奥·奥卡穆拉（Tomio Okamura）当选后，越南国会主席阮氏金银（Trần Thanh Mẫn）向其发送贺电，祝贺他当选。此次事件发生在捷克众议院选举之后，体现了越南与捷克之间良好的外交关系。阮氏金银的贺电表达了对奥卡穆拉未来工作的良好祝愿，并希望两国在各领域的合作不断深化。这一举动彰显了越南对外交关系的重视以及对友好国家领导人的支持。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政接见所罗门群岛外交部长和外贸部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-ngoai-thuong-quan-dao-solomon-peter-shanel-agovaka-57870-138.html</link><description>2025年6月9日，越南总理范明政在法国尼斯出席联合国海洋大会期间会见了所罗门群岛总理杰里米·马内莱。随后，范明政与所罗门群岛外交部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡举行会谈，双方就加强高层互访、建立部门间磋商机制及人文交流达成共识。范明政提出深化贸易、教育、医疗、交通等领域的合作，并鼓励两国企业在农业、海洋渔业和可再生能源等领域投资。所罗门群岛方面表示重视与越南的关系，愿在人力资源培训和技术支持等方面加强合作。双方同意签署免签协议，并推动更多航班连接。此次会谈标志着越所关系进入新阶段。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57871-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因的会谈中，代表越南政府和人民欢迎国王访越，并强调此次访问具有历史意义，是两国建交45年来首次高层互访。双方表示希望此次访问开启双边关系新篇章。两国领导人高度评价彼此在经济发展、社会公平及科技创新方面的成就，并同意加强政治互信，推动经贸、国防、教育、医疗等多领域合作。双方还签署两国外交部合作备忘录，并探讨建立更多合作机制，包括开通直飞航线和促进创业创新生态系统的连接。此次会谈标志着越约关系迈入新阶段。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57872-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·哈希姆时，热烈欢迎其对越南进行国事访问。此次访问正值越约建交45周年（1980-2025），标志着两国关系进入更深入、更高效的新阶段。陈青敏强调，尽管两国地理距离遥远，但始终秉持相互尊重、平等互利的原则，推动地区与世界和平与发展。他高度评价约旦在中东和平与稳定中的作用，并希望加强双方在经贸、农业、能源等领域的合作。国王则赞赏越南人民的坚韧精神和经济社会发展成就，并提议开通直飞航线以促进人文交流。双方同意深化政治互信与议会合作，推动双边关系全面发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57873-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因对越南进行国事访问，强调这是越约两国首次元首级访问，正值两国建交45周年（1980-2025）之际，具有重要意义。阮富仲表示，2026年对越约两国而言是重要的一年，约旦将庆祝独立80周年，越南共产党也将召开第十四次全国代表大会，为国家发展开启新阶段。双方高度评价会谈成果，认为两国在和平、独立、自主和合作发展方面有诸多共同点，未来应深化合作，推动共同发展。约旦国王表示重视此次访问，并愿加强与越南在经贸、科技、人文等领域的合作，邀请越南参加即将举行的国际粮食安全会议。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57874-138.html</link><description>2025年6月，越南总理阮春明在出席海洋会议期间与约旦国王阿卜杜拉二世会面后，热烈欢迎国王对越南进行国事访问。此次访问正值越约建交45周年（1980-2025）。阮春明强调，此访具有历史意义，将为两国多领域合作开启新篇章。双方同意加强政治互信、人文交流和经济合作，并探讨农业、科技、清真产业等领域的合作潜力。约旦国王表示愿加强与越南的伙伴关系，支持越南产品进入中东市场。两国还就教育、旅游、法律框架等议题达成共识，并将在国际事务中相互支持。此次访问有助于深化越约友好关系，推动双边合作迈向更高水平。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57879-138.html</link><description>2025年11月16日至24日，越南政府总理范明政偕夫人及高级代表团应科威特首相谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨巴赫邀请，赴科威特和阿尔及利亚进行国事访问，并参加G20峰会及在南非的双边活动。南非总统、2025年G20主席西里尔·拉马福萨也出席相关活动。此次访问旨在加强越南与中东、非洲国家的外交关系，推动多边合作与经济交流。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见中国共产党中央宣传部部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-57880-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平及中国主要领导人致以亲切问候和良好祝愿，祝贺中国共产党成功召开二十届四中全会，一致同意制定第十五个五年规划，开启中国继续实现长期发展目标的新阶段。阮富仲强调，过去20年来两党高层理论交流机制的重要性，高度评价第二十次理论研讨会的成功举办，认为此次会议具有特殊意义，有助于深入总结两国在社会主义道路上取得的重要成果与经验，推动现代社会主义模式理论发展，体现双方高度的政治互信。中国共产党中央宣传部部长李书磊转达了习近平对阮富仲的问候，并祝贺越南在越共领导下取得的发展成就，表示支持越共成功举办第十四次全国代表大会。双方表示将继续深化战略协作伙伴关系，推动中越命运共同体建设迈入新阶段。阮富仲提出加强政治互信、提升党际合作、促进经济融合等合作方向</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>