<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 04:17:23 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部领导出席蒙古国驻河内大使馆举行的传统新年“白月”庆祝活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-bo-ngoai-giao-du-le-don-tet-truyen-thong-tsagaan-sar-do-dai-su-quan-mong-co-tai-ha-noi-to-chuc-58775-140.html</link><description>在越南外交部副部长阮明武等官员的出席下，蒙古驻越南大使吉格杰·塞雷贾夫（Jigjee Sereejav）举行了庆祝蒙古传统新年“白月节”的活动。阮明武代表越南政府和人民向蒙古政府和人民致以节日祝福，并强调越蒙传统友谊不断加强，双方已正式建立“越蒙全面伙伴关系”，为双边合作开启新篇章。蒙古大使表示，蒙古高度重视与越南的关系，希望进一步深化合作。此次事件体现了越蒙两国在政治、经济等领域的密切合作与友好关系。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长阮明恒在赴美国工作访问期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）的会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化在经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果，包括国家在新时代的发展目标和外交政策。双方同意继续努力推动《对等贸易协定》的谈判，以促进双边经贸关系更加稳定高效。此外，越南表示希望与美国在APEC框架下加强合作，确保2027年APEC会议成功举办。美国方面也对越南的成就表示祝贺，并期待两国关系持续发展，特别是在达成公平对等贸易协定方面取得进展。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后举行，标志着国家进入新的发展阶段。该活动不仅是传统春节团聚的文化盛会，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台，旨在加强海外侨胞与祖国的联系。活动主题为“越南的渴望：和平与繁荣”，强调海外侨胞作为民族重要力量，在科技、创新、投资等领域发挥关键作用。越南政府希望侨胞继续支持国家发展，推动技术转移、政策咨询及创业生态建设，共同实现2030年和2045年的国家发展目标。

2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会之后举行，标志着国家进入新的发展阶段。该活动不仅是传统春节团聚的文化盛会，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台，旨在加强海外侨胞与祖国的联系。活动主题为“越南的渴望：和平与繁荣”，强调海外侨胞作为民族</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷“送旧”传统仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交机构的近100名外交官，以及27位驻河内大使、公使和国际组织负责人。越南外交部副部长、越南国家教科文组织委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团聚、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的人文价值。活动以河内升龙皇城这一世界文化遗产为背景，彰显了传统与现代的融合。该活动是纪念越越教科文组织50周年关系（1976-2026）的开端，展示了越南作为负责任国际成员的形象。通过此次活动，国际友人不仅了解了越南传统文化，也感受到一个友好、开放且富有特色的越南。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，外交路线被赋予了新的内涵，强调独立自主、和平合作、多边化和多样化，同时提出“战略自主”和“自强”的新理念。大会指出，外交工作应与国防、安全并重，成为国家建设与保卫的重要任务。越南外交正积极融入国际社会，提升其在全球事务中的影响力，并致力于推动经济发展和国际合作。这一路线对维护国家主权、促进和平发展具有重要意义。

（摘要翻译：）  
在越南共产党第十四次全国代表大会上，外交路线被赋予了新的内涵，强调独立自主、和平合作、多边化和多样化，同时提出“战略自主”和“自强”的新理念。大会指出，外交工作应与国防、安全并重，成为国家建设与保卫的重要任务。越南外交正积极融入国际社会，提升其在全球事务中的影响力，并致力于推动经济发展和国际合作。这一路线对维护国家主权、</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行线上会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方取得的积极成果表示满意，特别是在国会主席陈青敏访问乌兹别克斯坦及2025年4月两副总理会晤后。两国政治关系良好，高层互访频繁，经济、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南副总理陈红河强调，越南希望加强与乌兹别克斯坦的传统友谊与互利合作，完善法律框架，促进双边投资和市场对接。乌兹别克斯坦副总理贾姆希德·霍贾耶夫支持越南在乌石油领域合作，并提议扩大在投资、建筑、冶金、农业等领域的合作。双方同意在2026年举行高级别代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了越柬两党及三方合作机制。他赞扬柬埔寨在各代领导人领导下取得的巨大成就，特别提到柬埔寨人民的老朋友、亲密伙伴洪森主席。苏林强调此次访问意义重大，越南刚刚成功召开第十四次全国代表大会，制定了新的战略愿景。洪森主席也表示欢迎苏林来访，并肯定双方合作取得的积极成果，体现了越南党和国家对发展与柬埔寨传统友谊的高度重视。洪森高度评价越南的发展，并相信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的形势下，应加强两国人民在困难时期相互支持和团结斗争的精神教育，进一步巩固和深化两国传统友谊与全面合作。苏林感谢洪森长期以来为越柬关系作出的重要贡献，并邀请洪森在适当时候访越。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，越南政府总理阮春明强调，保持和平与稳定是发展的前提，发展必须可持续，以民为本，重视与邻国的关系，尤其是与柬埔寨和老挝的血浓于水的友谊。三国领导人一致认为，应加强合作，维护国家安全，推动经济发展，并在交通、能源、教育、旅游和青年交流等领域实现突破。此次会谈旨在深化越柬老传统友谊，促进区域和平与繁荣，巩固东盟共同体建设。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈青敏对越共总书记苏林对柬埔寨进行国事访问表示欢迎，并参加了越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常设委员会的高层会谈，以及越柬老三国政党领导人会议。陈青敏对柬埔寨近年来经济社会发展成就表示赞赏，相信在国王诺罗敦·西哈莫尼的领导下，柬埔寨将继续取得重大发展成果。柬埔寨国会主席贡苏达里祝贺越共十四大成功，认为这是越南团结统一、社会共识和民众信任的体现，并期待越南在越共领导下面向2030年成为高收入中等工业化国家、2045年成为发达社会主义国家。双方一致认为，自2025年两党及三党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经贸、教育、文化等领域。双方还同意加强议会交流，推动民间友好，共同庆祝建交60</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺柬埔寨首相洪玛奈领导的柬埔寨政府在过去一年中在国家建设与发展方面取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功体现了全党高度团结统一、社会广泛共识和人民对党领导的信心，表示相信在越共中央总书记苏林领导下，越南将实现两位数增长，于2030年成为工业化现代、中等收入国家，于2045年成为发达社会主义国家。双方一致认为，过去一年两国政府有效落实两党、三党会谈成果，合作取得实质性成果，关系持续深化，经济贸易合作增长显著，边境合作取得积极进展。双方还就加强边境管理、推动经济合作机制等达成共识，强调维护边界和平稳定、促进可持续发展的重要性，重申继续巩固传统友谊与全面合作的决心。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。期间，阮富仲与柬埔寨首相洪玛奈、前国王诺罗敦·西哈莫尼太后等举行会谈，并在独立纪念碑和越柬友谊碑献花。双方高度评价两国关系发展成果，强调深化经济、政治、文化等领域合作，重申维护地区和平稳定的重要性。两国还就边界问题、海上权益等交换意见，承诺通过对话解决分歧，推动双边关系持续健康发展。此次访问进一步巩固了越柬传统友好与全面合作关系。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林：侨胞是全国民族大团结的重要力量</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会胜利召开和2026年春节来临之际，总书记阮富仲热烈欢迎来自世界各地的优秀侨胞参加2026年“新春家乡”活动。他向海外华侨致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、对国家有高度责任感。阮富仲指出，2025年是机遇与挑战并存的一年，得益于全体人民的努力，特别是海外650万侨胞的贡献，越南克服困难，取得显著成就。他强调，海外侨胞是民族团结的重要力量，党和政府始终重视保护他们的权益，并不断优化政策支持他们融入当地、传承文化。新春活动不仅是一次团聚，更激励全体越南人共同为国家繁荣发展贡献力量。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南政府总理范明政向大使何伟转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的亲切问候和新春祝福。范明政介绍了越共十四大取得的重要成果，表达了对中国共产党中央委员会及时发来贺电的感谢，并希望双方互派特使祝贺大会成功。他强调越南坚持独立自主、和平友好外交政策，视中越关系为优先事项。大使何伟也转达了中方领导人的问候，并祝贺越共十四大成功及越南发展成就。双方一致认为中越关系在2025年取得积极进展，未来将深化各领域合作，推动双边关系迈向新高度。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向侨胞们拜年，并敲鼓开启2026年家乡春节庆祝活动。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“新春家乡”活动在越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席出席并致辞，表达了对海外侨胞回归祖国过年的喜悦。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表参加，包括多位中央领导及外交部长等重要人物。该活动旨在加强海外侨胞与祖国的联系，弘扬民族文化，激发全球华人的智慧和资源。2025年是越南具有重要意义的一年，面临诸多挑战，但国家在党的领导下取得了显著成就。国家主席呼吁全体同胞共同努力，推动国家和平、繁荣与发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明与新加坡总理通电话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在此次电话会谈中，越南总理范明政代表越共中央总书记阮富仲及越南党和国家，感谢新加坡总理李显龙发来祝贺越共十四大成功的信件，并转达对阮富仲总书记及越南领导人和人民的新年祝福。新加坡总理李显龙也表示感谢，并向越南领导人和人民致以新年祝福。双方就扩大合作、提升越南—新加坡工业园区（VSIP）至第二代、加强经贸、金融、能源及国防安全等领域的合作达成多项共识。两国重申将加强东盟团结，支持越南担任2027年APEC东道主和新加坡担任东盟主席国。此通话体现了越新全面战略伙伴关系的深化与务实合作。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>