<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 03:26:03 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在深化双边关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动务实合作。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续健康发展，以及双方在多领域合作中的积极成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”及两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会情况。此次访问体现了中越关系的持续深化和友好合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就参加……周活动的成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57843-140.html</link><description>在韩国举行的第32届APEC峰会于2025年成功举办，吸引了21个成员经济体的领导人、近2000名企业领袖及国际组织代表参加。峰会通过了《庆州宣言》，强调构建开放、和平、自强和充满活力的亚太地区。峰会传递了加强经济合作与联系、推动数字与绿色转型以及深化公私合作的重要信息。越南国家主席梁强出席峰会并开展多边与双边活动，展示了越南致力于国际合作与改革的决心。此次峰会提升了越南在APEC中的地位，并为2027年越南主办APEC奠定了良好基础。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57846-140.html</link><description>第17届东盟南海国际研讨会于2025年11月3日至4日在越南岘港市举行，聚焦南海局势、大国战略竞争、海洋科技发展趋势、东盟领导作用及《联合国海洋法公约》（UNCLOS）的重要性。会议吸引了包括越南外交部副部长阮孟强、文化体育旅游部常务副部长黎海平在内的近50位国内外专家，以及来自近40个国家和地区的300多名代表，其中11位大使参会。英国印度洋-太平洋事务副外长塞玛·马拉霍特拉通过视频致辞，强调英越全面战略伙伴关系对地区安全与合作的积极影响。此次会议旨在通过对话促进理解、增强互信，维护南海和平稳定，推动国际合作与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第十七届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，聚焦南海地缘政治局势及区域稳定问题。专家指出，南海因领土争端、国际法适用争议及大国战略竞争而充满不确定性，近期摩擦频发，存在升级为局部冲突的风险。与会者呼吁加强透明度、克制行为、科技合作，并推动《南海各方行为宣言》（COC）的实质性进展。会议还强调东盟在维护地区稳定中的关键作用，以及各国需加强法律遵守与合作，以应对新兴海洋技术带来的挑战。此次会议旨在促进对话，减少误判，维护南海和平与安全。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在本次研讨会上，澳大利亚外交与贸易副部长马特·希斯利瓦特通过视频发表讲话，强调《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护国际和平与稳定、和平解决争端的重要性。欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国代表也重申了南海的和平与稳定是国际社会的共同责任，并指出UNCLOS是解决海上问题的唯一可行路径。会议还讨论了东盟在应对地区安全挑战中的作用及面临的困难，呼吁加强多边合作与透明度，以促进区域和平与繁荣。研讨会为各方提供了交流观点和提出解决方案的平台，有助于巩固东盟的核心地位，推动国际法的实施。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的发言，他们分享了在四个领域应用科技的议题与实践经验：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交促进政策落实，助力实现关于科技发展、创新和数字化转型以及国际融入的新决议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议的项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行汇报。该草案旨在落实越共中央59号决议，推动更加主动、全面、深入和有效的国际融入，以发挥国家潜力与优势，为国家快速发展和安全提供重要动力。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的基本规定、企业与地方政府的融入措施、海外使团工作、人才培养与战略研究等内容。草案还提出加强与重点合作伙伴的关系、深化多边外交、支持企业发展、提升国际人才质量等措施。国会国防、安全与对外委员会表示支持该法案的制定，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席第32届亚太经合组织领导人会议第二次会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-phien-hop-thu-2-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-lan-thu-32-57840-138.html</link><description>本次APEC峰会以“为面向未来的亚太做好准备”为主题，强调各经济体致力于建设一个更具韧性、能够应对挑战、实现可持续增长并惠及全体人民的亚太地区。在当前全球局势动荡与机遇并存的背景下，领导人重申APEC作为区域经济合作平台的重要性，推动区域经济一体化，加强基础设施、制度和人文交流的联通，支持中小企业发展，并促进贸易便利化和数字经济发展。中国国家主席习近平提出五项合作方向，强调创新生态系统的战略规划、数字经济治理、数字基础设施建设以及包容性增长。峰会通过《庆州宣言》，承诺推动新经济增长动力，构建开放、活力、自强、和平的亚太共同体。此次峰会圆满结束，韩国成功主办2025年APEC峰会，中国将接任2026年主办国。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国釜山市市长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thi-truong-thanh-pho-busan-han-quoc-57841-138.html</link><description>韩国釜山市长朴亨俊代表釜山市领导和人民，热烈欢迎越南国家主席阮春福率领高级代表团访问釜山，并对韩越关系在多个领域持续良好发展表示欣慰。朴亨俊强调，越南驻釜山总领馆的设立以及阮春福此次访问将有力推动釜山与越南地方的合作。阮春福表示，两国建交30多年来，已升级为全面战略伙伴关系，双方合作潜力巨大，目标是到2030年实现双边贸易额1500亿美元。阮春福赞扬釜山作为韩国第二大经济中心和世界第五大港口所取得的成就，并希望釜山继续加强与越南在港口、造船等领域的合作，同时关注和支持越南侨民的发展。朴亨俊承诺将继续加强与越南各省市的合作，深化友好关系。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57842-138.html</link><description>2025年11月1日，玻利维亚多民族共和国总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉当选后，越南国家主席阮春福致电祝贺。该事件发生在玻利维亚，标志着两国关系的进一步发展。此次祝贺体现了越南对玻利维亚新政府的支持，以及双方在多领域合作的期待。此举动有助于加强两国间的友好关系与互信。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南现任国家主席，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国国防部部长皮特·赫格塞思</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-pete-hegseth-57844-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在越美建交30周年和结束越南战争50周年之际，欢迎美国国防部长彼得·赫格塞斯访越。此次访问具有特殊意义，体现了两国关系从过去的冲突走向如今更加互信、务实和可持续的全面战略伙伴关系的历程。阮富仲向特朗普总统致意，并邀请其及夫人早日访问越南。他强调越南坚持独立自主、多边外交政策，希望与美国深化各领域合作，增进两国人民利益。赫格塞斯表示支持越南发展，并愿加强在反恐、海事安全、人道救援等领域的合作。双方同意保持高层交流，巩固战略互信，推动越美关系进入“实质性合作与可持续发展的新时代”。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-57845-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎美国国防部长的访问，表示此次访问将有助于落实两国高层领导人之间的承诺，推动越美全面战略伙伴关系更加务实、高效和可持续发展。在越美建交30周年之际，阮春强强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，是国际社会可信赖的伙伴。双方同意加强国防合作，特别是在海上安全、人道主义救援、维和、国防工业、技术转让和人才培训等领域。阮春强感谢美国在处理战争遗留问题上的合作，并希望美方尽快安排特朗普总统访越，以推动双边关系发展。美国防长表示重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南在地区和国际事务中发挥更大作用。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝巴拿马共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-panama-57847-138.html</link><description>为纪念巴拿马共和国国庆122周年（1903年11月3日至2025年11月3日），11月3日，越南国家主席阮春福向巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴拿马外交部长哈维尔·马丁内斯-阿查·瓦斯克斯发送贺电。此次祝贺体现了两国友好关系的持续发展及在多领域合作的重视。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见新加坡大使临别拜会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-singapore-den-chao-tu-biet-57849-138.html</link><description>2025年3月，越南共产党中央总书记阮富仲在访问新加坡期间，对新加坡驻越南大使拉特南圆满完成任务表示祝贺，并肯定其为推动越新关系升级为全面战略伙伴关系作出的重要贡献。阮富仲强调，越南视新加坡为亲密朋友和重要经济伙伴，希望双方深化合作，造福两国人民。他呼吁加强政治互信，推进政党对话机制，落实全面战略伙伴关系行动计划，拓展数字经济、可再生能源等领域的合作。大使表示将致力于推动双边合作，特别是在科技园区、国防、文化等领域，并期待越南在2045年成为高收入国家。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>