<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 08 Feb 2026 04:39:06 +0000</lastBuildDate><item><title>越南外交部发言人阮氏红芳回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新实施的针对向古巴供应石油国家的额外关税措施表示深切担忧，认为此举将严重冲击古巴的经济、社会及民众生活。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即解除对古巴的单边封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的友谊和传统团结。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就部长级会议闭门会议结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动“2045年愿景”的第一年的重要活动，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭共同未来”为主题，强调东盟在国际变局中坚持团结、协作和共同发展。会议达成多项战略成果，包括提升合作实效性、落实2045愿景、加强多边主义等。越南代表团由外交部长黎怀忠率领，积极参与并作出实质性贡献，展现了其在东盟事务中的主动性和责任感。越南的参与体现了其对东盟战略优先地位的坚定支持，并推动了区域合作的深化。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于落实《南海各方行为宣言》...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国举行的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及“南海行为准则”（COC）谈判进程进行了讨论。各国强调维护南海和平稳定、航行和飞越自由，以及遵守国际法，特别是《联合国海洋法公约》（UNCLOS）。会议对柬埔寨正式批准UNCLOS表示欢迎。各方重申DOC的重要性，并认可其实施取得的成果，同时呼吁加快COC谈判进程，以达成符合国际法、具有约束力的协议。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平稳定符合各方共同利益，呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟与中关系的重要基础，越南将继续积极促进COC谈判，推动建立有效、务实的规则，以维护南海和平与合作。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员、部党委常务副书记、外交部长阮孟……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-bo-thu-truong-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-tiep-thu-truong-ngoai-giao-an-do-58640-140.html</link><description>在会见中，越南副外长阮孟强对再次与印度副外长斯里·库马兰会面表示高兴，并高度评价了国际数字转型研讨会的举办，这是庆祝越印全面战略伙伴关系建立10周年（2016-2026）的重要双边活动之一。阮孟强分享了越南第十四次全国代表大会的重要成果，并感谢印度政府及主要政党发来贺电。双方就越印关系的积极进展进行交流，强调在国防、经贸、科技等领域的合作不断深化。两国副外长一致同意加强政治互信，推动高层互访和外交机制对话，有效开展纪念建交10周年的活动，进一步推动越印关系发展。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党委常务副书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-lao-cua-tong-bi-thu-to-lam-58658-140.html</link><description>2026年2月5日，越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对老挝进行国事访问。此次访问是在越共十四大和老挝人民革命党十二大成功召开后不久举行，具有重要的政治意义，体现了越老两国特殊关系的持续深化。访问期间，双方将就政治、经济、国防、文化等领域的合作进行深入交流，并签署多项合作协议，推动双边关系向更深层次发展。此次访问标志着越老“战略联系”理念的进一步落实，有助于加强两国在发展战略上的协同，促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及发展国际金融中心的机遇...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，两国在多个领域取得显著成就。越南副总理阮和平率团访问瑞士，旨在深化双边关系，特别是在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的重要目的地。双方讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融合作的潜力。阮和平强调，越南将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，特别是在绿色金融和数字金融领域。瑞士央行副行长彼得拉·茨胡丁分享了金融稳定和数字银行管理经验，Sygnum银行代表也表达了在越投资的意愿。越南计划在胡志明市和岘港市尽快启动国际金融中心建设，以提升国际金融合作水平。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府办公厅主任阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南共产党总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，哈方愿成为越南进入中亚和欧洲的“黄金门户”，并希望越南成为哈方进入东南亚的“黄金门户”。此外，哈方计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈文化周。双方还就金融中心合作、科技合作及国际事务支持等议题交换意见。越南副总理阮和平表示，越南将把国际金融中心作为推动经济发展的新动力，并希望与哈萨克斯坦金融中心加强联系，促进区域金融合作。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58757-138.html</link><description>在会谈中，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里热烈欢迎并高度评价越南共产党中央委员会总书记阮富仲选择老挝作为其担任新一届中央委员会总书记后的首个出访国。他强调，阮富仲总书记率领高级代表团访问老挝具有特殊重要意义，因为此次访问成员包括政府总理范明政和国会主席陈青敏。这传递出两国政党、国家间高度信任与深厚友谊的强烈政治信号。阮富仲也感谢老挝方面对越南代表团的热烈接待。双方一致认为，此次历史性访问将推动越老全面战略合作伙伴关系更加深入务实，造福两国人民。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见老挝国会主席赛萨姆蓬·诺维冯</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-lao-saysomphone-phomvihane-58765-138.html</link><description>在老挝国家主席苏山蓬·冯维希纳会见越南国会主席陈青敏之际，双方表达了对两国关系发展的高度认可。此次访问正值两国共产党成功召开全国代表大会后，具有重要意义，标志着双边关系的重要里程碑。老挝国会主席高度评价越南在经济社会发展、政治稳定及国际地位提升方面取得的成就，并感谢越南国会的支持与帮助。越南国会主席也对老挝党代会的成功表示祝贺，并强调越南始终重视与老挝的传统友谊和全面合作。双方还就加强立法机构间的合作达成共识，推动两国关系持续深化。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见老挝总理宋赛·西潘敦</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-voi-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-58768-138.html</link><description>老挝总理宋新赛·西潘敦热烈欢迎越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对老挝进行国事访问，高度评价此次访问是在越老两国党、国家和人民庆祝各自全国代表大会取得成功之际举行的，认为这是一次具有深远历史意义的访问，有助于进一步巩固和发展越老伟大友谊、特殊团结和全面战略协作关系。宋新赛强调，阮富仲选择老挝作为其外交活动的首站，体现了越老关系的优先地位，是两国人民的宝贵财富。此次访问也彰显了两党、两国政府间的高度政治互信。阮富仲表示，期待越南在党的领导下继续取得新的胜利，实现2030年及2045年愿景目标。他同时感谢越南长期以来对老挝的支持与帮助。双方一致认为，应深化战略对接，推动经济合作，加强多边协调，共同促进地区和平与发展。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝国会主席赛萨姆蓬·冯维希安</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-voi-chu-tich-quoc-hoi-lao-saysomphone-phomvihane-58769-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲对老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席苏潘·菲霍万表示热烈欢迎，并高度评价阮富仲此次对老挝进行的国事访问。此次访问正值两国党、国家和人民庆祝老挝人民革命党第十二次全国代表大会和越南共产党第十四次全国代表大会取得成功之际。阮富仲称赞越南在各方面取得的巨大成就，特别是对苏潘·菲霍万继续担任越共中央总书记表示祝贺。双方强调，此次访问体现了越老两党、两国政府对传统友谊、全面合作战略关系的高度重视。双方还就加强立法机构合作、推动经济发展等议题达成共识，进一步深化越老“战略捆绑”关系。此次会晤彰显了越老两国紧密合作与互信的深厚基础。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见老挝总理宋赛·西潘敦</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-voi-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-58770-138.html</link><description>老挝总理宋沙立·西潘敦对再次会见越南总理范明政表示高兴，并高度评价越南政府在范明政总理领导下所作出的努力，推动越老全面战略合作伙伴关系取得实效。他强调，老共总书记苏林的国事访问具有重大历史意义，体现了两国政治互信和深厚友谊。范明政总理也祝贺老挝在革新40周年中取得的重要成就，并肯定老挝党第十二次全国代表大会的成功。双方就经济、贸易、投资、能源、教育等领域的合作达成共识，表示将继续深化战略对接，推动双边关系更上一层楼。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见洪森首相</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-samdech-techo-hun-sen-58776-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。柬埔寨首相洪森热烈欢迎并高度评价此次访问，强调这是越柬传统友好、全面合作关系的重要体现。双方就两国发展及区域合作交换意见，并重申将继续深化双边关系，促进地区和平与稳定。阮富仲感谢柬埔寨王室和人民的热情接待，表示越南将坚定推进独立自主、融入国际的发展目标。此外，阮富仲还拜访了柬埔寨太后莫尼旺·西哈努克，双方回顾了近60年两国关系历程，一致同意进一步加强友好合作。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会与柬埔寨人民党常务委员会的会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-bo-chinh-tri-dang-cong-san-viet-nam-va-ban-thuong-vu-dang-nhan-dan-campuchia-58788-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记苏林率领高级代表团访问柬埔寨，并共同主持越柬两党领导人会议以及越老柬三国领导人会议。苏林感谢柬埔寨首相洪森及时发来贺信，并派代表赴河内祝贺越共十四大成功。他强调，越共十四大决议重申越南坚持独立自主、和平合作的外交政策，重视与邻国柬埔寨、老挝的友好合作。柬埔寨首相洪森祝贺越共十四大成功及苏林连任总书记，表示相信越南将在其领导下实现发展目标。双方还就加强政治、经济、安全等多领域合作达成共识，推动双边关系持续深化。此次会谈为两国关系奠定了坚实基础，有助于维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共、老挝人民革命党、柬埔寨人民党领导人会晤，总书记苏林出席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人会谈中，三方强调此次会晤是在越南共产党第十四次全国代表大会和老挝人民革命党大会成功召开后举行的。越南共产党总书记阮春强介绍了越南的发展成果和外交政策，强调加强与老挝、柬埔寨的友好合作。柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对越南的发展成就表示赞赏，并期待继续深化三国合作。三方一致认为，应加强政治、经济、安全等各领域合作，推动区域和平与发展。此次会谈为未来三国关系发展奠定了坚实基础。

（150字）</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方合作机制；他赞扬柬埔寨取得的巨大成就，体现了柬埔寨历代领导人的远见卓识，其中包括长期友好的柬埔寨国家主席洪森。苏林强调此次访问意义重大，越南刚刚成功召开第十四次全国代表大会，制定了新的战略愿景。洪森主席高度评价此次访问及双方机制带来的积极成果，表示越南始终重视并优先发展与柬埔寨的友好传统关系。洪森还感谢越南在柬埔寨民族解放和国家建设中的无私帮助，并坚信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新时代应加强两国人民团结战斗精神的宣传与教育，巩固和发展传统友谊与全面合作。苏林感谢洪森长期以来为越柬关系作出的重要贡献，并邀请其适时访越。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南、老挝和柬埔寨三国领导人会谈中，越南总理范明政强调，越南共产党十四大明确指出，保持和平稳定是首要条件，发展要快速且可持续，以民为本，重视与邻国关系，特别是与柬埔寨和老挝的血浓于水的传统友谊。三国领导人对近年来三边合作取得的实质性进展表示满意，认为这进一步巩固了传统友谊和全面合作。三方同意加强安全合作，推动经济互联互通，特别是在交通、能源、教育、旅游和青年交流等领域。同时，三方还承诺在国际和地区事务中相互支持，共同维护东盟团结与稳定。此次会谈体现了三国深化合作、共谋发展的决心。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>