<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 26 Aug 2025 03:15:33 +0000</lastBuildDate><item><title>外交代表团参观位于宣光省新潮的国家级特别遗迹区</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-bo-ngoai-giao-tham-khu-di-tich-quoc-gia-dac-biet-tai-tan-trao-tuyen-quang-57402-140.html</link><description>在庄严的氛围中，越南外交部代表团前往特洛国家特别遗址缅怀胡志明主席及革命先辈、历代外交干部，回顾民族和外交事业的光荣传统。阮孟强在纪念簿上写道，深切怀念为国家独立自由作出贡献的革命前辈，并表示将继续发扬80年来的辉煌传统，积极履行外交使命，为社会主义祖国的发展和保卫贡献力量。阮孟强还感谢宣光省各级党委、政府和人民对历史遗迹的保护与传承。此次“回乡”之旅不仅是一次缅怀，更是一次激励，增强了外交干部的使命感和奉献精神，助力越南外交在新时代书写新篇章。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-moi-phuong-thuc-nang-cao-nang-luc-lanh-dao-cua-dang-uy-bo-ngoai-giao-phan-dau-hoan-thanh-thang-loi-su-menh-cua-nganh-ngoai-giao-trong-ky-nguyen-moi-57404-140.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
越南外交部长阮孟强在讲话中指出，当前世界正处于深刻变革时期，2025-2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展时代。为适应新时代要求，越南外交部党委需提升领导能力，推动外交工作现代化、专业化，并发挥对外工作的先锋作用。面对国内外复杂形势，越南外交系统需加强党的领导方式、思想建设、干部管理及监督机制，以确保国家利益和战略目标的实现。

**翻译：**  
越南外交部长阮孟强表示，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是建立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展阶段。为适应新时代要求，越南外交部党委需提升领导能力，推动外交工作现代化、专业化，并发挥对外工作的先锋作用。面对国内外复杂</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第五次越南与乌拉圭外交部门政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-khao-chinh-tri-lan-thu-v-giua-hai-bo-ngoai-giao-viet-nam-uruguay-57407-140.html</link><description>2025年8月19日，越南外交部副部长邓黄江与乌拉圭外交部副部长瓦莱里娅·茨苏斯基·卡布雷拉举行第五次两国外交部政治磋商。乌拉圭方面祝贺越南国庆80周年及国家统一50周年，并肯定越南在革新中取得的成就。越南也祝贺乌拉圭建国200周年。双方就双边关系、国际和地区议题进行深入交流，强调加强经贸、科技、教育等领域的合作，并推动自贸协定谈判。此次会谈体现了越乌两国在多领域深化伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江接见了新西兰驻越南大使卡罗琳·伯雷斯福德。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-dai-su-new-zealand-tai-viet-nam-caroline-beresford-57412-140.html</link><description>越南与新西兰于今年年初将双边关系升级为全面战略伙伴关系，这一举措具有历史意义，体现了两国政府加强合作、推动具体成果、惠及民众和企业的坚定承诺。越南副外长邓黄江在会谈中强调了维护地区和平稳定及基于规则的秩序的重要性，并表示将继续在双边和多边框架下与新西兰密切合作，促进经贸合作与新经济增长动力。新西兰大使卡罗琳·贝雷斯福德表示，2025年是新西兰与越南及东盟建立关系50周年的重要年份，期待进一步深化双方合作。此次会谈有助于加强越新、东盟-新 Zealand关系及区域共同发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-57403-138.html</link><description>在友好氛围中，越南总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈对8月14日越共中央总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森之间的成功电话会谈表示高兴，并强调将有效落实两国领导人达成的共识；双方通报了各自国家的情况，并就未来深化合作的重点方向达成一致，特别是在互联互通、贸易和投资领域。两国总理对2025年2月越柬老三国领导人峰会取得的重要成果表示满意，同意继续加强政治互信，发挥现有合作机制作用，推动双边关系持续健康发展。此外，双方还就国际和地区事务交换了意见，越南支持通过和平方式解决争端，维护地区稳定与合作。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>越南国家主席梁强在充满开放、真诚、信任和相互理解的氛围中，热烈欢迎不丹国王访问越南。此次访问是自2012年两国建交以来，不丹国家元首首次访越，恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义，标志着两国关系翻开新篇章。梁强主席赞扬不丹在国王领导下取得的可持续发展成就，肯定其以“国民幸福总值”为核心的独特发展模式。不丹国王感谢越南的热情接待，并表示希望学习越南的发展经验，加强合作。双方同意深化各领域合作，推动高层互访，扩大经贸往来，共同促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记杜林会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及其王后时，热烈欢迎他们的到访，并高度评价此次两国元首首次正式互访的重要意义。阮富仲表示，这次访问是深化越不友好合作、推动双边关系实质性发展的关键契机，有助于增进两国人民福祉，为地区和世界和平稳定作出贡献。不丹国王赞赏越南的发展成就和战略眼光，表示将加强与越南在各领域的合作。双方一致认为，两国在文化和发展理念上有诸多共通之处，未来应进一步深化合作，促进共同繁荣与地区稳定。（150字）</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57409-138.html</link><description>越南总理范明政在与不丹国王会晤时，对不丹国王首次访问越南表示欢迎，认为这是两国关系的重要里程碑。范明政高度评价不丹在国王领导下取得的经济社会发展成就，特别是将可持续发展与文化保护、生态保护相结合的“国民幸福总值”理念。他强调，越南愿与不丹加强高层互访与合作，推动经贸、旅游、农业等领域的交流，并探讨建立双边合作机制。不丹国王赞赏越南的发展模式，称其为世界少数成功发展的国家之一，并表示将加强与越南的合作关系。双方一致认为，应深化多边协作，共同促进亚太及全球的和平与发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57410-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见不丹国王、王后及代表团时，对不丹国家元首首次访越表示欢迎，并强调这是两国关系的重要里程碑。陈青敏高度评价两国在文化保护、人民幸福和国际事务中的共同价值观，赞赏不丹以“国民幸福总值”为核心的独特发展模式。他希望进一步深化越不友好关系，加强议会合作，并提议成立越不议员友好小组。不丹国王对越南的发展成就表示钦佩，并同意推动高层互访与议会交流。双方一致认为应加强经济合作，特别是在物流、旅游和高科技农业领域，并在国际事务中相互支持。此次访问标志着越不关系迈上新台阶。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见澳大利亚外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-australia-57417-138.html</link><description>越南总理范明政欢迎澳大利亚外长佩尼·沃恩再次访问越南，高度评价外长及两国外交部在推动越澳关系中的贡献。范明政向澳大利亚领导人致以问候，并祝贺安东尼·阿尔巴内塞总理在2024年5月大选中获胜，希望其早日再次访越。范明政对越澳全面战略伙伴关系在各领域的发展表示满意，双方合作项目进展顺利，双边贸易额达140亿美元，澳大利亚对越ODA增加至9660万澳元。他呼吁加强经贸、国防安全、科技等领域的合作，争取实现200亿美元贸易目标。澳大利亚外长佩尼·沃恩表示重视越澳关系，愿深化各领域合作，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>