<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 03:54:58 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人回答记者提问，确认前总理的相关信息。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国公民李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南政府总理阮春福及领导人已向韩国政府及李海灿家属表示深切慰问。这一事件体现了越韩两国在人道关怀方面的友好合作。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋恒接见报道第...党代会的外国记者团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-doan-phong-vien-nuoc-ngoai-dua-tin-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58430-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会召开之际，越南外交部副部长黎氏秋姮代表外交部及宣传小组，热烈欢迎并感谢国际媒体代表团来访。她强调，此次大会是越南历史上的重要事件，标志着国家发展的重大转折点，不仅总结了40年改革开放的成就，还明确了未来目标和战略决策，引领越南进入新的发展时代。她指出，2025年越南在复杂多变的国际环境下取得显著发展，经济规模突破5100亿美元，增长率达8%以上，人均收入达5000美元，外贸总额创纪录，旅游业蓬勃发展，国际地位不断提升。她希望国际媒体能全面、客观地报道大会成果，展现越南的发展成就与文化魅力，增进世界对越南道路的理解。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮接见非常驻全权大使……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-cac-dai-su-dac-menh-toan-quyen-khong-thuong-tru-vao-du-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58434-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会召开之际，越南外交部副部长黎氏秋姮会见了多位驻越大使。她热烈欢迎大使们到访河内，表示大使们的到来体现了国际友谊与支持，对越南党和国家以及人民具有重要意义。黎副部长强调，此次大会是越南发展进程中的重要里程碑，总结了40年改革开放的成就，并规划了2026至2030年及2045年的国家发展方向。她还介绍了越南在过去五年取得的经济和社会成就，包括GDP增长、人类发展指数提升等。她表示，越南将继续坚持独立自主、多边化和多元化外交政策，加强国际合作，推动多边外交，深化与各国的友好合作。大使们纷纷表示赞赏越南的发展成就，愿进一步加强与越南在经贸、科技、绿色农业等领域的合作，促进双边关系深入发展。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团出席2026年世界经济论坛（WEF）年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家领导人、国际组织负责人、各国部长及全球顶尖企业高管。此次会议是新冠疫情后全球领导人参与最广泛的非联合国活动之一。会议聚焦五大议题，旨在推动全球合作与可持续发展。越南副总理阮和平率团参会，并在关于东盟增长与电力互联的讨论中强调了东盟的经济潜力和发展方向，提出多项合作建议。此外，越南还通过边会活动向国际社会推介其金融中心政策和投资机遇，展示其发展愿景。越南还与瑞士、柬埔寨等国及多家国际企业进行双边会谈，展示其投资环境和合作意愿。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山出席和平理事会章程签署仪式，以结束……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与19位国家元首及政府代表共同签署了《和平理事会宪章》，这些国家包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等。越南副总理范平明在仪式上与特朗普的内阁成员进行了会谈，表达了对特朗普推动世界和平与繁荣的努力表示赞赏，并欢迎其访问越南。此次事件标志着越南作为创始成员国参与和平理事会，旨在促进中东地区的持久和平，符合国际法和联合国宪章精神。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58531-139.html</link><description>2026年1月27日至2月4日，越南政府常务副总理阮和平将访问瑞士和哈萨克斯坦。此次访问旨在加强越南与两国在政治、经济等领域的合作与交流。阮和平作为越南重要领导人，其出访有助于深化双边关系，推动双方在多边框架下的协作。此次外交活动体现了越南积极拓展国际关系、寻求合作伙伴的外交战略。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央统一战线工作委员会主席裴氏明怀接见了人民党代表团……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-bui-thi-minh-hoai-tiep-doan-dai-bieu-dang-nhan-dan-campuchia-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58534-139.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开后，柬埔寨人民党代表访越祝贺。越南共产党中央书记处书记武氏明怀对柬埔寨人民党的祝贺表示感谢，并强调越南始终重视与柬埔寨的友好关系。柬埔寨国民议会副主席门萨安对大会的成功表示热烈祝贺，认为这是地区国家的共同喜悦，并相信在越共正确领导下，越南将顺利落实大会决议，提升国际地位。双方高度评价越柬关系持续深化，特别是在民间组织合作方面不断加强，强调将继续推动教育宣传，增强两国青年对传统友好关系的认识与责任感。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“前进吧！全胜必定属于我们”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/-tien-len-toan-thang-at-ve-ta--58497-138.html</link><description>第十四次全国代表大会在越南成功召开，这是国家政治生活中的一件大事，标志着一个新的发展时代的开启。大会由越共中央总书记阮富仲主持，会议通过了具有战略眼光和坚定政治决心的文件，首次发布行动计划与决议，确保决议能够迅速落实到实际生活中。大会提出“团结、民主、纪律、突破、发展”的方针，强调“人民是根本”，所有政策都以提高人民生活水平为目标。大会还明确了2026-2030年及2045年的总体目标，要求各级党组织迅速贯彻执行，将决议转化为具体计划，推动国家快速发展。此次大会不仅展现了党的坚强领导，也激发了全国人民的奋斗精神，为实现民族复兴奠定了坚实基础。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致越南共产党第十四届中央委员会总书记陶林的贺电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-chuc-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-khoa-xiv-to-lam-58500-138.html</link><description>朝鲜劳动党总书记、朝鲜民主主义人民共和国主席金正恩强调，越南共产党中央委员会总书记阮富仲继续担任重要职务，体现了越南全体党员和人民对阮富仲同志的高度信任，他始终致力于越南共产党的发展，并不断改善人民生活。金正恩相信，在阮富仲领导下，越南共产党十四届中央委员会将成功落实十四次全国代表大会的决议。他祝愿越朝两国传统友谊与合作持续深化，符合2025年10月越朝峰会达成的合作协议精神。

巴勒斯坦总统、巴勒斯坦解放组织（PLO）执行委员会主席阿巴斯表示，阮富仲再次当选越共中央总书记反映了越南领导层和人民对其领导能力和政治智慧的高度信任。他祝贺越共十四大取得圆满成功，并相信大会通过的政策和方向将继续推动越南的进步与发展。他表达了对越巴历史友谊的自豪，并希望与阮富仲及越共新领导层密切</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58511-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席梁强的邀请，欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔将于2026年1月28日至29日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越南与欧盟之间的关系，推动双方在政治、经济和文化等领域的合作。科斯塔是欧洲理事会的领导人之一，此次访问具有重要的外交意义。

（摘要翻译：应越南社会主义共和国主席梁强的邀请，欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔将于2026年1月28日至29日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越南与欧盟之间的关系，推动双方在政治、经济和文化等领域的合作。科斯塔是欧洲理事会的领导人之一，此次访问具有重要的外交意义。）</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林与老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58517-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会和老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得圆满成功之际，越南共产党总书记阮富仲与老挝人民革命党总书记、国家主席通伦·西苏里举行会谈。双方就两党两国发展情况、重大政策及国际和地区形势进行深入交流，并强调加强越老全面战略合作伙伴关系的重要性。会谈中，双方高度评价彼此取得的成就，表示将深化战略对接，推动双边关系迈向新高度。此次会谈具有重要历史意义，体现了越老两国领导人对传统友谊的高度重视。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见老挝总书记、国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58519-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春强会见了老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里，祝贺他继续担任老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记，并肯定其过去的重要贡献。通伦表示，选择越南作为访华首站具有重要意义，体现了两国领导和人民巩固和发展越老特殊团结关系的坚定决心。阮春强表示支持老挝发展，强调越老关系是无价的共同财富。双方还就未来合作方向达成共识，包括加强战略对接、国防安全、经济合作等。两国领导人对越老关系未来发展充满信心。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-58525-138.html</link><description>越南政府总理阮春强在会谈中热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里对越南进行访问，表示老挝人民的深厚情谊令越南人民倍感温暖。此次访问具有重要意义，正值两国各自完成新一届全国代表大会后，并即将举行国会和地方人民议会选举。阮春强强调，两国领导人致力于维护和发展越老特殊关系的决心。他祝贺通伦·西苏里继续担任老挝党总书记，相信在党的领导下，老挝将实现稳定发展。通伦也赞扬越南在过去80年取得的巨大成就，并表示这为老挝的发展提供了鼓舞。双方还就加强经济合作、基础设施建设及区域安全等议题达成共识，表示将继续深化越老全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电中共中央总书记、中华人民共和国主席习近平</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-chnd-trung-hoa-tap-can-binh-58527-138.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会取得圆满成功后，越共中央总书记阮富仲致电祝贺中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平。习近平代表中国共产党、国家和人民热烈祝贺越共十四大成功，并祝贺阮富仲连任越共中央总书记。阮富仲强调，越南将在其领导下实现十四大决议，实现“两个百年”目标。双方表示将继续深化越中全面战略合作伙伴关系，加强各领域合作，增进互信，推动两国友好关系不断向前发展。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里共同主持会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-cung-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-dong-chu-tri-hoi-nghi-thong-bao-ket-qua-dai-hoi-lan-thu-xii-cua-dang-nhan-dan-cach-mang-ndcm-lao-58528-138.html</link><description>在老挝人民革命党第十二次全国代表大会上，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里向越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲汇报了大会成果。此次大会标志着老挝政治发展的重要里程碑，总结了过去五年的工作成果与不足，明确了未来发展的目标和方向。大会通过了多项重要文件，包括《第三政治纲领》，强调坚持社会主义道路，并提出未来十年的发展战略和五年经济与社会发展计划。越南方面高度评价老挝大会的成果，表示将继续深化越老全面合作，共同促进地区和平与发展。此次会议具有重要的政治意义，进一步巩固了两国之间的战略互信与友谊。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见新阿塞拜疆党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-doan-dai-bieu-dang-azerbaijan-moi-58526-138.html</link><description>Azerbaijan đã gửi lời chúc mừng tới Đảng Cộng sản Việt Nam nhân Đại hội XIV, ghi nhận sự tín nhiệm dành cho Tổng Bí thư Tô Lâm. Phó Chủ tịch Đảng Azerbaijan Mới Tahir Budagov bày tỏ ngưỡng mộ trước sự phát triển nhanh chóng của Việt Nam và khẳng định quan hệ hai nước sẽ tiếp tục phát triển mạnh mẽ. Tổng Bí thư Tô Lâm cảm ơn và nhấn mạnh Việt Nam sẽ duy trì chính sách đối ngoại độc lập, đồng thời mong muốn củng cố quan hệ với Azerbaijan trên nhiều lĩnh vực. (150 từ)</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝澳大利亚第238个国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-lan-thu-238-cua-australia-58530-138.html</link><description>在澳大利亚成立238周年国庆之际，越南国家主席阮春强向澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩致贺电；政府总理范明政向澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞致贺电；国会主席陈青敏向参议院主席苏·莱恩斯和众议院主席米顿·迪克致贺电。外交部长黎怀忠也向澳大利亚外长佩妮·沃伦致贺电。此次互致贺电体现了越澳两国间良好的外交关系与相互尊重。</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>