<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 03:19:16 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此外，中国代表团还与越南领导人会面，考察经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续深化与友好合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边关系发展。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续深化和友好合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57846-140.html</link><description>第17届东盟南海国际研讨会于2025年11月3日至4日在越南岘港市举行，聚焦南海局势、大国战略竞争、海洋科技发展趋势、东盟领导作用及《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对海上稳定的贡献。会议吸引了包括越南外交部副部长阮孟强、文化体育旅游部常务副部长黎海平在内的近50位国内外知名专家，以及来自近40个国家和地区的300多名代表，其中11位大使出席。英国印度洋-太平洋事务副外长塞玛·马拉霍特拉通过视频致辞，强调英越全面战略伙伴关系的重要性，并支持通过对话和平解决南海争端。此次会议还首次举办大使圆桌讨论，探讨共同维护和平的责任，并设立青年领袖特别论坛，展现新一代在南海问题上的活力与担当。会议旨在促进地区合作、维护南海和平稳定，彰显越南在国际事务中的积极作用。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“团结在不确定性中”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第十七届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，来自多国的专家和官员探讨了南海的地缘政治重要性及当前局势。与会者指出，南海局势因各方频繁的军事活动和领土争端而日益紧张，存在引发局部冲突的风险。专家呼吁加强透明度、克制行为、科技合作，并加快制定有效的《南海行为准则》。会议还强调东盟在维护地区稳定中的关键作用，以及各国应共同遵守国际法、推动合作以减少冲突风险。此次会议旨在促进南海地区的和平与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在本次研讨会上，澳大利亚外交与贸易副部长马特·希斯利斯韦特通过视频发表讲话，强调《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护国际和平与稳定的重要性。欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国代表也重申了南海的和平与稳定是国际社会的共同责任，并指出UNCLOS是解决海上问题的唯一可行路径。会议还讨论了东盟在应对地区安全挑战中的作用及其局限性，以及南海争端解决机制面临的困难。学者们提出多项建议，以促进海洋和平与法治，加强东盟的中心地位。此次研讨会为区域合作提供了重要思路。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的意见，他们分享了在四个领域中应用科技的经验与问题：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）沿海养殖与保护中生产与生物多样性的平衡；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交促进国家政策实施，助力落实关于科技发展、创新、数字化转型及国际融入的新决议。

（摘要共150字左右）</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告指出，越共中央政治局第59号决议强调要主动、积极、全面、深入和有效地融入国际社会，以发挥国家的新潜力与实力，为国家快速、可持续发展和早日、长远保卫祖国提供重要动力。目前国际融入工作中仍存在机制、政策和资源等方面的不足，亟需将党的外交和国际融入方针制度化，并制定相关政策。该草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的基本规定、企业与地方政府的融入措施、海外代表机构工作、人才培养与战略研究、资源保障等内容。草案还提出加强与合作伙伴关系、推动多边外交、支持企业发展、加强干部队伍建设等措施。国会国防、安全与外交委员会表示支持该决议的制定，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政出席2025-2030年外交部爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年来全国外交系统爱国竞赛活动的成果，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向与目标。大会由中央书记处书记、外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人及外交系统代表出席。黎怀忠强调，要继承和发扬胡志明主席“劳动竞赛即爱国”的精神，推动外交工作在复杂国际环境中持续发展，为国家和平稳定、经济发展和国际地位提升作出贡献。大会还表彰了在竞赛中表现突出的先进集体和个人，强调未来将加强外交队伍专业化建设，提升对外工作的质量和效率，助力国家全面融入国际社会。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝巴拿马共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-panama-57847-138.html</link><description>值此巴拿马共和国国庆日（11月3日）122周年之际，越南国家主席阮春福于11月3日向巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴拿马外交部长哈维尔·马尔蒂内斯-阿恰·瓦斯克斯发去贺电。此次互致贺电体现了两国友好关系的持续深化及在各领域的合作意愿。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见新加坡大使辞别访问</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-singapore-den-chao-tu-biet-57849-138.html</link><description>2025年3月，越南共产党总书记阮富仲在访问新加坡期间，对新加坡驻越南大使拉特南圆满完成任务表示祝贺，并肯定其为推动越新关系升级为全面战略伙伴关系作出的重要贡献。阮富仲强调，越南视新加坡为亲密朋友和重要经济伙伴，希望双方深化合作，造福两国人民。他呼吁加强政治互信，推进政党对话机制，落实新的全面战略伙伴关系行动计划，拓展数字经济、绿色能源等领域的合作。大使表示将致力于促进双边关系，支持越南发展，并对越南的发展成就表示赞赏。此次会谈体现了越新关系的紧密与互信。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀悼电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57851-138.html</link><description>2025年11月5日，朝鲜最高人民会议常任委员会主席金永南逝世。中国国家主席梁强向朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会主席金正恩及金永南家属发去唁电，表达深切哀悼。金永南是朝鲜重要政治人物，其逝世对朝中关系具有重要意义。此次中方的慰问体现了两国间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57861-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，约旦哈希姆王国国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因将于2025年11月12日至13日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越约两国友好合作关系，深化在政治、经济、文化等领域的交流与互信。此行将有助于提升双边关系水平，推动双方在多边事务中的协作。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党、国家和政府祝贺柬埔寨王国国庆72周年。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dang-nha-nuoc-chinh-phu-viet-nam-chuc-mung-ky-niem-72-nam-quoc-khanh-vuong-quoc-campuchia-57862-138.html</link><description>值柬埔寨王国国庆72周年之际（1953年11月9日至2025年11月9日），越南共产党中央委员会向柬埔寨人民党中央委员会发去贺电；越共中央总书记阮富仲向柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼和人民党主席洪森致送花篮；国家主席阮春福向西哈莫尼国王致贺信；总理范明政向首相洪玛奈致贺信；国会主席陈青敏向参议院主席洪森和国民议会主席洪撒迪丽致贺信；中央书记处常务书记陈锦秀向人民党中央常设常委会副主席兼秘书长洪森致贺信。越南领导层高度评价柬埔寨在各领域取得的成就，并期待柬埔寨在国王和人民党领导下继续取得更大发展，深化越柬传统友好关系，推动地区和平与繁荣。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝安哥拉共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-angola-57866-138.html</link><description>为纪念安哥拉共和国国庆日50周年（1975年11月11日—2025年11月11日）及越南与安哥拉建交50周年（1975年11月12日—2025年11月12日），2025年11月11日，越南国家主席阮春福向安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦索发去贺电；越南国会主席陈青敏向安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞凯拉发去贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向安哥拉外长特埃图·安东尼奥发去贺电。此次互致贺电体现了两国深厚的友谊与合作关系。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>