<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 03:21:25 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”及中越建交75周年之际，旨在深化两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会情况。此次访问体现了中越关系的持续健康发展，以及双方在多领域合作中的积极成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此外，中国代表团还与越南高层举行会谈，并考察经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续深化与合作成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十七届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在一次视频演讲中，澳大利亚外交与贸易副部长马特·希斯利斯韦特强调了《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护和平、稳定及国际争端和平解决的重要性。他指出，遵守国际海洋法是确保经济安全和促进国家繁荣的前提。尽管世界秩序正在经历深刻变化，澳大利亚坚定支持现行的国际规则和体制。

在会议中，欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国的外交代表强调了南海的重要性，并重申维护南海和平与稳定的共同责任。与会者一致认为，国际法，特别是UNCLOS，是解决海上问题的唯一可行路径。外部伙伴应通过具体行动履行责任，如加强存在感、维护航行自由、推动多边外交与国际合作。

会议还讨论了东盟在南海问题上的角色面临挑战，以及东盟在应对区域安全问题时的局限性。专家建议东盟应加强内部团结、深化与外部伙伴的合作，并</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的发言，他们分享了在四个领域中应用科技的经验与问题：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）沿海养殖与保护中生产与生物多样性的平衡；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交提升各部委、地方和企业的需求支持，助力落实关于科技发展、创新和数字化转型以及国际融入的新决议。

（150字左右）</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议的项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告指出，中央政治局第59号决议强调要主动、积极、全面、深入和有效地融入国际社会，以发挥国家的新潜力和实力，为国家快速、可持续发展和早日、长远地捍卫祖国提供重要动力。目前国际融入工作在机制、政策和资源方面仍存在一些问题和障碍，因此亟需将党的外交和国际融入方针制度化，并制定相关特殊机制和政策。

该草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的一般规定、企业与地方政府的国际融入措施、越南驻外机构工作、人才培养与战略研究、资源保障等内容。草案还提出加强与合作伙伴关系、深化多边外交、支持企业提升全球竞争力等措施，并强调干部工作是“关键中的关键”，提出培养高素质人才的具体方案。

委员会一致认为该法案具有必要性，已具备提交国会审议的条件，并建议起草组</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明正总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年外交战线的爱国竞赛活动，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向和目标。中共中央总书记、外交部长黎怀忠在开幕式上强调，爱国就要竞赛，竞赛是爱国的表现。过去五年，越南外交部门在复杂多变的国际环境中，积极应对挑战，取得显著成果，为国家发展和安全作出重要贡献。大会表彰了多个先进集体和个人，鼓励全体外交人员继续发扬爱国精神，推动外交工作迈向更高水平，进一步巩固和平稳定的国际环境，提升越南的国际地位。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论理事会主席、国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方在研讨会期间就社会主义发展道路、理论与实践问题进行了深入交流。越共中央总书记阮富仲和中国国家主席习近平分别致贺信，强调两党理论交流机制的重要性，肯定其在推动马克思主义本土化、加强政治互信方面的作用。双方还分享了各自在社会主义建设中的经验，表达了深化合作、共同应对全球挑战的意愿。此次研讨会标志着两党理论交流机制成立20周年，对促进中越关系稳定发展具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀悼电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57851-138.html</link><description>2025年11月5日，朝鲜最高人民会议常任委员会主席金永南逝世。中国国家主席梁强向朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会主席金正恩及金永南家属致唁电，表达深切哀悼。金永南是朝鲜重要政治人物，其逝世对朝中关系具有重要意义。此次中方的慰问体现了两国之间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57861-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，约旦哈希姆王国国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因将于2025年11月12日至13日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越约两国友好合作关系，深化在政治、经济、文化等领域的交流与互信。此次访问具有重要的外交意义，有助于提升双边关系水平，推动双方在多领域务实合作。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南现任主席，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党、国家和政府祝贺柬埔寨王国国庆72周年。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dang-nha-nuoc-chinh-phu-viet-nam-chuc-mung-ky-niem-72-nam-quoc-khanh-vuong-quoc-campuchia-57862-138.html</link><description>值柬埔寨王国国庆日（1953年11月9日至2025年11月9日）72周年之际，越南共产党中央委员会向柬埔寨人民党中央委员会发去贺电；越共中央总书记阮富仲向柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼和人民党主席洪森致送花篮；国家主席阮春福向西哈莫尼国王致贺信；总理范明政向首相洪玛奈致贺信；国会主席陈青敏向参议院主席洪森和国民议会主席洪森·库恩·苏达里致贺信；中央书记处常务书记陈锦秀向人民党中央常设常委会副主席兼秘书长萨奇姆致贺信。越南领导层高度评价柬埔寨在各领域取得的成就，并期待柬在国王和人民党领导下继续取得更大发展，深化越柬传统友好关系，推动地区和平与繁荣。</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝安哥拉共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-angola-57866-138.html</link><description>为纪念安哥拉共和国国庆日50周年（1975年11月11日至2025年11月11日）及越南与安哥拉建交50周年（1975年11月12日至2025年11月12日），2025年11月11日，越南国家主席阮春福向安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦索致贺电，越南国会主席陈青敏向安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞凯拉致贺电。同日，越南外长黎怀忠也向安哥拉外长特埃图·安东尼奥致贺电。这一系列贺电体现了两国深厚的友谊与合作关系。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57867-138.html</link><description>2025年11月11日，爱尔兰新任总统凯瑟琳·康诺利（Catherine Connolly）就职。当天，越南国家主席阮春福向其致电祝贺。此次事件标志着爱尔兰领导层的更替，也体现了越南与爱尔兰之间的友好关系。阮春福的贺电表达了对爱尔兰未来发展的良好祝愿，以及两国继续深化合作的期待。这一外交举动彰显了越南在国际事务中的积极姿态。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处已修正。）</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57868-138.html</link><description>2025年11月11日，捷克共和国议会主席托米奥·奥卡穆拉（Tomio Okamura）当选为众议院主席。当天，越南国会主席陈青敏向其致电祝贺。此次事件标志着捷克政治格局的重要变化，也体现了国际间友好交流的持续深化。陈青敏的祝贺表达了对奥卡穆拉领导能力的认可，以及对未来双边合作的期待。这一外交举动有助于加强越南与捷克之间的政治互信与合作关系。

（摘要翻译：2025年11月11日，捷克众议院主席托米奥·奥卡穆拉当选，越南国会主席陈青敏发去贺电。该事件标志着捷克政治格局的变化，也体现了国际间的友好交流。陈青敏的祝贺表达了对奥卡穆拉领导能力的认可，并期待未来双边合作的深化。）</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正会见所罗门群岛外交部长和外贸部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-ngoai-thuong-quan-dao-solomon-peter-shanel-agovaka-57870-138.html</link><description>2025年6月9日，越南总理范明政在法国尼斯举行的第三届联合国海洋大会期间会见了所罗门群岛总理杰里米·马内莱。随后，范明政与所罗门群岛外交部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡举行会谈，双方就加强高层互访、建立部门间沟通机制及促进民间交流达成共识。范明政提出加强贸易、教育、医疗、交通等领域的合作，并鼓励企业投资农业、渔业和可再生能源。所罗门群岛方面表示重视越南在亚太地区的地位，愿深化双边合作。两国同意签署免签协议，并推动更多航线连接。此次会谈标志着越所关系进入新阶段。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57871-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因的会谈中，代表越南政府和人民欢迎国王来访，并强调此次访问具有历史意义，是两国建交45年来首次高层互访。阮春福表示希望此次访问开启双边关系新篇章。双方同意加强政治互信，推动经贸、科技、教育等多领域合作，并探讨建立更多合作机制。约旦国王赞赏越南的发展成就，并提议开通直飞航线，便利人员往来。两国还就农业、医疗、教育等领域合作达成共识，并支持彼此在国际事务中的立场。此次会谈标志着越约关系迈入新阶段。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>