<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 25 Oct 2025 03:10:19 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-254.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，这是应芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时开展其他重要外交活动。此外，越南政府副总理裴青山将于10月15日至17日赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛将于10月18日至22日对越南进行国事访问。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国在东盟峰会中发挥调解作用。越南也对美国关于人口贩卖报告表示认可，并呼吁加强与美国在反人口贩卖领域的合作。针对南海岛礁相关事件，</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-10.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，此次访问受到芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时与芬兰企业代表交流。此外，越南副总理裴青山将赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”活动，匈牙利议会议长科韦尔·拉斯洛也将于10月18日至22日访越，双方将就双边关系及多边合作展开讨论。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并呼吁各方通过和平方式解决地区争端。在应对人口贩卖问题上，越南感谢美国的客观评价，并将继续加强与美国的合作。针对中菲在南海的海上</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎氏秋姮在总书记陶玉玲访问芬兰之前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-phan-lan-cua-tong-bi-thu-to-lam-57705-140.html</link><description>2025年10月20日至22日，越南共产党总书记阮富仲应芬兰总统亚历山大·斯图布邀请，对芬兰进行国事访问。这是自1973年两国建交以来，首位越共中央总书记访芬。此次访问旨在深化越芬传统友谊与多领域合作，推动落实越南的国际融入战略。芬兰是北欧最早与越南建交的国家之一，长期在发展援助、环保、农业等领域支持越南。当前，双方在数字经济、绿色经济、可再生能源等新兴领域合作潜力巨大。此次访问有助于加强政治互信，拓展合作空间，提升双边关系水平，并促进芬兰与东盟、欧盟之间的区域合作。</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问保加利亚前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>2025年10月22日至24日，越南共产党中央总书记阮富仲应保加利亚总统拉德夫的邀请，率团对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年，也是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。此次访问旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并推动在信息技术、人工智能、绿色转型等领域的合作。同时，访问也将促进保加利亚与东盟及越南与欧盟之间的联系。双方期待通过此次访问，进一步拓展经贸投资合作，落实《越欧自由贸易协定》，提升双边贸易水平，增进人文交流，为两国人民带来实实在在的利益。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在第21届联合国贸发会议（UNCTAD）上，各国强调当前世界面临地缘政治分裂、供应链断裂、债务危机和不平等加剧等多重挑战。与会代表一致认为，公平、透明和包容的贸易是推动增长、创造就业和缩小国家间发展差距的关键动力。越南副外长阮明恒表示，全球贸易环境日益碎片化，对发展中国家影响深远，但越南经济表现出较强的抗压能力，预计2025年经济增长将达8%。他提出三项政策建议：加强全球贸易与金融体制改革，提升发展中国家能力建设，推动绿色与数字经济转型。此外，阮明恒还与多国代表举行双边会谈，探讨合作机遇，推动绿色发展和创新。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议进行全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办了一系列重要活动。东盟成员国、东帝汶、东盟伙伴国及联合国秘书长等高层代表出席。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。此外，各国领导人将签署近80项文件，深化东盟与伙伴国在经济、贸易等领域的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切配合，确保会议取得实效。此次会议是东盟47届峰会及东盟与伙伴国峰会的重要组成部分。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不结盟运动需要加强团结，革新活动，并发挥其贡献作用……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phong-trao-khong-lien-ket-can-cung-co-doan-ket-doi-moi-hoat-dong-va-phat-huy-vai-tro-dong-gop-tich-cuc-vi-hoa-binh-hop-tac-va-phat-trien-tren-the-gioi-57698-139.html</link><description>在第19届不结盟运动峰会上，乌干达总统穆塞韦尼强调了该运动取得的历史成就，并呼吁维护不结盟的中立立场，加强团结与合作，推动共同发展。越南大使范海英指出，发展中国家面临诸多挑战，需坚持不结盟运动的基本原则，推动南南合作。越南呼吁加强团结、改革运作方式，提升效率，并支持全球治理改革。此外，越南还支持巴以停火协议，呼吁结束对古巴的制裁，并感谢不结盟国家对其人权理事会任期的支持。此次会议凸显了不结盟运动在全球事务中的重要性。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山与俄罗斯副总理举行工作会谈，并会见了一些俄罗斯企业。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-thu-tuong-nga-va-tiep-mot-so-doanh-nghiep-nga-57700-139.html</link><description>俄罗斯副总理诺瓦克感谢越南副总理阮和平及代表团接受邀请并积极参与论坛活动，强调俄罗斯始终重视与越南的全面战略伙伴关系，并高度评价近期两国在经贸合作，特别是能源和石油领域的积极进展。阮和平表示，越南决心与俄方有效落实合作协议，持续推动越俄全面战略伙伴关系，特别是在能源安全领域取得具体成果。双方一致认为，近年来两国政府和部门积极推进高层会谈达成的协议，合作不断深化。在能源领域，双方同意加快落实2025年5月签署、10月生效的油气合作协定，并探讨拓展至风电、绿色能源等新领域。阮和平还会见了多家俄罗斯能源企业代表，表示支持两国企业开展合作，确保互利共赢，为越俄关系注入新活力。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>波兰众议院通过一项法律，批准越南-欧盟投资保护协定……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/ha-vien-ba-lan-thong-qua-du-luat-phe-chuan-hiep-dinh-bao-ho-dau-tu-viet-nam-8211-lien-minh-chau-au-evipa-voi-100-so-phieu-ung-ho-57703-139.html</link><description>2025年10月9日，波兰众议院一致通过了《欧盟-越南自由贸易协定》（EVIPA），随后该协定将在10月底由参议院批准，并提交总统卡罗尔·纳沃斯基签署。波兰将成为第19个批准该协定的欧盟成员国。这一决定体现了波兰各政党希望加强与越南在东南亚的重要合作伙伴关系。此举正值两国建交75周年之际，有助于提升双边关系，推动经济、贸易和投资等领域的合作迈向新高度。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南加强与联合国毒品和犯罪问题办公室在打击犯罪方面的合作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tang-cuong-hop-tac-voi-unodc-trong-phong-chong-toi-pham-57713-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见中强调，越南一贯支持多边主义和国际合作，以应对全球性问题，维护国际和平与安全。他高度评价联合国及联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）在打击犯罪、毒品走私、洗钱和人口贩卖等方面的作用，并希望进一步深化与UNODC的合作。越南支持参与UNODC项目，帮助发展中国家落实相关公约。UNODC负责人表示赞赏越南在打击网络犯罪、毒品犯罪等方面的贡献，并将加强与越南合作，推动公约早日生效。此次会谈体现了越南在国际事务中的积极角色和对全球治理的承诺。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57722-139.html</link><description>2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率领越南政府代表团访问俄罗斯联邦，开展工作会谈，就双边合作问题进行交流。此次访问旨在加强越俄两国在各领域的合作关系，推动双边关系进一步发展。此次访问具有重要的外交意义，有助于深化两国战略伙伴关系。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见越南驻美国大使</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理高度评价越美关系持续保持积极发展势头，并对两国在建交30周年之际开展的务实活动表示赞赏。他建议双方继续加强各层级，特别是高层的交流与互动，并希望在全面战略伙伴关系框架下，进一步深化科技、高技能人才培养、能源和半导体等领域的合作。同时，越南将继续推进处理战争遗留问题和增进互信的合作。美国驻越大使强调2025年是越美关系的重要一年，双方将组织一系列纪念活动，展望两国未来美好前景。大使还表示，美方重视加强各级交流，推动双边关系持续健康发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰共和国数字部长兼副总理……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见波兰副总理克日什托夫·戈瓦科夫率领的代表团时，高度评价波兰参加《联合国网络犯罪公约》签署仪式，认为此举有助于加强联合国及成员国在网络安全领域的法律框架建设。双方强调越波两国拥有深厚的友谊与良好的合作关系，并庆祝建交75周年这一重要里程碑。越南重视与波兰在经贸、科技、教育等多领域的合作，波兰也表示愿进一步深化与越南的伙伴关系。双方还就加强多边合作、促进农业、数字经济和人文交流等议题交换意见，并欢迎越南-欧盟投资保护协定（EVIPA）的批准，期待推动双边贸易投资关系发展。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的重要公约，并感谢越南的周到接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是马方支持越南当选2026-2028年联合国人权理事会成员。双方同意加强外交对话，推动在贸易、旅游、渔业等领域的合作，促进双边关系深入发展。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见芬兰议会第一副主席保罗·里西科</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-pho-chu-tich-thu-nhat-quoc-hoi-phan-lan-paula-risikko-57720-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团对芬兰进行正式访问，芬兰第一副议长保罗·里西科高度评价此次访问的重要性，特别是在两国关系升级为战略伙伴关系的背景下。她指出，自1970年建交以来，越南是芬兰在东南亚最重要的贸易伙伴。阮富仲感谢芬兰议会的热情接待，并肯定芬兰议会及其领导人在促进双边合作中的积极作用。双方强调加强议会合作的重要性，推动经贸、能源、教育等领域的交流，并呼吁欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》。此外，阮富仲希望芬兰支持越南在渔业执法方面的努力，推动解除“黄牌”警告。两国还就南海问题交换意见，呼吁尊重国际法和东盟立场。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀悼电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57721-138.html</link><description>日本前首相村山富市于2025年10月23日逝世，享年101岁。越南政府总理阮春福当天向其家属致哀。同日，越南副总理裴青山代表政府前往日本驻越南大使馆吊唁。村山富市曾于1990年代担任日本首相，是推动中日关系发展的重要人物之一。此次越南官方的悼念行动体现了两国间的友好关系与相互尊重。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与南非总统西里尔·拉马福萨举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-nam-phi-cyril-ramaphosa-57724-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会谈中代表越南国家和人民，热烈欢迎南非总统西里尔·拉马福萨再次访问越南，并祝贺南非在民族团结政府领导下取得的重要成就。他相信南非将在2025年成功担任G20主席国，举办首次非洲G20峰会，并继续作为非洲领先的经济体，在国际事务中发挥重要作用。阮春福强调越南与南非有着共同的独立、自由理想和深厚的友谊，两国关系历经70年仍保持活力。双方同意在2025年前将双边关系升级为战略伙伴关系，以深化合作，促进共同发展。

（中文摘要）  
越南国家主席阮春福在会见南非总统拉马福萨时，表达了对南非发展成就的赞赏，并期待南非在2025年担任G20主席国期间发挥重要作用。双方回顾了两国深厚的历史友谊，强调越南与南非自1955年建立联系以来</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见南非总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-tong-thong-nam-phi-57725-138.html</link><description>越南总理范明政对南非总统西里尔·拉马福萨率领高级代表团对越南进行国事访问表示欢迎，并回忆起2019年访问南非时对南非国家和人民的深刻印象，祝贺南非在国家发展方面取得的显著成就及其在地区和全球事务中的重要作用。范明政强调越南与南非关系在多个领域持续良好发展，南非是越南在非洲最大的贸易伙伴，两国互为友好、可靠伙伴。双方同意加强绿色转型、数字经济、可再生能源等领域的合作，并希望南非支持越南尽快启动与南部非洲关税同盟（SACU）的自贸协定谈判。南非总统拉马福萨表示，越南的发展模式值得学习，愿加强在矿业、制造业、农业等领域的合作。两国领导人一致同意将双边关系提升为“战略伙伴关系”，并加强多边合作，推动南南合作。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与保加利亚总统拉德夫举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-thong-bulgaria-rumen-radev-57726-138.html</link><description>越南共产党中央总书记苏林对保加利亚进行首次国事访问，正值两国建交75周年之际。保加利亚总统拉德夫高度评价越南在亚太地区的地位与作用，赞赏越南的外交政策及其对地区和平与发展的贡献。双方宣布将越保关系提升为战略伙伴关系，保加利亚成为巴尔干地区首个与越南建立战略伙伴关系的国家。两国领导人同意扩大合作领域，加强经贸、科技、教育、文化等多方面交流，并推动双边贸易增长。此外，双方还就国际和地区事务交换了意见，支持通过和平方式解决南海争端。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于建立越南社会主义共和国战略伙伴关系的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-thiet-lap-quan-he-doi-tac-chien-luoc-giua-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-cong-hoa-bun-ga-ri-57727-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年是越南与保加利亚建交75周年。应保加利亚总统鲁门·拉德夫的邀请，越南共产党中央总书记阮富仲于2025年10月22日至24日对保加利亚进行国事访问。双方宣布将双边关系升级为“战略伙伴关系”，旨在深化政治、经济、文化等多领域合作。这一举措标志着两国关系迈上新台阶，符合双方共同利益，并推动地区和全球和平与繁荣。  

**翻译：**  
2025年是越南与保加利亚建交75周年。应保加利亚总统鲁门·拉德夫的邀请，越南共产党中央总书记阮富仲于2025年10月22日至24日对保加利亚进行国事访问。双方宣布将双边关系升级为“战略伙伴关系”，旨在深化政治、经济、文化等</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见南非共和国总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-thong-cong-hoa-nam-phi-57728-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏热烈欢迎南非总统西里尔·拉马福萨率领高级代表团对越南进行国事访问。他指出，此次访问将是越南关系的重要里程碑，开启两国关系的新阶段，深化政治互信，加强务实长期合作，造福两国人民。陈清敏高度评价南非在国家建设中取得的成就，并希望南非在拉马福萨总统领导下继续发挥地区和国际重要影响力。他还邀请南非议会派代表参加越南国会即将举办的立法研讨会，期待两国议会合作成为南半球国家的典范。拉马福萨感谢越南的热情接待，并表示愿进一步加强双边合作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>南非总统对越南进行国事访问期间，越南与南非的联合声明...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-viet-nam-va-nam-phi-nhan-dip-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-cua-tong-thong-nam-phi-toi-viet-nam-57739-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年10月23日至24日，南非总统西里尔·拉马福萨应越南国家主席阮春福的邀请对越南进行国事访问。双方在会谈中高度评价越南两国长期友好的历史关系，并同意将双边关系提升为战略伙伴关系。两国领导人强调加强政治互信、扩大各领域合作，包括经济、科技、教育、环保等。此外，双方还支持非洲和东南亚国家在全球事务中发挥更大作用，并重申多边主义立场。此次访问标志着越南与南非关系迈上新台阶。

**翻译：**  
2025年10月23日至24日，南非总统西里尔·拉马福萨应越南国家主席阮春福的邀请对越南进行国事访问。双方在会谈中高度评价越南两国长期友好的历史关系，并同意将双边关系提升为战略伙伴关系。两国</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强主持了欢迎仪式并同联合国秘书长进行了会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chu-tri-le-don-chinh-thuc-va-hoi-dam-voi-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-antonio-guterres-57732-138.html</link><description>2025年10月25日，联合国秘书长古特雷斯第二次正式访问越南，并出席在河内举行的《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式。此次访问恰逢联合国成立80周年和越南国庆80周年。越南国家主席阮春福表示，此次访问具有特殊意义，体现了越联合作的共同发展。他感谢联合国长期以来的支持，并肯定越南从战后贫困国家发展为全球32大经济体之一的成就。古特雷斯赞扬越南在独立、统一及发展中的努力，并高度评价越南在联合国事务中的积极作用。双方同意加强在科技、气候变化、网络安全等领域的合作，并推动东盟与联合国的合作关系。此次会谈深化了越联全面合作关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57733-138.html</link><description>越南国家主席阮春福应韩国总统李在明的邀请，将于2025年10月29日至11月1日率领高级代表团出席第32届亚太经合组织（APEC）峰会，并在韩国进行双边会谈。此次访问旨在加强越韩两国在经济、政治等领域的合作，提升双边关系水平，推动区域稳定与繁荣。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>