<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 03:19:42 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范秋姮关于越南反应的声明...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，在马来西亚举行的第47届东盟峰会及相关会议期间，柬埔寨和泰国签署和平文件。越南外交部发言人范秋荷表示，作为东盟成员国和柬埔寨、泰国的邻国，越南对此表示关注并欢迎该文件的签署。此举是积极的进展，体现了两国维护和平与合作的承诺，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、美国及有关各方在推动和平解决争端中的努力，并相信该文件将有助于建立互信，推动长期和平解决方案。越南将继续支持东盟相关努力，协助柬泰落实该文件。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议进行全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办了一系列重要外交活动。东盟成员国、东帝汶以及合作伙伴领导人和联合国秘书长出席了会议。会议期间将举行超过15场高级别会议，讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。此外，各国领导人将签署近80项文件，推动东盟与伙伴在经济、贸易等领域的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切配合，确保会议取得实效。此次会议还涉及东盟共同体建设、支持东帝汶加入及提升东盟机制效率等重要议题。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM负责人、外交部副部长邓黄江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及合作伙伴国领导人、联合国秘书长和多个国际及区域组织负责人出席。在当前地缘政治和经济形势复杂多变、全球经济增长面临风险、非传统安全挑战加剧的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点作用，巩固团结，提升中心地位，推动经济发展、伙伴关系拓展，并主动塑造《东盟共同体愿景2045》。此次会议标志着东盟进入新的发展阶段，旨在加强区域合作，扩大发展空间，深化与伙伴国的合作领域，促进可持续发展。越南总理范明政将率团出席，强调越南在东盟中的领导作用，推动东盟一体化进程，提升合作深度与实效。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮明恒会见智利外交副部长格洛丽亚·德拉富恩特</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-thu-truong-ngoai-giao-chile-gloria-de-la-fuente-57731-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒欢迎智利外交部长格洛丽亚·德拉富恩特访越，强调智利代表团访越体现了智利致力于与国际社会共同打击网络犯罪和跨国犯罪的决心，并推动两国双边关系。阮明恒表示，越南珍视由已故智利总统阿连德与胡志明主席于1969年奠定的友好传统关系。德拉富恩特表示首次访越感到高兴，赞赏越南在网络安全、人工智能和数字化方面的国际贡献，并相信《河内公约》签署仪式将取得成功。双方同意加强高层交流，推动双边关系迈向新高度。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员、外交部副部长接见了部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-da-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-abdulla-khaleel-57735-140.html</link><description>在越南主办的此次活动中，越南副外长阮孟强感谢马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒出席，并转达了代理外长黎怀忠对他的问候。双方回顾了越马建交50年来（1975-2025）友好关系的稳定积极发展，越南希望进一步挖掘与马尔代夫的合作潜力，推动双边关系更深入发展。马尔代夫外长表示赞赏越南经济社会成就，希望学习其发展经验，并强调将继续巩固和加强与越南的关系。双方同意推动高层互访、建立对话机制、签署合作备忘录，并在贸易、旅游、渔业、农业、海运等领域深化合作。此外，双方还同意在气候变化、海洋安全及多边事务等方面加强协作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备好迎接东盟发展的新阶段</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/san-sang-cho-giai-doan-phat-trien-moi-cua-asean-57754-140.html</link><description>在2025年10月26日至28日即将举行的第47届东盟峰会及东盟与伙伴国峰会筹备会议上，东盟外长们讨论并完成了相关准备工作。面对复杂多变的国际和地区局势，外长们强调东盟需加强团结与中心地位，推动包容可持续共同体建设，并深化与伙伴国关系。会议还祝贺东帝汶即将成为东盟第十一个成员国，并支持其完成入会标准。此外，各国同意加强政治安全合作，应对跨国犯罪问题，并欢迎芬兰加入《东南亚友好合作条约》。越南副外长邓黄江表示，东盟应优先维护地区和平稳定，坚持对话合作原则，继续推进经济合作与区域一体化。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问联合...之前接受采访时的讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ai-len-cua-tong-bi-thu-to-lam-57784-140.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲将于2025年10月28日至30日应英国首相基尔·斯塔默的邀请对英国进行国事访问。此次访问正值越英战略伙伴关系建立15周年，旨在深化两国在科技、创新、教育、能源等领域的合作，推动双边关系迈向更高水平。英国作为全球强国和联合国安理会常任理事国，在多个领域与越南的发展需求高度契合。此次访问将有助于落实越南的科技与创新政策，加强国际融入，并促进双方在经贸、人文等领域的交流。此次访问具有重要外交意义，标志着越英关系进入新的发展阶段。

（摘要翻译：）  
越南共产党中央总书记阮富仲将于2025年10月28日至30日应英国首相基尔·斯塔默的邀请对英国进行国事访问。此次访问正值越英战略伙伴关系建立15周年，旨在深化两国在科技、创新</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越阿第四次政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-lan-4-viet-nam-algeria-57792-140.html</link><description>在政治磋商中，越南与阿尔及利亚双方通报了各自国内情况，回顾了近年来的双边合作，并就未来进一步推动传统友好合作关系的具体措施进行了讨论。双方同意将经贸投资作为双边关系的核心支柱，力争实现双边贸易额达到10亿美元。越南副外长黎英俊呼吁阿尔及利亚为越南石油项目提供便利，并支持越南发展清真产业。阿尔及利亚总秘书卢尼斯·马格拉内表示赞赏越南的发展成就，并强调将继续加强两国传统友谊。双方还同意拓展汽车、电子元件、新技术等领域的合作，并加强文化交流与青年教育。在国际事务方面，双方强调多边主义与和平解决争端的重要性，表示将在联合国等多边场合相互支持。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-亚美尼亚副外长级政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-cap-thu-truong-ngoai-giao-viet-nam-armenia-57795-140.html</link><description>在越南与亚美尼亚双边关系持续发展的背景下，越南外交部副部长黎氏秋姮与亚美尼亚外交部副部长M. Safaryan举行会谈。双方交流了各自国家的经济社会发展情况，评估当前双边关系现状，并探讨未来合作方向。黎氏秋姮表示，越南重视与亚美尼亚的传统友谊和多领域合作，希望加强高层互访与沟通，深化政治互信，并在多边场合相互支持。双方高度评价两国外交部的合作，同意保持政治磋商机制，并推动签署合作文件。M. Safaryan赞赏越南的经济发展及在国际事务中的积极作用，并感谢越南的热情接待。双方还讨论了经贸合作，认为应有效落实越欧经济联盟自贸协定，推动经济贸易合作取得突破。此外，双方同意拓展国防、教育、文化、科技、旅游等领域的合作，并支持通过和平方式解决国际争端，维护海洋自由与国际法。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在接受国家主席出访前的采访中作出回应……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-va-lam-viec-song-phuong-tai-han-quoc-57808-140.html</link><description>2025年APEC峰会将于韩国举行，主题为“构建可持续未来”，聚焦“连接”、“创新”和“繁荣”。作为APEC的重要成员，越南高度重视此次峰会，期待通过加强对话与合作，推动贸易、投资和经济一体化。越南国家主席阮春福将率团出席峰会，并与韩国进行双边会谈。此次访问旨在深化越南与韩国的经贸关系，展示越南在数字经济、绿色转型等领域的潜力，同时提升越南在国际舞台上的影响力。此次峰会对全球和地区经济发展具有重要意义，有助于应对当前地缘政治和经济挑战，促进可持续增长与创新合作。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的重要公约，并感谢越南的周到接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是在越南成功当选2026-2028年联合国人权理事会成员一事上。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动签署合作文件，深化贸易、旅游、渔业等领域的合作。此外，双方还表达了加强人文交流和促进直航的愿望。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将赴沙特阿拉伯参加第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时前往英国开展科技、创新与改革方面的访问与工作。此次行程旨在加强越南与相关国家在经济合作与科技创新领域的交流与合作，推动越南的可持续发展。此次峰会是全球重要的经济对话平台，吸引了众多国际投资者和政策制定者参与。阮志勇的出席体现了越南积极参与国际合作、寻求发展机遇的积极态度。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年25日至26日举行的《联合国打击网络犯罪公约》讨论会上，近80个国家和国际组织参与，高度评价该公约作为全球首个应对跨国网络威胁的法律框架，标志着多边合作的重要里程碑。公约强调打击网络犯罪、保护人权及支持发展中国家能力建设等核心价值，被视为数字时代全球治理的新起点。此次会议展现了各国推动公约实施的决心，并呼吁加强技术援助与国际合作，以确保公约有效落实，维护网络安全与社会公平。北京——和平之城——再次成为全球网络空间保护合作的起点。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世雄上将、公安部副部长在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中110个官方代表团、150个国际及私营组织和50多个研究机构参与。在两天内，共有72个国家签署该公约，涵盖亚洲、非洲、欧洲和拉丁美洲等多个地区。会议还吸引了499名来自189家媒体的记者，并通过联合国网站进行多语种直播，成为越南首次举办具备所有联合国官方语言的国际活动。此外，会议期间举行了71场发言和8场专题研讨会，各国代表高度评价越南在推动创新与可持续发展目标方面的立场。此次成功体现了越南在国际事务中的积极参与和专业组织能力。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与老挝人民革命党第十二次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-12-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-57804-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、国家政治学院院长、中央理论委员会主席阮春胜率领；老挝人民革命党代表团由中央政治局委员、政府副总理基克·凯坎蓬西通率领。会议在越南岘港市举行，双方代表包括两党相关部门负责人、专家学者及老挝驻越外交机构代表。阮春胜强调，此次研讨会旨在交流党政机构改革的理论与实践问题，推动两国政党建设。基克·凯坎蓬西通表示，越南在精简机构、提高效率方面取得积极成果，值得老挝学习。双方一致认为，此次研讨会对深化越老全面合作具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇出席第九届FII会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tham-du-hoi-nghi-fii9-57809-139.html</link><description>第九届未来投资倡议峰会（FII）由沙特王储兼首相穆罕默德·本·萨勒曼于2017年发起，旨在提升沙特国际形象，是全球最具影响力的年度投资论坛之一。本届峰会吸引了20多位国家领导人和来自近100个国家的9000多名代表，聚焦全球经济发展与投资趋势，尤其关注科技创新、人工智能、可持续发展和能源转型等领域。越南副总理阮志勇出席峰会，彰显越南积极融入国际的决心，展示其作为可靠投资目的地的潜力。此次峰会也为越南提供了推介营商环境和吸引国际资本的重要机会。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴清山会见中国广东省副省长张...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-tinh-truong-tinh-quang-dong-trung-quoc-truong-quoc-tri-57813-139.html</link><description>在中越关系持续深化的背景下，越南副总理裴文强与广东省副省长张国志举行会谈。双方对中越友好合作及越南与广东之间的交流与合作取得积极进展表示满意。裴文强祝贺中国成功召开二十届四中全会，并肯定广东在2024年GDP突破2000亿美元、连续多年位居中国第一的成绩。他希望广东进一步发挥合作机制作用，加强与越南各领域交流，支持人才培养和经济发展。张国志则表示广东重视与越南的友好合作，愿共同推动中越全面战略伙伴关系发展。此次会谈有助于深化两国地方合作，促进经济互利共赢。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见沙特阿拉伯经济与计划部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-bo-kinh-te-va-ke-hoach-saudi-arabia-57814-139.html</link><description>越南副总理阮志勇祝贺沙特成功举办第九届未来投资倡议峰会，强调在王储和首相的支持下，该论坛在推动投资、创新和可持续发展方面发挥了重要作用，彰显了沙特在全球事务中的权威与责任。阮志勇高度评价沙特经济与计划大臣在推动国家经济转型方面的领导作用，并指出越沙关系潜力巨大，但仍有提升空间。他提出加强能源、旅游等领域的合作，希望2030年双边贸易额达到100亿美元。沙特经济与计划大臣表示愿进一步深化两国在投资、能源和科技等领域的合作，并欢迎越南企业参与沙特经济发展。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与德国社会民主党第十次理论对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-ly-luan-lan-thu-10-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-dan-chu-xa-hoi-duc-57820-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春胜会见了德国社会民主党（SPD）代表团，双方就国际政治局势、全球经济秩序和人类文明等议题展开第十次理论对话。阮春胜强调，越共高度重视与世界有影响力的政党的理论和政策交流，此次对话对越南筹备第十四次全国代表大会具有重要意义。他介绍了越南经济社会发展情况及未来发展战略，表示将努力实现2025年8%的经济增长目标，并在2026至2030年间争取两位数增长。SPD代表对越南的发展成就表示赞赏，并希望加强与越共的合作，共同应对全球挑战。此次对话有助于深化越德战略伙伴关系，推动双边关系更加务实高效。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山出席亚太经合组织领导人对话与理事会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-doi-thoai-giua-cac-nha-lanh-dao-apec-va-hoi-dong-tu-van-kinh-doanh-apec-abac--57837-139.html</link><description>在APEC工商领导人峰会（ABAC）向领导人提交的报告中，表达了对长期贸易中断、保护主义上升和商业环境不确定性的担忧，并提出了加强区域合作以应对这些挑战的建议。会议讨论了维护开放市场、巩固全球贸易体系、促进投资、建设稳定物流基础设施、推动数字贸易便利化、保障网络安全、实现公平能源转型、确保APEC粮食系统可持续、建立数据驱动的智能医疗体系以及帮助经济体适应人口变化等议题。越南副总理黎成龙肯定了ABAC的建议，并强调APEC经济体与企业应加强合作，推动开放贸易、可持续供应链和负责任的数字化转型。他指出，APEC应在传统增长动力（贸易与投资）的基础上，积极发展科技与数字化等新动力，聚焦三大优先领域：促进APEC内外贸易投资、加强基础设施、制度和人文交流的区域联通，以及利用数字化推动经济增长。他呼吁企业与政府合作，推动负责任、开放</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席欢迎亚太经合组织领导人晚宴</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-du-tiec-toi-chao-mung-cac-nha-lanh-dao-apec-57819-138.html</link><description>韩国总统尹锡悦在庆州举行的APEC领导人会议开幕式上表示，2025年APEC是推动区域合作、实现亚洲太平洋地区互联互通、创新与繁荣的重要里程碑。他强调，韩国希望与各成员经济体加强对话、增进互信，共同促进和平、稳定和可持续发展。各国领导人感谢韩国的热烈欢迎，并祝贺2025年APEC取得重要成果。中国国家主席习近平提出和平、繁荣与可持续发展的三大目标，表示中国愿为地区和平与合作作出贡献。作为2027年APEC东道主，越南期待在富国岛举办峰会，推动亚太成为充满机遇与成功的地区。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见英国首相基尔·斯塔默</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-thu-tuong-anh-keir-starmer-57822-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团对英国进行正式访问，英国首相基尔·斯塔默表示，此次访问是加强两国传统友谊的重要里程碑。斯塔默赞扬越南在越共领导下取得的成就，并强调越南作为开放经济体在亚太地区日益重要的地位。阮富仲肯定英国在经济和社会发展方面取得的成就，认为其已成为世界第六大经济体和全球金融中心。双方就双边合作、国际事务等展开深入交流，同意加强政治、经贸、科技、能源等领域的合作，并将贸易额翻倍作为目标。两国宣布将关系升级为全面战略伙伴关系，签署多项合作协议，标志着双边关系迈上新台阶。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57823-138.html</link><description>2025年10月28日，越南国家主席阮春强致电祝贺秘鲁总统何塞·恩里克·赫里·奥雷就任。同一天，越南外交部长黎怀忠也致电祝贺秘鲁新任外交部长雨果·德泽拉·马蒂内斯就职。此次祝贺体现了越秘两国间的友好关系及外交互动的持续深化。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-英国关系升级为全面战略伙伴关系联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-nang-cap-quan-he-viet-nam-anh-len-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-57824-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年10月28日至30日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲对英国进行国事访问，双方宣布将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”，涵盖政治、经济、科技、环境、教育等多个领域。两国在外交、国防、安全、贸易、投资、气候变化、科技创新等方面达成多项合作共识，旨在推动可持续发展与全球治理。此次升级标志着越英关系进入新阶段，深化互信与协作，共同应对全球挑战。

**翻译：**  
2025年10月28日至30日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲对英国进行国事访问，双方宣布将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”，涵盖政治、经济、科技、环境、教育等多个领域。两国在外交、国防、安全、贸易、投资、气候变化、科技创新等方面达成多项合作共识，旨在推动可持续发展与全球治理。此次</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见英国副首相大卫·拉米</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-pho-thu-tuong-anh-david-lammy-57825-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记阮富仲祝贺英国副首相大卫·拉米被任命，并感谢他一直关注并推动英越关系。阮富仲表示已与英国首相和议会领导人就加强两国在各渠道的全面、强劲发展进行了讨论。阮富仲指出，这是两国关系升级为全面战略伙伴关系后的首次高层会晤，希望双方尽快制定行动计划，巩固现有合作机制，建立新机制，推动合作，提升政治互信，力争实现双边贸易额150亿美元的目标。拉米表示，英越有深厚的友谊传统，未来合作重点将包括经贸、国防、能源、创新、航空和海上安全等领域。阮富仲邀请拉米访越，拉米愉快接受邀请。此次会谈前，阮富仲还与英国越英友好协会领导人会面。该协会成立于2013年，旨在促进英越多领域合作，增进两国人民和机构间的了解与友谊。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与韩国总统李在明举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-57827-138.html</link><description>越南国家主席阮春强访问韩国，受到韩国总统李在明热情接待。李在明表示，韩国始终将越南视为重要的外交伙伴，此次访问对加强亚太地区和平与繁荣具有重要意义。阮春强感谢韩国的盛情款待，并强调越韩关系在建交30多年后持续深化，已成为战略合作伙伴和亲密朋友。双方同意加强各领域合作，推动经贸发展，力争2030年双边贸易额达1500亿美元。两国还就国际和地区事务交换意见，支持彼此在APEC等多边场合的合作。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见英国保守党主席凯米·巴登诺赫</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-dang-bao-thu-anh-kemi-badenoch-57828-138.html</link><description>英国保守党主席基米·巴登科赫会见越南共产党中央总书记阮富仲，双方高度评价越英传统友谊，并宣布将两国关系升级为全面战略伙伴关系。巴登科赫赞扬越南在越共领导下取得的经济社会成就，表示英国将加强与越南在经济、数字转型、人才培养等领域的合作。阮富仲感谢英国对越南的支持，并邀请巴登科赫及代表团尽快访问越南。双方同意加强政党间交流，推动多领域合作，共同维护地区和平与稳定。此次会晤标志着越英关系迈入新阶段，具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林会见托尼·布莱尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-ong-tony-blair-57829-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见英国前首相托尼·布莱尔，双方就加强越英战略伙伴关系展开深入交流。阮富仲高度评价布莱尔在任期间及现任托尼·布莱尔基金会主席期间对越英关系的贡献，并赞赏该基金会支持政策咨询、数字化转型、绿色经济和治理能力建设等合作项目。布莱尔表示，越南是世界的一颗明星，愿继续支持越南在金融中心建设、数字转型、绿色能源等领域的发展，帮助其避免陷入中等收入陷阱。此次会谈进一步推动了越英在数字经济、清洁能源、创新和治理等领域的合作，为两国关系注入新动力。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织工商领袖峰会主席梁强发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-doanh-nghiep-apec-2025-57831-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福与美国总统、中国国家主席、菲律宾总统、智利总统、新西兰总理、泰国总理、加拿大总理等多位国际领导人出席。本届会议以“桥梁—企业—远见”为主题，围绕全球经济形势、地缘政治挑战、数字化转型、税收政策、人工智能生态建设等议题展开讨论。阮春福主席强调，第四次工业革命应以合作精神引领，推动全球包容性发展，并呼吁APEC企业与政府共同推进负责任的人工智能。他同时介绍了越南在科技、创新和数字化方面的成就及未来发展方向，表达了对国际合作的开放态度。此次讲话获得与会代表高度评价，认为越南在推动区域合作与可持续发展方面展现了积极姿态。

**翻译：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织领导人会议第一轮会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-thu-nhat-cua-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-2025-57832-138.html</link><description>本次会议以“迈向更具韧性、互联互通和远见的地区”为主题，聚焦全球不确定性背景下推动贸易与投资，以及加强公私合作以释放私营部门潜力，实现包容和可持续增长。韩国总统尹锡悦在开幕式上强调，此次会议是领导人交流与合作的重要机会。国际货币基金组织负责人报告了全球经济前景，呼吁APEC经济体关注财政、金融稳定、营商环境和区域合作四大优先事项。中国国家主席习近平指出，APEC应加强互联互通，提升经济韧性，特别是在应对外部冲击和技术影响方面。他提出三大重点：优化供应链和基础设施、推动贸易投资合作、支持中小企业发展。作为2027年APEC东道主，越南表示将加强区域经济联系，推动绿色增长，促进亚太地区的和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>