<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 03:16:25 +0000</lastBuildDate><item><title>领土边疆工作：越南外交的80年坚韧、默默而自豪的历程</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-tac-bien-gioi-lanh-tho-80-nam-ben-bi-tham-lang-ma-tu-hao-cua-ngoai-giao-viet-nam-57381-140.html</link><description>**摘要：**  
2025年8月28日是越南外交事业成立80周年。越南外交部副部长阮明 Vũ在采访中回顾了越南外交在维护国家主权和领土完整方面的重要作用。自1945年成立以来，越南外交始终作为国家建设与保卫的三大支柱之一，坚持“以不变应万变”的方针，通过和平对话、法律工具和国际传播等手段捍卫国家利益。在陆地边界上，越南已与中、老、柬完成全部边界划定与勘界立碑工作；在海洋领域，越南依据《联合国海洋法公约》（UNCLOS）推进海洋权益主张，并与周边国家签署多项协议。未来，越南外交将重点维护边境地区稳定，推动区域合作发展。越南强调通过和平方式解决争端，尊重国际法，致力于维护南海和平与稳定。

**翻译：**  
2025年8月28日是</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴青山接受韩国媒体采访</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-han-quoc-57379-139.html</link><description>越南共产党总书记阮富仲即将对韩国进行国事访问，这是他担任领导职务后首次访问韩国，体现了越韩全面战略伙伴关系的高度重视。此次访问旨在深化两国在外交、国防、安全等领域的高层交流与合作，并推动在基础设施、高科技、人工智能、可再生能源等领域的务实合作。越南希望加强与韩国在科技、创新、数字化和人才培养方面的合作，拓展文化、旅游、教育等多领域合作空间。此次访问有助于提升两国关系质量，应对全球复杂局势，促进双方企业和人民的共同利益。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57386-139.html</link><description>越南副总理兼外交部长裴青山应中华人民共和国外交部长王毅的邀请，将于2025年8月14日至15日赴中国云南省安宁市出席第十届湄公河-澜沧江合作外长会议。此次会议旨在加强区域合作，推动湄公河次区域经济发展与互联互通。此次访问体现了越南与东盟及中国在地区事务中的密切协作关系，有助于深化区域伙伴关系，促进共同繁荣。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、部长裴青山接受媒体采访，谈国家领导人访问的成果...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-han-quoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-57390-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人应韩国总统李在明及其夫人的邀请，对韩国进行了国事访问。此次访问为期四天，取得了丰硕成果，在政治、经济、科技、文化等多个领域达成重要共识。双方一致同意深化全面战略伙伴关系，推动经贸合作，加强科技与创新合作，并扩大人文交流。两国还签署了50项合作协议，涵盖能源、工业、数字基础设施、教育等领域。此次访问标志着越韩关系进入新的发展阶段，为未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山与政治局委员举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-dam-voi-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-bo-ngoai-giao-trung-quoc-vuong-nghi-57393-139.html</link><description>在会谈中，越南和中国领导人互相转达了对彼此国家领导人的问候。双方对近年来各自经济社会发展取得的成就表示高兴，并高度评价越中关系的发展势头和积极成果。越南副总理兼外长阮春强提出加强两国合作的具体建议，包括推动高层互访、深化国防安全合作、提升铁路等领域的合作质量，优先推进老街—河内—海防铁路建设。中方表示愿与越南加强经贸合作、基础设施联通和科技合作。双方还就湄公河—澜沧江合作及南海问题交换意见，强调通过和平方式解决争端，维护地区稳定。此次会谈体现了越中关系的持续深化与务实合作。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见老挝外交部长通萨万……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-lao-thongsavanh-phomvihane-57394-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会谈中祝贺老挝近期在经济社会发展方面取得的成就，包括降低通货膨胀和增加财政储备。他强调越南高度重视并优先推动与老挝的友好传统关系，并关切老挝北部和中部近期的自然灾害情况，祝愿老挝早日克服影响。老挝外长通沙万·波显宛表示，老挝始终珍视越老特殊关系，感谢越南的支持与帮助，并祝贺越南外交部第一次党代会成功召开。双方高度评价两国关系的快速发展，同意加强高层互访，推进双边合作机制，特别是在老挝领导人访问越南期间。双方还承诺深化经济合作，提升其作为双边关系支柱的地位，并在国际事务中相互支持。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河国家和中国团结建设更美好的澜湄共同体</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nuoc-me-cong-va-trung-quoc-doan-ket-xay-dung-cong-dong-me-cong-8211-lan-thuong-tot-dep-hon-57398-139.html</link><description>本次会议以“黄金十年：坚定团结，共建更美好的社区”为主题，回顾湄公河次区域合作过去十年的发展历程，并展望未来十年的合作方向。成员国一致认为湄公河次区域合作机制是有效的小区域合作平台，对推动可持续增长和区域深度融合发挥了重要作用。会议高度评价了2023至2027年行动计划的实施成果，包括加强铁路系统连接、发展创新走廊、应对自然灾害以及共享水文数据等。越南副总理兼外长裴青山强调，越南将继续积极支持湄公河次区域合作，提出未来十年合作的三大战略方向，涵盖全面互联互通、科技创新引领和可持续发展。各国对此表示欢迎并给予高度评价。

（150字）</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩越友好议员小组主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-nhom-nghi-si-huu-nghi-han-quoc-viet-nam-57380-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见韩国国会议员友好小组主席安吉培时，表达了对访问美丽韩国的喜悦，并祝贺其就任韩国国防部长。阮富仲表示，相信安吉培将在新岗位上继续推动越韩全面战略伙伴关系取得实质性、高效的发展。他肯定越韩关系在各领域良好发展，并感谢韩国国会及两国议员友好小组的积极贡献。阮富仲希望加强与韩国等重要战略伙伴的合作。安吉培表示将致力于深化越韩全面战略伙伴关系，并支持在韩越南人社区活动。双方一致认为应继续在政治、国防、文化、科技等领域加强合作。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总统李明博</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-thong-han-quoc-li-che-mieng-57382-138.html</link><description>越南共产党总书记阮富仲与夫人及高级代表团对韩国进行国事访问，这是韩国新政府上台后首位外国领导人。韩国总统尹锡悦热烈欢迎阮富仲一行，并强调韩国始终将越南视为外交政策中的重要伙伴。此次访问具有重要意义，有助于深化两国政治互信，推动全面战略伙伴关系向前发展。阮富仲感谢韩国的盛情接待，并表示期待在尹锡悦领导下，韩越关系不断取得新成果。双方还就经贸、科技、文化等多领域合作达成广泛共识，致力于提升合作质量与实效，实现互利共赢。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总理金稳硕</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-thu-tuong-han-quoc-kim-min-soc-57383-138.html</link><description>韩国总理金明锡在会见越南共产党中央总书记阮富仲时，表达了对越南领导人来访的欢迎与重视，并强调两国关系的重要性。阮富仲感谢韩国的热情接待，并表示期待韩方在新政府任期内加强与越南的战略伙伴关系。双方就推动经贸、科技、教育等领域的合作达成共识，并希望进一步深化全面战略伙伴关系。此次会晤标志着韩越关系迈入新阶段，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于深化越韩全面战略伙伴关系的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-lam-sau-sac-hon-quan-he-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-viet-nam-han-quoc-57384-138.html</link><description>2025年8月10日至13日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人应韩国总统尹锡悦的邀请，对韩国进行国事访问。双方在友好、真诚和开放的氛围中举行会谈，就深化越韩全面战略伙伴关系以及地区和国际问题达成重要共识。两国领导人高度评价自1992年建交以来双边关系的快速发展，特别是2022年升级为“全面战略伙伴关系”后取得的成果，并强调彼此是各领域的重要合作伙伴。双方同意继续加强各领域合作，保障两国人民利益，促进地区和全球和平、稳定与发展。

此次访问标志着越韩全面战略伙伴关系进入新阶段，为两国关系发展奠定了坚实基础。阮富仲感谢尹锡悦及韩国人民的热情接待，并诚挚邀请尹锡悦及夫人早日访越。尹锡悦表示感谢并愉快接受邀请。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国国会议长吴元熙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-han-quoc-woo-won-sik-57385-138.html</link><description>韩国国会议长吴元植热烈欢迎越南共产党中央总书记阮富仲率领高级代表团对韩国进行国事访问，并表示荣幸接待代表团到访韩国国会。阮富仲感谢韩国国会和人民的热情接待，转达越南国家领导人对韩国国会议长的问候。双方高度评价韩越全面战略伙伴关系发展成果，强调加强议会合作、推动经济务实合作及人文交流的重要性。阮富仲还提议深化双边机制合作，扩大贸易规模，促进劳动力与人才合作，并支持越南侨民融入韩国社会。两国领导人还就地区和国际问题交换意见，一致支持在多边框架下加强合作，维护南海和平稳定。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见老挝副总理、企业改革委员会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-pho-thu-tuong-truong-ban-cai-cach-doanh-nghiep-lao-57391-138.html</link><description>越南政府总理阮春明在会见老挝副总理赛萨瓦·科姆萨伊率领的代表团时，高度评价两国在多个领域的合作成果，特别是国有企业改革经验交流，认为这对两国经济可持续发展具有重要意义。阮春明表示，越南重视与老挝的特殊友谊和全面合作，并转达了越南领导人对老挝领导人的问候。他分享了越南国有企业改革的经验，包括结构调整、股份制改革及现代企业管理模式。阮春明表示愿与老方加强经验交流，建立常态化机制，帮助老挝提升国企管理效能。老挝副总理赛萨瓦感谢越南长期以来的支持，并表示希望学习越南在国企改革方面的成功经验，以促进老挝经济发展。此次会谈进一步巩固了越老两国的友好合作关系。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>