<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 03:49:59 +0000</lastBuildDate><item><title>中央委员会委员、副总理、外交部长与部长通电话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-dien-dam-voi-bo-truong-ngoai-giao-lao-va-quyen-truong-ban-doi-ngoai-trung-uong-lao-57330-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在两次电话会谈中感谢老挝领导人就近日下龙湾旅游船倾覆事件向越南领导和人民致以慰问；并表示越老关系正在不断深化、全面且有效发展。双方高层一致同意加强战略协作，推动双边关系迈上新台阶。老挝外交部长通沙万·波文范和老挝中央对外事务委员会代理主席奔勒瓦·帕坦努冯对与阮和平的会谈表示高兴，高度评价两国高层频繁接触体现出的紧密信任关系，并肯定越老合作在各领域取得积极成果。双方还就国际和地区形势交换意见，强调将在东盟等多边框架内加强协调与合作，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南决心全面成功地举办2027年APEC会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-quyet-tam-to-chuc-nam-apec-2027-thanh-cong-toan-dien-57331-139.html</link><description>2027年亚太经合组织（APEC）领导人会议将由越南主办，这是继2006年和2017年后第三次举办。越南政府已正式成立国家APEC委员会，由副总理兼外长阮文荣担任主席。总理阮春福在仪式上表示，此次主办是越南的荣耀，也是展示其作为积极、负责任成员的重要机会。越南将通过此次会议深化与各成员经济体的关系，提升国际形象。此次会议正值越南加入APEC30周年，越南将借此推动经济和社会可持续发展。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见泰国外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-thai-lan-57338-139.html</link><description>越南与泰国外交部长于2025年7月在马来西亚举行的东盟外长会议期间举行会谈，双方对两国关系发展表示满意，特别是关系升级为全面战略伙伴关系。两国强调政治互信增强，经贸合作仍是重要支柱，并在科技、旅游、教育、文化等领域取得新成果。双方同意制定2026-2030年全面战略伙伴关系行动计划，推动“三大连接”战略，促进数字经济、绿色能源等新兴领域合作。泰国外交部长感谢越南对泰国企业的支持，并希望进一步扩大双边贸易至250亿美元。此外，双方还就加强地方交流和民间友谊达成共识，并关注泰国与柬埔寨的停火协议，呼吁通过和平方式解决争端。

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见日本共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-tiep-doan-dai-bieu-dang-cong-san-nhat-ban-57344-139.html</link><description>越南共产党中央委员会书记处书记裴文强会见了日本共产党代表团，该团由委员长志贺义雄率领，正值越日两党关系建立65周年及两国建立全面战略伙伴关系近2年之际。裴文强高度评价越日关系发展良好，并希望日方继续支持两国全面战略伙伴关系的深化。志贺义雄则赞赏越南在推动双边关系中的作用，并表示支持东盟印太愿景及和平解决争端原则。双方还表达了加强政党交流与多边合作的意愿。此次会晤体现了越日友好合作的持续深化。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见瑞士国民院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-ha-vien-thuy-si-57335-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏对越瑞关系近年来的快速发展表示欣慰，特别是在2025年1月越南政府总理阮春福访问瑞士期间，两国正式将关系升级为全面伙伴关系。陈青敏感谢瑞士在抗击新冠疫情和台风“雅各布”中给予越南的支持，并介绍了越南近40年革新发展的成就。他呼吁双方加强高层互访与专业委员会交流，推动投资保护协定、双边税收协定及越南—欧洲自由贸易联盟（EFTA）谈判。瑞士国民院议长玛雅·里尼凯尔对此表示赞赏，并邀请陈青敏于2026年访问瑞士，以纪念两国建交55周年。双方均希望通过议会渠道加强合作，共同应对全球性挑战。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见瑞士参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-thuong-vien-thuy-si-57336-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏强调，越南始终重视与瑞士的友好关系。此次代表团赴瑞士参加大会并同瑞士议会领导人举行双边会谈，是自2025年1月总理范明政访问瑞士后，两国建立全面伙伴关系以来的首次高层活动。陈清敏对越瑞关系的积极发展表示满意，特别是两国高层频繁互访为双边合作注入新动力，并提到2026年将庆祝建交55周年。他感谢瑞士长期以来对越南统一事业和经济社会发展的支持，包括近8亿美元的官方发展援助及未来三年5000万美元的合作承诺。双方还讨论了金融科技、数字银行等领域的合作，并希望加强议会间交流，分享立法与法律体系建设经验。瑞士参议院主席表示，期待进一步深化越瑞全面伙伴关系，特别是在议会渠道，并计划于2025年9月重启越欧自由贸易协定谈判。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正接见韩国总统特使朴昌达。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-ong-park-chang-dal-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57337-138.html</link><description>越南总理范明政在会见韩国总统尹锡悦的特使时表示，高度赞赏韩方在尹锡悦就职后迅速派遣特使访越，体现了韩国政府对越关系的重视。他强调越南一贯重视与韩国的关系，希望两国合作继续深化、务实、高效和可持续发展，符合两国人民利益，并为地区和世界和平稳定作出贡献。双方还同意加强在政治、经济、科技等领域的合作，并支持对方在国际事务中的立场。此次会谈有助于进一步巩固越韩全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见德国参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-thuong-vien-duc-57340-138.html</link><description>在越南国会主席陈清敏与德国参议院主席安克·雷赫林格的会谈中，陈清敏强调越南高度重视德国在国际事务中的角色，并希望进一步加强越德战略伙伴关系。双方肯定了近年来两国关系的积极发展，特别是议会间合作不断深化。陈清敏呼吁德方加快批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），并成立德越友好议员小组。雷赫林格则赞赏越南的经济社会成就及国际地位，表示德国将继续是越南的重要贸易伙伴和投资国。双方还就多边主义、和平解决争端及人文交流达成共识。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国总统特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57341-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会见韩国总统尹锡悦的特使朴昌德时，高度评价尹锡悦上任后迅速与越南进行电话会谈并派遣特使访越，体现了对越南及越韩全面战略伙伴关系的重视。阮春福向尹锡悦致以诚挚祝贺，并相信在其领导下韩国将继续繁荣发展。他强调越南一贯重视与韩国的关系，支持新政府的发展政策，助力韩国提升国际地位。双方还就加强科技、创新、人才培养等领域的合作达成共识，并希望到2030年将双边贸易额提升至1500亿美元。此外，双方同意加强人文交流，关注在韩越南公民的福祉。在地区和国际事务上，双方一致支持维护南海和平稳定，遵守国际法，共同推动APEC会议成功举办。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见印度阿达尼集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-adani-an-do-57342-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲对越印全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示满意，强调两国在国家发展战略上有诸多共同点，均计划在建国100年后成为现代化国家（越南为2045年，印度为2047年），因此应进一步加强合作，特别是在经贸投资领域。阮富仲表示，越南正积极实施战略突破，优先发展科技、创新和数字化，鼓励企业发展。印度阿达尼集团主席高塔姆·阿达尼赞赏越南的发展战略，并表示该集团有意向越南投资100亿美元，重点在基础设施、能源、可再生能源和人工智能等领域。阮富仲对此表示欢迎，并希望双方加强合作，推动项目落地。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国成立80周年纪念日发送祝贺信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gui-thong-diep-chuc-mung-nhan-dip-ky-niem-80-nam-thanh-lap-lien-hop-quoc-57347-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在联合国成立80周年之际发表讲话，强调联合国在过去80年中为全球和平与可持续发展注入了希望，彰显了多边主义的重要性和生命力，并肯定其在实现人类美好世界愿景中的不可替代作用。他指出，在当前国际局势复杂多变的背景下，各国应支持多边主义，加强国际合作，遵守国际法和联合国宪章，坚持尊重国家主权、不干涉内政等原则。阮春强表示，越南将继续作为联合国的可靠伙伴，积极参与全球事务，推动世界和平与发展，增进人民福祉。该讲话将在纽约联合国总部持续展示至2025年9月第80届联大召开。</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见阿拉伯联盟秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thu-ky-lien-doan-a-rap-57348-138.html</link><description>越南国家主席阮春福首次访问阿拉伯联盟总部，受到阿拉伯联盟秘书长阿赫迈德·阿布·盖特热情接待。在升旗仪式后，阮春福与盖特及阿拉伯联盟领导人举行会谈。盖特高度评价此次访问的历史意义，强调越南对阿拉伯联盟的重视以及越阿之间深厚的历史联系。阮春福感谢阿拉伯国家对越南和胡志明主席的友好情谊，并表示希望进一步加强与阿拉伯联盟及其成员国的全面合作。双方同意深化政治、外交及多边领域的协作，越南愿成为连接阿拉伯联盟与东盟的桥梁。</description><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chia-buon-57349-138.html</link><description>2025年7月19日，一艘船只在下龙湾发生倾覆事故，造成人员伤亡。柬埔寨首相洪玛奈在信中对越南的损失表示深切哀悼，并代表柬埔寨王国政府和人民向越南政府和人民，特别是遇难者家属致以诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。同日，柬埔寨外交与国际合作副首相兼外交部长普拉克·索昆也向越南副总理兼外长裴青山致函慰问。此次事件体现了两国之间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Mon, 04 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与埃及总统举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-ai-cap-57351-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年的友好关系，强调将双边关系提升为全面伙伴关系。双方同意加强经贸、教育、科技、文化等领域的合作，并探讨建立自贸协定的可能性。阮春福感谢埃及对越南留学生和侨民的支持，塞西则赞赏越南在国际事务中的立场，特别是在巴以冲突和南海问题上的主张。两国还签署多项合作协议，标志着越埃关系迈入新阶段。

**翻译：**  
2024年5月，越南国家主席阮春福对埃及进行国事访问，与埃及总统塞西举行会谈。两国领导人高度评价越埃建交60余年的友好关系，强调将双边关系提升为全面伙伴关系。双方同意加强经贸、教育、科技、文化等领域的合作，并探讨</description><pubDate>Wed, 06 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>