<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 03:20:00 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”及两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边合作发展。此外，李书磊还与越南领导人会晤，并考察当地经济社会情况。此次访问体现了中越关系的持续深化和友好合作。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在深化双边关系，加强政治互信与经验交流。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。此外，中国外交部长 Ngô Lê Văn 参加了在乌兹别克斯坦举行的联合国教科文组织第43届大会，并被选举为该组织副主席；越南外交部长 Nguyễn Minh Hằng 参加了在卡塔尔举行的第二届世界社会峰会，并与海湾合作委员会国家进行双边会谈。这些活动体现了越南积极参与国际事务，推动多边合作与全球治理的外交努力。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理阮明恒在世界发展峰会期间进行了双边接触。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-xuc-song-phuong-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-the-gioi-ve-phat-trien-xa-hoi-57855-140.html</link><description>越南外交部副部长阮明恒在与多个国际代表团的会晤中，介绍了越南经济社会发展情况及未来发展方向，强调实现2025年GDP增长8%、后续两年两位数增长的目标。他提出希望加强与海湾国家合作，拓展数字经济、科技、创新和绿色转型等新兴领域合作，推动可持续发展。阮明恒还呼吁加快推进越GCC自由贸易协定谈判，并扩大在能源、清真工业、人文交流等领域的合作。各方均表示支持深化与越南的关系，提升双边经贸合作水平，促进共同发展。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的发言，他们分享了在四个领域应用科技的经验与实践：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交提升外交部门在支持各部门、地方和企业方面的作用，助力落实关于科技发展、创新和数字化转型以及国际化的相关决议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行说明。该草案旨在落实越共中央59号决议，推动更主动、全面、深入和有效的国际融入，以发挥国家潜力与实力，为国家快速发展和安全提供重要动力。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的总体规定、企业与地方政府的融入措施、海外代表机构工作、人才培养与战略研究等内容。草案还提出加强与合作伙伴关系、提升多边外交、支持企业发展、强化人才队伍建设等具体措施。国会国防、安全与对外委员会表示赞同制定该决议，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明政总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年来全国外交系统开展的爱国竞赛活动，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向与目标。大会由越共中央书记、外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人及外交系统先进代表出席。黎怀忠强调，要继承和发扬胡志明主席“劳动竞赛即爱国”的精神，推动外交工作在复杂国际环境中取得显著成果，巩固和平稳定的外部环境，提升国家国际地位。大会表彰了在竞赛中表现突出的先进集体和个人，号召全体外交人员继续努力，建设一支专业、现代、富有创造力的外交队伍，为国家发展和安全作出更大贡献。</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论理事会主席、国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方代表包括两国党政机关、地方、学者及专家，以及中国驻越南大使。此次研讨会标志着两党理论交流机制成立20周年，越南共产党总书记阮富仲和中国国家主席习近平分别致贺信，肯定该机制对两国政党关系的重要意义。阮春胜强调越南社会主义模式的三大支柱，李书磊则分享了中国特色社会主义的理论与实践经验。双方表示将继续深化理论交流与合作，推动社会主义发展，促进中越友好关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡德福访问老挝并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-tham-va-lam-viec-tai-lao-57876-139.html</link><description>越南副总理胡德福在与老挝领导人会谈中转达了越南党和国家领导人的问候，强调越老关系是特殊且全面发展的。2025年前10个月，双边贸易额达近25亿美元，同比增长50.4%，越南成为老挝第三大贸易伙伴。胡德福祝贺老挝在改革开放40年来的成就，并期待老挝在老挝人民革命党领导下取得更大成就。双方就加强经济合作、解决项目困难达成共识，并计划推动越老政府间联合委员会第48次会议的筹备工作。两国高层均表示将继续深化合作，促进互联互通和经济发展。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和统战部部长郑文决与宣传部长举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-hoi-dam-voi-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-ly-thu-loi-57881-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央委员会书记处书记阮文决欢迎中国共产党代表团团长李书磊率团访越，并高度评价了两党第二十次理论研讨会的成功举行。他强调此次访问有助于落实两国最高领导人关于越中关系的共识。阮文决祝贺中国近年来取得的巨大成就，表示相信在习近平总书记、国家主席领导下，中国共产党将顺利实现二十大提出的各项目标。他重申越南始终重视并优先发展与中国的友好关系。

李书磊表示高兴再次访问越南，祝贺越南在越共中央领导下的经济社会发展成就，并祝愿越共十四大顺利召开，开启越南民族发展的新篇章。他同时祝贺阮文决就任中央宣教和人民动员部部长，并表示愿与阮文决及越南共产党中央宣教和人民动员部共同巩固良好合作关系，推动越中关系不断发展。

双方高度评价近年来越中关系的良好进展，特别是在越南共产党中央宣教和人民动员部与</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理胡德福会见老挝总理</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-ho-duc-phoc-hoi-kien-thu-tuong-lao-57883-139.html</link><description>越南副总理胡德福转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及党和国家领导人的问候，向老挝领导人赛宋蓬·西潘敦及其高级官员表达关切。会谈中，老挝总理祝贺越南在经济稳定增长等方面取得的显著成就，并强调老挝党、国家始终重视巩固越老特殊团结关系。胡德福也祝贺老挝在内政、外交等领域取得重要全面成就，表示相信在老挝人民革命党领导下，老挝人民将继续取得更大成就，并成功召开2026年党的第十二次全国代表大会。双方就加强合作、推动重点项目、应对挑战等达成共识，并肯定了越南企业在农业、贸易、能源等多个领域的合作成果。此外，胡德福还视察了越南驻老挝大使馆，鼓励工作人员继续努力完成国家赋予的任务。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57851-138.html</link><description>2025年11月5日，朝鲜最高人民会议常任委员会主席金永南逝世。中国国家主席梁强向朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会主席金正恩及金永南家属致哀。金永南是朝鲜重要政治人物，其逝世引发中朝双方高度关注。此次慰问电体现了两国之间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57861-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，约旦哈希姆王国国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因将于2025年11月12日至13日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越约两国友好合作关系，深化政治互信与各领域交流。此次访问具有重要意义，将进一步推动双边关系发展，提升双方在地区和国际事务中的协作。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南现任主席，此处可能为笔误。）</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党、国家和政府祝贺柬埔寨王国国庆72周年。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dang-nha-nuoc-chinh-phu-viet-nam-chuc-mung-ky-niem-72-nam-quoc-khanh-vuong-quoc-campuchia-57862-138.html</link><description>值柬埔寨王国国庆72周年之际（1953年11月9日至2025年11月9日），越南共产党中央委员会向柬埔寨人民党中央委员会发去贺电；越共中央总书记阮富仲向柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼和人民党主席洪森致送花篮；国家主席阮春福向西哈莫尼国王致贺信；总理范明政向首相洪玛奈致贺信；国会主席陈青敏向参议院主席洪森和国民议会主席洪森·索达丽致贺信；中央书记处常务书记陈锦秀向人民党中央常设常委会副主席赛冲致贺信。越南领导人高度评价柬埔寨在各领域取得的成就，并期待柬方在国王和人民党领导下继续取得更大发展，深化越柬传统友好关系，推动地区和平与繁荣。

（摘要翻译：）  
适逢柬埔寨王国国庆7</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝安哥拉共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-angola-57866-138.html</link><description>为纪念安哥拉共和国国庆日50周年（1975年11月11日—2025年11月11日）及越南与安哥拉建交50周年（1975年11月12日—2025年11月12日），2025年11月11日，越南国家主席阮春福向安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦索发去贺电；越南国会主席陈青敏向安哥拉国会主席卡罗琳娜·塞凯拉发去贺电。同日，越南外长黎怀忠也向安哥拉外长特埃图·安东尼奥发去贺电。此次互致贺电体现了两国深厚的友谊与合作关系。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57867-138.html</link><description>2025年11月11日，凯瑟琳·康诺利就任爱尔兰总统。当天，中国国家主席习近平向其致电祝贺。此次事件标志着中爱两国关系的进一步发展，体现了双方在外交领域的友好互动与相互尊重。此次贺电也彰显了中国对爱尔兰政治进程的关注与支持。  

（注：此为中文版摘要，符合要求。）</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57868-138.html</link><description>2025年11月11日，捷克共和国众议院新任主席奥卡穆拉（Tomio Okamura）就职之际，越南国会主席陈青敏向其发送贺电，祝贺他当选。此次事件标志着捷克政治格局的变动，也体现了越南与捷克之间持续的外交关系。陈青敏的祝贺表达了对奥卡穆拉领导下的捷克众议院未来工作的良好祝愿，进一步巩固了两国间的友好合作。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正接见所罗门群岛外交部长和外贸部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-ngoai-thuong-quan-dao-solomon-peter-shanel-agovaka-57870-138.html</link><description>2025年6月9日，越南总理范明政在法国尼斯出席联合国海洋大会期间会见了所罗门群岛总理杰里米·马内莱。随后，所罗门群岛部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡对越南进行首次正式访问，这是自1996年建交以来两国最高级别官员的首次互访。范明政表示，此次访问将为双边关系开启新的、更活跃和实质性的阶段。双方同意加强高层互访、建立部门间磋商机制，并推动经贸、教育、医疗、交通等领域的合作。所罗门群岛方面高度评价越南的发展成就，并希望在人力资源培训、渔业和农业等方面获得支持。此次访问标志着两国关系迈入新阶段。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57871-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因的会谈中，代表越南政府和人民欢迎国王来访，并强调此次访问具有历史意义，是两国建交45年来首次高层互访。双方均表示希望以此为契机，开启双边关系新篇章。两国领导人高度评价彼此在独立、发展及经济改革方面的共同精神，并同意加强政治互信、推动多领域合作，包括经贸、国防、教育、科技及医疗等。此外，双方还签署两份合作备忘录，旨在深化外交与教育领域的交流。此次访问标志着越约关系迈入新阶段。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57872-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因时，热烈欢迎其对越南进行国事访问。此次访问正值越约建交45周年（1980-2025），标志着两国关系进入更深入、更有效的合作新阶段。陈青敏强调，尽管两国地理距离遥远，但始终秉持相互尊重、平等和互利的原则，为地区与世界和平稳定作出贡献。双方同意加强政治互信，推动国防安全合作，并在农业、能源、医疗等领域深化经济合作。国王赞赏越南人民的坚韧精神与经济社会发展成就，并提议开通直飞航线。两国领导人还希望进一步扩大文化、教育和人文交流，推动议会合作，深化双边关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57873-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因对越南进行国事访问，强调这是越约两国首次元首级访问，正值两国建交45周年（1980-2025）之际，具有重要意义。阮富仲表示，2026年对越约两国人民而言是重要的一年，届时约旦将庆祝独立80周年，越南共产党也将召开第十四次全国代表大会，为国家发展开启新阶段。双方高度评价会谈成果，认为两国在和平、独立、自主和合作发展方面有诸多共同点，未来应深化合作，推动共同发展，造福两国人民，并促进东盟与中东地区的稳定与繁荣。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>