<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 06 Sep 2025 03:01:25 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见了欧盟成员国的大使和代办。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和代办品茶，并介绍了越南特色的绿豆饼、月饼、花生糖等美食，以及富有民族特色的茶文化与越南人民的热情好客。她强调了越南独立自主、多边化、多元化外交传统，肯定越欧友好合作的广泛发展。她感谢各国使节出席越南外交成立80周年纪念活动，并表示这80年是无数外交官奉献的岁月，为维护国家利益和形象作出贡献。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越欧建交35周年，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系更深入、务实、有效，为世界和平与发展作出贡献。国际友人也对越南表示祝贺，称赞越南不屈不挠的历史，并赞赏越南外交活动的成功举办。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三次越马高级官员战略对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-quan-chuc-cap-cao-viet-nam-8211-malaysia-lan-3-57432-140.html</link><description>越南副总理阮孟强对越马两国在越共中央总书记苏林及其夫人2024年11月访问马来西亚后建立全面战略伙伴关系框架下召开此次会议表示高度赞赏，体现了两国外交部落实高层领导人共识的积极态度。此次会议正值马来西亚建国68周年、越南八月革命80周年及国庆节之际，具有特殊意义。双方回顾双边关系，提出深化全面战略伙伴关系的方向，并肯定过去合作成果。马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴和全球第九大投资国，双边贸易持续增长。未来双方将推动数字经济、创新、农业等新领域合作，并加强多边机制协调，共同维护南海和平稳定。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部常务副部长阮明 Vũ在访华前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。范明政将与中方领导人及企业代表会晤，深化双边合作，解决分歧，维护地区稳定与发展。此次访问对巩固越中全面战略伙伴关系具有重要意义。

（摘要翻译：）  
越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国政府邀请，赴天津出席上海合作组织（SCO）峰会并进行工作访问。此次出访旨在加强越中战略协作关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位、参与多边事务的重要机会。范明政将</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江就第一秘书的访问接受采访时回答了提问，...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命以来，双方建立了深厚的友谊和全面合作。在政治、经济、人文交流等三大支柱支撑下，越古关系不断深化。2024年9月，越南国家主席苏林对古巴进行国事访问，成为双边关系的重要里程碑。越南是古巴在亚太地区最大的贸易伙伴和投资国，双方在农业、科技、法律等领域展开广泛合作。2025年被定为“越古友谊年”，两国通过多项活动增进人民之间的了解与友谊。尽管国际形势复杂多变，越古关系始终坚如磐石，为地区和全球和平与发展作出积极贡献。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ在前往中国出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年是中越建交75周年和人文交流年，越南国家主席阮春福于9月2日至4日应中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平的邀请，出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并访华。这是阮春福担任国家主席后的首次对华访问，具有重要战略意义。此次访问旨在加强两国政治互信、深化经贸合作、处理分歧，并为地区和平与发展作出贡献。中越两国在历史、文化、经济等方面有诸多互补优势，未来将在经贸、科技、人文等领域进一步拓展合作，推动构建“共商共建共享”的命运共同体。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强与国际政党大会领导层举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-hoi-dam-voi-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57451-140.html</link><description>在越南纪念八月革命80周年及国庆节之际，国际政党领导人会议（ICAPP）的领导人们表达了对这一重要事件的敬意。他们高度评价越南在越共领导下在国家建设、保卫和发展中取得的成就，并赞扬越南在经济、文化和社会等领域的全面发展。ICAPP主席郑义勇和副主席穆沙希德·哈桑·赛义德表示，越南的发展成果为地区和世界提供了灵感与动力。越南共产党代表感谢ICAPP长期以来的支持，并强调将继续加强与ICAPP的合作，推动地区和平与繁荣。此次访问进一步巩固了越共与ICAPP之间的友好合作关系。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文会见巴西共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tiep-doan-dang-cong-san-brazil-57467-140.html</link><description>越南共产党代表团团长吴黎文向巴西共产党领导人转达了越南党和国家领导人的问候，感谢巴西共产党及人民长期以来对越南革命事业的支持。他介绍了越南到2030年和2045年的战略目标，并强调将通过精简机构、推动经济增长等措施实现可持续发展。双方同意加强两党交流与合作，特别是在科技、创新、可持续发展和应对气候变化等领域。巴西共产党代表佩德罗·奥利维拉表示赞赏越南独立对亚洲和拉美民族解放运动的意义，并支持推进越巴自贸协定谈判。此次会谈进一步巩固了两国政党间的友好关系。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ就总理出访成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57474-140.html</link><description>在2025年上海合作组织（SCO）峰会期间，越南总理阮春明率领高级代表团出席，与多国领导人进行广泛交流。此次峰会正值国际局势动荡，议题涵盖安全与发展，具有高度现实意义。阮春明在峰会上强调越南支持国际法和联合国宪章原则，并提出三项倡议：加强多边主义、推动全球治理、深化区域合作。此外，阮春明还与中方高层举行会谈，双方同意深化经济、科技、人文等领域合作，并就南海问题达成共识，强调通过对话解决分歧。此次访问巩固了越中关系，推动双边合作向更深层次发展。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交辉煌的80年历程，为斗争、保卫和建设事业...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chang-duong-80-nam-ve-vang-cua-nen-ngoai-giao-viet-nam-vi-su-nghiep-dau-tranh-bao-ve-va-xay-dung-dat-nuoc-57430-139.html</link><description>**摘要：**  
越南外交自1945年诞生以来，在胡志明主席的直接领导下，始终坚定维护国家利益，为民族独立、统一和建设作出重大贡献。在不同历史阶段，越南外交通过灵活策略，成功应对国内外挑战，如抗法、抗美战争及改革开放后的国际融入。近年来，越南积极参与多边事务，推动经济外交，提升国际地位。2024年，越南副总理兼外长阮和平（Bùi Thanh Sơn）强调，越南外交将继续发挥先锋作用，促进国家发展与和平稳定。

**翻译：**  
越南外交自1945年诞生以来，在胡志明主席的直接领导下，始终坚定维护国家利益，为民族独立、统一和建设作出重大贡献。在不同历史阶段，越南外交通过灵活策略，成功应对国内外挑战，如抗法、抗美战争及改革开放后的国际融入。近年来，越南积极参与多边</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记常设委员会书记陈锦秀会见亚洲政党国际会议领导层</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57450-139.html</link><description>越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀热烈欢迎国际政党常设委员会（ICAPP）领导代表团再次访问越南，强调此次访问具有特殊意义，是对越南党和国家及人民在国家重大节日中的重要鼓舞。陈锦秀感谢ICAPP及其成员政党对越南革命事业的支持，并高度评价ICAPP成立25年来在国际关系中发挥的作用。ICAPP领导人表示，越南在独立80年、革新40年来的成就令人钦佩，期待进一步加强双方合作，共同推动亚洲和平与繁荣。此次会谈体现了越共坚持独立自主、和平友好、多边合作的外交政策。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮重义会见了乌拉圭共产党高级代表团和“人民团结”党代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-trong-nghia-tiep-doan-dai-bieu-cap-cao-dang-cong-san-uruguay-va-dai-dien-dang-mat-tran-rong-rai-uruguay-57460-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春福对乌拉圭共产党（PCU）和乌拉圭自由阵线（FA）派代表参加越南重大纪念活动表示高度赞赏，并感谢乌拉圭进步政党及人民长期以来对越南独立统一斗争和革新事业的支持，特别是对胡志明主席的深厚感情。他肯定了乌拉圭两党的执政地位与政治参与，相信两党及乌拉圭未来将取得更大发展。乌拉圭代表也表达了对访问越南、参加纪念活动的荣幸与喜悦，认为越南人民展现出的友好与自豪令人印象深刻。双方希望进一步加强党际关系，分享社会主义建设经验，推动经贸合作，并支持彼此在国际场合的立场，共同促进地区与世界和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志陈锦秀，政治局委员、书记处常务书记会见社会党副主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-tran-cam-tu-uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tiep-pho-chu-tich-dang-xa-hoi-chu-nghia-thong-nhat-venezuela-jesus-faria-57482-139.html</link><description>越南共产党代表陈锦秀热烈欢迎委内瑞拉统一社会主义党（PSUV）副主席赫苏斯·法里亚再次访问越南，并高度评价委内瑞拉党和政府派高级代表团参加越南党和国家的重大纪念活动。这体现了两党之间深厚的团结友谊，以及委内瑞拉人民对越南国家建设的支持。陈锦秀表示，希望双方继续加强各层级交流与合作，推动双边贸易和投资发展。法里亚则赞扬越南在独立、统一和国家发展中的成就，称其为世界进步运动的榜样。双方同意加强党际交流与国际合作，深化双边关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见古巴共和国第一书记、国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cong-hoa-cuba-57481-138.html</link><description>越南国家主席陈清敏热烈欢迎古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德兹率团访越，参加越南与古巴建交65周年纪念活动。两国关系由胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗共同奠定，历经65年发展，已成为兄弟般的友好关系。陈清敏表示，越南高度重视并致力于深化与古巴的全面合作。卡内尔高度评价越南近年来的发展成就，并感谢越南在农业和粮食安全等领域的支持。双方同意加强议会合作，推动多领域交流，巩固传统友谊。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯·卡内尔会见了政府总理范明政。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-miguel-diaz-canel-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57476-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔对越南进行国事访问，并出席纪念八月革命胜利80周年和越南社会主义共和国国庆日的活动。此次访问恰逢越古建交65周年，体现了古巴党和人民对越南的深厚情谊和坚定支持。阮春正强调，越南始终珍视并维护越古特殊友谊，这是国际关系的典范。他感谢古巴在越南民族解放斗争及国家建设中给予的支持。

古巴总统迪亚斯-卡内尔表示，他对再次访问越南并会见阮春正表示高兴，并向越南政府和人民致以节日祝贺。他赞赏越南近年来在经济社会和外交领域取得的成就，并感谢越南在古巴面临困难时提供的支持。双方同意加强各层级合作，推动双边机制有效运作，深化经济、农业、科技等领域的合作，</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大意义。他指出，越南始终珍视越柬两国以及越柬老三国之间的传统友谊与互助精神，这种友谊是两国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续实现更大发展。他重申越南高度重视与柬埔寨的友好邻邦关系，愿推动双边合作持续深化。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年革命纪念和国庆节彰显了民族团结的力量，也激励了亚洲及其他地区被压迫民族的独立斗争。双方一致认为，越柬老三国关系不断巩固，合作日益深化，对三国发展具有积极意义，并同意加强宣传传统友谊，扩大市场，促进经贸投资与旅游合作。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57479-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏热烈欢迎老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席越南民族重大纪念活动，并强调代表团的参加生动体现了越老特殊团结关系。陈清敏回顾了越南革命历史，强调越南共产党革命事业的辉煌成就离不开老挝人民革命党及老挝人民的大力支持。他祝贺老挝在落实老挝人民革命党第十一次全国代表大会决议中取得的全面成就，并相信在通伦·西苏里的领导下，老挝将成功召开第十二次全国代表大会并完成国家发展战略。他重申越南始终高度重视与老挝的“独一无二”的特殊团结关系。老挝领导人通伦·西苏里表示，越南80年来的巨大成就为老挝提供了宝贵经验与鼓舞。双方高度评价两国议会合作，表示将继续加强立法领域交流与支持，在国际场合相互配合，推动双边合作不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57478-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲对老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团赴越南参加八月革命80周年暨9月2日国庆节表示欢迎和高度评价。此次访问体现了越老两党、两国之间深厚的特殊友谊。老挝派遣军队代表参加阅兵，是对越南的巨大鼓舞。阮富仲强调，越南的每一次胜利都离不开老挝的正义支持，越南将与老挝共同维护和发展这一特殊关系。通伦表示，越南的成就也是两国的共同成就，并称赞越南在党的领导下取得的辉煌成果。双方还就加强政治、国防、经济等领域的合作达成共识，推动双边关系不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国全国人大常委会委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春强对中共中央总书记、国家主席习近平及中方其他领导人给予越南代表团的热烈欢迎和周到接待表示感谢，并高度评价中国派遣高级代表团参加越南80周年国庆庆典以及军人方阵参与阅兵，体现了中越两国党、国家和人民之间深厚的情谊。阮春强强调，越南始终重视与中国的友好关系，将其视为外交政策的优先方向。中国全国政协主席汪洋则祝贺越南成功举办国庆庆典，表示中国将一如既往重视与越南的关系。双方同意加强政治互信，深化各领域合作，特别是在铁路、经贸、科技和教育等方面，推动双边关系不断向前发展。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、上议院主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并肯定了俄方对越南民族解放斗争和国家建设成就的尊重。他强调，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系在越南外交政策中具有重要地位。俄罗斯议员代表团团长雅库舍夫表示，越南成功举办纪念活动令人钦佩，越南是争取民族独立的典范。双方还就双边关系发展及议会合作交换意见，表示将加强政治、经济、文化等多领域合作。陈清敏邀请俄上议院和下议院主席早日访越。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在战胜法西斯纪念活动上会见各国领导人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-lanh-dao-cac-nuoc-tai-le-ky-niem-chien-thang-phat-xit-57485-138.html</link><description>在越南庆祝国庆80周年之际，国家主席阮春福会见多国领导人，传递越南对各国的友好问候，并强调越南的发展离不开各国的支持。各国领导人纷纷表示祝贺，重申重视与越南的友谊，并希望加强各领域合作。柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼赞赏越南的发展成就，呼吁深化越老柬三国合作；古巴领导人迪亚斯-卡内尔感谢越南的支持，希望深化越古关系；朝鲜领导人金正恩表示重视越朝关系，愿加强高层互访；印尼总统普拉博沃、马来西亚首相安瓦尔等也表达了加强双边关系的意愿。此次会晤体现了越南与世界各国，尤其是传统友好国家之间日益深化的友好合作关系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国庆电报，各国领导人致越南领导和人民</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-mung-quoc-khanh-cua-lanh-dao-cac-nuoc-gui-lanh-dao-va-nhan-dan-viet-nam-57487-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣向越南共产党中央委员会总书记阮富仲和越南政府总理范明政致贺信，马来西亚国王苏丹阿卜杜勒·哈利姆向越南国家主席阮春福致贺。信中表示，马越两国于2024年将关系升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系的重要里程碑，并期待进一步深化合作。此外，文莱苏丹哈桑纳尔·博尔基亚、印度尼西亚总统普拉博沃、菲律宾总统马科斯、泰国国王玛哈·哇集拉隆功、新加坡总理李显龙、东帝汶总统卢奥洛、韩国总统尹锡悦、美国国务卿鲁比奥、日本首相石破茂、新西兰总督基罗、澳大利亚总督莫丝汀、法国总统马克龙及东盟秘书长等多国领导人也分别向越南领导人发来贺信，祝贺越南建国75周年，肯定</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-tong-thong-nga-vladimir-putin-57490-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>