<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 03:51:56 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全局势复杂多变，越南外交部领事局发布提醒：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地政府的出行规定及外交部的警告。如需帮助，可联系越南驻伊朗大使馆或外交部海外公民保护热线。此提醒旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、外交部长阮孟强会见了书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央书记处书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记维拉·拉坎冯再次当选为中央政治局委员并担任中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维拉·拉坎冯领导能力、威望和贡献的充分肯定。他同时转达了越南共产党中央书记处书记陈锦秀对维拉·拉坎冯的问候和祝贺。老挝人民革命党中央书记处书记维拉·拉坎冯对阮孟强一行来访表示欢迎，并感谢越南领导人的祝贺与支持。双方就加强两党两国关系及合作进行了深入交流，表达了继续深化战略协作、巩固传统友谊的决心。此次会谈体现了越老两国在新时代下的紧密合作与共同愿景。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-nga-tai-viet-nam-58396-140.html</link><description>越南副总理黎氏秋姮强调，越南始终重视与俄罗斯的友好传统和全面战略伙伴关系，并将俄罗斯视为最重要的合作伙伴之一。她表示，2025年双边合作取得积极进展，对两国相关部门，包括驻河内俄罗斯大使馆的努力表示赞赏，并希望双方在2026年进一步提升合作成效。俄罗斯大使则对双边关系的积极发展表示高兴，高度评价越南在地区和国际事务中的地位，表示俄方愿继续深化与越南的合作。双方还就2026年合作重点进行了交流，旨在推动双边关系更加务实高效。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>越南副总理邓黄江在会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔时，高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是在落实全球数字契约方面所作出的努力，强调越南将科技能力建设、自主创新和数字化转型作为战略优先事项。吉尔赞赏越南在科技、创新和数字化方面的成就，并欢迎越南加入人工智能能力建设网络及承办联合国支持的区域人工智能中心。双方同意加强合作，推动全球科技治理及东盟与联合国在科技和人工智能领域的协作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，对新方的热情接待表示感谢，并赞赏新加坡在经济社会发展方面取得的显著成就。新加坡副总理陈国明欢迎阮和平的到访，强调两国在2025年3月越共总书记苏林访新后建立的全面战略伙伴关系框架下积极合作。双方对双边关系的快速发展表示满意，特别是在经济合作方面，新加坡是越南最大的投资者之一。两国还就加强金融中心建设、农业、能源等新兴领域合作达成共识。此次访问有助于深化越新全面战略伙伴关系，推动区域稳定与发展。（150字）</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作并会见……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面就金融中心发展展开多场会谈。新加坡金融管理局强调了其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定透明的法律框架及高素质人才储备。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望加强与新加坡的合作，吸引投资以提升东盟在全球金融市场的地位。双方还讨论了金融仲裁机构的经验交流与合作，以及新加坡经济发展局在吸引投资方面的经验。此外，新加坡企业界对越南设立国际金融中心表示支持，建议完善相关法律法规。此次会谈旨在深化越新金融合作，推动两国金融中心联动发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>在此次会晤中，越南政府常务副总理阮和平转达了越南党和国家领导人的亲切问候，并感谢前总理李光耀和高级部长李显龙多年来对推动越新关系及促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南—新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。新加坡高级部长李显龙对阮和平的访问表示欢迎，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，希望到2030年将VSIP数量增至30个。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙欣然接受。此次会谈进一步巩固了两国高层互信与合作。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...金融-银行机构及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府常务副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南怀有深厚感情，两国关系近年来持续深化。王瑞杰高度评价越新关系，指出新加坡是越南最大的投资和贸易伙伴，越南-新加坡工业园区（VSIP）是两国经济合作的典范。阮和平建议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，并希望王瑞杰推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了越南国际金融中心的发展，王瑞杰表示支持加强两国金融中心的连接。此次会谈体现了越新关系的高水平与广阔前景。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理裴青山强调，两国政党、政府和人民在过去76年里始终相互支持，为各自国家的革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展中越关系视为战略优先事项。裴青山高度评价近年来中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，并表示2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着进入新的发展时代，中国也将启动第十五个五年规划。中国驻越南大使何伟表示感谢，并肯定两国关系76年来取得的成就，期待2025年双边合作取得更多成果。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会委员、全国人大常委会主席陈青敏的文章：“议会的外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-34-doi-ngoai-cua-quoc-hoi-trong-ky-nguyen-vuon-minh-34--58408-138.html</link><description>越南国会自成立以来的80年历史中，在越南共产党领导下不断发展壮大，逐步提升其工作质量、效率和影响力，坚定确立了其作为人民最高代表和国家最高权力机关的地位。国会对外事务已成为重要外交渠道，与党、国家和民间外交共同构成专业、现代的外交体系，提升越南国际地位，推动可持续发展，维护国家主权和民族利益，并为国际融入奠定坚实的法律基础。

国会对外活动日趋系统全面，在立法和监督方面取得显著成果，通过多项重要法律并批准多个自贸协定。同时，双边议会合作不断深化，与140多个国家的议会建立关系，成立50多个友好小组，积极参与多边议会组织，举办多项国际会议，展现越南在国际事务中的积极角色。国会对外工作持续发挥重要作用，助力越南成为值得信赖的合作伙伴，推动国家进入新时代。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58412-138.html</link><description>2026年1月17日，塞浦路斯前总统乔治·瓦西利乌去世，中国国家主席梁强向塞浦路斯总统尼克斯·克里斯托杜利德斯致电表示哀悼。乔治·瓦西利乌曾于1993年至1998年担任塞浦路斯总统，是该国重要的政治人物之一。此次中方表达慰问，体现了中塞两国之间的友好关系及对逝者的尊重。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南-中国建交76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58419-138.html</link><description>2025年是中越关系取得重大成果的一年，两国领导人在互访和高层交流中推动全面战略合作伙伴关系迈上新台阶。中越作为社会主义邻国，致力于构建命运共同体，坚持符合各自国情的社会道路，深化友好合作，维护地区和平稳定。双方领导人高度评价双边关系发展，强调将继续加强各领域合作，增进人民福祉，促进世界社会主义事业进步。此次互致贺电的包括越南中央政治局委员、越共中央书记处书记、越南祖国阵线中央委员会主席等重要官员。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府总理范明政的文章：“经济外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-34-ngoai-giao-kinh-te-chuyen-minh-manh-me-vi-su-phat-trien-hung-cuong-cua-dan-toc-34--58420-138.html</link><description>2025年是越南具有重大意义的一年，标志着国家独立80周年和统一50周年。在党的领导下，越南外交经济工作发挥了重要作用，为国家发展开辟新空间、吸引资源、创造机遇。近年来，越南通过外交经济推动经济发展，实现经济稳定增长，提升国际地位。2025年GDP增长达8.02%，人均GDP达5026美元，进入中等收入国家行列。越南积极参与国际合作，签署17个自贸协定，与194个国家建立外交关系，并在多个国际组织中发挥重要作用。未来，越南将继续以外交经济为核心，推动科技创新、数字化转型和绿色转型，实现国家长期发展战略目标。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南接受邀请参加加沙地带和平理事会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-nhan-loi-moi-tham-gia-hoi-dong-hoa-binh-dai-gaza-58422-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林回信接受美国总统特朗普的邀请，强调越南一贯支持并愿意为国际社会通过和平方式解决冲突、分歧作出贡献，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。越南认为，成立和平理事会是落实联合国安理会第2803号决议的重要步骤，该决议于2025年11月17日通过，旨在推动巴勒斯坦加沙地带的和平与重建。苏林表示，越南将作为创始成员国加入和平理事会，与美国及国际社会共同推动中东和平进程，包括建立巴勒斯坦国与以色列和平共存。此外，苏林还呼吁越美加强全面战略伙伴关系，深化各领域合作，促进地区与世界和平与发展。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：决定具有战略意义的问题</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-quyet-dinh-nhung-van-de-mang-tam-chien-luoc-58439-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题是：在党的光辉旗帜下，团结一心，实现到2030年的国家发展目标，推进战略自主、自强、自信，迈向民族崛起的新时代，为和平、独立、民主、富强、繁荣、文明、幸福的社会主义道路前进。大会由16位中央政治局委员组成主席团，包括越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福等重要领导人。来自全国各地的1586名代表出席，涵盖超过560万党员。大会将审议过去五年工作，总结40年改革开放成果，制定2026-2030年发展蓝图，并选举产生新一届中央委员会。此次大会被视为越南政治生活中的重大事件，对国家未来发展具有深远影响。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：宏伟的愿景，坚定的步伐</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-khat-vong-lon-buoc-di-chac-58438-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题为“在党的光辉旗帜下，团结一心实现2030年国家发展目标，推进战略自主、自强自信，迈向民族复兴的新时代”。越南政府总理阮春福代表主席团主持开幕式，国家主席阮富仲代表主席团发表开幕讲话。大会审议了第十三届中央委员会提交的多项文件，强调以民为本、坚持社会主义方向，提出未来五年发展蓝图，包括经济转型、科技创新、社会文化发展等重点任务。此次大会标志着越南进入新的发展阶段，旨在实现国家繁荣与社会主义制度的巩固。

（注：以上为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十三届中央委员会关于提交第十次全国代表大会文件的报告全文...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/toan-van-bao-cao-cua-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiii-ve-cac-van-kien-trinh-dai-hoi-xiv-cua-dang-58440-138.html</link><description>**摘要：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内举行，这是越南政治生活中的一件大事。大会聚焦于国家发展新阶段的目标与挑战，强调战略自主、自力更生和民族自豪感。会议审议了多项重要文件，包括政治报告、经济社会报告及党建总结等，提出了一系列发展战略和行动纲领。大会还提出未来十年的愿景，旨在实现国家的和平、独立、民主、富裕和文明。此次大会对越南未来发展具有深远意义，体现了党领导下的国家治理能力和改革决心。

**翻译：**  
2021年，越南共产党第十四次全国代表大会在河内举行，这是越南政治生活中的重大事件。大会聚焦于国家发展新阶段的目标与挑战，强调战略自主、自力更生和民族自豪感。会议审议了多项重要文件，包括政治报告、经济社会报告及党建总结等，提出了一系列发展战略和行动</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮春福主席在越南共产党第十四次全国代表大会上的开幕词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-van-khai-mac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-dai-hoi-xiv-cua-dang-58441-138.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
2024年，越南共产党第十四次全国代表大会在首都河内隆重开幕。大会由越共中央委员会主席主持，吸引了约500万党员代表参加。此次大会是越南政治生活中的重大事件，旨在回顾过去成就、规划未来发展，特别是在经济、社会、国防和外交等领域。大会强调推动国家发展，实现和平、独立、民主、富强的目标，并提出一系列战略任务，以应对国内外挑战，巩固党的执政地位。

**中文翻译：**  
2024年，越南共产党第十四次全国代表大会在首都河内举行。大会由越共中央委员会主席主持，共有约500万党员代表参会。这是越南政治生活中的重大事件，旨在总结过去成就、规划未来发展，特别是在经济、社会、国防和外交等领域。大会强调推动国家发展，实现和平、独立、民主、富强的目标，并提出一系列</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58444-138.html</link><description>2026年1月20日，西班牙科尔多瓦省亚当乌兹镇发生高速列车“伊瑞奥”与“阿尔维亚”相撞事故，造成多人死亡。对此，越南政府总理阮春强向西班牙首相佩德罗·桑切斯致电表示慰问。此次事件引发国际社会对铁路安全的关注，也体现了国家间的友好关怀与人道主义精神。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>