<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 04:05:04 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人回答记者提问，确认有关前总理的信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-khang-dinh-thong-tin-cuu-thu-tuong-han-quoc-lee-hea-chan-da-qua-doi-tai-thanh-pho-ho-chi-minh-58499-10.html</link><description>越南外交部在接到消息后，近日与胡志明市人民委员会及相关机构密切合作，为韩国官员李海灿在胡志明市提供最佳医疗条件。然而，由于病情严重，李海灿不幸去世。越南总理阮春福及领导人已向韩国政府及李海灿家属表达深切慰问。此事件体现了越韩两国之间的友好关系与相互关怀。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会候补委员、外交部长阮明伟回答……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-du-khuyet-trung-uong-dang-thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-dip-hiep-uoc-bien-ca-co-hieu-luc-58409-140.html</link><description>2026年1月17日，《海洋生物多样性条约》正式生效，这是首个针对国家管辖范围外海域生物多样性保护的综合性法律框架。该条约首次确立“人类共同遗产”原则，推动各国公平分享海洋资源利益，并促进发展中国家更深入参与海洋科研与可持续利用。条约的生效体现了国际社会加强海洋治理和保护的共同意愿，也强调了多边机制在解决全球性问题中的重要性。对于越南而言，条约的实施为其在海洋生物多样性保护、科学研究及国际技术合作方面提供了新机遇。越南将积极参与条约四大支柱相关机制，推动法律完善与跨部门协作，确保有效落实条约，助力海洋经济可持续发展。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋恒接见了报道党的大会的外国记者团。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-doan-phong-vien-nuoc-ngoai-dua-tin-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58430-140.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会召开之际，越南外交部副部长黎氏秋恒代表外交部领导，欢迎并感谢国际媒体代表团来访。她强调，此次大会是越南历史上的重要事件，标志着国家发展的重大转折，不仅总结了40年改革开放的成就，还明确了未来的发展目标和战略决策，推动越南进入新的发展时代。她指出，面对2025年复杂多变的国际形势，越南在党的领导下取得了一系列重要突破，经济持续增长，国际地位不断提升。她希望国际媒体能全面、客观地报道大会成果，展现越南的发展成就与文化魅力，增进世界对越南道路的理解。</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南代表团出席2026年世界经济论坛年会：...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-viet-nam-tham-du-hoi-nghi-thuong-nien-dien-dan-kinh-te-the-gioi-wef-nam-2026-dong-gop-chu-dong-vao-doi-thoai-va-hop-tac-vi-tang-truong-ben-vung-58472-139.html</link><description>第26届世界经济论坛年会于2026年1月19日至23日在瑞士达沃斯举行，主题为“对话精神”。会议吸引了来自130多个国家的近3000名代表，包括60多位国家元首、政府首脑、国际组织领导人及全球顶尖企业高管。会议聚焦世界分裂、新经济增长、负责任创新、可持续发展和人力投资等五大议题，旨在促进全球合作。越南副总理裴青山率团出席，并在东盟增长与繁荣、东盟电网等专题讨论中积极发言，强调东盟作为全球最具活力的经济体之一，未来将推动数字化转型、绿色增长和能源转型。此外，越南还提出加强数字治理、工业集群合作、绿色金融等合作优先事项。会议期间，越南还与瑞士、柬埔寨等国及多家国际企业进行双边会谈，展示越南的发展成就，欢迎国际合作伙伴长期投资。此次会议对提升越南国际形象、</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山出席和平理事会签署章程以结束……的仪式。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-le-ky-hien-chuong-hoi-dong-hoa-binh-ve-cham-dut-xung-dot-tai-dai-gaza-58473-139.html</link><description>美国总统特朗普与包括巴林、摩洛哥、阿根廷、亚美尼亚、阿塞拜疆、保加利亚、匈牙利、印度尼西亚、约旦、哈萨克斯坦、科索沃、巴基斯坦、巴拉圭、卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其、乌兹别克斯坦、阿联酋、蒙古等19个国家和地区的领导人及代表共同签署《和平理事会宪章》。越南副总理黎光耀在仪式上与特朗普政府成员进行会谈，强调越南支持特朗普推动世界和平与繁荣的努力，并愿作为创始成员参与该理事会。他同时表示希望与理事会成员合作落实联合国安理会通过的加沙和平计划，推动中东持久和平。此外，黎光耀转达越共中央总书记阮富仲对特朗普支持越美关系及越南发展的感谢，并邀请特朗普适时访问越南。此次会议标志着越南在国际和平事务中发挥更积极的作用。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会全体会议一致同意选举同志陶林继续担任总书记。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ban-chap-hanh-tw-dang-khoa-xiv-thong-nhat-tuyet-doi-bau-dong-chi-to-lam-tiep-tuc-giu-chuc-tong-bi-thu-58474-138.html</link><description>在越南共产党第十四届中央委员会第一次全体会议上，越共中央总书记苏林主持会议并代表主席团主持议程。会议严格依照党章和相关制度，发扬团结精神和责任感，落实民主集中制原则，完成了包括选举中央政治局、总书记、书记处、审议重要领导职务安排方案以及选举中央检查委员会等关键议程。会议一致选举苏林继续担任越共第十四届中央委员会总书记。此次会议标志着越共领导层的顺利交接，对国家未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四届中央委员会政治局、书记处名单</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/danh-sach-bo-chinh-tri-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-khoa-xiv-58476-138.html</link><description>第十四届越共中央委员会政治局成员名单包括：阮富仲（越共十三届中央总书记、中央军委书记）、陈青敏（十三届中央委员、国会党委书记、国会主席）、陈锦秀（中央委员、十三届中央书记处常务书记、中央党机关党委书记）等19人。第十四届中央委员会还选举了3名成员进入中央书记处，包括阮氏莺春（中央委员、越南副总理）、范氏青茶（中央委员、政府党委常委、副总理）和阮文广（中央委员、最高人民法院党委书记、院长）。此次人事安排体现了越共内部权力结构的调整与稳定，对国家政治格局具有重要影响。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通过第十四次全国代表大会决议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-qua-nghi-quyet-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58483-138.html</link><description>在越南第十四次全国代表大会上，中央书记处代表团团长、中央政治局委员范世禄代表宣读了大会决议草案。大会一致通过了《第十四次全国代表大会决议》，强调了对第十次全国代表大会决议执行情况的评估、对过去40年社会主义改革实践和理论总结，以及对15年来党章实施情况的回顾。大会指出，在面临新冠疫情、地缘政治冲突、贸易保护主义等挑战下，全党全民军团结奋斗，成功落实第十次全国代表大会决议。决议肯定了越南革新事业的历史意义，明确了未来发展的目标，包括到2030年成为中等收入工业化国家，到2045年实现高收入发达国家目标。此外，大会还通过了政治报告、党章修订建议等文件，并选举产生了第十四届中央委员会。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮春福主持国际记者会，公布第十四次党代会结果。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-chu-tri-hop-bao-quoc-te-cong-bo-ket-qua-dai-hoi-xiv-cua-dang-58481-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，包括中央政治局委员、中央委员会书记处书记等在内的多位高级官员出席了新闻发布会。大会以“团结—民主—纪律—突破—发展”为方针，顺利完成所有议程并取得圆满成功。越南共产党中央总书记阮富仲在发布会上表示，大会不仅在文件内容和行动计划上达成高度统一，也在人事选举中展现出高度集中和一致。大会选举产生了由200名委员组成的中央委员会，并随后选举出中央政治局、书记处等领导机构。阮富仲强调，此次大会是团结、统一的盛会，体现了越南民族和党的意志与力量，为国家未来发展指明方向。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮春福书记在第十四次全国代表大会闭幕式上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-van-phat-bieu-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-be-mac-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xiv-cua-dang-58482-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会上，大会在为期五天的紧张、严谨、科学的工作后圆满闭幕。大会以“团结、民主、纪律、突破、发展”为方针，通过了重要文件，并选举产生了第十四届中央委员会。此次大会标志着越南共产党历史上的新里程碑，体现了全党全军全民的意志和决心。大会强调了战略自主、改革创新的重要性，明确了未来发展的主要任务和方向，旨在实现到2030年成为现代工业、高收入的发展中国家，以及到2045年成为高收入发达国家的目标。大会的成功召开展现了越南人民的团结与奋斗精神，为国家的和平、稳定和发展奠定了坚实基础。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会取得了很大的成功。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-hoi-xiv-cua-dang-thanh-cong-rat-tot-dep-58484-138.html</link><description>第十四次全国代表大会于1月23日在河内国家会议中心圆满闭幕。大会在“团结、民主、纪律、突破、发展”的方针下，经过五天紧张、严肃、科学的工作，成功完成各项议程。会议选举产生了新一届中央委员会，包括中央政治局、中央书记处、中央纪委等领导机构。越南共产党总书记阮富仲继续担任第十四届中央委员会总书记。大会通过了多项重要文件和决议，明确了未来五年的发展目标，包括经济增长、社会进步和国家繁荣等。此次大会对越南的未来发展具有重要意义。

（注：此为中文摘要，已按要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58485-138.html</link><description>应越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人邀请，老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝人民民主共和国主席通伦·西苏里及其夫人将于2026年1月26日至27日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强两国友好合作关系，深化政治互信与务实合作。此次外交活动体现了越老两国传统友谊和全面战略合作关系的重要性。</description><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>俄罗斯联邦总统弗拉基米尔·普京致电总书记苏林，祝贺大会取得成功……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-thong-lien-bang-nga-vladimir-putin-dien-dam-voi-tong-bi-thu-to-lam-chuc-mung-thanh-cong-dai-hoi-dang-lan-thu-xiv-58495-138.html</link><description>俄罗斯总统普京热烈祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，祝贺中央委员会、政治局及总书记阮富仲在新一届任期中获得大会信任并当选领导职务。普京强调，这是越南政治的重要事件，明确了发展方向，制定了重大目标和政策，推动越南在新时代实现快速可持续发展，并于2045年成为高收入国家。他特别肯定阮富仲再次当选越共中央总书记，体现了其政治威望和对越南经济社会可持续发展的重大贡献。越南总书记阮富仲感谢普京的关心与祝福，并表示越南始终重视与俄罗斯的传统友谊。双方一致认为应深化全面战略伙伴关系，加强各领域合作，共同维护地区稳定与安全。普京邀请阮富仲访俄，阮富仲愉快接受并邀请普京早日访越。</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致越南共产党第十四届中央委员会总书记陶林的贺电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-chuc-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-khoa-xiv-to-lam-58496-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在第十四次全国代表大会上再次当选，多国领导人向其致贺。古巴共产党第一书记、古巴共和国主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德兹祝贺阮富仲连任，并肯定越南40年革新成就，期待越南在阮富仲领导下继续推进社会主义建设。俄罗斯总统普京、俄罗斯统一党主席梅德韦杰夫、日本首相安倍晋三、蒙古总统呼日勒苏赫、白俄罗斯总统卢卡申科等也分别发来贺信，赞扬阮富仲的领导能力，强调加强与越南的合作关系，促进地区稳定与发展。这些贺信体现了国际社会对越南发展道路和领导人能力的认可。</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林与在海外的越南大使及外交代表机构负责人进行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-lam-viec-voi-cac-dai-su-truong-co-quan-dai-dien-ngoai-giao-viet-nam-o-nuoc-ngoai-ve-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-xiv-58503-138.html</link><description>在越南第十四次全国代表大会成功召开后，越南政府总理阮春强及多位中央政治局委员与会。各国驻外大使和外交代表机构负责人表达了对大会成果的祝贺，并对总书记陶文龙获得全票当选表示赞赏。他们认为，大会展现了长远的战略眼光、思维突破和务实行动，提升了越南的国际声誉。阮春强强调，大会明确了清晰的发展路线，以民为本，稳定与发展并重。陶文龙要求外交人员坚持国家利益至上，推动经济外交和科技外交，加强国际合作，提升越南的全球影响力。此次会议标志着越南外交进入新阶段，为国家发展注入了新的动力。</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>