<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 04:15:05 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月29日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-29-thang-01-nam-2026-58596-254.html</link><description>越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，国际友人纷纷发来贺电。中国国家主席习近平特使、中共中央对外联络部部长刘金星访越，转达中共中央和习近平对越共中央总书记苏林的祝贺。多国领导人及国际组织也发来贺信，表达对大会成功的祝贺。与此同时，欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔对越南进行正式访问，双方宣布升级为全面战略伙伴关系。此外，约旦众议院主席马赞·图尔基·埃尔卡迪访越，推动双边合作。越南副总理阮和平访问瑞士和哈萨克斯坦，加强经贸合作。在国际事务方面，越南支持巴勒斯坦和平进程，并呼吁各方保持克制，维护地区稳定。越南外交部还就尼帕病毒防控与国际社会密切合作，确保公共卫生安全。

（150字）</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-binh-luan-cua-viet-nam-ve-viec-tai-khoan-x-cua-hoi-dong-hoa-binh-gaza-va-tai-khoan-facebook-cua-dai-su-quan-hoa-ky-tai-ha-noi-dang-thong-diep-hoan-nghenh-viet-nam-da-tro-thanh-thanh-vien-sang-lap-cua-hoi-dong-hoa-binh--58583-10.html</link><description>2026年1月29日，越南外交部举行例行记者会，回应有关越南对加沙和平理事会成立的评论。越南外交部发言人范秋姮表示，越南一贯支持通过和平方式解决冲突，符合国际法和联合国宪章，尊重各方基本权利。作为最早承认巴勒斯坦国的国家之一，越南欢迎一切促进加沙持久和平的努力，基于国际法和联合国宪章。越南支持联合国安理会于2025年11月17日通过的第2803号决议，并接受加入加沙和平理事会以落实该计划。越南将积极与理事会成员合作，推动中东持久和平，实现两国解决方案。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部发言人裴氏姮回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近采取的针对向古巴供应石油国家的额外关税措施表示严重关切，认为该措施将对古巴的经济、社会及民众生活造成严重影响。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即取消单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的兄弟情谊和传统友谊。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋恒会见越南海外石油公司总经理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-tong-giam-doc-zarubezhneft-viet-nam-58606-140.html</link><description>在一次会谈中，越南外交部副部长黎氏秋姮代表部长对俄罗斯“泽鲁比日内夫”公司及其越南分公司在与越南石油集团及其他越南合作伙伴落实两国领导人及油气领域协议方面所作的努力表示赞赏。她强调，越南重视与俄罗斯的传统友谊和全面战略伙伴关系，两国间稳固且互信的政治关系为双方在各领域合作提供了良好条件。她希望未来继续深化能源与油气合作，并拓展至基础设施和可再生能源等领域。俄方代表表示将全力推动与越南的合作，符合双方利益。双方同意加强沟通，解决合作中可能出现的问题，使油气合作成为新时代越俄合作的典范。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交副部长邓黄江就部长级会议闭门会议的结果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-hoi-nghi-hep-bo-truong-ngoai-giao-asean-58622-140.html</link><description>2026年1月29日，东盟外长会议在菲律宾宿务成功举行。此次会议是东盟启动2045愿景的第一年的重要活动，旨在推动区域合作与稳定发展。会议以“共同驾驭未来”为主题，强调东盟在国际局势变化中坚持团结协作、维护和平与发展的立场。越南外交部长黎怀忠率团参会，积极贡献于会议议题，展现了越南在东盟事务中的主动性和责任感。越南在会议中强调了战略承诺、行动思维和共同责任，体现了其从“广泛融入”向“全面融入”的转变，进一步巩固了其在东盟中的影响力和地位。此次会议对东盟的未来发展具有重要意义，有助于提升区域凝聚力和应对全球挑战的能力。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-中国高级官员会议关于《南海各方行为宣言》的实施...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-8211-trung-quoc-ve-thuc-hien-tuyen-bo-ve-ung-xu-cua-cac-ben-o-bien-dong-lan-thu-25-58639-140.html</link><description>在东盟与中国举行的会议上，双方就南海局势、《南海各方行为宣言》（DOC）的落实情况以及《南海行为准则》（COC）谈判进程进行了讨论。会议强调维护南海和平稳定、航行和飞越自由的重要性，并重申遵守国际法，特别是《联合国海洋法公约》（UNCLOS）。会议还欢迎柬埔寨正式批准UNCLOS。各方重申将继续推动DOC的有效实施，为COC谈判创造有利条件。越南副外长邓黄江表示，维护南海和平稳定符合各国共同利益，并呼吁各方遵守国际法，通过和平方式解决争端。他强调，DOC是东盟与中关系的重要基础，越南将继续积极参与COC谈判，推动达成符合国际法的务实成果。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、部党委常务副书记、外交部长阮孟……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-bo-thu-truong-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-tiep-thu-truong-ngoai-giao-an-do-58640-140.html</link><description>在一次会谈中，越南副外长阮孟强会见了印度副外长Shri Kumaran，双方回顾了越印全面战略伙伴关系建立10年来的成果，并高度评价了国际数字化转型研讨会的举办。阮孟强介绍了越南第十四次全国代表大会的重要成果，并感谢印度政府及主要政党发来贺电。他强调越南将继续坚持独立自主、和平合作的外交政策，加强与传统和重要伙伴的关系。Shri Kumaran祝贺越共十四大成功，并表示相信越南将在2045年实现成为高收入国家的目标。双方还讨论了越印在多个领域的合作进展，并同意加强高层互访和机制性对话，推动双边关系进一步发展。此次会谈体现了两国深化战略伙伴关系的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平訪問瑞士</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tham-lam-viec-tai-thuy-si-58582-139.html</link><description>2026年1月，越南副总理兼政府首席部长阮和平对瑞士进行访问，这是为纪念越瑞建交55周年（1971-2026）的重要活动。瑞士总统和国民议会主席均高度评价此次访问，并表示两国关系在多个领域持续良好发展，2025年初越南总理范明政访瑞后，双方已建立全面伙伴关系。阮和平向瑞士领导人通报了越南第十四次全国代表大会成果，强调越南重视与瑞士的友好合作，并感谢瑞士在疫情期间提供的疫苗援助。双方同意加强高层互访，推动议会合作，并希望越南与瑞士所在的欧洲自由贸易联盟（EFTA）尽快结束自贸协定谈判。阮和平还邀请瑞士国家主席和国民议会主席访越。此次访问旨在深化双边合作，促进经济、科技、绿色转型等领域的互利共赢。</description><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南探讨与企业之间的经济合作机会及国际金融中心的发展...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tim-hieu-cac-co-hoi-hop-tac-kinh-te-va-phat-trien-trung-tam-tai-chinh-quoc-te-voi-doanh-nghiep-thuy-si-58637-139.html</link><description>越南与瑞士自1971年建立外交关系以来，已走过55年历程，双方在多个领域取得显著成就。2026年，越南副总理阮和平率团访问瑞士，推动两国关系深化，尤其在经济、贸易、投资和金融领域。瑞士方面对越南的高增长目标表示赞赏，并祝贺越南成为吸引外资的亮点。双方还讨论了在越南设立国际金融中心的前景，以及加强金融合作的潜力。阮和平强调，越南将继续完善法律框架，鼓励瑞士企业加大在越投资，特别是在绿色金融和数字金融领域。瑞士央行官员及企业代表分享了金融稳定和数字银行的经验，表示愿意支持越南发展数字资产市场。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南共产党总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，力争将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，希望哈萨克斯坦成为越南进入中亚和欧洲市场的“黄金门户”，同时期待越南成为哈萨克斯坦进入东南亚的“黄金门户”。此外，哈方计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈萨克斯坦文化周。双方还就加强金融中心合作、推动经济与科技合作等议题进行了深入交流。此次会谈体现了越哈关系的深化与多领域合作的拓展。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林与老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝国家主席通伦·西苏里举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58757-138.html</link><description>在会谈中，老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里热烈欢迎并高度评价越南共产党中央委员会总书记阮富仲选择老挝作为其担任新一届中央委员会总书记后的首个出访国。他强调，此次阮富仲总书记率领高级代表团对老挝进行国事访问具有特殊重要意义，因为代表团中包括总理范明政和国会主席陈青平。这传递出两国党、国家间高度信任的强烈政治信号，体现了越老之间特殊的团结友谊，以及越南共产党及阮富仲本人对越老关系的高度重视。通伦感谢越南对老挝高级代表团访越的热烈接待。双方一致认为，此次历史性的访问将有助于进一步巩固和发展越老全面战略合作伙伴关系，为两国人民带来实际利益。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈青敏会见老挝国会主席赛萨姆蓬·冯维希纳</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-lao-saysomphone-phomvihane-58765-138.html</link><description>在老挝国家主席赛萨姆蓬·冯维希纳会见越南国会主席陈青敏期间，双方表达了对两国关系发展的高度认可。此次访问正值两国共产党成功召开全国代表大会后，具有重要历史意义。两国领导人就加强战略伙伴关系达成共识，并祝贺对方党代会取得圆满成功。陈青敏主席赞扬了老挝40年改革的成就，强调越南将一如既往支持老挝的发展。双方还就立法机构合作、边境交流及国际事务协调等议题交换意见，承诺进一步深化越老全面战略合作伙伴关系。此次会谈体现了两国传统友谊的深厚与稳固。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见老挝总理赛宋蓬·丰他翁</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-voi-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-58768-138.html</link><description>老挝总理宋新赛·西潘敦热烈欢迎越南共产党中央总书记阮富仲率领高级代表团对老挝进行国事访问，高度评价此次访问是在越老两国党、国家取得重大成就的积极氛围中进行的，认为这是具有深远历史意义的访问，有助于进一步巩固和深化越老伟大友谊、特殊团结和全面战略合作关系。他强调，阮富仲选择老挝作为其外交活动的首站，体现了两国关系的优先地位，是两民族的宝贵财富，也展现了两党、两国间的最高政治信任。此次访问还标志着越老特殊团结关系的显著提升。阮富仲表示，期待越南在党的领导下继续取得新胜利，实现2030年及2045年愿景目标。双方一致同意深化战略对接，推动经济合作，加强区域一体化，共同促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝国会主席赛萨姆蓬·冯维希纳</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-voi-chu-tich-quoc-hoi-lao-saysomphone-phomvihane-58769-138.html</link><description>老挝国会主席赛萨姆蓬·冯维希纳热烈欢迎越南共产党总书记阮富仲，高度评价其对老挝进行的国事访问，此次访问正值两国党、国家和人民庆祝老挝人民革命党第十二次全国代表大会和越南共产党第十四次全国代表大会取得成功之际。老挝国会主席称赞越南在各方面取得的巨大成就，并特别祝贺阮富仲继续担任越共中央总书记，认为这是越南人民对他的信任体现。他强调，阮富仲选择老挝作为首次外访国家，以及成为老挝党第十二次全国代表大会后首个访老的外国代表团，体现了两国关系的高度重视。双方表示将继续深化战略对接，加强各领域合作，维护和发展越老特殊友谊。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理范明政会见老挝总理宋赛·西潘敦</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-voi-thu-tuong-lao-sonexay-siphandone-58770-138.html</link><description>老挝总理宋赛·西潘敦对再次与越南总理范明政会面表示高兴。他高度评价越南政府在范明政总理领导下，为深化越老全面战略合作伙伴关系所作出的努力。宋赛强调，越老两国领导人近期的互访具有重大历史意义，体现了双方高度的政治信任和深厚友谊。范明政总理也对老挝在革新40年中取得的重要成就表示祝贺，并肯定老挝党代会的成功召开。双方还就经济、贸易、投资、教育等领域的合作成果进行了交流，并表达了进一步加强战略对接、推动重点项目落地的意愿。此次会谈进一步巩固了越老“特殊团结、全面合作”的友好关系。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见洪森首相</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-samdech-techo-hun-sen-58776-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。柬埔寨首相洪森热烈欢迎并高度评价此次访问，强调越柬两国传统友好、全面合作的双边关系的重要性。双方就共同发展目标交换意见，并希望进一步加强经济合作与市场开放。阮富仲感谢柬埔寨王室和人民的热情接待，表示越南将坚定推进独立自主、融入国际的发展目标。此外，阮富仲还拜访了柬埔寨太后诺罗敦·莫尼纳特·西哈努克，双方回顾了近60年两国关系发展，一致同意深化友好合作，促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央政治局与柬埔寨人民党常任委员会的会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-bo-chinh-tri-dang-cong-san-viet-nam-va-ban-thuong-vu-dang-nhan-dan-campuchia-58788-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越南共产党总书记阮富仲率高级代表团访问柬埔寨，并共同主持两党会谈及越柬老三国领导人会议。此次会谈体现了越南对外政策对传统邻国柬埔寨和老挝的高度重视。双方就两国发展成果、未来目标及合作方向进行了深入交流，强调加强政治互信、深化安全合作、推动经济融合的重要性。会谈为巩固越柬全面战略合作伙伴关系奠定了坚实基础，也为地区和平与稳定提供了重要保障。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共、老挝人民革命党、柬埔寨人民党领导人会晤，总书记苏林出席该会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在此次会谈中，越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人强调，会谈正值三国共产党成功召开全国代表大会之际。越南共产党总书记阮富仲表示，越南将坚持独立自主的外交政策，加强与老挝、柬埔寨的友好关系。柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对越南的发展成就表示赞赏，并相信在越南共产党的领导下，越南将在2030年成为高收入国家，2045年成为发达社会主义国家。三方还就经济合作、安全事务及人文交流达成多项共识，强调深化三国合作的重要性。此次会谈进一步巩固了三国之间的政治互信与战略协作。

（摘要翻译：）  
此次会谈中，越南、老挝和柬埔寨三党领导人强调，会谈正值三国共产党成功召开全国代表大会之际。越南共产党总书记阮富仲表示，越南将坚持独立自主的外交政策，加强与老挝、柬埔寨的友好</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林对访问柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方合作机制；他赞扬柬埔寨在国家建设与发展方面取得的巨大成就，体现了柬埔寨历代领导人的远见，其中包括长期友好的柬埔寨主席洪森。苏林强调此次访问意义重大，越南刚刚成功召开第十四次全国代表大会，制定了新的战略愿景。洪森主席也表示欢迎苏林再次到访，并肯定此次访问及机制为两国关系带来了积极成果。洪森高度评价越南的发展，并坚信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的历史背景下，应加强宣传和教育，弘扬两国在困难时期相互支持、团结奋斗的精神，进一步巩固传统友谊与全面合作。苏林感谢洪森长期以来为越柬关系作出的重要贡献，并邀请洪森在合适时间访问越南。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南、老挝和柬埔寨三国领导人会晤中，越南总理范明政强调，越南共产党十四大明确指出，保持和平稳定是首要条件，发展要快速且可持续，以人民为中心。越南将继续坚持独立自主、多边化外交政策，重视与邻国关系，特别是与柬埔寨和老挝的紧密联系。三国领导人对近年来三边合作取得的实质性进展表示满意，认为这巩固了传统友谊和全面合作。他们还同意加强安全合作、经济联通及青年交流，并推动“一个旅程三个目的地”等旅游倡议。此次会晤体现了三国在区域和国际事务中的协调与支持，共同维护东盟团结与地区稳定。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>