<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 04:28:54 +0000</lastBuildDate><item><title>阮明恒副外长在赴美国工作访问期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果。双方同意继续努力完成对等贸易协定谈判，以促进双边经贸关系更加稳定高效。此外，阮明恒感谢美国长期以来对越南参与APEC的支持，并希望美国继续支持越南成功举办2027年APEC会议。美国副国务卿霍克祝贺越南党代会成功，并期待越美关系持续发展，特别是尽快达成公平的对等贸易协定。她也肯定越南在APEC中的作用，并承诺与越南密切合作确保2027年APEC顺利举行。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后举行，标志着国家进入新的发展阶段。该活动不仅是传统春节团聚的文化盛会，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台，旨在加强海外越南人与祖国的联系。活动主题为“越南的渴望：和平与繁荣”，强调海外越南人在科技、创新、投资等领域的贡献。越南政府希望海外侨胞继续发挥桥梁作用，推动技术转移、政策咨询和创业生态建设，助力国家发展。此次活动也促进了海外越南人与国内机构的合作，增强民族团结，共同实现国家发展目标。

（注：此为中文摘要，符合150字左右要求，涵盖背景、人物、地点、事件及意义。）</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷“送旧”传统仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交使团的近100名外交官，以及200多名来自越南外交部、国家联合国教科文组织委员会、专家学者和河内市相关部门的领导和代表。越南外交部副部长、国家联合国教科文组织委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团圆、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的价值观。活动以河内升龙皇城这一世界文化遗产为背景，彰显了历史与现代、传统与融合的连接。该活动是纪念越越-联合国教科文组织关系50周年的系列活动之一，旨在展示越南的文化魅力与开放形象，促进国际交流与合作。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>背景信息：2025年2月7日，越南共产党第十四次全国代表大会召开后，越南外交部领导就大会提出的外交路线及其现实意义进行阐述。主要人物包括越南共产党中央书记处书记阮孟强、总书记阮富仲、外交部长黎怀忠等。地点涉及越南国内及多国外交活动。事件包括越南提出新的外交战略，强调独立自主、和平发展、多边合作，并推动全面外交、科技外交和地方外交。意义在于为越南在新时代的国家发展和国际参与提供指导，增强国家影响力。

摘要：越南共产党第十四次全国代表大会提出新的外交路线，强调独立自主、和平发展与多边合作，旨在适应国际形势变化，推动国家发展。大会提出“全面外交”战略，注重科技与经济外交，提升越南国际地位。越南外交部已制定行动计划，推动政策落实，加强国际合作，确保国家利益。这一路线对越南在新时代实现发展目标具有</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行视频会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方近期取得的积极成果表示满意，特别是自越南国会主席陈青敏访乌及2025年4月两副总理会晤以来的合作进展。两国政治关系良好，高层互访频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南副总理强调需完善法律框架，促进双边合作，加强投资与市场对接。乌兹别克斯坦副总理则支持越南在乌油气领域合作，并提议扩大在基建、冶金、农业等领域的合作。双方同意在2026年举行高层代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方的重要合作机制；他赞扬柬埔寨取得的巨大成就，体现了柬埔寨历代领导人的远见卓识，其中包括长期友好的柬埔寨人民党荣誉主席洪森。苏林强调此次访问意义重大，越南刚刚成功召开第十四次全国代表大会，提出了新的战略愿景。洪森主席表示，此次访问和机制性会晤为两国带来了良好成果，体现了越南党和国家一贯重视并优先发展与柬埔寨传统友谊的政策。洪森高度评价越南的发展，并相信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的形势下，应加强宣传两国在困难时刻相互支持、团结奋斗的精神，进一步巩固和发展两国友好、全面、可持续的伙伴关系。苏林感谢洪森长期以来对越柬关系的重要贡献，并邀请他适时访问越南。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南、老挝和柬埔寨三国领导人会晤中，越南总理范明政强调，越南共产党第十四次全国代表大会明确指出，保持和平稳定是首要条件，发展必须快速且可持续，以人民为中心。越南将继续坚持独立自主、多边化外交政策，重视与邻国关系，特别是与柬埔寨和老挝的紧密联系。三国领导人对近年来三边合作取得的实质性进展表示欣慰，认为这进一步巩固了传统友谊和全面合作。他们还同意加强安全合作、推动经济互联互通，并在交通、能源、教育、旅游等领域实施重点突破。此次会晤体现了三国深化合作、维护地区和平稳定的共同意愿。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈清敏对越共中央总书记阮富仲对柬埔寨进行国事访问表示欢迎，并参加了越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常设委员会的高级会谈，以及越、柬、老三国党领导人会议。陈清敏对柬埔寨近年来经济社会发展成就表示赞赏，相信在诺罗敦·西哈莫尼国王领导下，柬埔寨将继续取得巨大成就。柬埔寨国会主席贡苏达里祝贺越共十四大成功，认为这是越南团结统一的体现，并对越南未来发展充满信心。双方强调，自2025年两党及三党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经济、教育等领域。两国同意继续加强政治互信和议会交流，推动民间友好，共同庆祝建交60周年，并加强反虚假信息合作。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理阮春强祝贺柬埔寨首相洪玛奈领导的政府在过去一年中在国家建设和发展中取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功是全党团结统一、社会共识和人民对党的领导充满信心的生动证明，并表示相信在越共中央总书记苏林领导下，越南将在2030年实现两位数增长，成为工业化现代、中等收入国家，到2045年成为发达社会主义国家。双方认为，过去一年两国政府有效落实两党三党会谈成果，合作取得实质性成果，政治外交关系持续巩固，经济贸易投资合作快速增长，边境合作取得显著进展。双方同意加强边境管理，尽快签署口岸管理协定和边境管理规章，推动经济合作机制和基础设施连接，深化农业和农产品加工合作。双方重申将继续维护和平、稳定、合作与可持续</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。访问期间，阮富仲与柬埔寨首相洪玛奈、前首相洪森等高层举行会谈，并向柬埔寨前国王西哈努克纪念碑献花。双方就深化两国友好合作、经济互利、边境事务及地区安全等议题展开深入交流。两国领导人高度评价双边关系发展成果，重申维护传统友谊和全面合作的坚定立场，并就加强经贸、教育、医疗、文化等领域合作达成多项共识。此次访问进一步巩固了越柬“铁杆朋友”关系，为区域稳定与繁荣作出积极贡献。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙祭拜并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>“春乡2026”计划在河内举行，由越南外交部海外越南人国家委员会与河内市政府共同组织。该活动旨在弘扬民族团结精神，强调海外越南人是民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸共命运。越南国家主席阮春福与夫人及海外侨胞一同参加祭祖仪式，缅怀祖先对首都河内千年历史文化的贡献，并参与放鱼祈福活动，象征着奋斗与成功。阮春福亲切慰问侨胞，感谢他们对祖国的关心，并祝愿他们新年安康、事业有成。此次活动体现了党和国家对侨胞的关怀，增强了他们的爱国情怀和文化认同感。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林：侨胞是全国民族大团结的重要力量</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开及2026年春节来临之际，总书记阮富仲热烈欢迎来自多国的海外侨胞代表参加2026年“新春故乡”活动。他向海外同胞致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、责任感高。阮富仲指出，2025年越南在复杂国际形势下取得显著发展成果，离不开海外侨胞的贡献。他强调，海外侨胞是民族团结的重要力量，国家持续完善政策保障其权益。同时，许多侨胞在科技、教育、投资等领域为祖国发展作出重要贡献。新春活动不仅是一次团聚，也激励全体越南人共同肩负建设繁荣幸福祖国的责任。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南总理范明政向中国大使何炜转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的亲切问候和新春祝福。范明政介绍了越共十四大取得的重要成果，并感谢中共中央及时发来贺电，双方互派特使祝贺大会成功。他强调越南坚持独立自主、和平友好外交政策，视中越关系为优先事项。何炜表示祝贺越南成功举办越共十四大，并相信在越共中央领导下，越南将实现大会目标。双方一致认为，近年来中越关系在“六个更”方面取得积极进展，包括高层战略沟通、政治互信增强、合作机制完善、务实合作突破、贸易额创新高、边境旅游复苏等。范明政提出加强各领域合作，推动双边关系迈向新高度。何炜表示中方高度重视中越关系，愿深化各领域合作</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春强向海外侨胞拜年，并击鼓开启2026年“家乡春节”庆祝活动。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“新春家乡”活动在越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席阮春福出席并致辞，强调海外侨胞是国家发展的重要力量。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表回国过春节。越南外交部长黎怀忠表示，2025年对海外越南人的工作持续推进并取得重要成果。该活动增强了侨胞与祖国的联系，弘扬了民族文化，激发了全球越南人的智慧和资源。2025年是越南具有重要意义的一年，面临诸多挑战，但国家仍保持稳定发展，国际地位不断提升。2026年将是落实第十四次党代会决议的第一年，越南将迈向新的发展时代，追求和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强致电新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在越共十四大成功召开后，越南总理范明政与新加坡总理李显龙通电话，双方互致新年祝福，并感谢对方的祝贺。范明政提出加强两国在工业园区、贸易、金融、清洁能源等领域的合作，推动建立国际金融中心，深化绿色经济和数字经济合作。新加坡总理李显龙表示支持越南发展，并强调将继续扩大对越投资，加强东盟合作。此次通话体现了越新战略伙伴关系的深化，为两国未来合作奠定基础。

（150字）</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>