<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 03:12:19 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-254.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《打击网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国高层领导人共同主持仪式。这是越南首次举办联合国国际文书签署活动，具有重要国际意义。此次事件体现了多边主义精神，彰显了联合国宪章和国际法的价值，并肯定了越南作为负责任成员国的贡献。活动期间还将举行高级别会议、全体讨论、圆桌论坛等，吸引各国领导人和国际组织代表参与。

此外，俄罗斯联邦国家杜马主席沃洛金将于9月28日至29日对越南进行正式访问，并共同主持越俄议会间合作委员会第四次会议；古巴全国人民政权代表大会主席拉索将于9月30日至10月5日对越南进行正式访问，并共同主持</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-10.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此外，9月28日至29日，俄罗斯联邦国家杜马主席沃洛金访越并主持越俄议会合作委员会第四次会议；9月30日至10月5日，古巴全国人民政权代表大会主席拉索访越并主持越古议会合作委员会第二次会议；9月23日至10月1日，越南副总理阮和平访问阿联酋和德国；9月25日至10月3日，越南副议长陈光方访问日本和蒙古；9月25日至10月4</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就参加第46届东盟议会联盟（AIPA-46）出访成果接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-aipa-46-va-tham-chinh-thuc-malaysia-57558-140.html</link><description>越南国会主席阮清平于9月16日至20日率团访问马来西亚并出席第46届东盟议会联盟（AIPA-46）会议。此次访问取得丰硕成果，深化了越马两国在政治、经济、文化等领域的合作，体现了越南在东盟事务中的积极角色。双方就推动双边贸易额早日突破180亿美元、加强能源、科技、数字经济等领域的合作达成共识，并支持马来西亚担任2025年东盟轮值主席国。此外，越南在AIPA-46上提出多项倡议，推动区域合作与可持续发展。此次访问进一步巩固了越马全面战略伙伴关系，为东盟共同体建设作出贡献。</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在科威特举行第五次政治磋商会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-hop-tham-van-chinh-tri-lan-thu-5-tai-kuwait-57571-140.html</link><description>越南外交部长阮明恒访问科威特，双方在双边关系进入新阶段的背景下举行会谈。科威特副外长谢赫·贾拉赫·贾贝尔·阿尔萨巴赫热烈欢迎阮明恒，并强调科威特作为海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）首个与越南建交的国家，重视与越南的关系，希望拓展在投资、贸易、旅游等领域的合作。阮明恒表示越南重视与科威特及GCC国家的关系，双方应加强合作，推动多边主义和国际法，维护地区稳定。两国同意推进自贸协定谈判，并计划在2026年纪念建交50周年时举办文化交流活动。此次访问标志着越科关系迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒访问阿曼并进行工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tham-lam-viec-tai-oman-57587-140.html</link><description>在与阿曼投资署（OIA）副主席纳赛尔·本·苏莱曼·阿尔哈西里会谈中，越南-阿曼投资基金（VOI）主席纳赛尔对越南副总理阮春强表示，OIA作为海湾合作委员会（GCC）的先锋投资者，已向越南投入超过5亿美元，并计划进一步拓展科技、金融中心、基础设施和现代农业等领域的投资。双方还同意加强在粮食安全、金融中心和清真工业园区等领域的合作。此外，在与阿曼商会联合会（OCCI）主席法伊萨尔·阿卜杜拉·阿尔拉瓦斯的会谈中，双方就经贸、投资合作达成广泛共识，强调越南作为经济增长亮点和创新中心的潜力，愿推动更多企业交流与合作，提升越阿关系水平。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见一些美国公司的领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-lanh-dao-mot-so-tap-doan-cua-my-57589-139.html</link><description>越南副总理裴青山高度评价越美全面战略伙伴关系近年来取得的成果，特别是在两国关系正常化30周年和升级为全面战略伙伴关系2周年之际。他强调美国是越南最重要的合作伙伴之一，美国企业发挥着关键作用，推动双边关系可持续发展，造福两国人民。裴青山还肯定越美经贸投资关系持续健康发展，美国企业不断扩大在高科技、半导体、人工智能等领域的投资，符合越南独立自主和深度融入国际的经济政策。此外，他还表示越方将继续为包括美国企业在内的一切外资企业提供便利，推动其在越长期稳定发展。多家美国企业代表也表达了继续深化合作的意愿，希望在越南实现更多项目，助力越南未来发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山出席并将在关于“倡议”的高级别会议发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-phien-hop-cap-cao-ve-sang-kien-phat-trien-toan-cau-gdi--57592-139.html</link><description>在联合国召开的全球发展倡议（GDI）高级别会议上，联合国秘书长古特雷斯、中国总理李强、安哥拉、伊拉克、哈萨克斯坦等国总统以及多国代表出席。李强强调，在单边主义和保护主义上升、全球经济动力减弱的背景下，中国愿与各方合作推动GDI实施，加快落实2030年可持续发展议程。古特雷斯指出当前国际形势需要加强合作，并呼吁改革国际金融体系，提升发展中国家参与度。越南副总理黎文成提出三项建议，包括加强多边主义、推动绿色和数字转型、促进技术连接。此外，黎文成还分别会见了中国和巴基斯坦领导人，表达了深化合作的意愿。此次会议也标志着《公海生物多样性条约》即将生效。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问并赴新西兰工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-lam-viec-tai-new-zealand-57593-139.html</link><description>在2025年8月新西兰议会议长访越后，越南共产党代表团于近期访问新西兰。越南共产党中央委员阮仲义向新西兰议会议长转达越南领导人的问候，并高度评价两国关系发展成果，特别是今年年初升级为全面战略伙伴关系以来的积极进展。新西兰议会议长布朗利表示欢迎越南代表团来访，赞赏越南在经济和社会发展方面取得的成就，并希望加强两国在教育、气候变化等领域的合作。双方还就深化人文交流与高等教育合作达成共识。此次访问有助于推动中新建交50年来双边关系持续深化。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在新时代全面、现代、专业的外交发展</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-trien-nganh-ngoai-giao-toan-dien-hien-dai-chuyen-nghiep-trong-ky-nguyen-vuon-minh-57595-139.html</link><description>越南计划旨在建设一支全面、现代、专业的外交队伍，以适应加强对外关系和国际融入的需要。该计划明确了到2030年及展望至2045年的六大重点任务与措施，包括完善体制、优化机构、提升人员素质、保障经费与技术设施、加强党组织建设以及弘扬外交特色。计划还提出到2045年在全球设立约150个越南外交代表机构，并推动数字化转型，增强外交人员能力，提升越南在国际组织中的参与度。该计划体现了越南外交体系现代化与专业化的发展方向，有助于提升国家国际地位与影响力。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山会见联邦快递集团主席兼首席执行官</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-chu-tich-giam-doc-dieu-hanh-tap-doan-fedex-57601-139.html</link><description>越南副总理裴青山会见美国联邦快递集团主席兼首席执行官拉杰·苏布拉马尼安，双方就加强双边合作及联邦快递在越南的发展进行交流。裴青山对联邦快递在越业务表示肯定，并赞赏其在推动越美关系正常化和发展中的贡献。苏布拉马尼安感谢越南政府的支持，并表示看好越南的经济和社会发展，尤其是科技、创新和基础设施建设。他希望越南继续优化营商环境，促进两国企业合作与投资。此次会谈体现了越美经贸合作的积极态势。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副主席裴青山出席并发表了讲话，这是第一届峰会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-lan-thu-nhat-ve-nen-kinh-te-toan-cau-ben-vung-bao-trum-va-co-suc-chong-chiu-57604-139.html</link><description>本次会议由联合国秘书长古特雷斯倡议召开，旨在落实2024年9月联合国大会通过的《未来条约》。会议在纽约举行，吸引了包括8位总统、3位副总统、5位总理等在内的全球高级别代表及国际组织负责人参与。会议聚焦于解决发展中国家资金短缺和债务危机，提出加强多边金融体系、动员私人资本、推动国际税收合作等关键措施。越南副总理阮和平强调，此次会议是将承诺转化为行动的重要契机，并分享了越南在法治建设、吸引国际援助及实现可持续发展目标方面的经验与建议。会议对全球发展融资机制改革具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰副总理兼外交部长拉多斯瓦夫·...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-ba-lan-radoslaw-sikorski-57610-139.html</link><description>在友好氛围中，两国领导人高度评价了持续75年（1950-2025）的传统友谊，并一致认为两国在多个领域拥有广阔的合作潜力和机遇。越南副总理兼外交部长裴青山感谢波兰对越南建设发展的支持，希望双方落实好2025年1月总理范明政访波成果，并推动高层互访。他还呼吁波兰尽快批准越欧投资保护协定（EVIPA），并支持欧盟解除对越南水产品的“黄牌”。波兰副总理兼外长拉多斯瓦夫·西科尔斯基表示，波兰视越南为东南亚重要伙伴，并提议加强经贸、科技、教育等领域的合作。双方还同意在多边场合相互支持，并就国际和地区问题交换意见。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴清山会见联合王国司法部长兼副总理...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-bo-tu-phap-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ireland-57611-139.html</link><description>越南副总理裴青山会见英国外交大臣大卫·拉米，对其新职务表示祝贺，并强调越南重视与英国的全面战略伙伴关系，希望进一步加强双边关系。双方同意在2025年纪念两国建立全面战略伙伴关系15周年之际，加强高层互访与合作。英方赞赏越南在地区和国际事务中的重要地位，支持越南建设区域和国际金融中心，并愿在移民、可再生能源、科技等领域深化合作。双方还同意有效落实现有合作机制，利用英国加入CPTPP的机遇拓展合作空间。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常驻副总理阮和平与副总理、部长进行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-dam-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-tai-chinh-uae-maktoum-bin-mohamed-bin-rashid-al-maktoum-57616-139.html</link><description>越南副总理兼政府首席副总理阮和平对访问阿联酋表示高兴，并感谢阿联酋副总理马克图姆·本·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆及阿方领导人热情接待。他赞赏阿联酋，特别是迪拜在金融市场的成就，包括阿布扎比全球市场（ADGM）和迪拜国际金融中心（DIFC）。阿联酋副总理兼财政部长表示欢迎阮和平的访问，愿分享经验支持越南建设国际金融中心。双方同意加强合作，推动双边关系发展，并期待尽快签署《越阿全面经济伙伴关系协定》（CEPA），力争将双边贸易额提升至200亿美元。阮和平邀请阿联酋领导人访越，阿方表示将加快协议批准进程。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光方访问日本福冈县并开展工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tham-va-lam-viec-tai-tinh-fukuoka-nhat-ban--57619-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳对福冈县领导的热情接待表示感谢，并对访问这一被称作“西南日本硅谷”的文化与经济中心表示高兴。此次访问正值越日建交52周年之际，他高度评价越日全面战略伙伴关系在各领域的良好发展，特别是地方合作成为亮点。陈光芳强调，越南始终视地方合作为促进越日关系的重要渠道。他还提出希望福冈县分享在立法、地方政府管理、数字化转型等方面的经验，并邀请福冈县代表团于2025年11月赴越南参加首届越日地方合作论坛。此外，双方还就教育、医疗、能源等领域的合作表达了积极意愿。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-tajikistan-emomali-rahmon-57578-138.html</link><description>越南国家主席阮春强与塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙在2025年9月3日北京纪念反法西斯胜利80周年活动后再次会晤。双方高度评价双边合作取得的积极进展，并表示两国在多个领域仍有巨大合作潜力。阮春强提出加强高层互访及经贸、科技、教育等领域的合作，增进两国人民友谊。拉赫蒙则表示希望深化与越南的全面合作，并通过越南拓展与东盟国家的合作。双方还同意在多边场合相互支持，共同关注国际和地区议题。阮春强邀请拉赫蒙出席2025年10月25日至26日在河内举行的联合国网络犯罪公约签署仪式，拉赫蒙表示感谢并邀请阮春强访问塔吉克斯坦。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国议员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-cac-nghi-sy-hoa-ky-57581-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国众议员布莱恩·马斯特和杨金时，强调越南一贯坚持独立自主、多边化、多元化外交政策，视美国为具有战略重要性的伙伴。两国关系是国际关系的典范，展现了通过互信与合作克服历史伤痛、共创美好未来的可能性。主席感谢美国国会及议员在促进两国关系中的作用，并希望他们继续支持双边合作，特别是在立法机构交流与经济合作方面。同时，主席对美国在处理越南战争遗留问题上的支持表示赞赏。美国议员也表达了对越南作为东南亚关键伙伴的认可，并承诺继续推动双方在经贸、人道主义等领域的合作。双方还讨论了地区和全球议题，强调加强与东盟合作的重要性。此次会晤气氛友好，体现了深化越美全面战略伙伴关系的决心。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见并接触保加利亚和葡萄牙领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-go-tiep-xuc-lanh-dao-bulgaria-va-bo-dao-nha-57585-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在访问保加利亚期间，与保加利亚总统罗森·日利亚科夫举行会谈，双方高度评价两国传统友谊，并对近年来双边合作取得的积极成果表示满意。阮春强强调，保加利亚是最早与越南建交的国家之一，始终支持越南的发展。他提议双方加强合作，共同庆祝建交75周年，并拓展经贸、农业、医疗等领域的合作潜力。保加利亚总理表示，越南是其在东南亚的重要伙伴，愿深化各领域合作。此外，阮春强还与葡萄牙总统德索萨会面，双方同意为建交50周年做好准备，推动经贸、海运等领域的合作。葡萄牙欢迎越南在葡萄牙设立大使馆，并感谢越南支持葡萄牙在越南开设大使馆，以促进双边关系发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国大会上的讲话：弘扬和平的价值……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-ton-vinh-gia-tri-cua-hoa-binh-chuyen-doi-manh-me-de-kien-tao-tuong-lai-ben-vung-57586-138.html</link><description>在讲话中，越南国家主席强调，80年来，联合国始终是人类追求和平、合作与发展的象征，基于人权、民族独立、平等、民主和社会进步等普遍价值观。当前世界面临前所未有的挑战，包括冲突、局部战争、军备竞赛、使用武力、威胁使用武力、大国战略竞争、单边主义以及政治承诺和资源的严重下降。他呼吁国际社会坚持多边主义和以国际法为基础的国际体系，以联合国为中心。他还强调和平是构建稳定、公正、民主和繁荣未来的目标与先决条件，呼吁各国遵守国际法和联合国宪章，尊重主权和领土完整，不干涉内政，以和平方式解决争端。此外，他呼吁加强国际合作，推动可持续发展，支持巴勒斯坦人民，并希望美国解除对古巴的制裁。最后，他分享了越南从战后废墟中崛起、实现现代化和融入国际社会的发展历程，并表达了</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57594-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈青敏的邀请，俄罗斯联邦国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金率领高级代表团于2025年9月28日至29日对越南进行正式访问，并共同主持第四次越俄议会合作委员会会议。此次访问旨在深化两国在政治、经济等领域的合作，进一步巩固越俄全面战略伙伴关系。此次会谈具有重要的外交意义，有助于推动双边关系持续健康发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国务卿马可·鲁比奥</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-ngoai-truong-hoa-ky-marco-rubio-57600-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国国务卿鲁比奥时，高度评价其对越南及越美关系的支持，并强调越南视美国为具有战略意义的伙伴。双方就政治、经贸、安全、科技、教育等领域的合作进行了深入交流。越南希望与美国深化全面战略伙伴关系，推动合作更加务实。鲁比奥表示，美国始终将越南视为亚太地区的重要伙伴，支持进一步加强双边关系，共同促进地区和平与繁荣。此次会谈体现了越美关系的持续发展和互信增强。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见第八十届联合国大会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-chu-tich-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-khoa-80-57602-138.html</link><description>越南国家主席阮春福祝贺联合国大会主席安娜莱娜·贝克尔当选，并称赞她提出的本届联大主题“80年共同前行，迈向更远的和平、发展与人类”。双方强调越南与联合国在多边主义和国际法方面的共同立场，越南将主办2025年10月《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式，并担任2026年《不扩散核武器条约》第十一次审查会议主席。越南表示将继续支持联合国在全球治理中的核心作用，并希望贝克尔主席支持越南在联合国机构中的工作。两国同意加强合作，推动共同优先事项。

（注：此为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-iraq-abdul-latif-rashid-57603-138.html</link><description>在友好真诚的氛围中，越南国家主席阮春福与伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德高度评价越伊两国悠久的传统友谊。阮春福表示，越南重视并希望加强与伊拉克在经济、贸易、文化、旅游和民间交流等领域的合作。他建议双方加强代表团互访，特别是企业代表团，以寻找潜在合作机会，并推动进入伊斯兰市场。伊拉克总统则赞赏越南的发展成就，表示愿在经贸、投资、水资源管理、农业和基础设施建设等领域深化合作。双方同意提升现有合作机制效率，并探讨建立新机制和签署新协议。阮春福还转达邀请拉希德总统于2025年10月25日至26日赴越南出席《联合国网络犯罪公约》签署仪式。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席在关于气候行动的全球高级别特别活动上发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-phat-bieu-tai-su-kien-cap-cao-toan-cau-dac-biet-ve-hanh-dong-khi-hau-57605-138.html</link><description>在联合国气候变化大会第30次缔约方会议（COP30）召开前夕，联合国秘书长古特雷斯强调清洁能源对经济和可持续发展的推动作用，并呼吁各国提交更具雄心的国家自主贡献（NDC）。巴西总统作为COP30主席，表示该会议将为各国提供坦诚交流气候问题的平台。越南国家主席阮春福指出，越南是受气候变化影响最严重的国家之一，坚定致力于可持续发展，并呼吁发达国家履行资金和技术支持承诺，推动绿色转型与公平发展。此次会议凸显了全球应对气候变化合作的重要性。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见土耳其总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-tho-nhi-ky-57606-138.html</link><description>越南国家主席阮春强祝贺土耳其近年来在经济社会发展方面取得的重要成就，表示相信在总统埃尔多安的领导下，土耳其将成功实现战略发展目标。阮春强强调，越南始终重视巩固与土耳其这一中东重要伙伴的友好合作关系。土耳其总统埃尔多安对越南的社会经济发展成就表示赞赏，并称土耳其视越南为亚洲的重要伙伴。双方同意加强高层互访，推动双边贸易早日达到40亿美元目标，并探讨建立更便利的经贸合作框架，包括推动自贸协定。两国领导人还就加强多边合作及国际和地区问题交换了意见，并邀请对方尽快访问本国。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>