<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 03:09:32 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部长发言人范氏恒关于越南对……的反应的声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-israel-va-luc-luong-hamas-chinh-thuc-thong-qua-thoa-thuan-ngung-ban-57689-10.html</link><description>越南欢迎以色列与哈马斯达成协议，尽快结束加沙地带的冲突，并赞赏有关国家在促成该协议中所作的调解努力。越南呼吁相关方认真履行协议，推动实现巴以两国方案，寻求持久和平解决方案。越南支持并愿意积极参与国际社会重建加沙的努力，坚持尊重国家主权、国际法及巴勒斯坦人民合法权益的原则。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ就国家领导人访问朝鲜一事接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-trieu-tien-va-du-le-ky-niem-80-nam-thanh-lap-dang-lao-dong-trieu-tien-cua-tong-bi-thu-to-lam-57669-140.html</link><description>2025年10月9日至11日，越南共产党中央总书记阮富仲应朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩邀请，对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。此次访问是阮富仲担任越共中央总书记后的首次访朝，也是自1997年以来越南领导人首次对朝国事访问，具有重要历史意义。两国关系始于1950年建交，至今已75年，始终保持着传统友谊。此次访问旨在深化双边合作，加强政治互信，推动在文化、医疗、农业等领域的交流，并共同维护半岛及地区的和平与稳定。此次访问将进一步巩固越朝友好关系，促进双方互利合作，造福两国人民。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮访问并赴泰国工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tham-va-lam-viec-tai-thai-lan-57675-140.html</link><description>越南外交部长副部长黎氏秋姮于5月与泰国常任外交部秘书埃克西里·宾塔鲁奇举行会谈，双方对两国在东盟等多边框架下的合作成果表示满意，并高度评价近期将双边关系升级为全面战略伙伴关系的进展。黎氏秋姮感谢泰国在保护越南公民方面给予的支持，特别是协助被缅甸扣留的越南公民安全回国。双方同意加强合作，落实第五次越泰联合内阁会议成果，制定2026-2030年全面战略伙伴关系行动计划，并筹备高层互访及双边机制。此外，双方还就打击非法捕捞（IUU）展开交流，越南强调坚决执行欧盟相关建议，泰国表示愿继续加强合作。当晚，黎氏秋姮出席了越南驻泰国大使馆举办的国庆80周年纪念活动。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ就访问成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-trieu-tien-cua-tong-bi-thu-to-lam-57685-140.html</link><description>2025年10月9日至11日，越南共产党总书记阮富仲对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。此次访问是越朝两国关系的重要外交事件，正值双方积极落实各自党代会决议之际，同时纪念越朝建交75周年及“越朝友好年”。访问期间，双方领导人回顾了两国传统友谊，签署了多项合作协议，推动经贸、文化、教育等领域的合作发展，并就地区和国际问题交换了意见。此次访问标志着越朝关系迈入新阶段，为未来深化合作奠定了基础。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮明恒副外长在第八十届大会会议框架内的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-khoa-hop-80-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-57690-140.html</link><description>在2025年10月13日于纽约举行的联合国大会第八十届会议第二委员会（经济与财政委员会）上，越南外交部副部长阮明恒代表成员国发表讲话，强调国际社会对可持续发展目标（SDG）进展缓慢表示关切。他呼吁加强多边主义和《2030议程》，推动以科技和创新为动力的包容性发展，并呼吁国际社会履行承诺，支持发展中国家应对气候变化和自然灾害。此外，阮明恒还感谢国际社会帮助越南应对台风“布洛伊”和“马特莫”的影响。同日，越南代表团还举办了展示越南文化、传统中秋习俗及美食的展览，彰显越南在新时代的发展愿景与国际合作精神。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与英国外交部副部长进行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-bo-ngoai-giao-anh-57691-140.html</link><description>英国副外长欢迎越南副外长黎氏秋姮及代表团访问伦敦，高度评价两国关系近期发展，特别是两国外交部的积极作用。英国副外长塞玛·马霍特拉表示，英国视越南为亚太地区重要伙伴，希望在政治、安全、贸易、金融、教育、能源转型和可持续发展等领域深化合作。黎氏秋姮感谢英方在双边和多边场合的密切协作，强调越南重视与英国的战略伙伴关系，愿共同推动关系深入有效发展。双方同意加强沟通机制，推动高层互访和协议落实，拓展传统与新兴合作领域。双方还强调应利用《英越自贸协定》和《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》促进经贸投资合作，加强科技、创新、文化及人文交流。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南大使杜雄越主持联合国关于《不扩散核武器条约》审议会议的磋商会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-do-hung-viet-chu-tri-phien-tham-van-tai-lien-hop-quoc-ve-hoi-nghi-kiem-diem-hiep-uoc-khong-pho-bien-vu-khi-hat-nhan-lan-thu-11-57670-139.html</link><description>越南担任《不扩散核武器条约》（NPT）审议大会主席，标志着其在国际军控与防扩散事务中的影响力提升。此次会议由越南常驻联合国代表杜洪越大使主持，来自各缔约国、区域集团和国际组织的代表出席并发言。与会者对越南担任主席表示祝贺，认为这是对其信誉和能力的认可。杜洪越强调，尽管当前国际安全形势复杂，但这也是推动合作的机会。他呼吁各国秉持建设性精神，加强合作，共同推动审议大会取得实质性成果，进一步巩固全球裁军与防扩散机制。此次会议为2026年在纽约举行的第11届审议大会奠定基础，旨在恢复共识，强化各方履行NPT义务的承诺。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山与欧盟委员会副主席举行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-chu-tich-uy-ban-chau-au-ec--57674-139.html</link><description>在越南遭受台风和洪水灾害后，越南副总理裴青山与欧盟委员会副主席卡娅·卡拉斯举行会谈。双方就越南的防灾减灾工作、经济发展目标及越欧关系进行了交流。裴青山表示，越南正努力实现2025年经济增长超过8%的目标，并强调越欧在和平、稳定和可持续发展方面有共同利益。双方对越欧关系35年来的发展表示满意，并希望将关系提升为全面战略伙伴关系。会谈还涉及经贸合作、投资协定及海洋经济等议题，越南呼吁欧盟加快批准《越欧投资保护协定》，并支持越南打击非法捕捞行为。欧盟表示将派团赴越评估IUU问题，并欢迎越南邀请欧盟代表参加2025年网络犯罪公约签署仪式。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>裴青山副首相在比利时的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-tai-bi-cua-pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-57676-139.html</link><description>越南副总理阮和平认为，世界正经历深刻变革，国际关系、大国权力平衡以及气候变化、疫情、网络安全等非传统挑战日益突出。全球经济正转向保护主义和供应链区域化，科技成为绿色增长和可持续发展的关键动力。国际机制面临改革压力，但多边合作仍是全球治理的基石。

阮和平强调，科技既带来合作机遇，也加剧战略竞争，若管理不善可能威胁国家主权。同时，不平等、环境恶化和技术鸿沟正在削弱社会信任并引发地区不稳定。他呼吁各国主动应对挑战，推动建立更加稳定和包容的国际秩序。

作为东盟成员，越南强调团结与多样性相结合，坚持包容、灵活和多元化原则，以应对外部冲击。越南坚持独立自主、多边化外交政策，致力于绿色发展、科技创新和数字化转型，目标是到2030年成为现代工业国，2045年实现高收入。

在欧盟峰会上，越南</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>裴青山副总理在比利时的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tai-bi-57683-139.html</link><description>在比利时联邦众议院主席与越南副总理的会谈中，双方就越南近期洪涝灾害表示关切，并对国际社会特别是比利时的支持表示感谢。两国领导人对越比关系的积极发展表示满意，强调将落实国王和王后2025年访越成果，并肯定越南国会与比利时议会签署合作协定的重要意义。越南呼吁比利时尽快批准《越欧投资保护协定》，以促进双边投资，并支持越南发展海洋经济和可持续渔业。此外，双方还讨论了农业、气候变化等领域的合作，并邀请比利时众议院主席访问越南。此次会谈体现了越比关系的深化与多领域合作的加强。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57688-139.html</link><description>应俄罗斯联邦政府邀请，2025年10月15日至17日，越南副总理阮和平将出席在俄罗斯首都莫斯科举行的第八届“俄罗斯能源周”论坛。此次访问旨在加强越俄在能源领域的合作与交流，推动双方在能源项目上的务实合作，提升两国在国际能源市场中的协同效应。此次论坛是俄罗斯重要的能源政策讨论平台，吸引了全球能源界人士参与。

应俄罗斯联邦政府邀请，2025年10月15日至17日，越南副总理阮和平将出席在俄罗斯首都莫斯科举行的第八届“俄罗斯能源周”论坛。此次访问旨在加强越俄在能源领域的合作与交流，推动双方在能源项目上的务实合作，提升两国在国际能源市场中的协同效应。此次论坛是俄罗斯重要的能源政策讨论平台，吸引了全球能源界人士参与。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山率领越南政府代表团出席了……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-da-dan-dau-doan-dai-bieu-chinh-phu-viet-nam-tham-du-dien-dan-tuan-le-nang-luong-nga-lan-thu-8-57697-139.html</link><description>2024年10月15日，第8届俄罗斯能源论坛在莫斯科举行，这是由俄罗斯政府自2016年起主办的国际性能源会议，旨在探讨全球能源趋势，推动国际合作以应对挑战。本届论坛吸引了来自80个国家和地区的近5000名代表，包括越南副总理阮和平、俄罗斯副总理诺瓦克等。与会者一致认为，当前全球能源面临地缘政治紧张、供应链中断等挑战，同时能源需求将持续增长。阮和平强调，越南致力于保障国家能源安全，发展清洁能源，并计划到2030年前建设10至14个液化天然气接收站，提升能源基础设施。此次论坛体现了各国加强能源合作、推动可持续发展的共同愿望。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不结盟运动需要加强团结，革新活动，并发挥其贡献作用……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phong-trao-khong-lien-ket-can-cung-co-doan-ket-doi-moi-hoat-dong-va-phat-huy-vai-tro-dong-gop-tich-cuc-vi-hoa-binh-hop-tac-va-phat-trien-tren-the-gioi-57698-139.html</link><description>在第19届不结盟运动峰会上，乌干达总统穆塞韦尼肯定了该运动取得的历史成就，呼吁维护不结盟的中立立场，加强团结与合作，推动共同发展。越南大使范海英指出，发展中国家面临诸多挑战，需坚持不结盟运动的基本原则，推动南南合作。越南强调支持不结盟运动在全球治理中的统一立场，并愿为多边合作作出更大贡献。此外，越南也呼吁解决巴以冲突、支持古巴等国际议题。此次峰会体现了不结盟运动在当前复杂国际局势下的重要性。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山与俄罗斯副总理举行工作会谈，并会见了一些俄罗斯企业。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-thu-tuong-nga-va-tiep-mot-so-doanh-nghiep-nga-57700-139.html</link><description>俄罗斯副总理亚历山大·诺瓦克对越南副总理裴青山及代表团接受邀请并积极参与论坛表示感谢，强调俄罗斯重视与越南的全面战略伙伴关系，并高度评价近期双边经贸合作取得的积极进展，特别是在能源和石油领域的具体成果。裴青山也感谢俄方的热情接待，表示愿与俄方共同落实合作协议，推动越俄全面战略伙伴关系不断深化。双方一致认为，近年来两国政府和部门积极推进高层互访达成的协议，合作逐步走向更高效、务实和互信的新阶段。在能源领域，双方同意加快落实2025年5月签署、10月生效的油气合作协定，并探索风电、绿色能源等新合作方向。此外，裴青山还会见了多家俄罗斯能源企业代表，鼓励其加强与越南的合作。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-quoc-vu-trieu-tien-kim-jong-un-57672-138.html</link><description>朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会委员长金正恩热烈欢迎越南共产党中央书记处书记、越南国家主席阮富仲率领高级代表团对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。金正恩强调，此次访问具有重要意义，将推动两党两国增进相互了解、巩固政治互信、提升关系水平，助力各自社会主义建设。阮富仲表示，越南高度评价朝鲜在党的领导下取得的发展成就，并相信朝鲜将在“以人民为中心”的方针下实现发展目标。双方同意加强各层级交流与合作，深化传统友谊，推动中朝关系迈上新台阶，为地区和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-quoc-vu-trieu-tien-kim-jong-un-57673-138.html</link><description>朝鲜劳动党总书记、朝鲜国务委员会委员长金正恩热烈欢迎越南共产党总书记阮富仲率领高级代表团对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。他强调此次访问具有重要意义，将推动两党两国增进互信、深化政治关系，迈向社会主义发展新阶段，并支持朝鲜的发展。阮富仲表示，朝鲜在劳动党领导下取得的巨大成就令人钦佩，相信朝鲜将在“以人民为中心”的方针下实现发展目标。双方一致认为，中朝传统友谊由两国领导人共同缔造，应继续加强合作，推动双边关系进入更务实高效的新阶段，为两国人民福祉及地区和平稳定作出贡献。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-57679-138.html</link><description>柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼在慰问信中表示，鉴于近期越南发生的严重洪灾，代表柬埔寨人民及个人，向越南国家主席表达哀悼、团结与支持，并祝愿受灾民众早日康复、生活恢复正常。此事件体现了柬越两国之间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57680-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见俄罗斯统一党主席、俄罗斯安全理事会副主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-dang-nuoc-nga-thong-nhat-pho-chu-tich-hoi-dong-an-ninh-nga-dmitry-medvedev-57681-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记阮富仲与俄罗斯联邦总统普京的特使梅德韦杰夫强调，越俄两党、两国和两国人民始终重视传统友谊和全面战略伙伴关系。阮富仲向普京总统及俄方高层领导致以亲切问候，并感谢俄罗斯派团参加越南八月革命胜利80周年暨国庆节庆祝活动。梅德韦杰夫转达了普京对阮富仲及越南领导人的问候，并代表俄罗斯政府和人民向越南人民致意，对近期台风洪水造成的损失表示关切。双方同意加强两党合作，拓展政治、安全、能源、科技、教育等领域的合作，推动双边关系发展。此次会谈体现了越俄关系的紧密与互信。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见中国国务院总理李强</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-thu-tuong-quoc-vu-vien-trung-quoc-ly-cuong-57682-138.html</link><description>在此次会谈中，双方对近年来两党两国关系的积极发展表示满意，特别是在政治互信不断加强、高层互动频繁、安全与国防合作深化、经贸旅游合作快速增长、发展战略对接特别是铁路联通取得实质性进展、地方合作和民间交流活跃以及多边合作持续紧密等方面。越共中央总书记阮富仲高度评价了中国国家主席习近平4月访越的成果，希望双方进一步深化两党两国关系。中方总理李强感谢越方的热情接待，并表示将积极推进双方共识，加强各领域合作，妥善处理海上问题。此次会谈体现了中越关系的全面深化与战略互信的增强。</description><pubDate>Sat, 11 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝西班牙王国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-vuong-quoc-tay-ban-nha-57686-138.html</link><description>2025年10月12日是西班牙国庆日，越南国家主席阮春福向西班牙国王费利佩六世致贺电；政府总理范明政向首相佩德罗·桑切斯致贺电；国会主席陈青敏向参议院主席佩德罗·罗兰和众议院主席弗朗西娜·阿梅尔戈致贺电。同日，外交部长黎怀忠向外交、欧盟与合作部长何塞·曼努埃尔·阿尔巴雷斯致贺电。此次祝贺体现了越西两国友好关系及外交互动的持续深化。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>