<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 03:53:55 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达42国，并签署近350项合作协定。越南积极参与联合国、东盟、APEC等多边机制，成功主办多项国际会议，展现领导力。同时，越南经济保持强劲增长，GDP增速达8.02%，外贸总额达9300.5亿美元。此外，越南还加强了与新加坡的经贸合作，推动金融和投资领域的深入发展。这些成果体现了越南在国际舞台上的影响力和外交能力的提升。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人潘秋姮对记者提问要求作出的回应...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-ve-viec-trung-quoc-khai-truong-trung-tam-thuong-mai-tren-dao-phu-lam-thuoc-quan-dao-hoang-sa-cua-viet-nam-58343-10.html</link><description>2026年1月9日，针对中国在越南黄沙群岛的 Phú Lâm 岛开设购物中心一事，越南外交部发言人阮芳姮表示，越南拥有充分的历史证据和法律依据来证明对黄沙群岛的主权，符合国际法。她强调，未经越南许可的外国在该群岛的活动是非法且无效的，越南坚决反对。这一表态重申了越南对南海领土主权的坚定立场，凸显了地区紧张局势的持续存在。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58339-139.html</link><description>2026年1月10日至14日，越南政府常务副总理阮和平将对新加坡进行工作访问。此次访问旨在加强越新两国在经济、贸易及投资等领域的合作，推动双边关系进一步发展。阮和平此行体现了越南对与新加坡关系的重视，也反映了双方在区域合作中的密切协作。此次访问有助于深化两国在多领域的互信与合作。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>2026年1月，越南政府常务副总理阮和平率团访问新加坡，受到热烈欢迎。新加坡副总理陈振声对越方表示欢迎，并强调两国在2025年3月越南总书记苏林访新后建立的全面战略伙伴关系框架下积极合作。双方对双边关系发展表示满意，特别是在经济合作方面，新加坡是越南最大的投资者之一，双方在工业园区、区域合作等领域成果显著。两国还就加强金融中心建设、数字经济等新兴领域合作交换意见，希望进一步深化合作，推动东盟一体化进程。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作并会见……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面就金融中心发展展开多场会谈。新加坡金融管理局强调其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定透明的法律框架及高素质人才储备。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望与新加坡加强合作，吸引投资，提升东盟在全球金融市场中的地位。双方还讨论了仲裁机构建设、吸引投资措施及金融科技发展等议题。此次会谈旨在深化越新金融合作，推动两国金融中心互联互通。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>在此次会晤中，越南政府常务副总理阮和平转达了越南党和国家领导人的亲切问候，并感谢前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平的访问，并肯定越南的发展潜力，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，表达了进一步深化合作的意愿。此次会谈体现了越新两国高层间良好的互动与互信。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...的金融机构、银行协会及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈，强调两国关系持续深化，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）成为经济合作的典范。阮和平建议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，同时推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。王瑞杰赞赏越南经济潜力，建议加强金融中心间的联系，并注重经济与金融稳定平衡。双方还就发展数字金融生态和吸引国际资本展开讨论。此次会谈凸显了越新关系的高水平与广阔前景。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝老挝人民革命党第十二次全国代表大会召开</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-nhan-dip-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-to-chuc-dai-hoi-dai-bieu-toan-quoc-lan-thu-xii-58316-138.html</link><description>在老挝人民革命党第十二次全国代表大会召开之际，2026年1月5日，越南共产党中央委员会向大会发去贺电。贺电表达了对老挝人民革命党及全体老挝人民的热烈祝贺与深厚情谊，肯定了老挝在过去50年间，特别是过去40年改革开放以来取得的重大成就。贺电强调，越老两国关系是珍贵的遗产，双方将深化战略协作，推动共同发展。此次大会标志着老挝革命进入新阶段，具有重要意义。越南表示将继续支持老挝的发展，共同维护地区和平与稳定。

（摘要翻译：）  
值老挝人民革命党第十二次全国代表大会召开之际，2026年1月5日，越南共产党中央委员会向大会发去贺电。贺电表达了对老挝人民革命党及全体老挝人民的热烈祝贺与深厚情谊，肯定了老挝在过去50年间，特别是</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见AFK Sistema集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-tap-doan-afk-sistema-58317-138.html</link><description>越南总理范明政在会见中强调，越南始终重视并希望不断深化与俄罗斯的友好传统关系和全面战略伙伴关系。他高度评价了AFK Sistema集团近年来的发展，并希望该集团加大对越南的投资，加强双方企业合作，落实两国领导人达成的协议。范明政表示，政府支持两国企业建立直接联系，重点在信息技术、数字化转型、网络安全、医药、和平利用核能、电信、加密资产市场等领域深化合作，并推动地下空间和航天项目，包括河内和胡志明市地铁建设及旅游合作。他还提到越南将实施国家一站式投资机制，支持该集团在越开展合作与投资活动。AFK Sistema集团负责人表示，该集团是俄罗斯最大的私营企业之一，致力于加强与亚太国家的合作，视越南为重要合作伙伴，并愿推动相关领域合作，提升本地化水平，转移技术并培训越南人才，实现长期互利共赢。（150字）</description><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致老挝人民革命党中央委员会第十二届书记的贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-khoa-xii-58337-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲向老挝人民革命党中央委员会总书记通伦·西苏里致贺信，祝贺其连任老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记。信中高度评价通伦为老挝发展所作出的贡献，并表达对老挝未来发展的信心。阮富仲强调，越老传统友谊由两国领导人共同奠定，是两国人民的宝贵财富，希望两国继续深化战略伙伴关系。此外，越南外交部长黎怀忠也向老挝外长等官员发去贺信。此次贺信体现了越老两国在政治、外交领域的紧密合作与深厚情谊。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国大使离任告别</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-chao-tu-biet-58346-138.html</link><description>在此次会晤中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国大使马克·坎佩纳圆满完成在越任期，并高度评价其对越美全面战略伙伴关系发展的贡献。阮富仲强调，两国在政治、经济、国防、科技等多个领域取得显著成果，越南愿进一步深化与美国的合作，包括签署公平平衡的贸易协定。他重申越南坚持独立自主、多边外交的对外政策，并希望与美国继续加强合作，推动双边关系发展。美国大使坎佩纳感谢越方支持，并称赞越南在经济发展和国际地位方面取得的成就。此次会谈体现了越美关系的持续深化与互信增强。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>