<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 04:26:52 +0000</lastBuildDate><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷传统仪式“送旧……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交机构的近100名外交官，包括27位大使、公使和国际组织代表，以及200多位来自越南外交部、国家联合国教科文组织委员会、专家学者及河内市相关部门的领导。越南外交部副部长、国家联合国教科文组织委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是团圆、感恩和展望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的人文价值。活动以河内升龙皇城这一世界文化遗产为背景，彰显了历史与现代、传统与融合的连接。该活动是纪念越越-联合国教科文组织关系50周年的系列活动之一，旨在展示越南的文化特色和友好形象，促进国际合作与可持续发展。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>背景信息：2025年2月7日，越南共产党第十四次全国代表大会召开后，越南外交政策进入新阶段。主要人物包括越共中央总书记阮富仲、外交部长黎怀忠等。地点涉及越南国内及多国。事件是越南党领导层就落实大会外交路线进行讨论，并提出具体任务和措施。意义在于推动越南在新时代的对外战略，增强国家独立自主、和平发展与国际影响力。

摘要：越南共产党第十四次全国代表大会明确了新的外交路线，强调独立自主、和平合作与多边主义，旨在适应国际形势变化，促进国家发展。大会提出“战略自主”和“自强”理念，强化外交与国防并重，提升国际话语权。为落实该路线，越南外交部制定行动计划，加强双边与多边合作，推动经济发展与科技外交，同时注重海外越南人事务和文化软实力。这一外交战略体现了越南在新时代维护国家利益</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>数字化——外交成就的印记</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-doi-so-dau-an-trong-thanh-tuu-ngoai-giao-58850-140.html</link><description>2025年是越南国际融入进程中的重要一年。在复杂多变的国际形势下，越南外交工作取得显著成果，为国家发展争取了外部资源，提升了国际地位。越南外交部积极推动数字化转型，将其作为提升战略决策、行政效率和对外工作能力的重要手段。2025年，越南外交部全面实现行政事务数字化，建立多个数字平台，加强内部与海外使团的协作。同时，越南还通过外交渠道推动国家数字化转型，深化国际合作。2025年，越南外交部还出台多项战略规划，为未来数字化发展奠定基础。这些举措标志着数字化已成为越南外交工作的核心方式，助力构建专业、现代、高效的新时代外交体系。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就此次出访接受采访时的问答内容。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记苏林应美国总统特朗普的邀请，率团出席在华盛顿特区举行的和平理事会成立会议，并作为创始成员参与。此次访问旨在推动联合国第2830号决议所规定的加沙地区和平计划，展现越南对国际和平与发展的支持。越南作为经历过战争的国家，深知和平的重要性，此次成为和平理事会创始成员，体现了其积极参与全球事务的外交政策。越南将凭借自身经验，在重建和恢复加沙经济社会方面提供人力物力支持。此次访问也进一步深化了越美全面战略伙伴关系，为两国未来合作注入新动力。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强与新加坡总理通电话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在此次电话会谈中，越南总理范明政代表越共中央总书记阮富仲及越南党和国家，感谢新加坡总理李显龙发来祝贺越共十四大成功的信函，并转达对阮富仲总书记及越南领导人和人民的新春祝福。新加坡总理也表示感谢，并向越南领导人和人民致以新春祝福。双方就扩大合作、提升越南—新加坡工业园区（VSIP）至第二代、加强经贸、金融、能源、国防等领域的合作进行了讨论。两国重申将加强东盟团结，支持越南担任2027年APEC东道主和新加坡担任东盟主席国。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝伊朗伊斯兰共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-hoi-giao-iran-58835-138.html</link><description>值伊朗伊斯兰共和国成立47周年（1979年2月11日－2026年2月11日）之际，2026年2月11日，越南国家主席阮春福向伊朗总统马苏德·佩泽什基安致贺电；政府总理范明政向第一副总统穆罕默德·雷扎·阿雷夫致贺电；国会主席陈青敏向议长穆罕默德·巴格尔·卡利巴夫致贺电。同日，外交部长黎怀忠向外交部长赛义德·阿巴斯·阿拉格奇致贺电。此次祝贺体现了越伊两国友好关系及外交互动的持续深化。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-58857-138.html</link><description>由于近期莫桑比克持续洪灾造成严重人员和财产损失，越南共产党中央总书记阮富仲向莫桑比克解放阵线党（FRELIMO）主席、总统丹尼尔·弗朗西斯科·夏波致信。阮富仲表示，越南党、国家和人民始终与莫桑比克人民同舟共济，并宣布提供10万美元援助，帮助莫桑比克应对灾害。与此同时，越南国家主席阮春福也致信慰问夏波，表达关切并祝愿莫桑比克受灾地区早日恢复稳定生活。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国副国务卿迈克尔·德桑布雷</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tro-ly-ngoai-truong-my-michael-desombre-58864-138.html</link><description>美国副国务卿德斯姆布对越共中央总书记阮富仲拨冗接见表示感谢，并表达了访问越南的荣幸，同时转达了特朗普总统对阮富仲再次当选越共中央总书记以及越共十四大成功的祝贺。阮富仲表示感谢特朗普总统的贺信，并肯定美越关系近年来的积极发展，强调越南视美国为最重要的战略伙伴之一，愿深化各领域合作，促进两国人民利益及地区与世界和平稳定。美方也表示重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南的独立与繁荣，希望在双边和国际事务中加强战略协作。（150字）</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58868-138.html</link><description>2026年2月16日，葡萄牙总统安托尼奥·若泽·塞古罗当选后，中国国家主席梁强向其致电表示祝贺。此事件发生在中葡两国关系持续发展的背景下，体现了双方在政治和外交领域的友好互动。此次祝贺彰显了中国对葡萄牙及其领导人的尊重，也反映了两国在多领域合作的积极前景。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58873-138.html</link><description>应美国总统唐纳德·特朗普邀请，越南共产党中央总书记、加沙和平理事会主席苏林将于2026年2月18日至20日赴美国华盛顿特区出席加沙和平理事会开幕式会议。此次会议旨在推动中东和平进程，展现越南在国际事务中的积极角色。此次访问具有重要的外交意义，体现了越南与美国在地区安全问题上的合作意愿。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在更高层次上全面推进外交工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/day-manh-doi-ngoai-toan-dien-o-tam-cao-moi-58878-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲回顾了越南革命历史，指出国家的命运始终与时代变迁紧密相连。胡志明主席曾强调：“在国防之后，外交是独立国家的重要问题。”这凸显了外交对国家和民族的重要作用。第十四次全国代表大会标志着越南进入新的历史时期，外交作为一项重要且经常性任务，将在更高层次上全面展开，使越南的脉搏与世界同步，共同构建和平、繁荣，并提升国家地位。

当前世界正经历快速而深刻的变化，国际关系和法律体系受到冲击，安全挑战加剧，但和平与发展仍是主流趋势。越南正处于新时代的门槛，必须主动适应时代潮流，推动全面外交，以实现国家繁荣与国际地位的提升。阮富仲强调，全面外交应以国家利益为核心，坚持和平、独立、自主、自强，促进国际合作，增强国家综合国力，为世界和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>