<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 07 Sep 2025 03:09:21 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在河内会见了欧盟成员国的大使和公使。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-dai-bien-cac-nuoc-thanh-vien-eu-tai-ha-noi-57431-140.html</link><description>在温馨友好的氛围中，越南外交部副部长黎氏秋姮邀请各国大使和外交官品尝越南特色点心如绿豆饼、月饼、花生糖等，并介绍了越南浓郁的茶文化及热情好客的传统。她强调越南独立自主、多边化外交政策，以及与欧洲国家友好合作的重要性。她感谢大使们出席越南外交成立80周年纪念活动，并指出这80年是无数外交官奉献的岁月，为维护国家利益和形象作出贡献。2025年是越南革命八月革命和国庆节80周年，也是越南与欧盟建交35周年的重要年份，越南希望加强与欧洲的合作，推动双边关系深入发展，为世界和平与繁荣作出贡献。外国使节也对越南表示祝贺，并赞赏越南的辉煌历史和外交成就。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第三次越马高级官员战略对话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-chien-luoc-quan-chuc-cap-cao-viet-nam-8211-malaysia-lan-3-57432-140.html</link><description>越南副总理阮孟强对越马两国在越共中央总书记阮富仲2024年11月对马来西亚进行历史性访问后建立全面战略伙伴关系背景下召开的会议表示高度评价，认为此次会议体现了两国外交部在落实高层领导人共识方面的积极态度。会议正值马来西亚建国68周年和越南八月革命及国庆节80周年之际，具有特殊意义。双方回顾了双边关系，并提出深化全面战略伙伴关系的方向，特别是在经贸、国防、教育、文化等领域合作不断深化。未来，双方将加快制定2026-2030年行动计划，拓展数字经济、绿色能源等新兴合作领域。双方还强调维护南海和平稳定，推动《南海各方行为宣言》有效落实，支持彼此在多边机制中的角色。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ在访华前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-trung-quoc-cua-thu-tuong-chinh-phu-57443-140.html</link><description>越南总理范明政将于2025年8月31日至9月1日应中国邀请，出席在天津举行的上海合作组织（SCO）峰会并访华。此次访问旨在加强与中国的战略合作伙伴关系，推动经济、贸易、投资及基础设施等领域的合作。同时，这也是展示越南国际地位的重要机会，有助于促进地区安全与可持续发展。中越关系近年来持续深化，双方在经贸、旅游、农业等领域合作成果显著。此次访问有望推动两国在战略、科技、绿色转型等领域的合作取得新突破，并就共同关心的问题进行深入交流，维护地区稳定与和平。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江就第一秘书的访问接受采访时回答了提问，……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57445-140.html</link><description>越南与古巴的关系被视为国际关系的典范。两国虽相隔半个地球，但自1959年古巴革命以来，双方在政治、经济、文化等多领域建立了深厚的友谊与合作。2024年9月，越南共产党中央总书记、国家主席阮富仲对古巴进行国事访问，成为双边关系的重要里程碑。目前，越南是古巴在亚太地区最大的贸易伙伴和投资国，双方在农业、科技、教育等领域合作成果显著。2025年被定为“越古友好年”，进一步深化两国人民之间的交流与理解。越南与古巴的关系体现了超越地理和时间的深厚情谊，为国际社会提供了合作与团结的典范。</description><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ在前往中国出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-toi-trung-quoc-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57449-140.html</link><description>2025年是中越建交75周年和人文交流年，越南国家主席阮春福于9月2日至4日赴中国出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动。这是阮春福担任国家主席后的首次对华访问，具有重要象征意义。此次访问旨在加强两国高层互信、深化务实合作、妥善处理分歧，并为地区和世界和平发展作出贡献。中越两国地缘相近、文化相通、经济互补性强，未来将在经贸、科技、人文等领域进一步拓展合作潜力，推动构建“共商共建共享”的命运共同体。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强与国际政党会议领导层举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-hoi-dam-voi-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57451-140.html</link><description>在越南庆祝八月革命胜利80周年和国庆节之际，国际政党领导人协会（ICAPP）的领导人们表达了对这一重要时刻的敬意。他们高度评价越南在越共领导下在国家建设、保卫和发展方面取得的成就，并赞扬越南作为国际社会负责任成员的积极角色。ICAPP主席郑义勇和副主席穆沙希德·哈桑·赛义德等领导人表示，越南的发展成果为地区和世界提供了灵感。越南共产党代表感谢ICAPP长期以来的支持，并强调将继续加强与该组织的合作，推动政治对话与区域稳定。此次访问体现了越共与ICAPP之间深厚的友谊与合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长吴黎文会见巴西共产党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tiep-doan-dang-cong-san-brazil-57467-140.html</link><description>越南共产党代表团团长吴黎文向巴西共产党领导人转达了越南党和国家领导人的问候，并感谢巴西共产党及人民长期以来对越南共产党和人民在争取民族独立、国家统一以及改革开放事业中的支持。他介绍了越南到2030年和2045年的战略目标，强调将通过精简机构、推动经济增长等措施实现可持续发展。双方同意加强两党交流与合作，特别是在科技、创新、可持续发展和应对气候变化等领域。巴西共产党代表佩德罗·奥利维拉表示赞赏越南的独立历程，并肯定两国关系的发展，承诺将继续推动双边关系深化，支持越南与南方共同市场（MERCOSUR）的自贸协定谈判。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮明 Vũ就总理出访成果接受采访时的讲话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57474-140.html</link><description>在2025年上海合作组织（SCO）峰会期间，越南总理阮春明率领高级代表团出席，与多国领导人进行广泛交流。此次峰会正值国际局势动荡，议题涵盖安全与发展，具有高度现实意义。阮春明在峰会上强调越南支持联合国宪章和国际法，提出加强多边主义、全球治理及区域合作等三项倡议，并呼吁加强SCO与联合国及东盟的合作。此外，阮春明还与中方高层举行会谈，双方同意深化经济、科技、人文等领域合作，推动铁路、能源等项目落地，同时就南海问题达成共识，强调通过对话解决分歧。此次访问进一步巩固了越中关系，推动双边合作向更深层次发展。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>书记处书记陈锦秀会见亚洲政党国际会议领导机构代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thuong-truc-ban-bi-thu-tran-cam-tu-tiep-ban-lanh-dao-hoi-nghi-quoc-te-cac-dang-chinh-tri-chau-a-57450-139.html</link><description>越南共产党中央书记处常务书记陈锦秀热烈欢迎国际政党合作协会（ICAPP）领导代表团再次访问越南，并强调此次访问具有特殊意义，是对越南党和国家及人民在国家重大节日中的重要鼓舞。他感谢ICAPP及其成员政党对越南革命事业的支持。同时，陈锦秀也祝贺ICAPP成立25周年以来取得的成就，肯定其在促进地区政党合作和加强党际交流方面的重要作用。ICAPP领导人表示高度赞赏越南的发展成就和越共的国际影响力，并希望进一步加强双方合作，共同推动亚太地区的和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮重义会见了乌拉圭共产党高级代表团和“联盟党”代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-trong-nghia-tiep-doan-dai-bieu-cap-cao-dang-cong-san-uruguay-va-dai-dien-dang-mat-tran-rong-rai-uruguay-57460-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮清义高度评价乌拉圭共产党（PCU）和乌拉圭自由阵线（FA）派代表参加越南重大纪念活动，感谢乌拉圭进步政党及人民长期以来对越南独立统一斗争和改革开放事业的支持，特别是对胡志明主席的深厚感情。他肯定了乌拉圭两党的执政地位和政治参与，并相信两党及乌拉圭未来将取得更大发展。乌拉圭共产党中央委员格雷戈里奥·雷赫曼和自由阵线成员克劳迪奥·阿贝松·洛佩斯表示，非常荣幸访问越南并参加这一重要纪念活动，赞赏越南人民的热情与自豪感。双方希望进一步加强越乌两党关系，分享社会主义建设经验，推动经贸合作，促进地区发展。阮清义还介绍了越南在精简机构、推动经济增长及党内建设等方面的举措，并呼吁深化双边交流与合作。</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志陈锦秀，政治局委员、书记处常务书记会见社会党副主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-tran-cam-tu-uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tiep-pho-chu-tich-dang-xa-hoi-chu-nghia-thong-nhat-venezuela-jesus-faria-57482-139.html</link><description>越南共产党中央委员会书记处书记陈锦秀热烈欢迎委内瑞拉统一社会主义党（PSUV）副主席赫苏斯·法里亚再次访问越南，并高度评价委内瑞拉共产党与政府派出高级代表团参加越南党和国家的两次重大纪念活动。这体现了两党之间的深厚友谊，以及委内瑞拉人民对越南国家建设的支持。陈锦秀表示，希望双方继续加强各层级交流与合作，推动双边贸易和投资发展。法里亚则对越南的发展成就表示钦佩，并感谢越南对委内瑞拉的支持，强调委内瑞拉视越南为重要伙伴，愿进一步深化两国关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见古巴共和国第一书记、总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cong-hoa-cuba-57481-138.html</link><description>越南国家主席陈清敏热烈欢迎古巴国务委员会主席米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德兹率团访越，并出席越南纪念重要节日的活动。此次访问正值越古建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日），被视为双边关系的新里程碑，体现了两国党、政府和人民之间深厚的友谊。陈清敏表示，越古关系在胡志明主席和菲德尔·卡斯特罗的精心培育下不断发展，成为国际关系的典范。他强调越南将坚定深化与古巴的友好关系。迪亚斯-卡内尔对越古合作成果表示赞赏，并承诺支持越南企业在古巴农业、能源等领域发展。双方还就加强议会合作、人文交流等达成共识。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔会见了政府总理范明政。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-miguel-diaz-canel-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57476-138.html</link><description>越南政府总理阮春正热烈欢迎古巴共产党中央委员会第一书记、古巴国家主席米格尔·迪亚斯-卡内尔对越南进行国事访问，并出席纪念八月革命胜利80周年和越南社会主义共和国国庆日的活动。此次访问恰逢越古建交65周年，体现了古巴党和人民对越南的深厚情谊和坚定支持。阮春正强调，越南始终珍视并维护越古特殊友谊，这一关系是国际关系的典范。他感谢古巴在越南民族解放斗争及国家建设中给予的支持。

古巴总统迪亚斯-卡内尔表示，他对再次访越并会见阮春正感到高兴，并向越南政府和人民致以节日祝贺。他赞赏越南近年来在经济社会和外交领域取得的成就，并感谢越南在古巴面临困难时提供的帮助。双方同意加强各层级交流与合作，推动双边关系迈上新台阶。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨人民党主席、上议院主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-chu-tich-thuong-vien-campuchia-hun-sen-57477-138.html</link><description>越南总理阮春福热烈欢迎柬埔寨首相洪森率领的高级代表团，并强调9月2日国庆节的历史意义和伟大价值。他指出，越南始终珍视越柬两国以及越柬老三国之间的传统友谊与互助精神，这种友谊是两国和三国的宝贵财富。阮春福祝贺柬埔寨在政治稳定、经济发展及国际地位提升方面取得的成就，相信在柬埔寨人民党领导下，柬埔寨将继续取得更大发展成果。他重申越南高度重视与柬埔寨的友好邻邦关系，愿推动双边合作持续深化。柬埔寨首相洪森表示，越南80周年国庆具有重要意义，展现了民族团结的力量，并对越南的发展成就表示钦佩。双方一致认为，越柬老三国关系不断巩固，合作日益深化，将为三国发展作出积极贡献。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见老挝总书记、国家主席。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-57479-138.html</link><description>越南国会主席阮文年热烈欢迎老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里率领高级代表团出席越南重大纪念活动，并强调代表团的参加生动体现了越老特殊团结关系。阮文年回顾了越南革命历史，强调越南共产党领导的革命事业离不开老挝人民革命党的大力支持。他祝贺老挝在落实第十一次党代会决议中取得的全面成就，相信在通伦主席领导下，老挝将成功召开第十二次党代会并完成国家发展战略。通伦表示，越南的发展成就为老挝提供了宝贵经验与鼓舞。双方高度评价两国议会合作，希望继续加强立法领域交流与国际事务支持。两国正合作编写《越老议会50年关系——全面合作发展》一书，以总结合作成果，推动未来合作更上一层楼。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-57478-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西苏里率领老挝党和国家高级代表团出席越南纪念八月革命80周年和9月2日国庆节这一重大活动。这体现了越老两党、两国之间牢不可破的特殊友谊。老挝派遣军队代表参加阅兵，是对越南的巨大鼓舞。阮富仲强调，越南革命每项胜利都离不开老挝的道义支持与帮助。越南将与老挝一道，不断巩固和发展越老特殊关系。同时，越南高度评价老挝将“老挝境内的胡志明大道”列为国家级历史遗迹，这是对越老传统友谊的重要肯定。通伦表示，越南的成就也是老挝的成就，并赞赏越南人民的爱国精神。双方还就各自党和国家的发展情况交换意见，强调2025年是重要的一年，为2026年</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国全国人大常委会委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春正对中共中央总书记、国家主席习近平率领高级代表团出席越南80周年国庆庆典并派军人参加阅兵表示高度赞赏，认为这体现了中国人民和中国政府对越中关系的高度重视以及对越南革命事业的支持。阮春正也对中方热情接待表示感谢，并祝贺中国成功举办上海合作组织峰会。双方一致认为，越中关系近年来取得显著发展，政治互信增强，高层战略对话频繁，合作机制日益完善，务实合作不断深化。阮春正呼吁加强两国立法机构合作，推动政策法规建设，促进各领域合作落实。中方代表赵乐际表示，愿与越南深化务实合作，扩大市场开放，共同推进铁路等基础设施建设，推动科技教育合作成为新亮点。双方强调将继续维护地区和平稳定，推动双边关系持续健康发展。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、上议院主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并肯定了俄方对越南民族解放斗争和国家建设成就的尊重。他强调，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系对越南至关重要。俄罗斯议员代表团团长雅库舍夫表示，越南成功举办纪念活动令人钦佩，并赞扬越南在反殖民和反侵略斗争中的英勇精神。双方还就双边关系发展交换意见，认为近年来两国政治、经济、文化等领域的合作取得显著进展，未来将继续加强议会间合作与交流。陈清敏邀请俄方领导人早日访越。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在战胜法西斯纪念活动中会见各国领导人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-lanh-dao-cac-nuoc-tai-le-ky-niem-chien-thang-phat-xit-57485-138.html</link><description>在越南庆祝国庆80周年之际，国家主席阮春福会见多国领导人，传递越南党和国家的问候与祝福。各国领导人祝贺越南国庆，强调重视与越南的友好关系，并希望进一步加强各领域合作。柬埔寨国王西哈莫尼赞赏越南的发展成就，呼吁深化越老柬三国合作；古巴领导人迪亚斯-卡内尔感谢越南的支持，希望深化越古全面合作；朝鲜领导人金正恩表示重视越朝关系，愿加强高层互访；印尼总统普拉博沃、马来西亚首相安瓦尔等也表达了加强双边关系的意愿。此次会晤体现了越南与世界各国，尤其是传统友好国家之间日益深化的友谊与合作。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国庆电文：各国领导人致越南领导和人民</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-mung-quoc-khanh-cua-lanh-dao-cac-nuoc-gui-lanh-dao-va-nhan-dan-viet-nam-57487-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣向越南共产党中央委员会总书记阮富仲和越南政府总理范明政致贺信，马来西亚国王阿卜杜勒·哈里斯·伊布拉欣向越南国家主席阮春福致贺。信中表示，马越两国于2024年升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系的重要里程碑，并期待进一步深化合作。此外，文莱苏丹、印尼总统、菲律宾总统、泰国国王、新加坡总理、东帝汶总统、韩国总统、美国国务卿、日本首相、新西兰总督、澳大利亚总督、法国总统及东盟秘书长等也分别向越南领导人发来贺信，肯定越南的发展成就，表达加强双边关系的意愿，强调地区和平与合作的重要性。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位及其与多国的友好合作关系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-tong-thong-nga-vladimir-putin-57490-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国家主席阮春福首次以国家主席身份会见俄罗斯总统普京，表达了对俄方长期以来支持越南独立和统一事业的感谢，并转达了越南党、政府和人民对普京总统及俄罗斯人民的美好祝愿。双方强调将加强政治外交关系，落实近期两国高层互访成果，提升经贸投资合作水平，拓展能源、科技、医疗、教育等领域的合作。普京表示，俄方重视与越南的传统友谊，赞赏越南的发展成就，并期待两国关系在新时代取得更大进展。此次会谈标志着越俄关系持续深化，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>