<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 03:43:08 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月27日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-254.html</link><description>**摘要（150字左右）：**

2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲对老挝进行国事访问，参加老挝国庆50周年庆典，并主持越老两党高级别会谈。此次访问旨在加强两国战略互信与合作。同月30日至12月2日，文莱苏丹哈桑纳尔·博尔基亚访越，这是其6年来首次访越，双方在多个领域深化合作。此外，俄罗斯联邦会议理事会第一副主席雅茨金率团访越，推动越俄全面战略伙伴关系。越南副总理裴青山出席越柬边境省合作与发展会议，促进双边关系发展。同时，越南外交部回应了国际援助、公民保护及多起涉外事件的最新情况。

**中文摘要：**

2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲对老挝进行</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月27日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-10.html</link><description>2025年12月1日至2日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应老挝国家主席通伦·西苏里邀请，对老挝进行国事访问，出席老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级别会谈。此次访问旨在深化越老全面战略合作伙伴关系，加强两国在政治、国防、安全及经济等领域的合作。此外，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚于11月30日至12月2日对越南进行国事访问，这是其6年来首次访越，也是第七次访越，双方将就多领域合作展开交流。与此同时，俄罗斯联邦会议理事会第一副主席雅茨金率团访越，推动越俄全面战略伙伴关系。越南副总理裴青山出席第13届越柬边境省合作与发展会议，进一步巩固越柬友好合作关系。这些外交活动体现了越南积极</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江出席了2025年彭博新经济论坛在……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tham-du-dien-dan-kinh-te-moi-nam-2025-cua-bloomberg-tai-singapore-57970-140.html</link><description>在第15届彭博新经济论坛上，越南副外长邓黄江出席了高级别贸易对话，并发表讲话。此次对话由彭博社创始人迈克尔·布隆伯格、新加坡副总理陈振声、美国前贸易部长吉娜·雷蒙多等多位国际政要和企业领袖参加。邓黄江强调，在复杂多变的国际环境下，越南将优先提升经济韧性，推动以科技、创新和数字化为核心的新发展模式，并坚持开放政策，支持基于规则的自由贸易体系。此外，邓黄江还与多国官员及企业代表举行会谈，深化双边合作。新加坡方面表示重视与越南的战略伙伴关系，双方将在经贸、投资及绿色科技等领域加强合作，共同实现碳中和目标。</description><pubDate>Fri, 21 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南将参加2025年欧盟印度洋-太平洋区域合作部长级论坛</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-du-dien-dan-bo-truong-ve-hop-tac-khu-vuc-an-do-duong-8211-thai-binh-duong-cua-eu-2025-57980-140.html</link><description>第4届印太欧盟论坛（IPMF-4）由欧盟委员会副主席、欧盟外交与安全政策高级代表卡娅·卡拉斯主持，64位欧盟及印太国家的外长或代表团团长参会。论坛以“共同建设强大、繁荣与安全的未来”为主题，重点讨论地区安全与稳定、经济繁荣与连接、绿色合作与可持续发展等议题。欧盟强调加强与印太地区的合作，推动基于规则的国际秩序。越南副外长黎氏秋姮在会上呼吁加强区域合作应对气候变化等非传统安全挑战，并提出五项合作方向。此次论坛旨在深化欧印太伙伴关系，促进多领域务实合作。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在出席第四届国际海洋法法庭法官选举会议（IPMF 4）期间举行双边会晤。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-xuc-song-phuong-nhan-dip-tham-du-ipmf-4-57981-140.html</link><description>在越南与欧盟建交35周年之际，越南外交部副部长黎氏秋姮在多个会晤中高度评价了第四届国际海洋政策论坛（IPMF 4）的倡议和内容，强调越南重视与欧盟及其成员国的多领域合作，并对双边关系35年来的积极发展表示欣慰。她呼吁双方加强高层互访，推动关系升级，深化传统领域如贸易、投资、旅游等合作，并拓展科技、海洋经济、能源转型等新兴领域的合作。她还呼吁欧盟尽快批准《欧盟-越南投资保护协定》（EVIPA），并支持越南解除IUU“黄牌”制裁。欧盟代表对此表示赞同，认为应提升双边关系至新高度，并加强政治互信与经贸、数字转型等领域的合作。此外，克罗地亚、葡萄牙、立陶宛等国也表达了与越南加强各领域合作的意愿。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副部长邓黄江会见日本行政与管理学院院长松下（Matsushita）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-giam-doc-hoc-vien-hanh-chinh-va-quan-ly-matsushita-nhat-ban--58021-140.html</link><description>越南外交部副部长邓黄江会见日本松下行政管理学院代表团，欢迎其来访，并对越日关系的快速发展表示欣慰，尤其自2023年11月两国将关系升级为全面战略伙伴关系以来。邓黄江高度评价该学院作为日本顶尖教育机构，在培养优秀领导人才方面的作用，并介绍了越南对高质量人才培养的政策。他建议学院通过多种灵活方式支持越南人才培养，包括派遣教师赴越授课、提供学习机会等。学院负责人表示赞赏越南的发展成就，并愿加强与越南在教育和人才培训领域的合作。此次会谈有助于深化越日全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问西班牙并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-tay-ban-nha-57982-139.html</link><description>越南共产党代表团在访问期间与西班牙国会、政府机构及各政党领导人举行会谈，包括西班牙参议院第一副主席哈维尔·马罗托、国会司法委员会主席何塞金·萨尔梅龙、西班牙共产党总书记恩里克·圣地亚哥·罗梅罗、统一左翼联盟主席安东尼奥·马伊略、首相部国务秘书拉斐尔·西曼卡斯、社会党议员小组副秘书长贝戈尼亚·纳萨雷·奥利瓦等。代表团还参观了越南驻西班牙大使馆，并与当地越南侨民进行了亲切交流。

此次访问旨在加强越西战略伙伴关系，推动双边合作，特别是在科技、创新、数字化、教育和医疗等领域。双方对近年来两国关系的积极发展表示满意，并希望进一步深化各领域合作，促进经贸增长，支持越南加入欧盟投资保护协定（EVIPA），并解决越南海产品“黄牌”问题。越南强调重视与西班牙的友好</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见新西兰外交部长温斯顿·皮尔斯</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-ngoai-giao-new-zealand-winston-peters-58032-139.html</link><description>越南副总理阮志勇欢迎新西兰外长温斯顿·彼得斯再次访问越南，高度评价彼得斯部长对越新关系的贡献以及两国外交部之间高效的合作。阮志勇感谢新西兰政府提供100万新西兰元援助越南应对近期台风洪涝灾害。他肯定越新全面战略伙伴关系在各领域取得的显著进展，并希望双方进一步深化国防安全、农业、教育和科技、气候变化及数字化等领域的合作。新西兰外长表示，越南在亚太地区日益重要的作用令人鼓舞，双方将加强交流以推动双边关系更深入发展，并分享基础设施建设经验。彼得斯表示将努力推进越新全面战略伙伴关系，并宣布双方已同意签署2025至2030年全面战略伙伴关系行动计划。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58039-139.html</link><description>越南政府副总理阮春强应柬埔寨内政部大臣萨尔·索卡的邀请，将于2025年11月27日至29日率团赴柬埔寨首都金边，共同主持第十三届越柬边境省合作与发展会议。此次会议旨在加强两国边境地区的合作与交流，促进区域稳定与发展。该会议是越柬友好关系的重要体现，有助于深化双边合作，推动边境地区经济和社会发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理陈红河正式访问新西兰和澳大利亚</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-hong-ha-tham-chinh-thuc-new-zealand-va-australia-58041-139.html</link><description>越南副总理阮鸿福访问新西兰和澳大利亚，分别与两国领导人及多位部长举行会谈，探讨双边合作、气候变化、自然灾害援助等议题。新西兰和澳大利亚宣布向越南提供共计480万美元的救灾援助。双方强调深化与越南的全面战略伙伴关系，并在经贸、科技、教育、农业等领域加强合作。两国支持越南在可持续发展、绿色转型和应对气候变化方面的努力，承诺提供更多资金、技术和知识支持。此外，双方同意推动直飞航线、增加奖学金名额，促进人文交流。此次访问有助于巩固越新、越澳关系，推动务实合作取得新进展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>党和国家领导人出席老挝人民民主共和国国庆50周年纪念招待会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-dang-nha-nuoc-du-chieu-dai-ky-niem-lan-thu-50-quoc-khanh-nuoc-chdcnd-lao-58050-139.html</link><description>2025年是越南和老挝具有重要意义的一年，两国将分别庆祝老挝国庆50周年、越南国庆80周年，并筹备各自党的全国代表大会。在一场招待会上，越南多位高级官员出席，包括越共中央政治局委员、中央书记处书记、越南祖国阵线中央委员会主席武氏明槐，以及越南国会副主席阮氏清等。阮氏清在致辞中热烈祝贺老挝在过去50年取得的巨大成就，并强调越老特殊团结关系将继续深化发展。老挝驻越南大使坎帕乌·恩塔瓦南也表示，老挝在改革开放近40年来取得显著进步，并感谢越南长期以来的支持。此次会谈体现了越老两国紧密合作、共同发展的决心。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大副主席阮氏青会见联合国儿童基金会（UNICEF）领导人和委员会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-lanh-dao-quy-nhi-dong-lien-hop-quoc-unicef-va-uy-ban-lien-hop-quoc-ve-quyen-tre-em-crc--58051-139.html</link><description>在越南国会副主席与联合国儿童基金会（UNICEF）及儿童权利委员会（CRC）代表的会谈中，双方回顾了过去合作成果，并表达了对未来继续合作的期待。越南高度重视儿童保护与教育，2025年大幅增加了相关预算，推动学前教育普及、免除公立幼儿园学费等政策。UNICEF表示将继续支持越南应对自然灾害和疫情，并赞赏越南在儿童权益方面的承诺。此次会谈强调加强国际合作，共同促进儿童福祉，特别是在偏远和少数民族地区。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问葡萄牙并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-bo-dao-nha-58062-139.html</link><description>越南共产党代表团在访问期间与葡萄牙多位高级官员进行了会谈，包括副总理马科斯·佩雷斯特雷洛、葡萄牙共产党总书记保罗·莱穆多、外交国务秘书安娜·伊莎贝尔·加西亚、司法国务秘书贡萨洛·达库尼亚·皮雷斯、最高检察官保罗·乔治·维埃拉·莫尔加多·卡瓦略、国家反腐败委员会主席若泽·莫拉斯·洛佩斯以及越葡友好协会领导人。代表团还与越南驻葡萄牙大使馆人员会面，并与当地越南侨民亲切交流，同时出席了越南驻葡萄牙大使馆的揭牌仪式。

此次访问正值越葡建交50周年，双方就政治、经济、文化、司法等领域的合作交换意见，并表达了进一步深化双边关系的意愿。葡萄牙方面高度评价越南的发展成就和国际地位，表示愿在文化、旅游、海洋经济、绿色能源等领域扩大合作。越南代表团也呼吁葡萄牙</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副主席裴青山共同主持边境省份合作与发展会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-lan-thu-13-58066-139.html</link><description>2025年11月28日，越南副总理阮和平访问柬埔寨，分别会见了柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森和首相洪玛奈。双方就加强越柬全面合作、边境省合作发展以及应对自然灾害等议题进行了深入交流。洪森表示支持越南在台风灾害中的恢复工作，并强调深化越柬老三边合作的重要性。洪玛奈则希望越南协助提升柬埔寨的交通基础设施，并支持越南企业在柬埔寨的发展。阮和平表示，越柬关系持续深化，经济合作成为双边关系亮点，越南将积极推动两国协议落实。当天，阮和平还与柬埔寨内务部大臣萨索卡共同主持第十三届越柬边境省合作与发展会议，双方同意加强边境地区经济、教育、安全等领域的合作，推动区域稳定与繁荣。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于第13届越南边境省份合作与发展会议的新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-ve-hoi-nghi-lan-thu-13-ve-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-58067-139.html</link><description>本次会议在越南西宁省举行，主题为“边境省份和平、稳定与可持续发展”。越南副总理阮春强与柬埔寨副首相萨尔·索卡共同出席，双方就加强越柬边境省份合作与关系达成共识，强调继续维护和深化“友好邻邦、全面合作、长期稳定”的双边关系。会议回顾了第12届越柬边境省合作与发展会议成果，并肯定两国边境地区在安全、经济和社会发展方面取得的进展。双方同意每年至少举行一次会议，探讨合作进展与新挑战，并计划于2026年在越南举办第14届会议。此次会议体现了越柬两国加强边境合作、促进和平与发展的坚定意愿。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月23日，政府总理范明正出席二十国集团峰会。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hntd-g20-ngay-23112025-58011-138.html</link><description>在会议上，政府总理与各国领导人讨论了对各国发展具有战略意义的新问题，特别是战略性矿产、可持续就业和人工智能。普遍认为，在绿色转型和数字化趋势下，对战略性矿产的需求日益增加，但多数发展中国家因缺乏投资和技术，未能从中获得应有利益。为此，各国领导人一致同意启动G20战略性矿产框架，以加强国际合作，确保战略性矿产供应链的可持续、透明、安全和稳定。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政继续会见各国领导人和有关组织的负责人……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-tuc-tiep-tuc-gap-voi-lanh-dao-cac-nuoc-va-cac-to-chuc-quoc-te-58012-138.html</link><description>在与新加坡总理李显龙的会谈中，越南总理阮春福转达了越共中央总书记苏林及其他领导人的问候，并感谢新加坡对越南近期洪灾的关切。双方高度评价越新年度双边会议成果，希望进一步深化全面战略伙伴关系。阮春福提出加强科技、创新、数字化和绿色增长等领域的合作，并推动第二代越新工业园区、数据连接中心建设。李显龙表示支持越南提升人力资源质量，并同意探讨在越新工业园区建立数据中心。此外，双方同意在2027年分别担任东盟和APEC主席期间加强协作。阮春福还与挪威首相约纳斯·加尔·索尔特会谈，希望尽快签署“绿色战略伙伴关系”意向书，并鼓励挪威企业加大对越投资。在与经合组织秘书长马蒂亚斯·科尔曼的会谈中，阮春福感谢经合组织的支持，并希望其继续协助越南提升政策制定能力，融入国际</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见法国总统埃马纽埃尔·马克龙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-phap-emmanuel-macron-58014-138.html</link><description>在2025年6月联合国海洋会议之后，越南政府总理阮春福会见了法国总统马克龙，双方表达了对双边关系的重视，并希望继续加强高层互访。两国领导人讨论了气候变化带来的极端天气和灾害问题，强调应共同应对气候变化挑战。马克龙还提及2025年5月对越南国事访问的良好印象，并肯定双方在经贸、科技、国防等领域的合作成果。阮春福希望法国继续推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的实施，并支持越南解除IUU“黄牌”。双方同意加快落实《越法全面战略伙伴关系联合声明》行动计划，同时在网络安全等领域加强合作。此次会谈体现了越法关系的持续深化与务实合作。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见德国总理弗里德里希·默茨</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-duc-friedrich-merz-58015-138.html</link><description>越南总理范明政在与德国总理弗里德里希·默茨的会谈中强调，越南高度重视与德国的全面战略伙伴关系，并赞赏德国在欧盟中的领导作用。越南欢迎并支持德国在亚太地区的积极存在，为维护地区和平、稳定和可持续发展目标作出贡献。双方表示将加强合作，推动自由贸易，促进商品和服务流通，便利生产和经营，造福民众。范明政感谢德国议会批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），认为该协定将推动双边贸易投资取得突破。他还呼吁德国继续向越南提供官方发展援助，并加强职业教育合作。默茨则高度评价越南在地区和国际上的地位及成就，表示越南是德国亚太政策的重要伙伴，双方将在多个领域深化合作。此次会谈进一步巩固了越德友好合作关系。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见埃及总理穆斯塔法·马德布利</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-ai-cap-mostafa-madbouly-58017-138.html</link><description>2025年8月，越南国家主席梁强对埃及进行国事访问，两国宣布将双边关系升级为全面伙伴关系。在随后的会谈中，越南总理范明政与埃及总理就加强经贸合作达成共识，提出加快制定《越埃全面伙伴关系行动计划》，推动自由贸易协定可行性研究，建立越埃商会，并促进投资与农业合作。双方希望将双边贸易额提升至10亿美元，并扩大农产品贸易。埃及总理赞赏越南的经济社会发展成就，表示支持越方合作倡议，并希望越南企业拓展在埃及的市场，特别是在电信、基础设施和人工智能领域。两国还同意落实近期签署的国防合作备忘录，越南将派团参加2026年12月在开罗举行的国际防务展。此次会谈标志着越埃关系迈入新阶段，为双方深化多领域合作奠定基础。</description><pubDate>Sun, 23 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58033-138.html</link><description>2025年11月25日，蒙古国执政党“人民党”主席尼姆-奥斯尔·乌赫拉尔（Nyam-Osor Uchral）当选为该党主席。同日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺。同日，越南国会主席陈清敏也致电祝贺尼姆-奥斯尔·乌赫拉尔当选为蒙古国议会主席。此次事件体现了越蒙两国在政治领域的友好关系与相互支持。

2025年11月25日，蒙古国执政党“人民党”主席尼姆-奥斯尔·乌赫拉尔当选为该党主席。同日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺。同日，越南国会主席陈清敏也致电祝贺尼姆-奥斯尔·乌赫拉尔当选为蒙古国议会主席。此次事件体现了越蒙两国在政治领域的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见卡卢加州州长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thong-doc-tinh-kaluga-58031-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在欢迎俄罗斯卡卢加州州长V.V.萨普沙率领的代表团访问越南时表示，越南党、国家和人民始终铭记苏联和俄罗斯人民在过去民族解放和国家重建过程中以及当前国家建设与发展中的支持与帮助。他强调，在国际形势复杂多变的背景下，越南高度重视并希望不断深化与俄罗斯的友好关系和全面战略伙伴关系。阮春福高度评价卡卢加州在促进企业对接、吸引投资、推动贸易、文化交流、科技教育和农业合作等方面作出的贡献，希望双方进一步发挥各自优势，提升合作成效。卡卢加州州长感谢越南方面的接待，并表示希望扩大与越南在各领域的合作，为两国关系发展作出贡献。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58038-138.html</link><description>应老挝人民革命党中央委员会总书记、老挝人民民主共和国主席通伦·西苏里及其夫人邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人和越南高级代表团将于2025年12月1日至2日对老挝进行国事访问，参加老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级别会晤。此次访问将进一步巩固两国传统友谊与全面合作。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见中国广西壮族自治区主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-khu-tu-tri-dan-toc-choang-quang-tay-trung-quoc-58055-138.html</link><description>越南政府总理范明政欢迎广西壮族自治区主席韦韬访越，并高度评价其就任后首次出访，认为此举体现了广西在中越关系中的重要地位。韦韬表示对越南经济社会发展成就表示祝贺，并希望越方克服近期洪涝灾害影响。双方强调加强地方、部门及边境合作，推动人工智能、交通基础设施、通关便利化等领域的合作取得新进展。范明政指出，广西作为与中国有着深厚历史渊源的邻邦，在中越关系中具有重要地位。未来双方将深化地方交流、推动绿色经济、科技创新和数字转型，提升边境管理与跨境合作水平，促进双边关系深入发展。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58056-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚将于2025年11月30日至12月2日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越文两国友好合作关系，深化在经贸、文化等领域的交流与合作，进一步巩固双边关系。此次访问具有重要的外交意义，体现了两国间紧密的伙伴关系。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南国家主席阮春福，此处已修正。）</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>