<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2025 03:07:41 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与保加利亚外交部副部长尼古拉...进行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-bo-ngoai-giao-bulgaria-nikolay-pavlov-57639-140.html</link><description>在会谈中，双方交换了各自国家的情况。越南副外长黎氏秋姮祝贺保加利亚近年来在发展和融入欧洲方面取得的成就，包括成功加入申根协定以及预计于2026年初加入欧元区。保加利亚副外长尼古拉·帕夫洛夫表示，保加利亚即将完成加入欧盟的进程，并将于明年加入经合组织。他高度评价越南的经济社会发展，认为越南是保加利亚和欧盟的重要市场，强调保加利亚高度重视与越南的关系。双方一致认为，两国传统友谊和多领域合作持续良好发展，并将在多个国际场合相互支持。双方还计划在2025年纪念建交75周年之际开展多项活动。未来，双方将加强高层互访，推动在高科技、创新、人工智能、国防等新兴领域的合作，提升双边关系水平。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁为缅甸危机寻求全面解决方案</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-giai-phap-toan-dien-cho-khung-hoang-tai-myanmar-57640-139.html</link><description>在第80届联合国大会主席安娜琳娜·巴尔博克的开幕讲话中，强调了寻求缅甸人道危机和长期冲突和平、可持续解决方案的紧迫性。东盟缅甸特使奥特曼·哈希姆重申东盟在推动相关方对话中的核心作用，并呼吁落实东盟五点共识以结束暴力、实现和平。联合国秘书长缅甸问题特别代表朱莉·比绍夫则强调全面政治解决方案的必要性，并指出缅甸穆斯林及其他少数族裔面临的严峻人道困境。越南常驻联合国副代表阮黄元在会上表达了对缅甸持续暴力、自然灾害及人道危机的深切关切，呼吁各方克制、停止暴力并尽快达成全面停火。他同时强调解决冲突根源、保障人民安全返乡及持续提供人道援助的重要性。阮黄元还表示，所有解决方案应尊重缅甸的独立、主权和领土完整，并高度评价马来西亚作为东盟主席国及东盟缅甸特使</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南呼吁国际社会采取行动，彻底消除核武器。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-keu-goi-cong-dong-quoc-te-hanh-dong-de-xoa-bo-hoan-toan-vu-khi-hat-nhan-57642-139.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯在开幕致辞中警告，世界正进入新一轮核军备竞赛，新型危险武器、对全球禁核规范的信任削弱以及使用核武器的威胁，均达到数十年来的最高水平。他强调裁军是和平的基础，不能等待“合适时机”。古特雷斯呼吁拥核国家重启对话，批准《全面禁止核试验条约》，履行《不扩散核武器条约》义务。越南常驻联合国代表杜雄越表示，越南坚定支持全球裁军与防扩散努力，强调遵守国际法和联合国宪章的重要性，并介绍了东盟在落实东南亚无核区条约方面的努力。作为多个核相关条约的缔约国，越南呼吁各国合作加强裁军机制，共同推动全面核裁军。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮和平在德意志联邦共和国的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-tai-cong-hoa-lien-bang-duc-57647-139.html</link><description>越南副总理阮和平与德国方面就两国形势、双边关系及议会间关系进行了交流，并表达了对世界局势不确定性的担忧，以及对贸易保护主义抬头的关切。双方同意加强越德合作。德国领导人高度评价越南的发展成就，特别是两个国际金融中心的建设，并表示愿在金融领域与越南合作。德国强调越南是其在东南亚的重要战略伙伴，希望利用EVFTA等机遇提升双边贸易。德国国会计划于2026年初批准EVIPA协议。越南方面感谢德国的配合，并希望德国推动欧盟解除对越南的IUU黄牌。阮和平还向在德越南侨胞介绍了越南的发展成就和政策。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光芳会见蒙古国大呼拉尔主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-mong-co-57655-139.html</link><description>蒙古国议会主席Dashzegve Amarbayasgalan会见越南国会副主席 Trần Quang Phương，祝贺其当选蒙古人民党主席，并感谢越南领导人的慰问。此次访问是越南国会副主席10年来首次访蒙，双方强调两国70年来的传统友谊，特别是在胡志明主席访蒙后建立的深厚关系。越南高度评价与蒙古的全面伙伴关系，认为两国在政治、经济和立法合作方面取得实质性进展。双方同意加强立法机构合作，推动经贸、文化等领域交流，并支持在蒙越南侨民。蒙古重视与东南亚国家的关系，视越南为重要伙伴，表示将完善法律体系，改善投资环境，促进双边合作。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央政治局委员、党中央书记、越南祖国阵线中央委员会主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-bi-thu-trung-uong-dang-chu-tich-uy-ban-trung-uong-mat-tran-to-quoc-viet-nam-do-van-chien-du-hoat-dong-ky-niem-80-nam-thanh-lap-dang-lao-dong-trieu-tien-57656-139.html</link><description>在朝鲜劳动党成立80周年纪念活动上，越南外交部副部长阮明 Vũ代表越南党和国家领导人向朝鲜表示祝贺，高度评价朝鲜劳动党80年来领导朝鲜人民取得的革命成就，并强调越朝两党两国友谊源远流长，未来将继续深化互助合作。朝鲜驻越大使李成国也回顾了朝鲜在劳动党领导下取得的成就，并赞扬越朝传统友谊由两国领袖亲手缔造，不断巩固发展。此次事件体现了越朝两国在社会主义道路上相互支持、共同发展的坚定立场。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮德海访问希腊</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tham-hy-lap-57664-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海于9月30日至10月3日期间对希腊进行正式访问，期间与希腊第一副议长伊奥annis Plakiotakis、副总统科斯塔斯·哈齐达基斯、希腊共产党总书记迪米特里奥斯·库茨乌姆帕等举行会谈。阮德海表示，越南珍视与希腊的友好合作关系，并感谢希腊在越南独立斗争及抗疫中提供的支持。双方同意加强立法机构间的交流与合作，推动经贸、文化等领域合作。此次访问正值越希建交50周年，具有重要意义。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57668-139.html</link><description>2025年10月9日至10日，越南政府副总理裴青山将出席在比利时布鲁塞尔举行的第二届全球门户论坛（GGF-2）。此次论坛旨在促进国际交流与合作，推动全球经济复苏与发展。裴青山作为越南重要领导人，其参与体现了越南对国际合作的重视及在全球事务中的积极角色。此次访问有助于加强越南与欧洲国家的关系，提升越南在国际舞台上的影响力。  

（摘要翻译：2025年10月9日至10日，越南政府副总理裴青山将出席在比利时布鲁塞尔举行的第二届全球门户论坛。该论坛旨在促进国际合作与经济复苏，裴青山的参与展现了越南对全球事务的关注及与欧洲国家的紧密关系。）</description><pubDate>Tue, 07 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南大使杜雄越主持联合国关于《不扩散核武器条约》审查会议的磋商会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-do-hung-viet-chu-tri-phien-tham-van-tai-lien-hop-quoc-ve-hoi-nghi-kiem-diem-hiep-uoc-khong-pho-bien-vu-khi-hat-nhan-lan-thu-11-57670-139.html</link><description>越南担任《不扩散核武器条约》（NPT）审议大会主席，引发国际社会广泛关注。此次会议由多个成员国、地区集团和国际组织代表出席，他们对越南的领导表示祝贺，并肯定其在推动对话与合作方面的声誉和能力。越南常驻联合国代表团团长杜洪越大使强调，担任该职务是责任与承诺的体现，呼吁各国加强合作，共同推进核裁军与防扩散进程。会议还讨论了未来审议大会的重点议题，并希望与越南保持密切沟通，以实现积极成果。此次审议大会将于2026年在纽约举行，旨在恢复共识并巩固全球履行NPT义务的努力。</description><pubDate>Wed, 08 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝尼日利亚联邦共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-lien-bang-nigeria-57643-138.html</link><description>2025年10月1日是尼日利亚联邦共和国成立65周年国庆日。当天，越南国家主席阮春福向尼日利亚总统博拉·阿赫迈德·提努布致电祝贺。同日，越南中央书记处书记、代理外长黎怀忠也向尼日利亚外交部长尤苏夫·迈塔马·图加尔致贺。此次祝贺体现了两国在外交关系上的友好互动与相互支持。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与古巴国会主席共同主持了委员会第二届会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-va-chu-tich-quoc-hoi-cuba-dong-chu-tri-phien-hop-thu-hai-cua-uy-ban-hop-tac-lien-nghi-vien-viet-nam-cuba-57644-138.html</link><description>在越南与古巴建交65周年之际，越南国会主席陈青敏在越古议会合作委员会第二次会议开幕式上强调，两国关系持续深化，成为国际团结的典范。他指出，两国议会发挥着日益重要的作用，推动政治、经济、教育、科技等多领域合作。古巴国会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯表示，此次会议体现了双方加强合作的坚定决心，并感谢越南对古巴的支持。会议旨在落实双边合作成果，促进法律政策完善，提升合作效率。此次会议标志着越古友谊不断巩固，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶立林会见古巴国家主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-quoc-hoi-cuba-57650-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在会见古巴国家主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯时，欢迎其率团对越南进行正式访问。此次访问正值越古建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日）及“越古友好年”。苏林强调越南将坚定支持古巴，深化两国特殊友谊和全面合作。拉索感谢越南长期以来的支持，并表示古巴重视学习越南的改革经验。双方同意加强各领域合作，推动农业、能源、生物科技等项目发展，同时增进两国人民之间的了解与交流。此次会晤体现了越古两国深厚的革命情谊和战略伙伴关系。

（摘要翻译：越南共产党中央委员会总书记苏林会见古巴国家主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯，欢迎其率团访问越南，纪念越古建交65周年及“越古友好年</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>古巴共和国议会主席埃斯特班·拉索·埃尔南德斯会见了政府总理范...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-nuoc-cong-hoa-cuba-esteban-lazo-hernandez-hoi-kien-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57651-138.html</link><description>越南总理阮春正热烈欢迎古巴国会主席埃斯特班·拉索在越古建交65周年之际再次访问越南，体现了古巴共产党、政府和人民对越南人民的深厚友谊和坚定支持。双方高度评价两国议会合作成果，并就经济、农业、可再生能源和生物技术等领域的合作达成共识。阮春正表示，越南将继续支持古巴，推动双边关系发展。拉索则感谢越南长期以来的支持，并希望加强经验交流。两国领导人一致同意深化友好合作，共同庆祝建交65周年，进一步巩固传统友谊与战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见全球迈威尔集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-marvell-toan-cau-57652-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记对全球Marvell集团主席访问越南表示欢迎，此次访问正值越美关系正常化30周年以及全面战略伙伴关系实施的第二年。总书记高度评价该集团在越南的投资与经营成果，认为其为越南发展和越美关系作出积极贡献。他强调越南视美国为重要合作伙伴，希望两国关系持续深化。总书记还提出支持Marvell在越南建设数据中心、发展半导体产业和人才培养等优先方向。Marvell集团主席感谢越方的接待，并表示将继续支持越南科技发展和创新，深化与越南各领域合作，助力越南成为其全球生态链的重要一环。</description><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于台风10号给越南造成的损失的慰问电/唁电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-tham-hoi-chia-buon-ve-thiet-hai-do-con-bao-so-10-gay-ra-tai-viet-nam-57657-138.html</link><description>越南北部和中部地区遭受第10号台风“布洛伊”严重袭击，造成人员伤亡和财产损失。老挝人民民主共和国总理宋赛·西潘敦致电越南总理范明政，表达慰问与哀悼，并表示老挝始终与越南团结一致，相信越南在党和政府领导下将克服困难，恢复生产生活。此外，古巴领导人迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜总统奥尔特加及其夫人、多米尼克左翼运动党总书记梅希亚等也分别向越南致以慰问。同日，老挝外交部长通萨万·冯维希纳也向越南副外长黎怀忠发去慰问电。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝德意志联邦共和国国庆日</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-lien-bang-duc-57658-138.html</link><description>2025年10月3日是德国联邦共和国成立35周年纪念日。越南国家主席阮春福向德国总统弗兰克·瓦尔特-施泰因迈尔致贺电，总理范明政向德国总理弗里德里希·默茨致贺电，国会主席陈青敏向联邦议会议长朱莉娅·克洛克纳和联邦参议院主席安克·雷赫林格致贺电。同日，外交部长黎怀忠向德国外交部长约翰·瓦德菲尔致贺电。此次祝贺体现了越德两国友好关系及相互尊重的外交传统。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>柬埔寨首相关于台风第10号造成的损失的慰问信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tham-hoi-cua-thu-tuong-campuchia-ve-thiet-hai-do-con-bao-so-10-gay-ra-57663-138.html</link><description>2025年10月3日，由于台风“布罗伊”给越南北部和中部地区造成严重灾害，柬埔寨首相洪玛奈向越南总理范明政致函表示慰问。信中，洪玛奈对越南因台风造成的人员伤亡、失踪及财产损失深表痛心，并代表柬埔寨政府和人民向越南政府、人民及遇难者家属表达深切哀悼与诚挚同情，同时祝愿伤者早日康复。他相信在越南领导人的带领下，越南人民将克服困难。此次慰问体现了两国间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57665-138.html</link><description>2025年10月4日，日本自民党总裁选举中，高市早苗成功当选。对此，越南共产党中央总书记阮富仲向高市早苗发去贺电。此次事件标志着高市早苗在自民党内地位的提升，可能对日越关系产生积极影响。高市早苗作为日本政坛重要人物，其领导将影响日本未来的政策走向。</description><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57666-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲应朝鲜劳动党委员长金正恩的邀请，将于2025年10月9日至11日对朝鲜进行国事访问，并出席朝鲜劳动党成立80周年纪念活动。此次访问体现了越朝两国长期友好关系，以及在政治、经济等领域的密切合作。此举有助于加强双边战略互信，推动两国关系进一步发展。</description><pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>