<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 03:18:29 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在深化双边关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动各领域合作。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续健康发展，以及双方在多领域合作中的积极成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在加强两党两国关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动双边关系发展。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会情况。此次访问体现了中越关系的持续深化与合作成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第36届亚太经合组织部长级外交-经济会议（AMM 36）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-lien-bo-truong-ngoai-giao-kinh-te-apec-36-amm-36--57830-140.html</link><description>在2025年亚太经合组织（APEC）部长级会议中，各成员国重点评估了2025年APEC合作进展，特别是落实《2040年愿景》的目标与行动计划。会议围绕“连接、创新、繁荣”三大支柱展开深入讨论，并强调加强经济联系、推动贸易自由化和数字化转型的重要性。越南代表在会上展示了利用生物废弃物制作环保墨水的创意项目，获得青年组奖项。此次会议为即将于2025年10月31日至11月1日举行的APEC领导人非正式会议做准备，旨在促进亚太地区包容、可持续增长。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强向印度尼西亚大使授予友谊勋章。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-trao-tang-huan-chuong-huu-nghi-cho-dai-su-indonesia-tai-viet-nam-57835-140.html</link><description>在越南举行的授勋仪式上，越南国家主席授予印尼驻越大使丹尼·阿布迪“友谊勋章”，以表彰其在加强越印传统友谊关系中的贡献。越南外交部副部长阮孟强高度评价大使在政治、经济、贸易、投资及人文交流等领域的努力与合作成果。丹尼大使在越任职近五年间，推动两国关系升级为全面战略伙伴关系，并积极促进双边合作与东盟框架下的交流。他感谢越南政府和人民的支持，并表示将继续致力于深化越印友好合作关系，造福两国人民及东盟发展。此次授勋体现了越南对国际友人的尊重与感激，也彰显了越印关系的深厚基础。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就参加……周活动的成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57843-140.html</link><description>在第32届APEC峰会于韩国举行期间，越南外交副部长阮明恒介绍了会议取得的显著成果。此次峰会吸引了21个APEC经济体的领导人、近2000名企业领袖及国际组织代表参加。会议通过了《庆州宣言》，强调建设开放、和平、自强和充满活力的亚太地区。峰会传递出加强经济合作与联系、推动数字转型与绿色发展的信息，并凸显公私合作的重要性。此外，越南国家主席梁强出席峰会并开展双边会谈，展现了越南在多边和双边事务中的积极角色，提升了越南在APEC中的影响力。此次峰会也增强了国际社会对越南未来发展的信心。

（摘要翻译：）  
第32届APEC峰会在韩国成功举办，21个成员经济体领导人及大量企业领袖参会，通过《庆州宣言》强调亚太地区的开放与可持续发展。峰会传递了加强经济合作、推动数字化与绿色转型</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与德国社会民主党第十次理论对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-ly-luan-lan-thu-10-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-dan-chu-xa-hoi-duc-57820-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春胜会见德国社会民主党（SPD）代表团，强调越共高度重视与国际有影响力的政党进行理论和政策交流，此次对话在越共筹备第十四次全国代表大会的背景下具有重要意义。阮春胜介绍了越南经济社会发展情况及未来战略目标，包括2025年实现8%的增长率和2026-2030年争取两位数增长。他指出，越南坚持独立自主、和平合作的外交政策，并期待第十次两党理论对话进一步深化越德关系。SPD代表对越南的发展成就表示赞赏，并强调双方在应对全球挑战方面的合作重要性。此次对话在河内举行，主题聚焦世界政治格局、全球经济秩序与人类文明的新变化。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山出席亚太经合组织领导人与咨询理事会对话会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-doi-thoai-giua-cac-nha-lanh-dao-apec-va-hoi-dong-tu-van-kinh-doanh-apec-abac--57837-139.html</link><description>在APEC工商咨询理事会（ABAC）向领导人提交的报告中，表达了对长期贸易中断、保护主义上升和商业环境不确定性的担忧，并提出了加强区域合作以应对这些挑战的建议。会议讨论了维护开放市场、巩固全球贸易体系、促进投资、建设稳定物流基础设施、推动数字贸易便利化、保障网络安全、实现公平能源转型、确保APEC粮食系统可持续、构建数据驱动的智能医疗体系以及帮助经济体适应人口变化等议题。越南副总理黎成龙肯定了ABAC的建议，并强调APEC经济体与企业应加强合作，推动开放贸易、可持续供应链和负责任的数字化转型。他指出，面对全球经济挑战，APEC需兼顾传统增长动力与科技和数字化等新动力，聚焦三大优先领域：促进APEC内部及与其他地区的贸易投资、加强基础设施、制度和人文交流的区域联通、利用数字化创造新的增长动力，以实现可持续发展。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第十七届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，来自多国的专家和学者围绕南海地缘政治局势、领土争端、军事活动及新兴海洋技术的影响展开讨论。与会者指出，南海局势日益复杂，各方频繁的军事部署和对抗行为增加了冲突风险。专家呼吁加强透明度、克制行为、科技合作，并尽快完善《南海各方行为宣言》。会议还特别关注东盟在维护地区稳定中的领导作用，以及如何通过对话与合作应对不确定性。此次会议旨在促进国际社会对南海问题的理解与合作，推动可持续的海洋经济发展。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在近日举行的国际研讨会上，澳大利亚外交与贸易副部长马特·希斯利斯韦特强调了《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护国际和平与稳定的重要性。欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国代表也重申，维护南海和平稳定是国际社会的共同责任，并指出UNCLOS是解决海洋问题的唯一可行法律基础。会议还讨论了东盟在南海问题上的角色面临挑战，以及《南海各方行为宣言》（DOC）缺乏有效执行机制的问题。学者们提出多项建议，以促进海上和平与法治，加强东盟内部团结及与外部伙伴的合作。此次会议为地区安全与合作提供了重要思路。</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的发言，他们分享了在四个领域中应用科技的经验与实践：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交促进国家政策实施，助力落实关于科技发展、创新、数字化转型及国际融入的相关决议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行汇报。该草案旨在落实越共中央59号决议，推动更加主动、全面、深入和有效的国际融入，以发挥国家潜力与优势，为国家快速发展和安全提供重要动力。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的基本规定、企业与地方政府的融入措施、海外使团工作、人才培养与战略研究等内容。草案还提出加强与重点合作伙伴的关系、深化多边外交、支持企业发展、提升人才质量等措施。国会国防、安全与对外委员会表示支持该法案的制定，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织工商领袖峰会主席梁强发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-doanh-nghiep-apec-2025-57831-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年APEC会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福作为特邀嘉宾出席。本次会议以“桥梁—企业—远见”为主题，围绕全球经济、地缘政治挑战、数字化转型、税收政策等议题展开讨论。阮春福主席强调，第四次工业革命应以合作精神引领，推动人工智能的负责任发展，并呼吁APEC企业与政府共同构建包容、开放的人工智能生态。他指出，亚太地区在全球经济稳定中发挥关键作用，越南通过改革开放取得了显著成就，并致力于到2045年成为高收入国家。阮春福还介绍了越南在科技、创新和数字化方面的进展，表达了与国际伙伴深化合作的意愿。

**翻译：**  
2024年APEC会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福作为特邀嘉宾出席。本次会议以“桥梁—企业—远见”为主题，</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织领导人会议第一轮会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-thu-nhat-cua-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-2025-57832-138.html</link><description>本次会议以“迈向更具韧性、联通和繁荣的地区”为主题，聚焦全球不确定性背景下推动贸易与投资以及加强公私合作以释放私营部门潜力。韩国总统尹锡悦在开幕式上强调，此次会议是领导人交流与合作、促进贸易投资、增进相互理解、共同实现地区发展与繁荣的重要契机。国际货币基金组织负责人向领导人报告了全球经济展望，呼吁APEC经济体关注财政可持续、金融稳定、营商环境优化及区域合作等四大优先事项。中国国家主席习近平指出，APEC应加强互联互通、提升经济韧性，特别是发展中经济体应对外部冲击和科技影响的能力，并提出三大重点：优化供应链和基础设施、推动贸易投资合作、支持中小企业发展。他强调，在宏观经济不稳定背景下，微观经济基础对长期增长至关重要。作为2027年APEC东道主，越南将与各经济体合作，推动绿色增长和区域繁荣。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在出席亚太经合组织峰会期间会见了文莱苏丹。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-quoc-vuong-brunei-darussalam-nhan-dip-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-57833-138.html</link><description>越南国家主席梁强与文莱苏丹在会谈中表达了重逢的喜悦，高度评价越文全面伙伴关系的高效发展，并一致同意加强合作，推动双边关系不断深化，造福两国人民，为地区和世界和平稳定作出贡献。双方同意2025年文莱国王访越，继续加强高层及各级别交流，落实2023-2027年全面伙伴关系行动计划，重点在油气、化工、清真食品加工、旅游等领域深化合作。文莱表示将支持越南农产品和清真产品出口，并愿协助越南企业获得相关认证。双方还强调维护东盟核心地位，共同推动南海“行为准则”谈判，促进国际和地区问题的合作。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见APEC领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-cac-lanh-dao-apec-57836-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与多位国际领导人会晤中，高度评价越南在国际舞台上的影响力和地位，赞赏越南在经济社会发展和改革方面的显著成就。各方一致表示愿加强与越南的务实、高效双边关系，重点在经贸、科技、数字化转型、绿色转型及应对气候变化等共同议题上深化合作。阮春福还祝贺越南将作为2027年APEC会议主办国，并得到各国支持。此外，他与日本、马来西亚、新西兰、巴布亚新几内亚、秘鲁、香港等国领导人会谈，强调加强双边关系与多边合作的重要性，推动地区和平与发展。

（摘要翻译：）  
越南国家主席阮春福在与多国领导人会晤中，肯定越南在国际上的影响力和地位，赞赏其经济社会发展和改革成果。各方愿加强与越南的务实合作，重点在经贸、科技、绿色转型等领域。阮春福祝贺越南成为</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57839-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春福热烈祝贺中国成功召开二十届四中全会，赞扬在中国共产党领导下，特别是习近平总书记的引领下，中国取得的成就；并转达越共中央总书记苏林及越南领导人的亲切问候和良好祝愿。习近平总书记也向苏林总书记及越南领导人致以诚挚问候，祝愿越南顺利召开第十四次全国代表大会。双方高度评价两国党、两国关系的积极发展，同意继续加强高层往来与交流，巩固政治互信，深化务实合作，推动中越关系稳定、健康、可持续发展。阮春福强调越南始终将发展中越关系视为外交优先事项，希望双方落实高层互访，加强党际交流与互利合作。习近平表示中方高度重视中越关系，愿继续深化两党关系，发挥理论对话机制作用，扩大各领域合作。双方还就南海问题及其他共同关心的国际和地区问题交换意见，一致同意妥善管控分歧</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席第32届亚太经合组织领导人会议第二次会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-phien-hop-thu-2-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-lan-thu-32-57840-138.html</link><description>本次APEC峰会以“为未来做好准备的亚太”为主题，强调各经济体致力于建设一个更具韧性、能够应对挑战、实现可持续增长并惠及全体人民的亚太地区。在当前世界局势动荡与机遇并存的背景下，领导人重申APEC作为区域经济合作平台的重要性，并呼吁加强经济联系、推动数字转型、促进中小企业发展、提升贸易便利化和供应链韧性。中国国家主席习近平提出五项合作方向，强调创新生态系统的构建、数字经济治理、基础设施建设及社会公平。峰会通过《庆州宣言》，承诺推动新经济增长动力，构建开放、活力、自强、和平的亚太共同体。此次峰会成功结束，韩国成功举办2025年APEC年会，中国将接任2026年主办国。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国釜山市市长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thi-truong-thanh-pho-busan-han-quoc-57841-138.html</link><description>韩国釜山市长朴亨俊代表釜山市领导和人民，热烈欢迎越南国家主席阮春福率领高级代表团访问釜山，并对韩越关系在各领域持续良好发展表示欣慰。朴亨俊强调，越南驻釜山总领事馆的设立以及阮春福此次访问将有力推动釜山与越南地方的合作。阮春福表示，两国建交30多年来，已升级为全面战略伙伴关系，双方合作潜力巨大，正努力实现2030年双边贸易额达1500亿美元的目标。阮春福称赞釜山作为韩国第二大经济中心和世界第五大港口的发展成就，并希望釜山继续加强与越南在港口、造船等领域的合作，支持越南侨民，促进友好交流。朴亨俊承诺将继续加强与越南的合作，深化在港口、造船、人才培训等领域的务实合作，进一步提升韩越全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57842-138.html</link><description>2025年11月1日，玻利维亚多民族国家总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉当选后，越南国家主席阮春福致电祝贺。此事件标志着两国关系的进一步发展，体现了越南对玻利维亚政治局势的关注与支持。此次祝贺也反映了越南在国际事务中积极促进多边合作与友好关系的外交政策。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国国防部部长皮特·赫格塞思</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-pete-hegseth-57844-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎美国国防部长皮特·赫格塞思访越，正值越美建交30周年和越南战争结束50周年。此次访问具有特殊意义，体现了两国关系从过去的冲突走向如今更加互信、务实和可持续的全面战略伙伴关系的历程。阮富仲向特朗普总统致意，并邀请其夫妇早日访越。他强调越南坚持独立自主、多边外交政策，重视国际法，推动多边主义。双方还就加强国防合作、解决战争遗留问题等议题达成共识。此访有助于深化越美关系，促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-57845-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎美国国防部长的访问，表示此次访问将有助于落实两国高层领导人之间的承诺，推动越美全面战略伙伴关系更加务实、高效和可持续发展。在越美建交30周年之际，阮春强强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，是国际社会可信赖的伙伴。他感谢美国在处理战争遗留问题上的合作，并希望双方继续加强在军事、人道救援、维和及技术培训等领域的合作。美国国防部长表示重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南在地区和国际事务中发挥更大作用。双方还就南海问题达成共识，支持东盟在维护南海和平稳定中的核心地位。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>