<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 16 Sep 2025 03:02:40 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会走在实现包容和可持续东盟的前沿”为主题，重点讨论议会推动包容与可持续增长的作用、法律框架与监督机制的经验交流、提升议会应对挑战的能力、加强议会与社会团体及私营部门的合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参与AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人，推动双边合作。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与经贸关系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并访问马来西亚。本届大会以“议会引领实现包容和可持续的东盟”为主题，聚焦议会推动包容与可持续增长的作用、加强立法机制交流、提升议会应对挑战的能力等议题。越南与马来西亚关系良好，经贸合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与塞浦路斯总统办公厅常任副总理进行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-thuong-truc-cua-tong-thong-sip-irene-piki-57503-140.html</link><description>越南与塞浦路斯于2024年举行了一次重要外交访问，这是两国在过去十年来的首次高层互访，正值两国建交50周年之际。越南外交部副部长黎氏秋姮对塞浦路斯的热情接待表示感谢，并赞赏该国在科技、金融、创新和数字化等方面取得的成就。塞浦路斯副外长伊蕾娜·皮基则对越南的发展成就表示钦佩，并提议加强经贸、科技和教育等领域的合作。双方还就南海问题达成共识，支持通过和平方式解决争端，维护地区稳定。此外，双方同意推动签署多项合作协议，以促进双边关系进一步发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在即将举行的第47届东盟峰会及相关高级别会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶以及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等合作伙伴的高级官员进行了全面讨论，审议了会议议程及超过80份文件。本届峰会以“包容与可持续”为主题，领导人将参与近40项活动，探讨政治、安全、经济、社会等多领域议题，旨在推动一个以人为本、包容且可持续的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶于2025年10月成为东盟第11个成员国的进程，并支持其提升能力以履行成员职责。各国还强调加强与东盟合作的重要性，应对地缘政治和经济挑战，深化区域合作。越南代表积极参与，强调维护东盟团结与中心地位，推动与伙伴的合作，促进地区和平与发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎氏秋恒副外长在马耳他的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tai-malta-57513-140.html</link><description>在9月10日的会谈中，越南外交部副部长黎氏秋姮会见了马耳他副总理兼外交部长，祝贺马耳他近期取得的重要成就，并感谢马耳他在多边框架下对越南的支持，特别是欧盟内部。她表示希望加强两国关系，通过各级代表团互访和多渠道合作深化合作。马耳他方面表示重视与越南的关系，支持越欧关系升级为全面战略伙伴关系，并愿成为越南进入欧盟的门户。双方还讨论了经贸、教育、科技和海洋合作等议题，并同意推动签署法律文件以促进长期合作。此次会谈有助于增进两国人民之间的了解与联系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57498-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆将于2025年9月8日至11日赴日本大阪参加2025年世博会“越南国家日”活动，并对日本进行工作访问。此次访问旨在加强越日双边关系，推动经贸合作与文化交流。作为越南高级官员，黎成隆的出席体现了越南对此次国际活动的重视，也展现了越南与日本日益紧密的伙伴关系。此次行程将有助于提升越南在国际舞台上的形象，并促进两国在多个领域的合作。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见大阪府知事吉村洋文</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-tiep-thong-doc-tinh-osaka-yoshimura-hirofumi-57501-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆在会见日本大阪府知事吉村洋文时，对越日全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示欣慰，特别是在地方合作方面已建立超过100对友好关系。他赞扬大阪府成功举办世博会，并感谢大阪府支持越南参加世博会及设立越南国家日。黎成隆希望大阪继续加强与越南在科技、环保等领域的合作，并支持日本企业在越南投资。吉村洋文则祝贺越南建国80周年，并肯定越南馆在世博会上的受欢迎程度。双方还讨论了大阪与越南多个地区的合作进展，并计划于2025年11月在越南广宁省举办越日地方合作论坛。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访越。阮德海强调，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。越南将美国视为最重要的战略伙伴之一，高度评价过去30年两国在政治、外交和经贸等领域的合作成果，特别是2023年建立的全面战略伙伴关系。他希望俄勒冈州继续支持越南发展半导体产业、能源转型和绿色经济，并加强高校间合作。俄勒冈州议员丹尼尔·洛克·阮感谢接待，并表示相信越美关系将在现有基础上进一步深化。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南政府副总理黎成勇在与日本众议院议长中谷元举行会谈时，感谢日本方面对越南国庆80周年的祝贺，并对日本成功举办2025年大阪世博会及支持越南参与世博会表示赞赏。他强调越南视日本为重要伙伴，希望日本继续支持越南的政策，包括促进越南企业融入全球供应链和提升日本企业在越生产的产品本地化率。日本众议院议长中谷元表示，越南国家日活动给国际游客留下深刻印象，期待未来进一步深化越日关系。此次会谈体现了两国在政治、经济和文化领域的紧密合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本多位官员的会晤中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及“越南国家日”活动的支持。他强调，越日关系正处于历史最佳阶段，双方在“全面战略伙伴关系”框架下合作广泛。日本方面也表示愿继续深化与越南在科技、经济、人文等领域的合作，并支持简化越南公民赴日签证程序。此次会晤体现了越日两国在政治互信和多领域合作上的积极进展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方就加强两国在经贸、投资、教育、国防等领域的合作达成共识，并希望尽快开通直飞航线以促进旅游和人文交流。会谈中，阮克定感谢罗马尼亚长期以来对越南的支持，特别是在疫情期间提供疫苗援助以及推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的签署与批准。双方一致认为，2025年是越罗建交75周年的重要年份，应举办多项活动深化双边关系。此外，阮克定还与罗马尼亚众议院副议长会谈，强调越南重视与中东欧国家的传统友谊，双方同意进一步推动议会间合作，增进互信与理解。

（摘要翻译：）  
越南国会副主席阮克定访问罗马尼亚，与参议院主席会谈，双方同意加强经贸、投资</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈清敏对日本参议院议长势力口的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。黎成龙介绍了越南在精简机构和完善法律体系方面的努力，感谢日本过去30年在司法领域的支持，并希望日本继续协助越南完善法律体系。日本参议院议长表示，越南是日本在印太自由开放战略中的重要伙伴，双方应加强合作，推动各领域关系发展。会谈期间，越南也邀请日本参议院议长访越，对方愉快接受并表示将安排合适时间访问。此次会晤体现了越日两国在政治、经济及人文交流方面的密切合作与互信。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57496-138.html</link><description>近日，多国领导人和政党代表向越南党和国家领导人发来贺电或贺信，祝贺越南的重要政治事件。包括俄罗斯统一党主席梅德韦杰夫、沙特国王萨勒曼、阿联酋王储穆罕默德、亚美尼亚总理帕希尼扬、孟加拉国总统沙赫布丁等。此外，葡萄牙共产党总书记保罗·雷蒙多、保加利亚总统拉德耶夫、智利共产党领导人劳塔罗·卡莫纳等也分别致贺。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位及其与各国的友好关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-57499-138.html</link><description>2025年9月8日，泰国国王批准安努廷·查恩维拉库尔（Anutin Charnvirakul）担任泰国首相。当天，越南总理范明政向其致贺信，祝贺他就任。此次任命标志着泰国新一届政府的成立，对泰国国内政治格局及与周边国家的关系具有重要意义。范明政的贺信体现了越南对泰国政府稳定及两国友好合作的重视。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57500-138.html</link><description>为庆祝巴西联邦共和国成立203周年（1822年9月7日－2025年9月7日），越南国家主席阮春福向巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴西外长毛罗·维埃拉发去贺电。此次祝贺体现了两国友好关系及在多领域合作的持续深化。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57502-138.html</link><description>值朝鲜民主主义人民共和国成立77周年之际，越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲向朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩致贺电；越南政府总理范明政向朝鲜内阁首相朴泰成致贺电。越南领导人祝贺朝鲜在过去77年中取得的重要成就，并对金正恩2019年3月对越南的国事访问后两国关系的发展表示欣慰，希望与朝鲜继续深化两党、两国关系，实现更实质、高效的合作，造福两国人民，促进地区和世界的和平与稳定。与此同时，越南外交部长黎怀忠也向朝鲜外相崔善姬发去贺电。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57509-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩时，高度评价其首次对越南进行国事访问，并祝贺澳大利亚在科技、文化多样性及应对气候变化等方面取得的成就。莫斯特恩总督感谢阮富仲的接见，表示赞赏越南的历史文化与人民精神，并希望两国继续加强各领域合作，推动地区和平与发展。阮富仲强调越南重视与澳大利亚的全面战略伙伴关系，期待澳方支持越南实施重要政策，共同促进科技、教育和人才合作。双方还就气候变化等全球性议题达成共识，认为应加强绿色可持续发展合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57510-138.html</link><description>越南国会主席阮文年热烈欢迎澳大利亚总督访越，强调此次访问是两国全面战略伙伴关系的重要里程碑，将为双边关系深入发展注入新动力。阮文年对澳大利亚在国家发展、社会福利及国际承诺方面取得的成就表示赞赏，并希望双方继续加强政治互信与立法合作。他提议扩大经贸合作，争取早日实现双边贸易额达200亿美元、投资翻倍的目标。澳大利亚总督感谢越南的热情接待，并肯定澳越关系的坚实基础，承诺继续支持越南发展。此次访问有助于深化两国在经济、科技、教育等领域的合作，进一步巩固友好关系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与澳大利亚总督山姆·莫斯特恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57511-138.html</link><description>越南国家主席梁强代表越南政府和人民，热烈欢迎澳大利亚总督及随行代表团进行国事访问，特别是在越南刚刚隆重纪念八月革命80周年和9月2日国庆节之后。他感谢澳大利亚总督对越南高层领导人的美好祝愿，并祝贺澳大利亚在经济发展、社会福利提升及国际地位方面取得的成就。澳大利亚总督萨姆·莫斯坦表示，这是她首次以总督身份访问越南，对越南的快速发展印象深刻，并强调澳大利亚是越南值得信赖的伙伴，将继续支持越南实现2045年高收入国家目标。

双方认为，2024年3月将双边关系升级为全面战略伙伴关系是一项历史性进展，体现了两国的战略互信和推动关系进一步发展的决心。两国将在经贸、教育、科技、国防等领域深化合作，推动双边关系迈向更高水平。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57512-138.html</link><description>越南总理范明政在与澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩的会晤中，欢迎后者首次对越南进行国事访问，强调此次访问将为两国关系注入新的动力和决心，推动双边关系在多个领域更加深入、务实和高效。范明政回顾了2024年3月对澳大利亚的国事访问，两国关系升级为全面战略伙伴关系，标志着关系迈入新阶段。双方同意加强政治对话，落实全面战略伙伴关系行动计划，并在国防、经贸、教育、科技、文化等领域深化合作。范明政提出未来两年内实现双边贸易额达200亿美元、投资翻倍的目标，并希望澳方支持越南建设国家人口数据库和数据中心。莫斯特恩表示，澳大利亚愿成为越南可信赖的伙伴，支持越南在网络安全等领域的国际活动。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>