<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 03:57:03 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部长发言人范秋恒对记者要求提供……的提问的回应</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-uy-ban-tu-do-ton-giao-quoc-te-hoa-ky-uscirf-cong-bo-bao-cao-cap-nhat-ve-viet-nam-58241-10.html</link><description>2025年12月19日，针对美国国际宗教自由委员会（USCIRF）发布关于越南的更新报告，越南外交部发言人裴氏荷强调，越南坚决反对该报告中对越南宗教自由状况的不客观、不准确评价。越南一贯尊重并保障宗教信仰自由，法律明确规定禁止基于宗教信仰的歧视，宗教活动均依法进行。这一政策在2013年宪法及法律体系中得到体现，并在实践中得到落实。越南在人权保障方面，包括宗教自由方面的努力和成就，已获得许多国家的认可。越南愿与美国以坦诚、开放和相互尊重的精神，就共同关心的问题进行交流，推动全面战略伙伴关系，促进和平、合作与可持续发展。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部发言人潘秋姮关于在特别会议发表联合声明的表态</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-viec-tuyen-bo-chung-tai-hoi-nghi-dac-biet-lan-thu-3-cua-uy-ban-bien-gioi-chung-gbc-giua-campuchia-va-thai-lan-vua-dat-duoc-58273-10.html</link><description>2025年12月27日，越南外交部发言人潘秋姮就柬埔寨与泰国在第三次联合边界委员会特别会议中发表联合声明表示欢迎。该声明旨在停止边境冲突并缓解紧张局势。越南相信两国将有效落实声明内容，继续在国际法、联合国宪章、东盟宪章及《东南亚友好合作条约》基础上，通过和平方式解决争端，维护双方及地区长远利益。越南将继续关注事态发展，愿与两国保持沟通，并积极参与东盟努力，推动解决分歧，包括提升东盟观察员小组的效率。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南外交部副部长黎氏秋姮会见法国外交部亚澳司司长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-vu-truong-vu-a-uc-bo-ngoai-giao-phap-58242-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮欢迎法国驻欧盟大使贝诺瓦·吉迪的到访，高度评价两国外交部保持政治磋商机制，有效交流双边合作内容，符合越法全面战略伙伴关系框架。她强调越南重视并优先加强与法国的合作，法国是越南首个建立全面战略伙伴关系的欧盟国家。吉迪表示对重返越南感到高兴，认为自2024年10月升级为全面战略伙伴关系以来，越法关系取得积极发展，并对2025年马克龙总统访越和越南总理范明政访法等重要事件表示期待。双方同意进一步加强各领域合作，包括政治、经济、文化、教育、科技及地方交流，并支持彼此在国际事务中的角色。此外，越南呼吁法国尽快批准《越欧投资保护协定》，推动欧盟早日解除对越南水产品的“黄牌”制裁。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总结实施《全球移民合法化协议》计划的前五年工作情况</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-so-ket-5-nam-thuc-hien-ke-hoach-trien-khai-thoa-thuan-toan-cau-ve-di-cu-hop-phap-an-toan-va-trat-tu-58243-140.html</link><description>本次会议有近100名来自越南各部委、地方及国际组织的代表参加，标志着越南在过去五年中积极履行《全球移民协定》（GCM）承诺的重要进展。越南外交部副部长黎氏秋姮在开幕式上强调，移民对越南经济社会发展作出重要贡献，并指出越南始终以人为核心，保障移民安全与合法权益。会议评估了过去五年的实施成果，提出未来战略优先事项，并呼吁加强国际合作与跨部门协作，应对移民面临的挑战。会议还高度评价越南在推动合法、安全移民方面的努力，并建议越南申请成为“领先国家”参与2026年国际移民审查论坛。此次会议体现了越南在移民治理领域的积极态度和国际责任。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-美国推动第14次对话政治、安全和国防合作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-8211-hoa-ky-thuc-day-hop-tac-chinh-tri-an-ninh-quoc-phong-tai-doi-thoai-lan-thu-14-58244-140.html</link><description>在越南与美国的外交对话中，越南外交部、公安部和国防部代表与美国国务院和国防部代表共同参与。越南外交部副部长邓黄江还与美国国防部副部长埃利布里奇·科尔比、东亚和太平洋事务助理国务卿迈克尔·德索姆及其他高级官员举行会谈。双方回顾了建交30年来及全面战略伙伴关系启动两年来的积极进展，强调两国关系从昔日敌人转变为战略伙伴的典范意义。美方重申支持越南独立、强大、繁荣，并愿继续在尊重越南主权和体制的基础上深化合作。双方还就地区安全、反恐、法律执法、战争遗留问题等议题交换意见，表示将继续加强各领域合作，推动全面战略伙伴关系发展，维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于柬埔寨与泰国当前局势的东盟外长特别会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-bo-truong-ngoai-giao-asean-dac-biet-ve-tinh-hinh-hien-nay-giua-campuchia-va-thai-lan-58251-140.html</link><description>在东盟外长会议期间，各国部长对柬埔寨与泰国边境持续的紧张局势表示深切关切，该局势已造成平民伤亡、物质损失和基础设施破坏，严重影响当地居民生活，并威胁地区和平与稳定。部长们强调，两国应最大限度克制，立即采取措施结束冲突，实现停火，使民众早日恢复正常生活。他们支持东盟的核心作用，特别是主席国在促进对话、增强互信方面的作用。越南代表邓黄江赞赏马来西亚及时召开会议，认为这是推动解决争端的重要贡献，并支持马来西亚在2025年东盟主席国角色中的领导作用。越南呼吁双方遵守承诺，通过和平方式解决争端，维护地区稳定。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理胡德福会见中国香港特别行政区行政长官……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-hoi-kien-truong-khu-hanh-chinh-dac-biet-hong-cong-trung-quoc-ly-gia-sieu-58245-139.html</link><description>越南政府副总理胡德福在与香港特别行政区行政长官李家超会晤时，对香港公寓火灾的遇难者家属表示深切哀悼，并高度评价香港与越南在各领域的合作进展。他祝贺香港成功举行第八届立法会选举，重申越南支持“一国两制”政策及香港基本法，支持香港繁荣稳定和人民幸福。李家超表示，此次访问将推动香港、中国与越南之间的互利合作，愿深化双边关系，促进中越全面战略伙伴关系发展。双方还同意加强经济、金融、投资等领域的合作，推动资本市场连接，支持越南企业赴港上市。此外，双方将加强公民保护、司法合作，并扩大教育、文化、旅游等交流。</description><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总结与评估越南在联合国网络安全部门的参与情况</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-ket-va-danh-gia-su-tham-gia-cua-viet-nam-tai-cac-dien-dan-lien-hop-quoc-ve-an-ninh-mang-58259-139.html</link><description>在最近的研讨会上，越南外交部国际法与条约司司长阮登胜强调，近期成功签署《河内网络犯罪公约》为越南今后以高质量、系统性方式参与联合国全球机制奠定了重要基础。他指出，越南将积极参与多边、跨部门进程，落实2025年越共中央第59号决议关于新时代国际融入战略，以及2024年12月22日越共中央第57号决议关于科技突破、创新和国家数字化转型的要求。此外，越南还致力于推动第29号决议关于网络空间国防战略和第30号决议关于国家网络安全战略的实施。研讨会还提出多项建议，包括加强企业间合作、提升网络安全专家培训、建立国家网络安全能力指标等，旨在提升越南在全球网络安全领域的影响力。</description><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>