<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 04:24:35 +0000</lastBuildDate><item><title>越南驻美国特命全权大使阮国勇就出访事宜接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dai-su-dac-menh-toan-quyen-viet-nam-tai-hoa-ky-nguyen-quoc-dung-tra-loi-phong-van-ve-chuyen-cong-tac-cua-tong-bi-thu-to-lam-tai-hoa-ky-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58875-139.html</link><description>2026年2月18日，越南共产党总书记阮富仲应美国总统特朗普的邀请，率团赴华盛顿参加和平理事会成立会议。此次访问是越美全面战略伙伴关系框架下的重要外交活动，体现了越南对国际和平与发展的积极贡献。作为创始成员，越南将参与推动落实联合国安理会第2830号决议，促进加沙地区的和平与重建。此举彰显了越南在国际事务中更加主动、负责任的姿态，也深化了越美在地区和全球议题上的合作。此次访问将进一步巩固两国政治互信，拓展务实合作，为双边关系注入新动力。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58868-138.html</link><description>2026年2月16日，葡萄牙总统安托尼奥·若泽·塞古罗当选，越南国家主席阮春福致电祝贺。此事件标志着葡萄牙新一届政府的正式成立，也体现了越葡两国之间的友好关系。此次祝贺彰显了越南对葡萄牙政治进程的认可及双边合作的重视。</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58873-138.html</link><description>应美国总统唐纳德·特朗普邀请，越南共产党中央总书记、加沙和平理事会主席苏林将于2026年2月18日至20日赴美国华盛顿特区出席加沙和平理事会开幕式会议。此次会议旨在推动中东和平进程，展现越南在国际事务中的积极作用。此次访问体现了越南与美国在地区安全问题上的合作意愿。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>在更高层次上全面推进外交工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/day-manh-doi-ngoai-toan-dien-o-tam-cao-moi-58878-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲回顾了越南革命历史，指出国家的命运始终与时代变迁紧密相连。胡志明主席曾强调：“在国防之后，外交是独立国家的重要问题。”这彰显了外交对国家和民族的重要性。第十四次全国代表大会标志着越南民族进入新时代，外交作为一项重要且经常性任务，将在更高层次上全面展开，使越南的脉搏与世界同步，为和平、繁荣和国家地位的提升作出贡献。

在当前国际局势快速变化、竞争加剧的背景下，越南正站在新时代的门槛上。面对传统与非传统安全挑战，越南需通过全面外交，在更高层次上推动国家发展，增强国际影响力，实现国家繁荣与人民幸福。阮富仲强调，外交应以国家利益为核心，坚持和平、独立、自主、自强，同时积极参与全球治理，为世界和平与发展贡献力量。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58879-138.html</link><description>2026年2月18日，日本自民党总裁安倍晋三在众议院选举中再次当选为第105任首相，日本众议院议长山崎拓也当选为众议院议长。越南总理阮春强和越南国会主席陈青敏分别向安倍晋三和山崎拓表示祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也祝贺茂木敏充连任日本外务大臣。此次事件体现了越日两国在政治和外交领域的密切关系。</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与美国签署和交换合同、合作协议的仪式</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/le-ky-va-trao-cac-hop-dong-thoa-thuan-hop-tac-cua-viet-nam-va-hoa-ky-58880-138.html</link><description>在越南与美国关系进入新发展阶段的背景下，双方签署了多项合作协议，总价值达372亿美元。越南驻美大使阮国勇强调，两国已发展为全面战略伙伴关系，致力于和平、合作与可持续发展。出席仪式的包括越南多位高级官员及美国代表。协议涵盖科技、数字化、航空和医疗等领域，如越南航空公司与波音公司签订50架737 MAX飞机采购合同，Sun Phú Quốc航空公司订购40架787-9梦想客机，以及越南首家引进质子治疗设备的医院签约。这些合作标志着两国经贸关系迈上新台阶，推动双边合作向更深层次发展。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林与美国议员通电话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-cac-nghi-sy-hoa-ky-58881-138.html</link><description>在与美国参议员史蒂夫·戴恩斯的通话中，越南共产党总书记苏林感谢其祝贺越共十四大成功，并强调越南计划到2030年成为中等收入发达国家，2045年成为发达国家。苏林还感谢戴恩斯推动美国参议院通过纪念美越建交30周年的决议，表示赞赏美国两党对越美关系的支持。双方讨论了加强双边经济合作、处理战争遗留问题等议题，并重申深化战略伙伴关系的意愿。此次通话体现了越美关系的持续发展与互信增强。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林出席加沙地带和平理事会开幕会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tham-du-cuoc-hop-khai-mac-hoi-dong-hoa-binh-ve-dai-gaza-58896-138.html</link><description>在一次由50多个创始成员国和观察员国领导人参加的会议上，美国总统特朗普强调，加沙和平理事会是与联合国合作协调人道主义援助、重建和区域稳定的重要机制。会议讨论了加沙过渡期的四大支柱，包括恢复治安、经济复苏、可持续援助及公共服务恢复。9个国家承诺提供70亿美元援助，美国承诺100亿美元。世界银行宣布设立加沙重建与发展基金。越南总理阮春福出席该会议，特朗普对越南表示高度尊重。越南一贯主张以和平方式解决争端，支持加沙实现持久和平与重建。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记会见各国领导人，以出席加沙和平理事会会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-gap-lanh-dao-cac-nuoc-nhan-dip-du-cuoc-hop-hoi-dong-hoa-binh-ve-gaza-58898-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在近期与多国领导人会晤中，祝贺其成功连任，并向越南党、国家和人民致以问候，肯定越南在国际舞台上的地位和影响力。各国领导人表示赞赏越南在经济和社会发展及改革方面的成就，愿加强与越南的双边关系，特别是在经贸、科技、数字化、绿色转型等领域。双方还强调加强多边合作，共同推动中东和平进程。此外，苏林与柬埔寨、印尼、哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、阿塞拜疆、柬埔寨、亚美尼亚、匈牙利、巴基斯坦和捷克等国领导人就深化双边关系、促进区域合作达成共识。这些会晤体现了越南在国际事务中的重要角色及其与各国友好合作的积极态势。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国贸易代表杰米森·格里尔。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-dai-dien-thuong-mai-hoa-ky-jamieson-greer-58899-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林在会见美国贸易代表杰米森·格里尔时，祝贺美国成功召开加沙和平理事会会议，强调和平、安全与发展对各国和世界至关重要。苏林还称赞美国在特朗普第二任期取得的发展成就，并希望特朗普总统及美国企业参加2027年在越南举行的APEC峰会。双方就加强政治、经济、贸易、安全等领域的合作达成共识，表示将推动双边关系进一步发展，造福两国人民，促进地区与世界的和平与繁荣。格里尔表示，美越经贸关系取得积极进展，美国将与越南共同努力，尽快完成双边贸易协定谈判。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲致电祝贺韩国总统尹锡悦就职</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-dien-dam-voi-nguyen-thuong-nghi-si-hoa-ky-patrick-leahy-58900-138.html</link><description>越南共产党总书记对参议员帕特里克·莱希长期以来在推动越美关系正常化、巩固和发展方面所作出的宝贵、持久和充满热情的贡献表示感谢和高度评价，特别是在人道主义领域和战后恢复工作方面，这些努力促进了两国人民之间的相互理解和信任。此次会谈也为2026年的越美关系注入了新的动力，有助于深化全面战略伙伴关系。莱希表示将继续支持越南，并强调越美关系是和解的典范，建立在相互尊重和共同利益的基础上。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>