<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 03:14:20 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部副部长黎氏秋姮接受采访时谈公民保护工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-bao-ho-cong-dan-57387-140.html</link><description>2025 là năm quan trọng, đánh dấu 80 năm ngành Ngoại giao Việt Nam phát triển, đồng thời là thời điểm có nhiều quyết sách lịch sử. Trong suốt chặng đường, công tác lãnh sự và bảo hộ công dân đóng vai trò then chốt, thể hiện tinh thần phục vụ nhân dân và Tổ quốc. Các hoạt động như sơ tán công dân trong tình huống khẩn cấp, đơn giản hóa thủ tục hành chính, và mở rộng hợp tác quốc tế đã góp phần nâng cao hình ảnh của Việt Nam. Trước bối cảnh thế giới biến động, ngành Ngoại giao đặt ra các phương hướng đột phá, bao gồm đổi mới thể chế, chuyển đổi số, tăng cường hợp tác quốc tế và đào tạo cán bộ, nhằm nâng tầm công tác lãnh sự và bảo hộ công dân, đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong giai đoạn mới.</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交代表团参观位于宣光省新潮的国家级特别遗迹区</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-bo-ngoai-giao-tham-khu-di-tich-quoc-gia-dac-biet-tai-tan-trao-tuyen-quang-57402-140.html</link><description>在庄重的氛围中，越南外交部代表团前往特区新潮国家遗址献花，缅怀胡志明主席及革命先辈和历代外交干部，他们为国家独立自由作出贡献与牺牲。代表团成员阮孟强在纪念簿上留言，表达对革命前辈的深切怀念，并表示将继续发扬80年外交传统，积极履行党和国家赋予的使命，为社会主义祖国的发展贡献力量。此次访问不仅是一次缅怀之旅，更是一次激励外交干部继续奋斗、书写越南外交新篇章的重要行程。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改进方式，提高外交部党委的领导能力，努力完成……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-moi-phuong-thuc-nang-cao-nang-luc-lanh-dao-cua-dang-uy-bo-ngoai-giao-phan-dau-hoan-thanh-thang-loi-su-menh-cua-nganh-ngoai-giao-trong-ky-nguyen-moi-57404-140.html</link><description>**摘要（150字左右）：**  
越南外交部长阮孟强在讲话中指出，当前世界正处于深刻变革时期，2025-2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展时代。为应对新时代挑战，越南外交部党委提出提升领导力、建设现代化外交体系等目标，并强调要创新领导方式、加强思想建设、优化干部管理、强化监督机制，以确保外交工作在国家发展中发挥先锋作用。这一系列举措旨在推动越南在国际舞台上更积极地参与全球治理，维护国家利益。

**翻译：**  
越南外交部长阮孟强表示，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展阶段。为应对新时代挑战，越南外交部党委提出提升领导力、建设现代化外交体系等</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57386-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮忠胜应中华人民共和国外交部长王毅的邀请，将于2025年8月14日至15日赴中国云南省安宁市出席第十届湄公河-澜沧江合作外长会议。此次会议旨在加强区域合作，推动水资源管理、经济互联互通及可持续发展。会议体现了中国与东盟国家在地区事务中的紧密协作，有助于深化湄公河次区域国家间的伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、部长裴青山接受媒体采访，谈国家领导人访问的成果...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-han-quoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-57390-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人应韩国总统李在明及其夫人邀请，对韩国进行了国事访问。此次访问为期4天，取得了重要成果，涵盖了政治、经济、科技、文化等多个领域。双方深化了政治互信，明确了加强越韩全面战略伙伴关系的方向，并就经贸合作、科技创新、人文交流及多边事务等达成多项共识。两国计划推动更多高层互访，扩大各领域合作，力争到2030年实现双边贸易额达1500亿美元的目标。此次访问标志着越韩关系迈入新的发展阶段。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山与政治局委员举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-dam-voi-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-bo-ngoai-giao-trung-quoc-vuong-nghi-57393-139.html</link><description>在中越两国领导人近期的会谈中，双方互致问候，表达了对各自国家经济社会发展成就的欣慰，并高度评价了中越关系的发展势头和积极成果。越南副总理兼外长阮春强提出，双方应加强高层交流与合作，深化国防安全合作，提升各领域合作质量，优先推进铁路建设，推动贸易平衡可持续发展，加强科技合作。中方表示愿与越南共同落实高层共识，扩大经贸合作，推动基础设施联通，促进数字经济和人工智能等新兴领域合作。双方还就南海问题达成共识，强调管控分歧、维护地区和平稳定。此次会谈进一步巩固了中越全面战略合作伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见老挝外交部长通萨万……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-lao-thongsavanh-phomvihane-57394-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会谈中祝贺老挝近期在经济社会发展方面取得的成就，包括降低通货膨胀和增加财政储备，并强调越南高度重视与老挝的传统友谊关系。老挝外长通沙瓦·冯维希恩表示感谢越南的支持，并祝贺越南外交部第一次党代会成功召开。双方肯定两国关系持续快速发展，同意加强高层互访与合作机制，推动经济合作成为双边关系支柱。此次会谈体现了越老两国在国际事务中的相互支持与团结。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河国家和中国团结共建更美好的澜湄共同体</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nuoc-me-cong-va-trung-quoc-doan-ket-xay-dung-cong-dong-me-cong-8211-lan-thuong-tot-dep-hon-57398-139.html</link><description>本次会议以“黄金十年：坚定团结建设更美好的共同体”为主题，回顾湄公河次区域合作过去十年的发展历程，并展望未来十年的合作方向。成员国一致认为湄公河次区域合作机制有效促进了区域可持续增长和深度一体化。会议强调了2023-2027年行动计划在加强铁路连接、创新走廊建设、防灾合作及水文数据共享等方面取得的成果。越南副总理兼外长裴青山提出湄公河次区域合作的三大战略方向，包括全面加强交通、贸易与人文联系，推动科技创新与数字转型，以及坚持可持续发展，特别是水资源管理。各国对越南的倡议表示欢迎并高度评价。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见副总理、外交部长和...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-va-hop-tac-quoc-te-campuchia-prak-sokhonn-57399-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会谈中祝贺柬埔寨在经济社会发展、政治稳定、基础设施建设及经济增长方面取得重要成就，并表示越南重视与邻国的友好合作，特别是与柬埔寨的紧密关系。柬埔寨副总理兼外交大臣普拉克·索昆则祝贺越南在国家发展中取得全面成就，相信越南将在新时代取得更多成功。双方同意加强高层互动，推动两党两国关系更加紧密，共同推进经济合作，促进边境地区发展。此外，越南呼吁柬埔寨继续支持在柬越南人合法生活和投资，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴文强会见泰国外交部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-thai-lan-maris-sangiampongsa-57400-139.html</link><description>越南与泰国两国外长对两国全面战略伙伴关系的快速发展表示满意，一致同意有效落实双边合作重点内容，包括推动高层互访、尽快举行第六次越泰联合委员会会议，并制定2026至2030年全面战略伙伴关系行动计划。双方还强调加强经贸、投资合作，推动“三连通”战略实施，并成立联合工作组具体落实。此外，双方同意在可再生能源、公平能源转型等新兴领域深化合作。针对泰国与柬埔寨近期关系，越南副外长表示支持通过对话和平解决分歧，维护东盟核心地位。此次会谈体现了越泰关系的紧密与务实，也为地区稳定与合作注入动力。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见老挝副总理、企业改革委员会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-pho-thu-tuong-truong-ban-cai-cach-doanh-nghiep-lao-57391-138.html</link><description>越南政府总理阮春明在会见老挝副总理赛萨瓦·科姆萨伊率领的代表团时，高度评价两国在多个领域合作取得的成果，特别是国有企业改革经验交流，这对两国经济可持续发展具有重要意义。阮春明表示，越南重视与老挝的特殊友好关系，并愿分享国有企业改革的经验、法律体系及管理流程。老挝副总理赛萨瓦对越南的支持表示感谢，并强调老挝希望学习越南在国有企业管理方面的成功经验，以促进自身经济发展。此次会谈进一步巩固了越老全面合作关系。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57392-138.html</link><description>2025年8月18日至22日，不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及其王后应越南国家主席阮春福及夫人的邀请，对越南进行国事访问。此次访问旨在加强两国友好关系与合作，推动双边关系进一步发展。不丹与越南在多个领域保持良好互动，此次高层互访将为双方深化合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺党的主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-dien-dam-voi-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-hun-sen-57395-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林与柬埔寨人民党主席洪森举行电话会谈，双方通报了各自党和国家的情况，交流了地区和国际形势，以及两党两国关系等共同关心的问题，并回顾和评估了近期合作成果，就未来深化双边合作达成一致。双方对越柬老三国领导人2025年2月举行的高级别会晤取得的重要成果表示满意，同意继续加强党际、国家间关系，增进政治互信，扩大高层及各级代表团互访，推动现有合作机制和高层协议落实。会谈还涉及国际和地区事务，强调通过和平方式解决争端，维护东盟在地区稳定与发展中的核心作用。此次会谈体现了越柬两国关系的持续深化，有利于两国人民的根本利益。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-57403-138.html</link><description>越南政府总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈在友好气氛中表示，对8月14日越共中央总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森之间的成功电话会谈感到高兴，双方一致同意落实两国领导人达成的共识，加强合作。双方通报了各自国家情况，就未来合作重点达成一致，特别是在互联互通、贸易和投资领域。双方还回顾了2025年2月越柬老三国领导人会议取得的重要成果，强调将继续深化政治互信，推动现有合作机制，实现长期稳定合作。此外，双方还就国际和地区问题交换了意见，越南支持通过和平方式解决争端，并呼吁东盟发挥核心作用维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在充满开放、真诚、信任和相互理解的氛围中，热烈欢迎不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克对越南进行国事访问。此次访问是自2012年两国建交以来，不丹国家元首首次访越，恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义，标志着越不关系翻开新篇章。双方高度评价彼此的发展模式，强调加强经贸、科技、教育、文化等领域的合作，共同推动可持续发展与地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记杜林会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及王后时，热烈欢迎他们的到访，并高度评价此次两国元首首次正式互访的重要意义。阮富仲表示，此次访问标志着越不关系迈入更深入、务实和高效的合作阶段，有利于两国人民的共同利益，也为地区和世界的和平稳定作出贡献。不丹国王赞赏越南的发展成就，认为越南的发展模式具有战略性和前瞻性。双方一致认为，两国在文化和发展理念上有诸多共通点，未来应加强各领域合作，推动互利共赢，促进地区与全球的和平与发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>