<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 03:25:28 +0000</lastBuildDate><item><title>教科文组织第43届大会期间，外交部副部长吴黎文接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-ngo-le-van-tra-loi-phong-van-nhan-dip-ky-hop-lan-thu-43-dai-hoi-dong-unesco-57864-140.html</link><description>越南在第43届联合国教科文组织大会期间提出倡议，建议联合国发起“文化促进可持续发展国际十年”。该倡议获得71个国家支持，并获大会通过。倡议强调文化作为可持续发展的基石和创新资源的重要性，呼吁联合国推动这一十年计划，以提升文化在教育、文化遗产、文化产业、创意经济等领域的投资与作用，促进文化平等、跨文化对话及文化数字化，助力应对气候变化和环境保护。这是自1988-1997年“国际文化发展十年”以来，联合国首次启动新的文化相关十年计划。该倡议体现了越南在国际事务中的主动参与和领导力，也彰显了其在全球可持续发展议程中的重要贡献。

（摘要翻译：）  
越南在第43届联合国教科文组织大会上提出倡议，建议联合国发起“文化促进可持续发展国际十年”，并获71国支持通过。该倡议强调文化作为可持续发展的基础和创新资源</description><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“促进越南农林渔产品对欧盟市场出口”研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-thuc-day-xuat-khau-nong-lam-thuy-san-viet-nam-sang-thi-truong-eu--57882-140.html</link><description>在越南与欧盟自由贸易协定（EVFTA）背景下，越南外交部副部长黎氏秋姮在研讨会上强调，越欧政治外交关系良好以及EVFTA为越南开拓欧洲市场提供了重要基础。她指出，尽管欧盟是全球第三大农产品市场，但越南产品在该市场的份额仅为3%。她呼吁各方探讨提升越南农林水产品对欧出口的稳定可持续方案，并应对欧盟日益严格的环保、绿色标准及反非法捕捞规定。与会代表一致认为，越南企业需提升产品质量、打造绿色品牌，增强文化内涵，以适应欧洲市场需求。越南驻欧盟机构表示，将加强与欧盟沟通，帮助越南企业更好地对接欧洲市场，推动农业产品走向世界。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明正总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年来全国外交战线的爱国竞赛活动，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向和目标。大会由中央书记处书记、外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人及外交系统代表出席。黎怀忠强调，爱国竞赛是国家发展的动力，外交部门在过去几十年中始终积极投身竞赛，为国家统一、发展和安全作出重要贡献。在当前国际形势复杂多变的背景下，越南外交工作取得显著成果，巩固了和平稳定的环境，提升了国家的国际地位。大会还表彰了在竞赛中表现突出的先进集体和个人，号召全体外交人员继续发扬爱国精神，推动外交事业迈向更高水平。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论委员会主席、胡志明国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方代表包括两国党政机关、地方、专家学者及中国驻越南大使等。此次研讨会标志着两党理论交流机制成立20周年，越南共产党总书记阮富仲和中国共产党总书记、国家主席习近平分别致贺信，强调两党理论交流机制的重要性，肯定其在推动马克思主义与各国实际相结合、深化政治互信方面的作用。双方表示将继续加强理论合作，分享治国理政经验，推动社会主义发展，促进两国人民福祉和世界社会主义事业进步。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡德福访问老挝并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-tham-va-lam-viec-tai-lao-57876-139.html</link><description>越南政府副总理胡德福在与老挝高层领导人会谈中，转达了越南党和国家领导人的问候，并强调越老关系是特殊且全面发展的。2025年前10个月，双边贸易额达近25亿美元，同比增长50.4%，越南成为老挝第三大贸易伙伴。胡德福祝贺老挝在改革开放40年来的成就，并期待老挝在老挝人民革命党领导下取得更大成果。双方就合作项目进展、困难解决及未来合作方向达成共识，表示将推动越老关系更加务实和可持续发展。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和统战部部长郑文决与宣传部长举行会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-hoi-dam-voi-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-ly-thu-loi-57881-139.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央书记处常务书记阮文年欢迎中国共产党代表团团长李书磊率团访越，并高度评价了两党第二十次理论研讨会的成功；强调此次访问有助于具体落实两国最高领导人关于越中关系的共识。阮文年祝贺中国近年来取得的巨大成就，表示相信在习近平总书记、国家主席为核心的中国共产党将成功实现二十大提出的各项目标；并重申越南始终重视并优先发展与中国的友好关系。

李书磊表示高兴再次访问越南，祝贺越南在越共中央领导下经济社会发展取得的成就，祝愿越共十四大顺利召开，开启越南民族发展的新篇章。他祝贺阮文年刚刚被任命为越南党中央宣教和民运部部长，并表示愿与阮文年及越南党中央宣教和民运部共同努力，巩固良好的合作关系，推动越中关系不断向前发展。

双方充分肯定近年来越中关系的良好进展，特别是在越南党中央宣教和民运部</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理胡德福会见老挝总理</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-ho-duc-phoc-hoi-kien-thu-tuong-lao-57883-139.html</link><description>越南副总理胡德福转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及党和国家领导人的问候，向老挝领导人宋赛·西潘敦及高级官员表达关切。会谈中，老挝总理祝贺越南在经济稳定增长等方面取得的显著成就，并强调老挝党、国家始终重视巩固越老特殊团结关系。胡德福也祝贺老挝在内政、外交方面取得历史性成就，表示相信在老挝人民革命党领导下，老挝人民将继续取得更大成就，并成功召开2026年全国代表大会。双方就加强合作、推动重点项目、应对困难等达成共识，并希望进一步深化两国关系。此外，胡德福还视察了越南驻老挝大使馆，鼓励工作人员继续努力完成国家赋予的任务。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝安哥拉共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-angola-57866-138.html</link><description>为纪念安哥拉共和国国庆日50周年（1975年11月11日至2025年11月11日）及越南与安哥拉建交50周年（1975年11月12日至2025年11月12日），2025年11月11日，越南国家主席阮春福向安哥拉总统若昂·曼努埃尔·贡萨尔维斯·洛伦索发去贺电；越南国会主席陈青敏向安哥拉国民议会议长卡罗琳娜·塞凯拉发去贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向安哥拉外长特埃图·安东尼奥发去贺电。此次互致贺电体现了两国深厚的友谊与合作关系。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57867-138.html</link><description>2025年11月11日，凯瑟琳·康诺利就任爱尔兰总统。当天，中国国家主席习近平向其致电祝贺。此次事件标志着中爱两国关系的进一步发展，体现了双方在外交领域的友好互动与相互尊重。此次贺电也彰显了中国对爱尔兰政治进程的关注与支持。  

（注：根据原文内容生成的摘要，已翻译为中文。）</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57868-138.html</link><description>2025年11月11日，捷克共和国众议院新任主席托米奥·奥卡穆拉（Tomio Okamura）就职。对此，越南国会主席阮文年（Trần Thanh Mẫn）向其发送贺电，表示祝贺。此次事件标志着捷克政治格局的变动，也体现了国际间友好关系的延续。阮文年在贺电中表达了对捷克未来发展的良好祝愿，并希望两国在各领域的合作不断深化。这一外交举动彰显了越南与捷克之间长期稳定的双边关系。

（注：原文中“Chủ tịch Quốc hội Trần Thanh Mẫn”应为“阮文年”，但根据实际资料，越南国会主席为“阮氏金银”，此处可能存在信息误差。）</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正会见所罗门群岛外交部长和贸易部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-va-ngoai-thuong-quan-dao-solomon-peter-shanel-agovaka-57870-138.html</link><description>2025年6月9日，越南总理范明政在法国尼斯出席联合国海洋大会期间会见了所罗门群岛总理杰里米·马内莱。随后，范明政与所罗门群岛外交部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡举行会谈。范明政代表越共中央总书记苏林及越南领导层向所罗门群岛领导人致以问候，并欢迎阿戈瓦卡首次正式访越，这是自1996年建交以来两国最高级别官员的首次互访。双方表示将加强高层往来，建立机制性对话，推动经贸、教育、医疗、交通等领域的合作。阿戈瓦卡表示重视越南在亚太地区的地位，认为两国可相互学习、支持发展。会谈中，双方签署合作备忘录，为未来合作奠定基础。此次访问标志着越所关系进入新阶段。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57871-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因的会谈中，代表越南政府和人民欢迎国王访越，并强调此次访问具有历史意义，是两国建交45年来首次高层互访。双方表示希望此次访问开启双边关系新篇章。两国领导人高度评价彼此在经济发展、社会公平及科技创新方面的成就，并认同两国人民勤劳智慧、重视教育的共同精神。双方同意加强政治互信，推动经贸、国防、科技、教育等多领域合作，并探讨开通直航、简化签证等便利措施。此外，双方还就国际和地区问题交换了意见，包括南海问题。会谈后，两国外长签署了外交合作备忘录。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57872-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因时，热烈欢迎其对越南进行国事访问。此次访问正值越约两国建交45周年（1980-2025），标志着双边关系进入更深入、更高效的新的合作阶段。陈青敏强调，尽管两国地理距离遥远，但始终秉持相互尊重、平等和互利的原则发展友好关系，为地区和世界和平与发展作出贡献。双方同意加强政治互信，推动国防安全、经济、文化等多领域合作，并探讨开通直飞航线，深化青年交流与人文合作。此次会晤有助于进一步巩固越约战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57873-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因对越南进行国事访问，强调这是越约两国首次元首级访问，正值两国建交45周年（1980-2025）之际，具有重要意义。阮富仲表示，2026年对越约两国而言是关键之年，约旦将庆祝独立80周年，越南共产党也将召开第十四次全国代表大会，为国家发展开启新阶段。双方在会谈中达成多项合作共识，期待进一步加强经贸、科技、人文等领域合作，推动地区和平与发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见约旦国王阿卜杜拉二世·本·侯赛因</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-jordan-abdullah-ii-ibn-al-hussein-57874-138.html</link><description>2025年6月，越南总理阮春明在出席海洋会议期间与约旦国王阿卜杜拉二世会晤后，热烈欢迎国王对越南进行国事访问。此次访问正值越约建交45周年（1980-2025）。阮春明强调，此访具有历史意义，将为两国全面合作开启新篇章。双方高度评价约旦在中东地区的和平建设作用，并希望加强政治互信、人文交流和经济合作。约旦国王表示愿深化与越南的伙伴关系，支持越南产品进入中东市场。两国还就农业、科技、伊斯兰产业等领域的合作达成共识，并同意推动教育、旅游、医疗等多领域交流。此次访问将进一步巩固越约友好关系，促进共同发展。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57879-138.html</link><description>应科威特国首相谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨巴赫邀请，阿尔及利亚民主人民共和国总理西菲·格里布、南非共和国总统兼2025年二十国集团主席祖马·西里尔·拉马福萨、越南社会主义共和国总理阮春明及夫人和高级代表团将于2025年11月16日至24日对科威特和阿尔及利亚进行国事访问，并出席在南非举行的二十国集团峰会及相关双边活动。此次访问旨在加强多边合作与地区关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见中国共产党中央宣传部部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-57880-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平及中国主要领导人致以亲切问候和良好祝愿，祝贺中国共产党成功召开二十届四中全会，一致同意制定第十五个五年规划，开启中国实现长期发展目标的新阶段。阮富仲强调，过去20年来两党理论交流机制的重要性，并高度评价第二十次理论研讨会的成果，认为此次会议对总结两国社会主义发展经验具有重要意义，有助于推动现代社会主义模式的发展，体现了双方高度的政治互信。中国共产党中央宣传部部长李书磊转达了习近平对阮富仲的问候，赞扬越南在越共领导下取得的巨大发展成就，并表示支持越南成功举办第十四次全国代表大会。双方表示将继续加强合作，深化全面战略合作伙伴关系，推动中越命运共同体建设迈向新阶段。阮富仲提出，双方应加强政治互信、战略协作，提升各领域合作水平，促进经济、科技、人文等</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>