<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 03:55:37 +0000</lastBuildDate><item><title>中央委员会委员、副总理、外交部长与部长通电话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-dien-dam-voi-bo-truong-ngoai-giao-lao-va-quyen-truong-ban-doi-ngoai-trung-uong-lao-57330-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在两次电话会谈中感谢老挝领导人就近日下龙湾旅游船翻覆事件向越南领导和人民致以慰问；表示越老合作关系持续深化、全面且富有成效。双方高层达成高度共识，一致同意推动关系发展，并解决遗留问题。两国相关部门正积极落实协议，为未来重要外交活动做好准备。老挝外长通沙万·冯维希和老挝中央对外事务委员会代理主席奔勒瓦·帕丹努冯对与阮和平的通话表示高兴，高度评价两国高层频繁接触体现的紧密信任关系，并对越老合作取得的成果表示赞赏。双方还就国际和地区形势交换意见，强调将在东盟等多边框架内加强协调与合作，推动越老关系不断深化、务实高效。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南决心全面成功举办2027年APEC会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-quyet-tam-to-chuc-nam-apec-2027-thanh-cong-toan-dien-57331-139.html</link><description>2027年亚太经合组织（APEC）峰会将由越南主办，这是继2006年和2017年后第三次举办。越南总理范明政在成立国家APEC委员会的仪式上表示，此次峰会是越南展现其作为积极、负责任成员的重要机会，并有助于提升与各成员国的双边和多边关系。越南将通过全面筹备，确保峰会内容和组织工作取得成功，进一步推动国际合作与地区稳定。此次峰会正值越南加入APEC30周年，标志着其从战后重建到积极参与全球事务的转变。越南将致力于打造一个具有影响力、可持续发展的国际形象。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见塞内加尔总统巴西鲁·迪奥梅耶·法耶</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-thong-senegal-bassirou-diomaye-faye-57320-138.html</link><description>塞内加尔总统巴希尔·迪亚梅耶·法耶对越南国会主席陈清敏率领高级代表团对塞内加尔进行正式访问表示欢迎，并高度评价此次访问。这是自两国建交以来，越南重要领导人首次访塞，具有重要意义。法耶总统表示，2025年是塞内加尔实施“2050愿景”战略的关键一年，希望越南企业积极参与塞内加尔经济发展，特别是在数字化转型领域。他呼吁越南尽快考虑在达喀尔设立外交代表机构。陈清敏主席转达了越南领导人的问候，并表示越南愿加强与塞内加尔在经贸、农业、科技等领域的合作，推动双边关系发展。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见塞内加尔总理乌斯曼·桑科</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-thu-tuong-senegal-ousmane-sonko-57321-138.html</link><description>越南国会主席阮清香（Trần Thanh Mẫn）率团访问塞内加尔，受到塞内加尔总理奥斯曼·桑科（Ousmane Sonko）热情接待。桑科高度评价越南人民的英勇精神和经济发展成就，并表示希望加强与越南的南南合作。阮清香感谢塞内加尔的热情接待，并期待两国开启新的合作阶段。双方在农业、贸易等领域达成多项合作协议，强调加强经贸和人文交流的重要性。此次访问标志着越塞关系迈向更深层次的合作。</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏与摩洛哥众议院主席举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-ha-vien-ma-roc-57327-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏对摩洛哥在外交政策中重视越南表示赞赏，并相信此次访问将开启两国议会合作的新阶段，推动农业、可再生能源、气候变化、磷肥、电动汽车、纺织、电子零部件、旅游等优先领域的双边关系。摩洛哥众议院主席强调，希望两国继续深化互利合作关系，成为彼此进入各自区域市场的门户和桥梁，并支持研究签署新的贸易协定。双方还回顾了越摩历史友谊，肯定了两国议会合作取得的成果，并表达了进一步加强政治互信、扩大经贸合作的愿望。陈青敏邀请摩洛哥众议院主席早日访越，对方愉快接受邀请。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见摩洛哥首相阿齐兹·阿赫努什</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-thu-tuong-ma-roc-aziz-akhannouch-57328-138.html</link><description>2025年7月25日，越南国会主席陈青敏在对摩洛哥进行国事访问期间，于首相办公室会见了摩洛哥首相阿齐兹·阿赫努什。双方就加强两国政治、经济和文化合作进行了深入交流。摩洛哥方面高度评价越南的发展成就，并转达国王穆罕默德六世的问候。陈青敏表示，此次访问旨在推动越摩议会外交合作，提升双边经贸关系，并希望摩洛哥为越南农产品、纺织品等优势产品提供更多市场准入机会。双方同意在2026年越摩建交65周年之际深化各层级交流与合作。此次会晤体现了两国友好关系的持续发展和互利共赢的愿景。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏与摩洛哥参议院主席穆罕默德·奥尔德·拉奇德举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-thuong-vien-ma-roc-mohamed-ould-errachid-57329-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏率领高级代表团对摩洛哥进行正式访问，摩洛哥参议院主席穆罕默德·奥尔德·拉奇德热烈欢迎并高度评价此次访问。双方强调两国关系历史悠久、友好深厚，尤其在人文交流方面成果显著。摩洛哥国王穆罕默德六世向陈青敏及越南领导人致以问候，并重视与越南的伙伴关系。双方同意加强立法机构合作，推动南南合作项目，特别是在非洲可持续发展领域。陈青敏还提议修订2001年贸易协定，促进双边经贸发展。两国还就金融、农业、能源等领域的合作达成共识，并支持通过和平方式解决国际争端。陈青敏邀请摩洛哥参议院主席访越，对方愉快接受。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总统特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57333-138.html</link><description>韩国总统李在明特使朴昌达向越共中央总书记阮富仲转达问候，高度评价越韩关系近年来在各领域特别是全面战略伙伴关系升级后的快速发展。朴昌达表示，韩国视越南为重要的外交伙伴，希望双方加强高层互动，推动经济、贸易和投资合作更加务实高效可持续，并呼吁越南支持韩国企业在核能等领域扩大在越投资。阮富仲表示赞同，强调越南始终重视与韩国的合作，愿推动双边关系迈向更高质量、持久的发展，并加强科技、人工智能等新兴领域的合作。双方还就国际和地区事务交换意见，表示将加强多边合作，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席洪森·苏达里</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-khuon-sudary-57334-138.html</link><description>柬埔寨和泰国在马来西亚（东盟轮值主席国）于7月28日组织的会谈中达成停火协议，这是积极进展，有助于恢复局势稳定，减少民众损失，彰显东盟调解作用，并加强东盟内部团结。越南国会主席陈清敏对此表示欢迎，并希望两国通过谈判解决分歧，维护共同利益。他同时转达了越南领导人对柬埔寨国王、参议院主席和首相的问候。陈清敏还祝贺柬埔寨取得的发展成就，强调越柬全面友好合作关系的重要性。柬埔寨国会主席洪森高度评价越南的发展成就，并感谢越南在柬埔寨历史上的帮助。双方同意加强政治互信，深化各领域合作，推动越柬关系持续健康发展。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见瑞士国民议会议长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-ha-vien-thuy-si-57335-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏对越瑞关系近年来的快速发展表示高兴，特别是在2025年1月越南政府总理阮春福访问瑞士期间，两国正式将关系升级为全面伙伴关系。陈青敏感谢瑞士在抗击新冠疫情和台风“雅各布”中给予越南的支持，并介绍了越南近40年革新发展的成就。他提议双方加强高层互访、专业委员会交流及在金融、银行、数字资产等领域的合作，并推动签署投资保护协定和双边税收协定。瑞士国民院议长玛雅·里尼克尔对此表示赞赏，并邀请陈青敏于2026年访问瑞士，以纪念两国建交55周年。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见瑞士参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-thuong-vien-thuy-si-57336-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏强调，越南始终重视与瑞士的友好关系。此次代表团赴瑞士参加大会并同瑞士议会领导人举行双边会谈，是自2025年1月越南总理范明政访问瑞士后，两国建立全面伙伴关系以来的首次高层活动。陈青敏对越瑞关系的积极发展表示满意，特别是在两国频繁高层互访的推动下，双边合作不断深化，尤其在2026年将迎来建交55周年之际。他向瑞士通报了越南近期经济社会发展成就，并感谢瑞士长期以来对越南统一事业和经济社会发展的支持，包括近8亿美元的官方发展援助及未来三年5000万美元的合作计划。双方还就加强议会渠道合作、金融科技、法律体系建设等议题展开交流，并表达了推动自贸协定谈判的意愿。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见韩国总统特使朴昌达</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-ong-park-chang-dal-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57337-138.html</link><description>越南总理阮春明在会见韩国总统尹锡悦的特使时表示，高度赞赏尹锡悦上任后立即派遣特使访越，体现了韩国对越关系的重视。他强调越南一贯重视与韩国的关系，希望两国合作继续深化、务实、高效和可持续发展。双方还就加强政治、经济、科技、教育等领域的合作达成共识，并表示将共同推动2025年和2027年APEC峰会的成功举办。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>