<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 04:36:14 +0000</lastBuildDate><item><title>越南外交部发言人裴氏姮回答记者提问，要求提供……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-viet-nam-pham-thu-hang-tra-loi-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-ngay-29012026-hoa-ky-cong-bo-ap-thue-quan-bo-sung-doi-voi-hang-hoa-cua-cac-nuoc-cung-cap-dau-cho-cuba-58666-10.html</link><description>越南对美国新近采取的针对向古巴供应石油国家的额外关税措施表示严重关切，认为此举将严重影响古巴的经济、社会及民众生活。越南重申支持联合国大会多年来的相关决议，呼吁美国立即解除单方面对古巴的封锁和制裁，推动对话与关系改善。越南再次强调与古巴人民深厚的友谊和传统团结。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党的常务副书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-lao-cua-tong-bi-thu-to-lam-58658-140.html</link><description>2026年2月5日，越南共产党总书记阮富仲率高级代表团对老挝进行国事访问。此次访问是在越共十四大和老挝人民革命党十二大成功召开后不久举行，具有重要政治意义，体现了越老两国关系的特殊性和紧密性。访问期间，双方将就政治、经济、国防、文化等领域的合作进行深入交流，并签署多项合作协议，推动“战略对接”进一步深化。此次访问旨在加强两国战略协作，提升合作实效，促进共同发展，巩固越老“特殊团结”传统，为地区稳定与繁荣作出贡献。</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党委常务副书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-campuchia-cua-tong-bi-thu-to-lam-58685-140.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼邀请，率领高级代表团对柬埔寨进行国事访问。此次访问是阮富仲在越共十四大后首次出访，具有重要政治意义，体现了越南对加强与柬埔寨传统友好、全面合作关系的高度重视。访问期间，阮富仲将与柬埔寨首相洪森共同主持越柬两党高级别会谈，并与老挝领导人共同参与三方会谈，旨在深化政治互信、推动经济合作、巩固地区稳定。此次访问将进一步提升越柬关系至新高度，促进区域和平与发展。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部领导出席蒙古国驻河内大使馆举行的传统新年“白月”庆祝活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-bo-ngoai-giao-du-le-don-tet-truyen-thong-tsagaan-sar-do-dai-su-quan-mong-co-tai-ha-noi-to-chuc-58775-140.html</link><description>在越南外交部举行的活动中，中央委员、副部长阮明 Vũ代表越南政府和人民向蒙古祝贺传统新年“白节”，并强调越蒙传统友谊不断加强，双方已正式建立“越蒙全面伙伴关系”，这是在越共总书记、国家主席陶然2024年9月访蒙期间达成的。阮明 Vũ表示，越南将继续深化与蒙古等传统友好伙伴的关系，推动双边合作迈向更高质量、更持久的发展，促进地区和世界的和平与繁荣。蒙古驻越大使仁吉·塞雷贾夫感谢阮明 Vũ的出席，并表示蒙古重视与越南的全面伙伴关系，希望进一步拓展合作。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮明恒副外长在赴美国工作访问期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）的会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果，包括国家发展新阶段的目标和外交政策方向。双方同意继续努力完成对等贸易协定谈判，推动双边经贸关系更加稳定高效。此外，越南表示期待美国在2027年APEC会议筹备中给予支持，美国也表示将积极配合，确保会议成功。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南共产党总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，努力将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，希望越南成为哈萨克斯坦进入中亚和欧洲的“黄金门户”，同时哈萨克斯坦也愿成为越南进入东南亚的“黄金门户”。此外，哈方计划在胡志明市开设领事馆，并在越南举办哈萨克斯坦文化周。双方还就金融中心合作、科技合作及国际组织事务达成共识。越南副总理阮和平表示，越南将把国际金融中心作为新的增长动力，推动可持续发展。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行视频会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理阮洪兰和乌兹别克斯坦副总理举行会谈，回顾并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方取得的积极成果表示满意，特别是在国会主席陈青敏访问乌兹别克斯坦及4月两国副总理会晤后。双方政治关系良好，高层互访频繁，经济、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南强调希望加强与乌兹别克斯坦的传统友谊和互利合作，完善法律框架，促进投资和市场对接。乌方支持越南在乌油气领域合作，并提议开通河内至塔什干直飞航线，推动旅游和教育交流。双方同意在2026年举行高级别代表团互访，进一步深化双边合作。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会与柬埔寨人民党常务委员会的会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-bo-chinh-tri-dang-cong-san-viet-nam-va-ban-thuong-vu-dang-nhan-dan-campuchia-58788-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会后，越共中央总书记阮富仲率高级代表团访问柬埔寨，并共同主持两党会谈及越柬老三国领导人会议。此次会谈体现了越南对外政策重视与传统邻国柬埔寨和老挝的关系。阮富仲感谢柬埔寨首相洪森及时发来贺信，并派代表赴河内祝贺越共十四大成功。双方就各自国家发展目标、外交政策及双边合作进行深入交流，强调加强政治互信、安全合作与经济联系的重要性。此次会谈为深化越柬友好关系奠定了基础，推动了多领域合作的进一步发展。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林出席越老柬三国领导人会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人举行的会谈中，三方强调此次会议是在越共十三大和老挝人革党十二大成功召开后，以及柬埔寨人民党积极落实2023-2028年政治纲领的背景下举行的。越南共产党总书记阮富仲表示，越共十三大确立了独立自主、多边化外交政策，重视与邻国的友好关系。柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对越南的发展成就表示赞赏，并相信在越南共产党的领导下，越南将在2030年成为中等收入现代工业国家，2045年成为高收入社会主义国家。三方一致认为，加强三国合作具有战略意义，未来将深化经济、安全、人文等领域合作。此次会谈为三国关系注入新动力，巩固了团结友谊。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方的重要合作机制；他赞扬柬埔寨在各届领导人领导下取得的巨大成就。柬埔寨人民党荣誉主席洪森表示，此次访问和会晤为两国关系带来了良好成果，并体现了越南党和国家对发展与柬埔寨传统友谊的高度重视。洪森高度评价越南的发展，并坚信在越共领导下，越南将实现既定战略目标。双方一致认为，在新的历史背景下，应加强两国人民在困难时期相互支持、团结战斗的精神教育，进一步巩固和发展两国友好、全面、长期的合作关系。苏林感谢洪森长期以来为越柬关系作出的重要贡献，并邀请他适时访问越南。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝和柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在此次会谈中，越南政府总理阮春强强调，越南共产党第十四次全国代表大会明确指出，保持和平与稳定是首要条件；发展要快速且可持续；以人民为中心，作为主体和目标；重视与邻国关系，尤其是与柬埔寨、老挝的血浓于水的友谊，这种关系是在争取独立的历史斗争中铸就，并在当今国家建设与保卫事业中延续。越南将继续坚持独立自主、多边化、多样化外交路线，重视与邻国关系，优先发展与柬埔寨和老挝的关系。

三方领导人对三国合作取得的实质性进展表示高兴，认为这进一步巩固了越柬老传统友谊、特殊团结和全面合作。他们一致同意加强青年交流、培训年轻领导人，并广泛宣传三国合作的历史意义和重大价值，特别是在纪念越老建交65周年（1962-2027）、柬老建交70周年（1956-2</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈青敏对越共中央总书记苏林对柬埔寨进行国事访问表示高兴，并参加了越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常设委员会的高级别会谈，以及越柬老三国党的领导人的会面。陈青敏对柬埔寨近年来取得的经济社会发展成就表示赞赏，并相信在诺罗敦·西哈莫尼国王的领导下，柬埔寨将继续取得重大发展成果。柬埔寨国会主席贡苏达里祝贺越共十四大成功，认为这是越南共产党团结统一、社会共识和人民信任的体现，并期待越南在苏林领导下实现两位数增长，如期成为高收入中等工业化国家。双方一致认为，自2025年2月两党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经贸、教育等领域。双方还同意加强民间外交，促进青年和议员交流，共同庆祝越柬建交60周年。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺柬埔寨首相洪玛奈领导的柬埔寨政府在过去一年中在国家建设和发展中取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功是全党团结统一、社会共识和人民对党领导信心的生动体现，并表示相信在越共中央总书记苏林领导下，越南将实现两位数增长，于2030年成为中等收入现代工业国，于2045年成为发达社会主义国家。双方一致认为，过去一年两国政府有效落实两党、三党会谈成果，合作取得实质性成果，关系持续深化，经济贸易合作增长显著，边境合作进展明显，人文交流不断加强。双方还就边境管理、口岸合作等问题达成共识，承诺继续推动双边关系发展，维护和平稳定，促进共同繁荣。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。访问期间，阮富仲与柬埔寨首相洪玛奈、前国王诺罗敦·西哈努克太后等进行了会谈，并在独立纪念碑和越柬友谊碑献花。柬埔寨领导人高度评价越南在经济社会发展方面取得的成就，并祝贺阮富仲连任越共中央总书记。阮富仲也肯定了柬埔寨在国王和首相领导下取得的发展成果，双方重申加强传统友好关系和全面合作的意愿，强调互信、互利、和平解决分歧的重要性。两国还就经贸、交通、教育、医疗、安全等领域合作达成多项共识，推动双边关系持续深化。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026年家乡春节”计划的一部分，由越南国家海外越南人委员会（外交部）与河内市人民委员会共同举办。活动旨在弘扬民族大团结精神，彰显海外越南人作为民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。在庄重的氛围中，国家主席与夫人及代表向历代祖先致敬，表达对国家发展的美好祝愿。随后，国家主席与侨胞一同参与了在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着坚韧不拔和追求成功的意志。国家主席亲切慰问侨胞，感谢他们对祖国的关心，并送上新春祝福。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲：侨胞是全国民族大团结的重要力量</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会成功召开及2026年春节来临之际，越共中央总书记阮富仲热烈欢迎来自世界各地的优秀侨胞参加“2026年家乡之春”活动。他向海外侨胞致以亲切问候，肯定他们对祖国的深厚情感与责任。阮富仲指出，2025年越南在复杂国际形势下取得显著发展成就，离不开全体人民的努力，尤其是海外650万侨胞的贡献。他强调，海外侨胞是民族团结的重要力量，国家持续完善政策保障侨胞权益。同时，许多侨胞在科技、教育、投资等领域为祖国发展作出重要贡献。新春之际，阮富仲希望侨胞继续维护文化传统，促进中外友好，共同推动越南繁荣发展。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南政府总理阮春强向中国大使何伟转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的亲切问候和新春祝福。阮春强介绍了越共十四大取得的重要成果，强调越南坚定奉行独立自主、和平友好、合作发展的外交政策，并将发展中越关系视为优先事项。中国大使何伟也转达了中国领导人的问候，并祝贺越共十四大成功召开及越南近年来的发展成就。双方一致认为，中越关系在2025年取得积极进展，未来应加强战略沟通与合作，推动双边关系迈向新高度。阮春强还提出多项合作建议，包括促进贸易平衡、加强边境管理、深化科技与人文交流等。何伟表示，中方高度重视中越关系，愿与越方共同维护地区稳定与繁荣。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>