<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 03:09:12 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会联盟大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会走在实现包容和可持续东盟的前沿”为主题，重点讨论议会推动包容与可持续增长的作用、法律框架建设、提升议会应对挑战的能力以及加强议会与社会团体、私营部门等的合作。越南与马来西亚关系良好，经贸合作密切，马来西亚是越南在东盟的第三大贸易伙伴。阮文年将参与AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人，并进行多项外交活动。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日的例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会引领实现包容和可持续的东盟”为主题，重点讨论议会推动包容性与可持续发展、加强立法机构能力、促进议会与社会团体合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经贸合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参与AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明 Vũ就出访成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tai-trung-quoc-57495-140.html</link><description>2025年9月2日至4日，越南国家主席阮春强赴中国出席世界反法西斯战争胜利80周年纪念活动并进行工作访问。此次访问取得显著成果，一是通过纪念活动彰显了越南维护和平、追求正义的立场，并加强了与国际社会的合作；二是深化了越中全面战略合作伙伴关系，双方领导人就政治、经济、人文等多领域合作达成重要共识。阮春强主席还与多位中越友好人士会面，强调传承传统友谊的重要性。未来，两国将从政治、经济和社会三个层面巩固双边关系，推动务实合作，增进人民福祉，为地区和世界的和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与塞浦路斯总统办公厅常务副部长进行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-thuong-truc-cua-tong-thong-sip-irene-piki-57503-140.html</link><description>越南与塞浦路斯于2024年举行为期10年来首次高层互访，正值两国建交50周年，双边关系持续向好。越南外交部副部长黎氏 Thu Hằng对塞浦路斯的热烈接待表示感谢，并赞赏该国在科技、金融、创新等领域的成就。塞浦路斯副外长伊蕾娜·皮基则高度评价越南的发展历程，提议加强经贸、科技和教育合作。双方同意推动签署多项合作协议，并支持越南解除欧盟“黄牌”措施。此外，双方就南海问题达成共识，强调通过和平方式解决争端，遵守国际法。此次访问有助于深化越塞友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在东盟第47届峰会及相关会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等合作伙伴的高级官员进行了全面讨论，审议了会议议程和超过80份文件。会议以“包容与可持续”为主题，计划安排近40项活动，涵盖政治、安全、经济、社会、数字转型等多个领域，旨在推动区域合作，构建以人民为中心的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶加入东盟的进程，并强调加强东盟与各伙伴的合作，应对地缘政治和经济挑战。越南代表积极参与，强调维护东盟团结与中心地位，支持东帝汶发展，并推动与各伙伴的多领域合作。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央内政委员会主席会见统一社会主义左翼运动总书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-noi-chinh-trung-uong-tiep-tong-bi-thu-dang-phong-trao-canh-ta-thong-nhat-cong-hoa-dominica-57493-139.html</link><description>越南共产党高级官员范廷沓热烈欢迎并感谢多米尼加革命党总书记米格尔·梅希亚再次访问越南，参加纪念活动，表达了该党党员和多米尼加人民对越南人民的国际团结情感。他强调越南铭记多米尼加人民的支持与帮助，并肯定革命党在促进两国关系方面的努力。梅希亚表示，他为能再次访问越南、参与纪念越南解放南方和国家统一50周年及八月革命胜利80周年的重大活动感到荣幸，并赞扬越南在独立斗争和国家建设中取得的巨大成就。双方同意加强合作，推动双边关系发展。  

（字数：150）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57498-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆将于2025年9月8日至11日赴日本大阪参加2025年世博会“越南国家日”活动，并对日本进行工作访问。此次访问旨在加强越日双边关系，提升两国在经济、文化等领域的合作。黎成隆将代表越南出席世博会相关活动，展示越南的文化与经济发展成果。此次行程体现了越南积极拓展国际交流与合作的外交政策。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见大阪府知事吉村洋文</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-tiep-thong-doc-tinh-osaka-yoshimura-hirofumi-57501-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆在会见日本大阪府知事吉村洋文时，对越日全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示欣慰，特别是地方合作已建立超过100对友好关系，经济合作成为亮点，许多大阪企业正在越南投资。黎成隆感谢大阪府支持越南参加2025年世博会，并举办越南国家日活动，同时支持越南驻大阪总领馆工作。他建议大阪继续加强与越南在科技、环保、食品加工等领域的合作，推动更多日企赴越投资，并增开航线促进旅游和人文交流。吉村洋文表示，越南展馆是世博会最受欢迎的展馆之一，文化合作有助于增进两国人民相互理解。他还介绍了大阪与越南在多个领域的合作进展，并计划在越南设立办事处以促进日企投资。黎成隆邀请吉村洋文出席将于11月在越南广宁举行的越日地方合作论坛。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访越。阮德海强调，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。他指出，美国是越南最重要的战略伙伴之一，双方在过去30年中取得了显著的合作成果，特别是2023年建立的越美全面战略伙伴关系。阮德海还表示，越南重视海外越南人社区，尤其是美国越南人社区在促进双边关系中的作用。他呼吁俄勒冈州继续支持越南发展半导体产业、能源转型和绿色经济，并加强两国高校合作。俄勒冈州众议员丹尼尔·洛克·阮感谢接待，并肯定越美俄勒冈倡议的成果，表示将努力深化越美及俄勒冈州与越南的关系。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南政府副总理黎成龙在会见日本众议院议长中谷元时，代表越南国家主席阮清平和越南领导层感谢日本众议院及日本领导人祝贺越南国庆80周年，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，同时感谢日本政府在越南参与世博会过程中提供的支持与便利。黎成龙表示，越南视日本为最重要的战略伙伴，希望日本继续支持越南的政策，包括鼓励越南企业融入全球供应链、提高日本企业在越生产的产品本地化率，以及加强高技能人才合作，并建议日本简化签证程序，促进民间交流。日本众议院议长中谷元对越南国庆表示祝贺，肯定越南国家日的成功举办，并希望黎成龙继续推动越日关系发展。他强调，越南是日本在印太地区的重要伙伴，双方关系潜力巨大。此次会晤进一步巩固了越日全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本多位官员的会晤中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及“越南国家日”活动的支持。他强调，越日关系正处于历史最好阶段，双方应深化各领域合作。日本方面也表达了对越南发展的支持，希望进一步推动两国在科技、经济、人文等领域的合作。此外，黎成隆还呼吁日本简化签证程序，促进双边旅游和人员交流。日本官员表示将继续重视与越南的关系，支持越南的绿色转型和数字化发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定国会副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方就加强两国在经贸、投资、教育、国防等领域的合作达成共识，并希望尽快开通直飞航线以促进旅游和人文交流。阮克定还与罗马尼亚众议院副议长会谈，强调越南重视与中欧传统友好国家的关系。双方一致认为，近年来越罗关系发展良好，2025年是两国建交75周年，将举办多项纪念活动。此外，双方还讨论了推动《越欧自由贸易协定》（EVFTA）和《越欧投资保护协定》（EVIPA）的落实，以及支持通过和平方式解决南海争端等问题。阮克定感谢罗马尼亚长期以来对越南的支持，特别是在抗疫和人才培养方面的帮助。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈清敏对日本参议院议长关谷的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。黎成龙介绍了越南在机构精简和法律体系完善方面的努力，感谢日本30年来在司法领域的支持，并希望日本继续支持越南完善法律体系。关谷表示，越南是日本在印太自由开放战略中的重要伙伴，双方应加强合作，推动各领域关系发展。会谈后，黎成龙邀请关谷访问越南，关谷愉快接受并表示将安排合适时间访越。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57492-138.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯向越南国家主席阮春福致贺，并祝贺越南人民。他强调，这是回顾全球挑战、推动多边合作、促进和平与可持续发展的契机。英国国王查尔斯三世也向阮春福及越南人民致贺，肯定越南在国际舞台上的贡献。白俄罗斯总统卢卡申科等多国领导人纷纷发来贺信，赞扬越南的发展成就和国际地位，表达加强双边关系的意愿。这些贺电体现了越南在国际社会中的重要影响力及其与多国友好合作的深化。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见了全国人大常委会委员长赵乐际</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-trieu-lac-te-57494-138.html</link><description>越南国家主席梁强在庆祝越南八月革命80周年和9月2日国庆节的活动中，热烈欢迎中国全国人大常委会委员长赵乐际率领的高级代表团，并对中国人民解放军表示诚挚问候。他高度评价赵乐际首次以全国人大常委会委员长身份对越南进行国事访问，认为此举进一步加强了两国立法机构的合作关系。赵乐际也对越南成功举办纪念中国人民抗日战争胜利80周年的活动表示祝贺，并赞赏中国在共产党领导下取得的快速发展。双方强调，两国领导人在重大活动中的互访体现了彼此间的信任与友好。两国领导人一致认为，应继续深化合作，推动中越命运共同体建设，促进地区和平与发展。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57497-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福及其夫人邀请，澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩及其丈夫将于2025年9月9日至12日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越澳两国之间的友好合作关系，深化政治互信与多领域交流。此次访问具有重要的外交意义，有助于推动双边关系迈向更高水平。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处可能存在笔误。）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57496-138.html</link><description>近期，多国领导人及政党代表向越南党和国家领导人发来贺电或贺信，祝贺越南的重要政治事件。包括俄罗斯“统一俄罗斯党”主席梅德韦杰夫、沙特国王萨勒曼、阿联酋王储穆罕默德、亚美尼亚总理帕希尼扬、孟加拉国总统沙赫布丁等。此外，葡萄牙共产党总书记雷蒙多、保加利亚总统拉德耶夫、智利共产党领导人卡莫纳等也表达了祝贺。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位及其与各国的友好关系。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-57499-138.html</link><description>2025年9月8日，泰国国王批准安努廷·查恩维拉库尔（Anutin Charnvirakul）担任泰国首相。当天，越南总理范明政向其致贺信，祝贺他就任。此次任命标志着泰国新一届政府的成立，对两国关系具有重要意义。范明政的贺信体现了越南对泰国政治稳定及双边合作的重视。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57500-138.html</link><description>为庆祝巴西联邦共和国国庆203周年（1822年9月7日至2025年9月7日），越南国家主席阮春福向巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦致贺电。同一天，越南外交部长黎怀忠也向巴西外长莫罗·维埃拉发去贺电。此次祝贺体现了两国友好关系的持续发展及在多领域合作的重视。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57502-138.html</link><description>值朝鲜民主主义人民共和国成立77周年之际，越南共产党中央委员会总书记、国家主席阮富仲向朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩致贺电，越南政府总理范明政向朝鲜内阁总理朴泰成致贺电。越南领导人祝贺朝鲜在77年间取得的重要成就，并对金正恩2019年3月对越南的国事访问后两国关系的发展表示欣慰，希望继续深化越朝两党两国关系，实现更实质、高效的合作，造福两国人民，为地区和世界的和平稳定与共同发展作出贡献。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57509-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩时，高度评价其首次以国家元首身份访越，并祝贺澳大利亚在科技、文化及应对气候变化等方面取得的成就。莫斯特恩总督感谢阮富仲的接见，表示赞赏越南的历史文化与人民精神，并希望两国继续加强各领域合作，共同促进地区和平与发展。阮富仲强调越南重视与澳大利亚的全面战略伙伴关系，期待澳方支持越南实施重要政策，推动双边关系进一步深化。双方还就教育、科技、人才合作及应对气候变化等议题交换意见。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57510-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎澳大利亚总督访越，强调此次访问是两国全面战略伙伴关系发展的重要里程碑，将为双边关系注入新动力。陈青敏对澳大利亚在国家发展、社会福利及国际承诺方面取得的成就表示赞赏，并希望进一步加强两国在立法、经贸、科技等领域的合作。澳大利亚总督感谢越南的热情接待，并肯定澳越全面战略伙伴关系的重要性，表示将继续支持越南的发展。此次访问有助于深化两国政治互信与多领域合作，推动双边关系迈向更高水平。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与澳大利亚总督山姆·莫斯特恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57511-138.html</link><description>越南国家主席梁强代表越南政府和人民，热烈欢迎澳大利亚总督及随行代表团进行国事访问，特别是在越南刚刚隆重纪念八月革命80周年和9月2日国庆节之后。他感谢澳大利亚总督对越南领导人的美好祝愿，并祝贺澳大利亚在经济发展、社会福利提升以及国际地位方面取得的成就。澳大利亚总督莫斯汀表示，这是她首次以总督身份访问越南，对越南的快速发展印象深刻，并强调澳大利亚是越南可信赖的伙伴，将继续支持越南实现2045年高收入国家目标。

双方认为，2024年3月将双边关系升级为全面战略伙伴关系是一项历史性进展，体现了两国的战略互信和推动关系进一步发展的决心。两国在经贸、教育、国防、人文等领域合作不断深化，未来将进一步加强各层级交流与合作，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>