<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 03:09:06 +0000</lastBuildDate><item><title>第五次越南与乌拉圭外交部门政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-khao-chinh-tri-lan-thu-v-giua-hai-bo-ngoai-giao-viet-nam-uruguay-57407-140.html</link><description>2025年8月19日，越南外交部副部长邓黄江与乌拉圭外交部副部长瓦莱里娅·茨苏斯基·卡布雷拉举行第五次政治磋商。乌拉圭方面祝贺越南建国80周年及国家统一50周年，并肯定越南在革新中取得的成就。越南也祝贺乌拉圭独立200周年。双方就双边关系、国际和地区议题进行深入交流，强调加强经贸、科技、教育等领域的合作，并推动自贸协定谈判。此次会谈体现了越乌两国在多领域深化友好合作关系的意愿。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江会见新西兰驻越南大使卡罗琳·贝雷斯福德。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tiep-dai-su-new-zealand-tai-viet-nam-caroline-beresford-57412-140.html</link><description>越南与新西兰于今年年初将双边关系升级为全面战略伙伴关系，具有历史意义，体现了两国政府加强合作、推动具体成果、惠及民众和企业的坚定承诺。越南副外长邓黄江表示，越南和东盟始终视新西兰为重要伙伴，50周年纪念是深化双边和地区合作的契机。新西兰大使卡罗琳·贝雷斯福德强调2025年对新西兰的重要性，并肯定越南在新西兰外交政策中的地位，愿继续推动经济和社会发展合作。此次会谈有助于进一步提升越新及东盟-新关系。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南与中东-非洲：稳步进入新时代</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-va-trung-dong-chau-phi-vung-buoc-tien-vao-ky-nguyen-moi-57416-140.html</link><description>越南外交副部长阮明恒表示，近年来，越南与中东和非洲国家的传统友谊关系日益深化，合作领域更加广泛、务实，符合双方当前的综合实力。越南正积极融入国际社会，以“四柱战略”为指导，拓展与中东和非洲等重要潜力伙伴的合作，推动可持续发展。中东是全球能源中心，非洲则因年轻人口、丰富资源和强劲增长势头成为新的发展极。越南与这些地区的政治、经济、文化合作不断加强，特别是在贸易、投资、Halal产业、数字化转型、绿色能源等领域取得显著进展。2025年将是越南深化与中东和非洲合作的关键一年，越南将通过加强外交关系、推动经贸合作、促进文化交流和多边协作，开启合作新篇章，实现互利共赢和共同发展。

（摘要翻译：）  
越南外交副部长阮明恒表示，近年来，越南与中东和非洲国家的传统友谊关系日益深化，合作领域更加广泛、</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就外交部门数字化转型工作接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-chuyen-doi-so-cua-nganh-ngoai-giao-57422-140.html</link><description>越南外交部在近期推进数字化转型方面取得显著进展，特别是在2024年12月22日越共中央政治局通过第57-NQ/TW号决议后，将数字化转型作为国家发展的关键任务。总书书记托林强调，数字化不仅是技术应用，更是建立“数字生产方式”的过程。在副总理兼外交部长裴青山的领导下，外交部致力于现代化组织结构和工作方式，提升对外事务效率。目前已实现行政程序100%电子化，并推出三大数字化平台，包括电子政务系统、数据共享平台等。此外，外交部还启动了“数字平民教育运动”，旨在普及数字技能，提升外交人员的技术能力。未来，外交部将继续加强数字基础设施建设，推动数据共享与国际合作，打造现代化、专业化的外交体系，以更好地服务于国家利益和国际交流。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部门成立80周年之际，副部长邓黄江接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-dip-80-nam-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57421-140.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，副外长回顾了多边外交在国家外交成就中的重要贡献。自1945年越南民主共和国成立后，胡志明主席便将多边外交作为优先事项，推动越南加入联合国。在争取独立和统一的阶段，多边外交为越南赢得了国际支持；在改革开放后，越南通过加入东盟、WTO等多边机制，实现了经济腾飞，成为全球第32大经济体。越南积极参与国际事务，担任多个国际组织职务，并提出应对气候变化、人权等议题的倡议。未来，越南将继续加强多边外交，维护国家利益，促进国际合作与可持续发展。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就“经济外交工作服务于……”接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-ngoai-giao-kinh-te-phuc-vu-phat-trien-dat-nuoc-trong-ky-nguyen-moi--57428-140.html</link><description>在当前国际形势快速变化、经济格局不断重塑的背景下，越南外交经济工作面临新的挑战和机遇。越南外交部副部长阮明恒表示，近年来，越南外交经济取得了显著进展，成为国家发展的重要推动力。这一成果得益于党的战略指导、全党全国的共同努力以及对外经济工作的全面布局。面对未来，越南需进一步提升外交经济的质量与实效，聚焦科技创新、绿色经济等新动力，深化国际合作，推动经济高质量发展。此外，还需加强政策研究与预测，增强应对复杂国际环境的能力，为国家长期发展奠定坚实基础。</description><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强共同主持部长会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-bo-truong-ngoai-giao-viet-nam-australia-lan-thu-7-fmm-7--57415-139.html</link><description>在第七次越澳外长会议中，越南副总理兼外长裴青山与澳大利亚外长佩尼·沃恩就全面战略伙伴关系的落实及地区和国际关切问题进行了深入交流。双方对双边关系的发展表示满意，并强调在六个支柱框架下的合作取得实质性成果。两国同意加强经贸投资合作，力争实现双边贸易额达到200亿美元、投资翻倍的目标。此外，双方还讨论了气候变化、绿色增长、能源转型等领域的合作，并支持越南在基础设施和数字技术方面的发展。双方重申将加强多边合作，维护地区和平稳定，并高度评价澳大利亚对湄公河次区域的援助承诺。此次会议发布联合新闻公报，并建立外交政策磋商机制。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克及其王后时，热烈欢迎他们的到访，并高度评价这是两国建交以来首次元首级访问。阮富仲表示，此次访问具有重要里程碑意义，有助于深化越不友好合作，造福两国人民，并为地区和世界和平稳定作出贡献。不丹国王赞赏越南的发展成就，认为越南的发展模式值得学习。双方强调，两国在文化和发展理念上有诸多共通点，未来应加强各领域合作，推动共同发展与地区稳定。阮富仲欢迎不丹进一步加强与东盟的合作。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57409-138.html</link><description>越南总理范明政在会见不丹国王时，对不丹国王首次访问越南表示欢迎，认为这是两国关系的重要里程碑。范明政高度评价不丹在国王领导下取得的经济发展与文化保护成就，赞赏其“国民幸福总值”理念对国际社会的启发。他强调越南与不丹在文化、经济和发展目标上有诸多相似之处，希望加强高层互访与合作，推动经贸、旅游、农业等领域的交流，并探讨直航和网络安全合作。不丹国王对越南的发展模式表示认可，称其为成功典范，并承诺加强与越南的合作关系。双方一致认为应深化多领域合作，提升双边关系至新高度，为地区和世界和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-bhutan-57410-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会见不丹国王、王后及代表团时，对不丹国家元首首次访问越南表示欢迎，并强调此次访问标志着越不关系的重要进展。陈青敏高度评价两国在文化保护、人民幸福和国际事务中的共同价值观，赞赏不丹以国民总体幸福指数为核心的发展模式。他希望进一步深化越不友好关系，加强议会合作，并提议成立越不议员友好小组。不丹国王对越南的发展成就表示钦佩，并同意加强高层互访与合作。双方一致认为应深化经济合作，特别是在物流、旅游和高科技农业等领域，并在国际事务中相互支持。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见澳大利亚外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-bo-truong-ngoai-giao-australia-57417-138.html</link><description>越南总理范明政欢迎澳大利亚外长佩尼·沃恩再次访问越南，高度评价外长及两国外交部在推动越澳关系中的贡献。范明政向澳大利亚领导人致以问候，并祝贺安东尼·阿尔巴内塞总理在2024年5月大选中获胜，希望其早日再次访越。范明政对越澳全面战略伙伴关系在各领域的发展表示满意，双方合作项目进展顺利，贸易额持续增长，达到140亿美元，农业产品互惠开放，投资与援助稳步提升。他呼吁加强各领域合作，推动双边贸易额早日达到200亿美元，并深化国防、网络安全和科技合作。澳大利亚外长佩尼·沃恩表示重视越澳关系，愿共同推动合作深入发展。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见日本民主党青年部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-truong-ban-thanh-nien-dang-dan-chu-tu-do-nhat-ban-57423-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会见日本自由民主党青年团代表团时，高度评价该团选择越南作为重组领导机构后的首个访问国，并肯定其在越南开展的丰富而有意义的交流活动，包括与越南国会青年代表、越共中央青年团的互动。阮春强表示，此类交流有助于增进两国青年领导人的相互理解，为推动越日全面战略伙伴关系奠定重要基础。他同时感谢国际社会，特别是日本，在越南经济社会发展中的支持。日本自由民主党青年团团长中村表示，此次访问正值越南庆祝建国80周年之际，他对越南的发展成就和青年精神深感钦佩。双方就加强高层互访、地方合作、工业现代化及科技等领域合作达成共识。阮春强希望日方继续支持越南工业化和高质量发展，促进越南企业融入日本供应链。中村承诺将推动青年团体与越南各界的交流合作，并支持更多优质日资项目落地越南。</description><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57424-138.html</link><description>应越南国会主席陈青敏的邀请，新西兰国会主席杰里·布朗利将于2025年8月27日至31日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国议会间的交流与合作，推动双边关系发展。作为重要的外交活动，此次访问有助于深化越新友好合作关系，促进在经贸、文化等领域的互信与协作。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲祝贺外交部门成立80周年的信件</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-chuc-mung-cua-tong-bi-thu-to-lam-nhan-dip-ky-niem-80-nam-ngay-thanh-lap-nganh-ngoai-giao-57426-138.html</link><description>在越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下，历经风雨，取得重大成就，为国家独立、统一和建设作出重要贡献。在抗法抗美斗争中，外交工作发挥了关键作用，推动国际支持，维护革命政权。统一后，越南外交积极融入国际社会，助力“革新”政策实施，提升国家国际地位。阮富仲强调，当前越南面临新的发展机遇，外交工作责任重大，需继续发挥先锋作用，维护国家主权与安全，促进国家可持续发展。

（摘要翻译：）  
在越南外交成立80周年之际，越共中央总书记阮富仲发表讲话，向全体外交工作者致以诚挚问候和美好祝愿。越南外交自1945年成立以来，在胡志明主席的直接领导下</description><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欢乐电？</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57437-138.html</link><description>2025年8月28日是越南社会主义共和国与巴拿马共和国建交50周年纪念日。当天，越南国家主席阮春福向巴拿马总统哈维尔·拉乌尔·穆里诺致电祝贺，越南外交部长裴青山也向巴拿马外长哈维尔·马丁内斯·阿查·瓦斯奎兹致贺信。此次互致贺电标志着两国关系持续深化，体现了双方在政治、经济等领域的友好合作与相互支持。</description><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏与新西兰国会主席杰里·布朗利举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-dam-voi-chu-tich-quoc-hoi-new-zealand-gerry-brownlee-57433-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏在会谈中高度评价新西兰国会主席格里·布朗利的访问，这是两国关系升级为全面战略伙伴关系后首次高层互访。他强调此次访问是两国友好合作的重要里程碑，特别是在议会外交领域取得新进展。陈青敏表示，此次访问恰逢越南纪念八月革命80周年和国庆节，具有重要意义。

他指出，尽管两国地理距离遥远，但通过经济、文化、教育等多领域合作，以及共同的价值观和人民交流，两国关系日益紧密。他希望双方加强政治互信，深化经贸合作，推动双边贸易早日达到30亿美元目标，并拓展在绿色经济、数字经济等新兴领域的合作。

新西兰国会主席布朗利感谢越南的热情接待，并对越南的发展成就表示赞赏。双方一致认为应加强在国际和地区事务中的协调与合作，共同维护亚太地区的和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>