<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 03:58:46 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月27日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-254.html</link><description>2025年12月1日至2日，越南共产党中央总书记阮富仲应老挝国家主席通伦·西苏里邀请，对老挝进行国事访问，出席老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级别会谈。此次访问旨在进一步巩固越老两国的特殊友谊和全面合作关系。此外，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚将于11月30日至12月2日对越南进行国事访问，这是其6年来首次访越。俄罗斯联邦会议委员会第一副主席雅茨金率团访问越南，双方就加强战略伙伴关系展开交流。越南副总理裴青山出席在柬埔寨举行的第13届越柬边境省合作与发展会议，推动双边边境合作。与此同时，越南外交部回应了国际社会对越南洪涝灾害的援助情况，以及涉及越南公民的多起海外事件，表示将积极采取措施</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月27日例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-10.html</link><description>2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲应老挝国家主席通伦·西苏里邀请，对老挝进行国事访问，出席老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级别会谈。此次访问旨在进一步巩固越老两国的特殊团结关系，深化政治互信与各领域合作。此外，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚于11月30日至12月2日对越南进行国事访问，这是其6年来首次访越，也是第七次访问越南。越南与文莱的全面伙伴关系持续发展，双方在政治、经济、国防、文化等领域合作不断加强。与此同时，俄罗斯联邦委员会副主席雅茨金率团访问越南，推动越俄战略伙伴关系。越南副总理裴青山出席第13届越柬边境省合作与发展会议，深化与柬埔寨的边境合作</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南将参加2025年欧盟印度洋-太平洋区域部长级合作论坛</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-du-dien-dan-bo-truong-ve-hop-tac-khu-vuc-an-do-duong-8211-thai-binh-duong-cua-eu-2025-57980-140.html</link><description>第4届印太欧盟论坛（IPMF-4）由欧盟委员会副主席、欧盟外交与安全政策高级代表卡娅·卡拉斯主持，共有64位欧盟及印太国家的外长或代表团团长参加。论坛以“共同建设强大、繁荣和安全的未来”为主题，重点讨论区域安全与稳定、经济繁荣与连接、绿色合作与可持续发展等议题。欧盟强调印太地区对欧洲和平与增长的重要性，希望加强与该地区的多边合作，推动基于规则的国际秩序。越南副外长黎氏秋姮在论坛上提出五项促进跨区域合作的建议，包括绿色金融、技术合作、气候适应等。此次论坛为欧盟与印太国家深化战略互信与务实合作提供了重要平台。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在出席第四届国际议会伙伴关系论坛（IPMF 4）期间举行双边会晤。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-xuc-song-phuong-nhan-dip-tham-du-ipmf-4-57981-140.html</link><description>在越南与欧盟建交35周年之际，越南外交部副部长黎氏秋姮在多个会晤中高度评价第四届国际海洋政策论坛（IPMF 4）的倡议和内容，强调越南重视与欧盟及其成员国的多领域合作，并对双方关系35年来的积极发展表示欣慰。她呼吁双方加强高层互访，推动关系升级，深化传统合作领域如贸易、旅游等，并拓展科技、海洋经济、能源转型等新兴合作。同时，她呼吁欧盟尽快批准《欧盟-越南投资保护协定》（EVIPA），并支持越南解除IUU“黄牌”制裁。欧盟代表对此表示赞同，同意加强政治互信与多领域合作，支持越南参与国际机制。此外，克罗地亚、葡萄牙、立陶宛等国也表达了加强与越南合作的意愿。</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副部长邓黄江会见日本行政与管理学院院长松下（Matsushita）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-giam-doc-hoc-vien-hanh-chinh-va-quan-ly-matsushita-nhat-ban--58021-140.html</link><description>越南外交部副部长邓黄江在会见日本松下行政管理学院代表团时，欢迎代表团来访，并对越日关系特别是2023年11月升级为“全面战略伙伴关系”后的发展表示欣慰。他高度评价该学院为日本培养了众多优秀领导人，并希望学院在教育合作方面支持越南培养高素质人才。学院院长大关健二表示，学院对越南发展成就印象深刻，期待更多学生成为越日友好桥梁。此次会谈有助于深化两国在教育和人才培养领域的合作。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问西班牙并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-tay-ban-nha-57982-139.html</link><description>越南共产党代表团在西班牙访问期间，与西班牙国会、政府机构及各政党领导人进行了会谈，包括西班牙参议院第一副主席哈维尔·马罗托、国会司法委员会主席何塞金·萨尔梅龙、西班牙共产党总书记恩里克·圣地亚哥·罗梅罗、统一左翼联盟主席安东尼奥·马伊略等。代表团还参观了越南驻西班牙大使馆，并与当地越南侨民进行了交流。越南代表团团长范廷镯介绍了越南党和国家的发展成就，双方就双边关系、国际和地区问题交换了意见，并探讨了在国家治理、法治建设、反腐败等方面的经验。西班牙方面高度评价此次访问，认为其有助于落实西班牙首相桑切斯2025年访越成果，期待进一步深化与越南的全面合作。两国对近年来双边关系发展表示满意，特别是2025年4月桑切斯访越后贸易额显著增长。双方一致同意加强各领域</description><pubDate>Sat, 22 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见新西兰外交部长温斯顿·皮尔斯</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-ngoai-giao-new-zealand-winston-peters-58032-139.html</link><description>越南副总理阮志勇对新西兰外长温斯顿·彼得斯再次访越表示欢迎，并高度评价彼得斯外长对越新关系的贡献以及两国外交部间高效的合作。阮志勇感谢新西兰政府提供100万新西兰元援助，帮助越南应对近期洪涝灾害。双方对越新全面战略伙伴关系在各领域的发展表示满意，并希望进一步深化国防安全、农业、教育、科技和气候变化等领域的合作。新西兰外长表示，期待与越南加强关系，并分享基础设施建设经验。双方还宣布将签署2025至2030年全面战略伙伴关系行动计划。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58039-139.html</link><description>越南政府副总理兼内务部长阮文年（Bùi Thanh Sơn）应柬埔寨内务大臣萨尔·索卡（Sar Sokha）的邀请，将率领越南政府代表团于2025年11月27日至29日赴柬埔寨首都金边，共同主持第十三届越柬边境省合作与发展会议。此次会议旨在加强两国边境地区的经济合作与共同发展，深化双边关系，促进地区稳定与繁荣。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理陈红河正式访问新西兰和澳大利亚</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-hong-ha-tham-chinh-thuc-new-zealand-va-australia-58041-139.html</link><description>越南副总理陈红河访问新西兰和澳大利亚，分别与两国领导人及多位部长举行会谈，探讨双边合作及应对自然灾害等议题。在新西兰，他与议会议长布朗利、副总理塞默尔及多位部长会面，并参观科研机构；在澳大利亚，他与参议院主席、副总理兼国防部长等高层官员会谈，访问大学并参与越南-澳大利亚科技论坛。两国表示将向越南提供援助以应对台风灾害，并强调深化与越南的全面战略伙伴关系。双方同意加强经济、贸易、科技、环保等领域的合作，推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>党和国家领导人出席老挝人民民主共和国国庆50周年纪念招待会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-dang-nha-nuoc-du-chieu-dai-ky-niem-lan-thu-50-quoc-khanh-nuoc-chdcnd-lao-58050-139.html</link><description>2025年是越南和老挝具有重要意义的一年，两国将共同庆祝老挝国庆50周年、越南国庆80周年，并筹备各自党的全国代表大会。在一场招待会上，越南多位高级官员出席，包括越共中央政治局委员、中央书记处书记、越南祖国阵线中央委员会主席武氏明槐，以及越南国会副主席阮氏清等。阮氏清在致辞中热烈祝贺老挝在过去50年取得的巨大成就，并强调越老特殊团结关系将继续深化发展。老挝驻越南大使坎帕乌·恩塔瓦南也表示，老挝在改革开放近40年后取得了显著进步，并感谢越南长期以来的支持。此次会谈体现了越老两国在政治、国防、经济等领域的紧密合作与深厚友谊。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大副主席阮氏青会见联合国儿童基金会（UNICEF）领导人和委员会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-lanh-dao-quy-nhi-dong-lien-hop-quoc-unicef-va-uy-ban-lien-hop-quoc-ve-quyen-tre-em-crc--58051-139.html</link><description>在一次会谈中，越南国会副主席对联合国儿童基金会（UNICEF）及儿童权利委员会长期以来对越南儿童保护与照顾工作的支持表示感谢和祝贺。他高度评价UNICEF作为重要发展伙伴，在过去数十年中为越南儿童教育、照顾和保护作出的实际贡献，并肯定其与越南国会专门委员会的紧密合作。会谈还提到，2025年越南国会大幅增加了儿童相关预算，包括普及学前教育、免除公立学校学杂费等政策。UNICEF东亚太平洋地区主任June Kunugi表示，越南在应对自然灾害、保障儿童权益方面表现突出，希望《2024年未成年人司法法》能有效实施。此次会谈强调了双方继续加强合作，推动可持续发展目标，特别是帮助弱势儿童群体。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问并工作于葡萄牙</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-bo-dao-nha-58062-139.html</link><description>越南共产党代表团在团长范廷Trạc的带领下访问葡萄牙，期间与葡萄牙多位高级官员举行会谈，包括副总理、共产党总书记、外交和司法部国务秘书等。双方就双边关系、反腐败、司法改革、法律建设等议题深入交换意见，并共同见证越南驻葡萄牙大使馆的成立。葡萄牙方面高度评价此次访问，认为这是两国建交50周年的重要事件，期待进一步加强在文化、旅游、海洋经济等领域的合作。范廷Trạc强调越南重视与葡萄牙的全面合作，希望双方共同努力推动双边关系发展。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副主席裴青山共同主持边境省份合作与发展会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-lan-thu-13-58066-139.html</link><description>2025年11月28日，越南副总理阮和平访问柬埔寨，分别会见了柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森和首相洪玛奈。双方就加强越柬全面合作、边境省合作与发展、经济贸易、人文交流等议题深入交换意见。洪森表示欢迎越南代表团赴柬共同主持第十三届越柬边境省合作与发展会议，并对越南在台风灾害中遭受的损失表示慰问。阮和平强调，越柬关系持续深化，特别是在政党合作、安全防务、经济贸易等领域取得积极成果。他呼吁双方落实会议成果，推动边境地区发展，促进互联互通与跨境合作。此次访问进一步巩固了越柬传统友好关系，为两国未来合作奠定了坚实基础。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于第13次越南边境省份合作与发展会议的新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-ve-hoi-nghi-lan-thu-13-ve-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-58067-139.html</link><description>第13届越柬边境省合作与发展会议在越南西宁省举行，主题为“边境省份和平、稳定与可持续发展”。越南副总理黎英俊代表越方出席会议，柬埔寨副首相兼内务部长萨尔·索卡出席。会议强调巩固越柬边境省在国防、安全、经贸、基础设施等多领域的合作，推动边境地区和平、友好与可持续发展。双方高度评价第12届会议成果，并同意于2026年在越南举办第14届会议。此次会议进一步深化了两国边境省间的友好合作与互信。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58077-139.html</link><description>越南社会主义共和国政府副总理胡国勇应古巴共和国政府邀请，将于2025年12月1日至3日对古巴进行工作访问。此次访问旨在加强两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步深化越古友好关系。此次行程体现了双方持续推动双边关系发展的积极意愿。

（摘要翻译：）  
越南政府副总理胡国勇应古巴政府邀请，将于2025年12月1日至3日访古，旨在加强两国在多个领域的合作，深化越古友好关系。</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58033-138.html</link><description>2025年11月25日，蒙古人民党主席人选奈姆-奥索尔·乌赫拉尔（Nyam-Osor Uchral）当选，越南共产党中央委员会总书记阮富仲向其致电祝贺。同日，越南国会主席陈清敏也向乌赫拉尔当选蒙古国会主席表示祝贺。此次事件体现了越蒙两国在政治领域的友好关系与相互支持。  

2025年11月25日，蒙古人民党主席奈姆-奥索尔·乌赫拉尔当选，越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺。同日，越南国会主席陈清敏也向乌赫拉尔当选蒙古国会主席表示祝贺。这一事件彰显了越蒙两国在政治领域的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见卡拉加州州长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thong-doc-tinh-kaluga-58031-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在欢迎俄罗斯卡尔库加州州长V.V.萨帕沙及代表团访越时表示，越南始终铭记苏联和俄罗斯人民在过去争取民族独立、重建国家过程中以及当前国家建设与发展中的支持与帮助。他强调，在国际形势复杂多变的背景下，越南重视并希望不断深化与俄罗斯的友好关系和全面战略伙伴关系，相信此次访问将有助于落实两国高层领导人共识，推动俄越合作，特别是卡尔库加州与越南地方间的合作更加紧密有效。阮春福高度评价州长在促进企业对接、投资、贸易、文化、旅游、科技教育和现代农业等领域的贡献，并期待双方进一步发挥各自优势，拓展合作潜力。</description><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58038-138.html</link><description>应老挝人民革命党中央委员会总书记的邀请，老挝人民民主共和国主席通伦·西苏里及其夫人，将于2025年12月1日至2日对中国共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人和高级代表团进行国事访问，参加老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级别会谈。此次访问旨在加强两国友好关系与合作。  

河内，2025年11月26日</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正会见中国广西壮族自治区主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-khu-tu-tri-dan-toc-choang-quang-tay-trung-quoc-58055-138.html</link><description>越南政府总理范明正欢迎广西壮族自治区主席韦韬访越。此次是韦韬就任广西主席后的首次出访，体现了广西在中越关系中的重要地位。双方高度评价中越全面战略合作伙伴关系的积极发展，特别是在地方合作、人工智能、交通基础设施、通关便利化等方面取得显著成果。范明正强调，广西在推动中越合作中发挥着先锋作用，未来应进一步加强交通连接、智慧口岸建设、绿色经济等领域的合作，促进双边关系深入发展，造福两国人民。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58056-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚将于2025年11月30日至12月2日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越文两国友好合作关系，深化在经贸、文化等领域的交流与合作，进一步巩固双方在区域事务中的协调与支持。此次访问具有重要的外交意义，有助于提升双边关系水平，推动地区稳定与发展。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处为笔误。）</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝东帝汶民主共和国独立50周年电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ngay-doc-lap-lan-thu-50-nuoc-cong-hoa-dan-chu-timor-leste-58063-138.html</link><description>值此东帝汶民主共和国独立50周年纪念日（1975年11月28日至2025年11月28日）之际，2025年11月28日，越南国家主席阮春福向东帝汶总统若泽·拉莫斯-霍塔致贺电；政府总理范明政向总理夏纳纳·古斯芒致贺电；国会主席陈青敏向国会主席玛丽亚·费尔南达·莱致贺电。同时，外交部长黎怀忠也向外交与合作部长本迪托·多斯桑托斯·弗赖塔斯致贺电。此次祝贺体现了两国友好关系的持续深化。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-58064-138.html</link><description>应老挝人民民主共和国总理宋赛·西潘敦（Sonexay Siphandone）邀请，越南社会主义共和国总理范明政将于2025年12月2日至3日在老挝首都万象主持第48届越老政府间联合委员会会议。此次会议旨在加强两国在政治、经济、文化等领域的合作与交流，进一步深化越老全面战略合作伙伴关系。此次会谈具有重要的双边意义，有助于推动区域稳定与发展。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在巴勒斯坦人民国际团结日的电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-nhan-ngay-quoc-te-doan-ket-voi-nhan-dan-palestine-58070-138.html</link><description>在联合国“国际团结日”（11月29日）之际，越南国家主席阮春福向联合国秘书长古特雷斯、联大主席巴尔博克、联合国巴勒斯坦人民不可侵犯权利委员会主席塞克以及巴勒斯坦总统阿巴斯致函。阮春福对巴勒斯坦人民在过去两年冲突中遭受的惨重损失表示深切哀悼，并强调越南坚定支持巴勒斯坦人民争取独立与自由的正义事业。当前地区安全形势依然复杂，尽管10月刚刚签署停火协议，但潜在风险仍存。</description><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58075-138.html</link><description>2025年11月30日，印度尼西亚苏门答腊岛多地发生严重洪涝和山体滑坡灾害，造成数百人伤亡和失踪。对此，越南国家主席阮春福和总理范明政向印尼总统普拉博沃·苏比安托致电表示慰问。同日，越南外长黎怀忠也向印尼外长苏吉诺致哀。此次事件凸显了自然灾害对地区安全与稳定的影响，也体现了两国间的友好关系与相互支持。</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见文莱苏丹</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-brunei-58076-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲热烈欢迎文莱苏丹再次访问越南，这是他第七次访越。阮富仲相信此次访问将推动越文全面伙伴关系更加务实高效发展。他高度评价文莱在国家建设与发展方面取得的巨大成就，特别是经济持续增长、社会福利保障良好，人类发展指数位居世界“极高”水平，并祝愿文莱顺利实现2035年国家发展愿景。

文莱苏丹表示很高兴自2019年以来再次访问越南，希望进一步加强两国全面伙伴关系。双方对近年来越文关系的良好发展表示满意，贸易额2024年同比增长165%，提前完成2025年50亿美元目标。两国将在国防、渔业、油气、教育等领域深化合作，并探讨农业、渔业、清真、文化、旅游等新领域的合作潜力。文莱苏丹邀请阮富仲适时访问文莱，阮富仲感谢并愉快接受邀请。</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>