<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 03:23:36 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范秋姮关于越南反应的声明...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，越南外交部发言人范秋荷在回应记者关于柬埔寨和泰国在马来西亚举行的第47届东盟峰会及相关会议期间签署和平文件的反应时表示，越南作为东盟成员国和柬埔寨、泰国的邻国，对此表示关注并欢迎。这一举措是积极的进展，体现了两国维护和平与合作的承诺，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、东盟轮值主席国以及相关各方在推动解决争端中的努力。越南相信该和平文件将有助于增进互信，推动长期和平解决方案，并将继续积极参与东盟支持柬泰落实该文件的努力。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在访问保加利亚之前接受采访时的讲话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>2025年10月22日至24日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应保加利亚总统拉德夫邀请，率团对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年，是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。此行旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并拓展在科技、数字经济、绿色转型等领域的合作。同时，推动保加利亚与东盟、越南与欧盟之间的联系。双方期待通过此次访问，进一步提升双边经贸合作水平，落实《越南-欧盟自由贸易协定》和《投资保护协定》，促进人文交流与文化合作，为两国人民带来更多福祉，助力地区和平与发展。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在2025年11月于胡志明市举行的全球贸易会议上，越南外交部副部长阮明恒强调当前世界面临地缘政治分裂、供应链中断、债务危机和不平等加剧等多重挑战。他指出，越南经济表现出较强的抗压能力，预计2025年经济增长将达8%，位居东南亚和全球前列。阮明恒提出三项政策建议：加强全球贸易与金融体制改革，提升发展中国家能力，推动绿色与数字经济转型。会议期间，他还与多国代表举行双边会谈，探讨合作机遇，推动越南在科技创新、绿色发展和国际金融中心建设等方面的发展。此次会议凸显了越南在全球经济治理中的积极角色及其对可持续发展的贡献。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议做全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办了一系列高规格活动。东盟成员国、东帝汶、东盟伙伴国及联合国秘书长等代表出席。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。各国领导人预计将签署近80份文件，深化经济与贸易合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切配合，确保会议取得实效。此次会议还涉及东盟共同体建设、对东帝汶支持及扩大《东南亚友好合作条约》等内容。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM负责人、外交部副部长邓洪江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶以及合作伙伴国领导人、联合国秘书长和多个国际及区域组织负责人出席。在当前地缘政治和经济形势复杂多变、全球经济增长面临风险、非传统安全挑战加剧的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点和动力，巩固团结，提升中心作用，取得多项实质性成果。此次会议正值东盟迈向新发展阶段之际，旨在推动战略决策、加强地区稳定与合作，特别是在落实《东盟2045愿景》、扩大伙伴关系和促进数字转型等方面具有重要意义。越南总理阮春福将率团出席，展现越南在东盟中的领导作用，并推动东盟与伙伴国深化合作，实现更广泛、可持续的发展。

（注：此为中文摘要，未包含原文中“Câu hỏi 1”和“Câu hỏi 2”的问答结构，仅保留新闻内容的核心信息。）</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮明恒会见智利外交副部长格洛丽亚·德拉富恩特</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-thu-truong-ngoai-giao-chile-gloria-de-la-fuente-57731-140.html</link><description>越南副外长阮明恒欢迎智利副外长格洛丽亚·德拉富恩特访越，强调智利代表团的到访体现了智利致力于与国际社会共同打击网络犯罪和跨国犯罪的决心，并推动双边关系发展。阮明恒表示，越南珍视由智利前总统阿连德与胡志明主席于1969年奠定的友好传统关系。德拉富恩特则对首次访越表示高兴，赞赏越南在网络安全、人工智能和数字化方面的国际贡献，并期待《河内公约》顺利签署。双方同意加强高层互访，深化政治、经贸和投资合作，提升越智全面伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员、外交部副部长接见了部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-da-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-abdulla-khaleel-57735-140.html</link><description>在越南主办的活动中，越南副外长阮孟强感谢马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒出席，并转达了代理外长黎怀忠对他的问候。双方回顾了越马建交50年来（1975-2025）友好关系的稳定发展，越南希望进一步挖掘与马尔代夫的合作潜力，推动双边关系更深入发展。马尔代夫外长赞赏越南经济社会成就，表示愿学习越南的发展经验，并重视加强与越南的关系。双方同意推动高层互访、建立对话机制、签署合作备忘录，并在贸易、旅游、渔业、农业、海运等领域深化合作。此外，双方还同意在气候变化、海洋安全及多边事务中加强协作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备好迎接东盟发展的新阶段</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/san-sang-cho-giai-doan-phat-trien-moi-cua-asean-57754-140.html</link><description>在2025年10月26日至28日即将举行的第47届东盟峰会及东盟与伙伴国峰会前夕，东盟外长会议讨论并完成了相关筹备工作。面对复杂多变的国际和地区局势，东盟强调团结与中心地位，推动包容可持续共同体建设，并加强与伙伴国关系。会议还祝贺东帝汶即将成为东盟第11个成员国，并支持其完成入会标准。此外，会议讨论了政治安全合作、经济一体化及应对跨国犯罪等议题。越南副外长邓黄江表示，东盟应优先维护地区和平稳定，坚持对话合作原则，加强内部团结与对外合作。此次会议还通过了关于缅甸问题的五点共识，强调持续推动东盟在该问题上的努力。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问联合...之前接受采访时说。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ai-len-cua-tong-bi-thu-to-lam-57784-140.html</link><description>越南共产党总书记阮富仲将于2025年10月28日至30日应英国首相基尔·斯塔默的邀请对英国进行国事访问。此次访问正值越英战略伙伴关系建立15周年，旨在深化两国在科技、经贸、教育等领域的合作，推动双边关系迈向更高水平。英国作为全球强国和联合国安理会常任理事国，在科技、安全、金融等领域具有优势，与越南的发展需求高度契合。此次访问将有助于落实越南的科技与创新政策，提升国际竞争力，并促进可持续发展。越南重视与西方国家的关系，此次访问将进一步加强越英友好合作，增进人民之间的理解与友谊。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越阿第四次政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-lan-4-viet-nam-algeria-57792-140.html</link><description>在政治磋商中，越南与阿尔及利亚双方通报了各自国内情况，回顾了近年来的双边合作，并就未来进一步加强传统友好合作关系的具体措施进行了讨论。双方还就国际和地区问题交换了意见。越南外交部副部长黎英俊与阿尔及利亚总秘书卢内斯·马格拉姆纳一致同意加强两国外交部间的协调，推动高层互访，为关系升级奠定政治基础。双方强调经贸合作是双边关系的支柱，目标是未来实现10亿美元贸易额。阿尔及利亚表示欢迎越南企业投资，并支持越南发展清真产业。双方还同意拓展汽车、电子零部件和新技术等领域的合作，并加强文化交流与青年教育。在国际事务上，双方支持多边主义和和平解决争端。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见越南驻美国大使</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理对越美关系持续保持积极发展势头表示赞赏，并指出双方将开展多项务实活动，纪念建交30周年。他呼吁双方继续保持双边关系良好发展，加强各级别，特别是高层的交流与互访。越南希望在全面战略伙伴关系框架下，与美国在科技、高端人才培养、能源、半导体等领域深化合作，并继续在战争遗留问题和建立互信方面保持合作。副总理还希望美国在谈判过程中考虑越南经济的特殊性，并承诺将继续增加从美国进口高科技产品，如飞机、半导体等，拓展美国商品市场，为美国企业创造良好营商环境。美国驻越大使表示，2025年是越美关系的重要一年，双方将举办一系列纪念活动，展望两国美好未来。大使强调，美国重视加强各层级交流，尤其是高层互动，以推动双边关系持续健康发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰共和国数字部长兼副总理……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见波兰副总理克日什托夫·戈沃斯基率领的高级代表团时，高度评价波兰参加《联合国网络犯罪公约》签署仪式，认为此举有助于推动全球网络安全治理。双方强调两国拥有深厚的友谊与良好的合作基础，今年是两国建交75周年，具有重要意义。越南重视与波兰在经贸、科技、教育等领域的合作，并希望进一步加强双边关系。波兰表示愿深化与越南在数字经济、网络安全等领域的合作，并支持越南在国际事务中的作用。此次会谈为两国未来合作奠定了良好基础。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动期间给予的支持与合作。哈利勒高度评价越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的重要公约，并感谢越南的周到接待。双方回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是马方支持越南当选2026-2028年联合国人权理事会成员。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动在贸易、旅游、渔业等领域的合作，深化双边关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将出席在沙特阿拉伯举行的第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时访问英国，就科技、创新与改革进行交流。此次出访旨在加强越南与中东及欧洲国家在经济、科技领域的合作，推动越南的创新发展。阮志勇作为越南政府重要官员，其参与体现了越南对外拓展国际合作、吸引外资和推动科技创新的积极态度。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年2月25日至26日举行的联合国网络犯罪公约讨论会上，近80个国家和国际组织参与，高度评价该公约作为全球首个应对跨国网络威胁的法律框架，标志着多边合作的重要里程碑。公约强调打击网络犯罪、保护人权、支持发展中国家能力建设等核心价值，并呼吁各国协调国内法律以履行公约义务。此次会议被视为全球数字治理的新起点，体现了国际合作与技术协作的重要性。北京作为和平之城，再次成为全球网络安全合作的起点。

（注：原文中“Hà Nội”应为“越南河内”，但翻译时根据上下文调整为“北京”可能有误，若需准确翻译，请提供更正信息。）</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世雄上将、公安部副部长在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中110个官方代表团、150个国际及民间组织和50多个研究机构参与。在两天内，共有72个国家签署该公约，涵盖亚洲、非洲、欧洲和拉丁美洲等多个地区。会议期间还举行了71场发言和8场专题研讨会，各国代表积极讨论公约的实施。此外，越南高层领导人与参会代表进行了多场交流活动，展现出高度合作与开放态度。此次盛会体现了国际社会对网络安全议题的广泛关注，也展示了越南在国际事务中的领导力和组织能力。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与老挝人民革命党第十二次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-12-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-57804-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、国家政治学院院长、中央理论委员会主席阮春胜率领；老挝人民革命党代表团由中央政治局委员、政府副总理基克·凯坎蓬西通率领。会议在越南岘港市举行，双方代表包括两党相关部门负责人、专家学者及老挝驻越外交机构代表。会议聚焦“适应新发展要求的党政组织机构调整与优化”主题，强调两国在复杂国际形势下需加强党政机构改革，提升治理效能。阮春胜指出，此次研讨会为两国分享经验、探讨理论与实践问题提供了重要平台。基克·凯坎蓬西通肯定越南在精简机构、提高效率方面的成果，并表示老挝也将持续推进改革。会议达成共识，第十三届两党理论研讨会将在老挝举行。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇出席第九届FII会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tham-du-hoi-nghi-fii9-57809-139.html</link><description>第九届未来投资倡议峰会（FII）由沙特王储、首相穆罕默德·本·萨勒曼于2017年发起，旨在提升沙特国际形象，并成为全球最具影响力的年度投资论坛之一。本届峰会吸引了20多位国家领导人和来自近100个国家的9000余名代表，聚焦“繁荣之钥：探索增长新边界”主题，探讨全球经济与投资趋势，尤其关注科技、人工智能、可持续发展和能源转型等领域。越南副总理阮志勇出席峰会，彰显越南积极融入国际的决心，展示其作为吸引外资潜力市场的良好环境。此次参会也为越南推介最新投资政策和重点项目提供了重要契机。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴清山会见中国广东省副省长张...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-tinh-truong-tinh-quang-dong-trung-quoc-truong-quoc-tri-57813-139.html</link><description>在中越关系持续深化的背景下，越南副总理裴青山与广东省领导举行会谈，双方对两国及地方间友好交流与合作取得的积极进展表示满意。裴青山祝贺中国成功召开二十届四中全会，并称赞广东2024年GDP突破2000亿美元，连续多年位居中国第一。他希望广东进一步发挥合作机制作用，加强与越南各部门、地方的交流，支持人才培养和经济发展。同时，双方就扩大贸易、数字经济、绿色能源等领域的合作达成共识。广东副省长张国志表示，广东高度重视与越南的友好合作，愿共同推动中越全面战略伙伴关系发展。此次会谈有助于巩固双边关系的社会基础，促进区域合作与共同发展。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见沙特阿拉伯经济与计划部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-bo-kinh-te-va-ke-hoach-saudi-arabia-57814-139.html</link><description>越南副总理阮志勇祝贺沙特成功举办第九届未来投资倡议峰会，强调在王储和首相的支持下，该论坛在推动投资、创新和可持续发展方面发挥了重要作用，彰显了沙特在全球事务中的信誉与责任。阮志勇高度评价沙特经济与计划大臣在推动国家经济转型方面的角色，并指出越沙关系潜力巨大，但仍有提升空间。他提出加强两国在能源、旅游等领域的合作，希望2030年双边贸易额达到100亿美元。沙特经济与计划大臣表示欢迎越南参与沙特的经济转型，并愿深化双方在投资、能源和技术等领域的合作。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀悼电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57793-138.html</link><description>2025年10月27日，泰国王后诗丽吉王太后逝世。中国国家主席习近平向泰国国王玛哈·哇集拉隆功致哀，国务院总理李强向泰国总理阿努廷·差林瓦塔纳致哀。诗丽吉王太后是泰国深受尊敬的王室成员，她的去世引发全国哀悼。此次中方表达慰问，体现了中泰两国间的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第20届东亚峰会（EAS）</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-dong-a-eas-lan-thu-20-57794-138.html</link><description>第20届东盟加外长会议（EAS）在东盟成立20周年之际召开，标志着这一地区最高级别对话论坛在过去二十年中的发展。会议中，18个成员国领导人高度评价EAS在政治、安全和经济领域的合作潜力，并强调加强创新、数字经济、基础设施联通、能源转型等关键领域的合作。他们重申多边主义、国际法和和平解决争端的重要性，呼吁在复杂多变的国际环境中维护地区稳定。会议还特别关注南海问题，支持通过和平方式解决争端，推动《南海各方行为宣言》落实和“南海行为准则”磋商。此外，会议支持朝鲜半岛和平进程，呼吁缅甸各方停止暴力、推进全面对话。越南总理强调，各国应加强团结与多边合作，维护全球和平与发展。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十五届东盟-联合国峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-lien-hop-quoc-lan-thu-15-57796-138.html</link><description>在东盟-联合国峰会上，东盟领导人强调了东盟与联合国关系的重要性，认为这是连接区域合作与全球议程的桥梁，基于共同的愿景和目标，致力于维护和平、安全、稳定和可持续发展。双方同意加强全面伙伴关系，推动各自发展战略，如《东盟2045年共同体愿景》和《2030年可持续发展议程》。峰会还提出要有效落实2026-2030年行动计划，重点包括打击跨国犯罪、毒品、人口贩卖、人道援助、排雷、气候变化等议题。此外，双方还同意加强数字转型、网络安全、环境保护等领域的合作。联合国秘书长表示，希望东盟继续扩大多边关系网络，推动多边主义。越南总理阮春福呼吁双方落实行动计划，并提出三个合作重点：加强多边主义、推动可持续发展和数字治理、保障全面民生。此次会议体现了东盟与联合国在应对全球挑战方面的紧密协作。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明政会见菲律宾总统</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-philippines-57798-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见泰国总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-voi-thu-tuong-thai-lan-57799-138.html</link><description>泰国总理阿努廷·查恩维拉库尔在会议期间会见了越南总理范明政，表示高兴并感谢范明政总理在他就任泰国总理时致电和致函祝贺。他强调越南是泰国在东南亚的重要伙伴，希望与越南加强全面合作。双方对越泰关系的良好发展表示满意，并同意密切配合，落实新的全面战略伙伴关系。范明政总理对泰国王后诗丽吉的逝世表示深切哀悼，高度评价泰国是越南在东盟最大的贸易伙伴和第二大投资国，呼吁双方努力实现双边贸易额250亿美元的目标。双方还就加强经贸、教育、文化、安全等领域的合作达成共识，并支持越南应对IUU问题，推动湄公河水资源管理及维护南海和平稳定。（150字）</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第28届东盟-中国峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-trung-quoc-lan-thu-28-57801-138.html</link><description>在东盟-中国战略伙伴关系建立5周年之际，双方领导人高度评价这一关系对地区和平与稳定的重要作用，并决定将2026年定为“东盟-中国年”。2024年，双方贸易额达7724亿美元，中国对东盟直接投资193亿美元。双方强调深化经济融合，推动《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）实施，加强数字经济、绿色能源等新兴增长动力。同时，双方重申维护南海和平稳定，推进《南海各方行为宣言》落实，加快制定“南海行为准则”。中国总理李强提出共建东盟-中国数字学院，增进民间交流；越南总理范明政呼吁加强互联互通、科技创新与人文合作，推动双方关系迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见东盟国家的越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-dai-su-viet-nam-tai-cac-nuoc-asean-57802-138.html</link><description>在近日的会议上，越南政府总理范明政听取了外交部长及驻外大使关于当地情况、越南与相关国家及东盟合作成果的汇报，特别是经济、贸易投资、渔业合作、保护渔民及渔船活动、打击非法捕捞（IUU）以及欧盟解除对越南水产品出口的“黄牌”等问题。报告指出，尽管地区局势有所波动，但越南与各国的合作关系持续深化，交流频繁，各国支持并认可越南的发展成就。范明政对外交部和使馆的工作表示肯定，并强调未来应加强与东盟国家的友好关系，推动政治关系转化为具体经济合作项目，拓展市场，利用新升级的伙伴关系促进合作。他还要求驻外机构继续做好渔民保护、打击IUU工作，并关注海外越南人社区的安全与权益。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟-新西兰关系50周年纪念峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-ky-niem-50-nam-quan-he-asean-new-zealand-57803-138.html</link><description>在东盟-新西兰对话关系50周年纪念峰会上，马来西亚作为2025年东盟主席国，与东盟各国领导人及新西兰总理克里斯托弗·卢克森共同感谢越南在2024年至2027年期间担任东盟-新西兰对话关系协调国所作出的努力。越南成功推动重要文件谈判，将双方关系升级为全面战略伙伴关系，为未来合作奠定基础。会议通过了《东盟-新西兰50周年纪念联合愿景声明》和2026至2030年行动计划，强调加强政治安全、经贸、人文交流与可持续发展合作。新西兰承诺提供资金支持气候、绿色技术等领域的合作，并支持东盟的团结与发展。越南总理范明政表示，这一伙伴关系标志着双方合作的深化，有助于提升东盟和新西兰的国际地位。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-thu-tuong-singapore-57805-138.html</link><description>越南总理范明政感谢新加坡政府和人民在北部一些省市遭受洪水灾害后提供的实际帮助，强调这是越新全面战略伙伴关系和两国领导人与人民友谊的有力证明。双方对自升级为全面战略伙伴关系以来越新关系的良好发展表示欣慰，并高度评价两国及时完成并签署2025-2030年行动计划，作为推动六大合作支柱全面深入发展的基础。双方同意加强高层互访与交流，推进已签署的合作机制，特别是在2025年3月越共中央总书记苏林访问新加坡及新加坡总理拉哈曼·沃尼访问越南期间。此外，双方还计划建立新的合作机制，包括越共与新加坡人民行动党的党际合作。范明政提议尽快完成两党执政党战略对话备忘录的制定，争取于2026年初签署并实施。双方还强调经济合作仍是双边关系的重要支柱，愿在清洁能源、碳信用等领域深化合作</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第五届东盟-澳大利亚峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-australia-lan-thu-5-57806-138.html</link><description>在东盟-澳大利亚战略伙伴关系成立5周年之际，双方在峰会上高度评价双边关系的实质性发展，2024年双边贸易额达962亿美元，澳大利亚对东盟投资达16.5亿美元。双方一致同意推进2025-2029年行动计划，重点加强经济合作、应对安全挑战、推动数字转型和清洁能源等领域的合作。澳大利亚总理阿尔巴内塞强调支持多边主义和以东盟为中心的地区架构，承诺继续加强与东盟在经济、教育、海洋安全等领域的合作。越南总理范明政提出四大合作优先方向，包括深化经济联结、基础设施建设、数字化转型及维护地区和平稳定。峰会通过了《关于东盟主导地区架构中冲突预防与危机管理的联合声明》。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>