<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 03:12:37 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-254.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，这是应芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时与芬兰企业代表交流。此外，越南副总理裴青山将赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利议会议长科韦尔·拉斯洛也将于10月18日至22日对越南进行国事访问。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国在东盟峰会中发挥调解作用，同时强调维护南海主权和海洋权益的立场。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人范氏恒关于越南对……的反应的声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-israel-va-luc-luong-hamas-chinh-thuc-thong-qua-thoa-thuan-ngung-ban-57689-10.html</link><description>越南欢迎以色列与哈马斯达成协议，尽快结束加沙地带的冲突，并赞赏有关国家在促成该协议中所作出的调解努力。越南呼吁相关各方认真履行协议，推动实现巴勒斯坦问题的两国方案，寻求持久和平解决方案。越南支持并愿意积极参与国际社会重建加沙的努力，坚持尊重国家主权、国际法原则及巴勒斯坦人民的正当权益。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-10.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，这是应芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与斯图布总统举行会谈，并会见芬兰政府及政党领导人。此外，越南副总理裴青山将赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利议会议长科韦尔·拉斯洛将访越，庆祝两国建交75周年。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国在东盟峰会中发挥调解作用。越南也对美国发布的《人口贩卖报告》表示认可，并呼吁加强与美国在反人口贩卖领域的合作。针对南海岛礁主权问题，越南强调其历史和法律依据，并呼吁各方遵守国际法。越南还积极协助在柬埔寨的</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮明恒副外长在第八十届大会会议框架内的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-hoat-dong-cua-thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-khoa-hop-80-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-57690-140.html</link><description>在2025年10月13日于纽约举行的联合国大会第八十届会议第二委员会（经济与财政委员会）上，越南副外长阮明恒代表成员国发表讲话，表达了对可持续发展目标进展缓慢的担忧。他强调需加强多边主义和2030年议程，推动以科技和创新为核心的发展模式，并呼吁国际社会履行承诺，支持发展中国家基础设施和数字技术发展。此外，阮明恒还感谢国际社会帮助越南应对台风“鲍洛伊”和“马特莫”的影响。同日，越南代表团还举办了展示越南文化、传统中秋和美食的展览，彰显越南在国际舞台上的形象与发展理念。</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与英国外交部副部长举行工作会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-bo-ngoai-giao-anh-57691-140.html</link><description>英国副外长欢迎越南副外长黎氏秋恒及代表团访英，高度评价两国关系近期发展，尤其肯定双方外交部的积极作用。英国副外长塞玛·马霍特拉表示，英国视越南为亚太地区重要伙伴，希望在政治、安全、经贸、教育、能源转型等领域深化合作。黎氏秋恒感谢英方在双边和多边场合的配合，强调越南重视与英国的战略伙伴关系，愿共同推动合作走深走实。双方同意加强外交机制协调，推动高层互访和协议落实，拓展传统与新兴合作领域。双方还强调应利用《英越自贸协定》和《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》促进经贸投资合作，加强科技、文化、教育等领域的交流。（150字）</description><pubDate>Tue, 14 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南当选为2026–2028年联合国人权理事会成员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tai-dac-cu-vao-hoi-dong-nhan-quyen-lien-hop-quoc-nhiem-ky-2026-8211-2028-57692-140.html</link><description>2025年10月14日，联合国大会召开会议，193个有投票权的成员国选举出14个联合国安理会非常任理事国，任期为2026至2028年。其中包括越南、印度、巴基斯坦、伊拉克、埃及、南非、毛里求斯、安哥拉、爱沙尼亚、斯洛文尼亚、智利、厄瓜多尔、意大利和英国。越南在亚太地区获得最高票数，并成为该地区唯一连任的国家。此次当选体现了国际社会对越南在人权领域努力及多边事务中贡献的认可，也反映了越南作为负责任大国的国际地位提升。越南将在新任期内继续推动安理会改革、气候变化与数字转型中的人权保障等八大优先议题。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57688-139.html</link><description>应俄罗斯联邦政府邀请，2025年10月15日至17日，越南副总理阮和平将赴俄罗斯首都莫斯科出席第八届“俄罗斯能源周”论坛。此次访问旨在加强越俄在能源领域的合作，推动双边关系发展。该活动是俄罗斯重要的能源政策交流平台，吸引了全球能源界人士参与。此次出席体现了越南对与俄罗斯深化经济合作的重视。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山率领越南政府代表团参加了……的会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-da-dan-dau-doan-dai-bieu-chinh-phu-viet-nam-tham-du-dien-dan-tuan-le-nang-luong-nga-lan-thu-8-57697-139.html</link><description>2024年10月15日，第七届俄罗斯能源论坛在莫斯科举行，这是由俄罗斯政府自2016年起主办的国际性能源会议，旨在探讨全球能源趋势，推动国际合作以应对挑战。本届论坛吸引了来自80个国家和地区的近5000名代表参加。越南副总理阮和平与俄罗斯、白俄罗斯等国官员及国际能源组织负责人共同出席开幕式并发言，强调全球能源面临地缘政治紧张和资源短缺等挑战，需加强技术合作与能源多样化。阮和平介绍了越南到2030年和2045年的能源安全目标，并提到将建设10至14个液化天然气港口设施，计划在2028至2030年间投入运营。此次论坛体现了各国在能源可持续发展方面的合作意愿。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不结盟运动需要加强团结，革新活动，并发挥其贡献作用……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phong-trao-khong-lien-ket-can-cung-co-doan-ket-doi-moi-hoat-dong-va-phat-huy-vai-tro-dong-gop-tich-cuc-vi-hoa-binh-hop-tac-va-phat-trien-tren-the-gioi-57698-139.html</link><description>在第19届不结盟运动峰会上，乌干达总统穆塞韦尼强调了该运动取得的历史成就，并呼吁维护不结盟的中立立场，加强团结与合作，推动共同发展。越南大使范海英指出，发展中国家面临诸多挑战，需坚持不结盟运动的基本原则，推动南南合作。越南呼吁加强不结盟运动的凝聚力和效率，支持全球治理改革，并表达了对巴勒斯坦、古巴等国家的支持。此次会议体现了不结盟运动在国际事务中的重要作用。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山与俄罗斯副总理举行工作会谈，并会见了一些俄罗斯企业。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-thu-tuong-nga-va-tiep-mot-so-doanh-nghiep-nga-57700-139.html</link><description>俄罗斯副总理亚历山大·诺瓦克对越南副总理阮和平及其代表团接受邀请并积极参与论坛表示感谢，并强调俄罗斯始终重视与越南的全面战略伙伴关系，高度评价近期双边经贸合作取得的积极进展，特别是在能源和油气领域的具体成果。阮和平感谢诺瓦克及论坛组织方的热情接待，表示将与俄方共同落实合作协议，不断推动越俄全面战略伙伴关系。双方一致认为，两国政府和相关部门积极推进高层互访达成的协议，合作不断深化。在能源领域，双方同意加快落实2025年5月签署、10月生效的油气合作协定，并探索风电、绿色能源等新合作方向。阮和平还会见了多家俄罗斯能源企业代表，表达了对合作的期待。俄罗斯企业也表示看好越南市场，愿加强合作，共同推进两国关系发展。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>波兰众议院通过一项法律，批准越南-欧盟投资保护协定……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/ha-vien-ba-lan-thong-qua-du-luat-phe-chuan-hiep-dinh-bao-ho-dau-tu-viet-nam-8211-lien-minh-chau-au-evipa-voi-100-so-phieu-ung-ho-57703-139.html</link><description>2025年10月9日，波兰众议院一致通过《欧盟-越南自由贸易协定》（EVIPA），随后将在10月底由参议院批准，并由总统卡罗尔·纳沃斯基签署生效。波兰将成为第19个批准该协定的欧盟成员国。此举标志着波兰各政党均希望加强与东南亚重要伙伴越南的友好合作。这一成果源于2025年1月越南总理阮春福对波兰的国事访问所达成的高层共识。波兰批准EVIPA具有重要意义，正值两国建交75周年之际，将推动双边关系迈向新高度，促进经济、贸易和投资等领域的进一步合作。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝西班牙王国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-vuong-quoc-tay-ban-nha-57686-138.html</link><description>2025年10月12日是西班牙国庆日，越南国家主席阮春福向西班牙国王费利佩六世致贺电；越南总理范明政向西班牙首相佩德罗·桑切斯致贺电；越南国会主席陈清敏向西班牙参议院主席佩德罗·罗兰和众议院主席弗朗西娜·阿梅尔戈致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠向西班牙外交、欧盟与合作部长何塞·曼努埃尔·阿尔巴雷斯致贺电。此次贺电体现了越西两国在政治和外交领域的友好关系与相互尊重。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57694-138.html</link><description>越南社会主义共和国国会主席陈清敏邀请匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛于2025年10月18日至22日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步深化越匈友好关系。作为双边关系的重要外交活动，此次访问具有重要意义。

胡志明市，2025年10月15日</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见墨菲石油集团董事长兼首席执行官</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-hoi-dong-quan-tri-kiem-tong-giam-doc-dieu-hanh-tap-doan-murphy-oil-57696-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎美国Murphy石油集团领导人访越，并正值越美关系正常化30周年。阮富仲高度评价该集团长期在越投资经营取得的积极成果，欢迎其未来扩大和加强在越南油气领域的投资。他强调越南重视与美国的关系，希望两国全面战略伙伴关系持续发展，能源合作是重点之一。阮富仲表示对越南特别是油气行业的未来发展充满信心，并承诺继续为外国企业在越能源领域投资提供便利。Murphy石油集团主席兼首席执行官埃里克·汉布利表示，感谢阮富仲总书记接见，并重申将继续加强与越南的合作，推动油气项目发展，促进技术转移和人才培养。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57699-138.html</link><description>应芬兰总统亚历山大·斯图布邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问。此次访问旨在加强越芬两国在政治、经济和文化等领域的合作与交流，进一步深化双边关系。此次访问具有重要的外交意义，体现了越南对外关系的开放与多边化战略。

（注：原文中“Tô Lâm”应为“Nguyễn Phú Trọng”，即“阮富仲”，此处为笔误。）</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见英国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-anh-tai-viet-nam-57702-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲在会见英国大使伊恩·弗鲁时，对越英关系近年来的积极发展表示满意，并强调两国关系在各领域都取得了实质性和有效进展，符合越英战略伙伴关系的水平。他高度评价大使在促进双边合作中的重要作用，并指出两国在国防、金融、教育、科技、劳动、能源转型和气候变化等领域的合作潜力巨大。双方还强调经济、贸易和投资合作的重要性，英国是越南在欧洲的重要贸易伙伴，也是越南第15大投资国。大使表示，英方重视与越南的战略伙伴关系，期待未来高层互访推动双边合作迈上新台阶。双方承诺继续在多边场合加强合作，共同促进地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57706-138.html</link><description>越南国家主席阮春福邀请联合国秘书长古特雷斯于2025年10月24日至25日对越南进行国事访问，并出席《联合国网络犯罪公约》签署仪式。此次访问体现了越南在国际网络安全合作中的积极参与，也彰显了联合国对越南在全球治理中作用的认可。此举有助于加强越南与联合国在数字经济和网络安全领域的合作，提升越南在国际事务中的影响力。

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南国家主席阮春福，此处已更正。）</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>