<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 04:32:20 +0000</lastBuildDate><item><title>阮明恒副外长在赴美国工作访问期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）的会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果及未来发展方向。双方同意继续努力推动《对等贸易协定》谈判，以促进双边经贸关系更加稳定高效。此外，越南表示期待美国在2027年亚太经合组织（APEC）会议筹备中给予支持，美方也表示将积极配合，确保会议成功。此次会谈体现了越美关系的持续深化及在多边事务中的协作意愿。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后举行，标志着国家进入新的发展阶段。该活动不仅是传统春节团聚的文化活动，更是民间外交和海外越南人事务的重要平台。活动旨在加强海外越南人与祖国的联系，促进他们为国家发展贡献力量。活动主题为“越南渴望：和平与繁荣”，强调海外越南人在科技、创新、投资等领域的贡献。越南政府希望海外侨胞继续发挥桥梁作用，推动技术转移、政策咨询和创业生态建设，助力国家实现2030年和2045年发展目标。

**摘要（中文版）：**  
2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后举行，标志着国家进入新发展阶段。该活动不仅是传统节日文化活动，更是连接海外越南人与祖国的重要平台，旨在促进他们为国家发展贡献力量。活动主题为“越南渴望：和平与繁荣”，强调海外越南</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>开启2026年越南文化理解日项目：宫廷传统仪式“送旧……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-chuong-trinh-ngay-tim-hieu-viet-nam-2026-nghi-le-truyen-thong-trong-cung-dinh-tong-cuu-nghinh-tan--58824-140.html</link><description>今年的活动吸引了300多名国内外代表参加，其中包括来自45个外交机构的近100名外交官，包括27位大使、临时代办及国际组织代表。越南外交部副部长、国家UNESCO委员会主席吴黎文在开幕式上强调，春节是象征团圆、感恩和希望未来的时刻，传统仪式体现了人类共同的人文价值。活动以河内升龙皇城——被联合国教科文组织列入世界遗产名录的文化遗产为主题，彰显历史与现代、传统与融合的连接。该活动是纪念越越UNESCO关系50周年的系列活动的开端，展示了越南作为负责任国际成员的形象。通过此次活动，国际友人不仅了解了越南传统文化，也感受到一个友好、开放且富有特色的越南。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>积极主动地贯彻落实第十四次全国党代会决议，做好对外工作。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-dong-tich-cuc-trien-khai-nghi-quyet-dai-hoi-dang-toan-quoc-lan-thu-xiv-trong-cong-tac-doi-ngoai-58834-140.html</link><description>背景信息：越南共产党第十四次全国代表大会提出了新的外交路线，强调在继承以往外交原则的基础上，结合当前国际形势的变化，推动外交工作适应国家发展需求。主要人物包括越共中央书记处书记阮孟强、总书记阮富仲等。地点涉及越南国内及多国外交活动。事件包括大会对新外交路线的阐述以及具体实施措施。意义在于强化越南的独立自主、和平合作立场，提升国际影响力，促进国家发展与安全。

摘要：越南共产党第十四次全国代表大会提出新的外交路线，强调继承以往原则并结合新时代要求，推动外交工作服务于国家发展。大会强调“战略自主”和“自强”，确保国家在复杂国际环境中保持主动。同时，外交与国际合作被定位为“重要且常规任务”，需加强与各国的合作，提升越南的国际地位。大会还提出多项具体措施，如完善政策、加强人才培养、推动数字化转型等，以确保外交</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行线上会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对双方取得的积极成果表示满意，特别是在国会主席陈青敏访乌及2025年4月两副总理会晤后。两国政治关系良好，高层互动频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南强调希望加强与乌兹别克斯坦的传统友谊和互利合作，完善法律框架，促进投资与市场对接。乌方支持越南在乌油气开发，并愿扩大在基建、冶金、农业等领域的合作，推动直飞航线和旅游合作。双方同意2026年举行高级别代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026家乡春节”计划的一部分，由越南国家海外越南人委员会（外交部）与河内市人民委员会联合举办。活动旨在弘扬民族团结精神，强调海外越南人作为民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。国家主席阮富仲与夫人及代表们向历代祖先致敬，表达对祖国繁荣发展的祝愿。随后，他们参加了在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着奋斗与成功。阮富仲亲切慰问海外侨胞，感谢他们心系祖国，并送上新春祝福。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林：侨胞是全国民族大团结的重要力量</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会胜利召开和2026年春节来临之际，总书记阮富仲热烈欢迎来自世界各地的优秀侨胞参加“新春家乡”活动。他向海外同胞致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、责任感高的精神。2025年，越南在复杂国际形势下克服困难，取得经济、社会、国防、外交等多方面积极成果。阮富仲强调，海外侨胞是民族的重要组成部分，是国家发展的重要力量。他鼓励侨胞继续弘扬中华文化，促进中外友好关系，为祖国建设贡献力量。新春不仅是团聚时刻，更是全体越南人共同展望国家未来的时刻。阮富仲祝愿海外同胞新春快乐、幸福成功，愿海内外同胞情谊更加深厚，携手建设繁荣幸福的越南。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南总理范明政向中国大使何炜转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的亲切问候和新春祝福。范明政介绍了越共十四大取得的重要成果，表达了对中国共产党中央委员会及时发来贺电的感谢，并强调越南坚持独立自主、和平友好外交政策，视中越关系为优先事项。中国大使何炜也转达了中方领导人的问候与祝福，并祝贺越共十四大成功召开及越南近年来的发展成就。双方一致认为，中越关系在“六更”方向上取得积极进展，未来将继续深化合作，推动双边关系迈向新高度。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春强向海外侨胞拜年，并击鼓开启2026年“家乡春节”庆祝活动。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“新春家乡”活动在越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席出席并致辞，表达了对海外侨胞的问候与祝福。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表回国过春节。越南外交部长黎怀忠表示，2025年海外越南人工作取得重要成果，增强了侨胞与祖国的联系，弘扬了民族文化。国家主席指出，2025年是越南具有重要意义的一年，尽管面临挑战，越南仍保持稳定发展。活动旨在凝聚民族力量，推动国家实现和平与繁荣的目标。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强致电新加坡总理</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-singapore-58829-138.html</link><description>在此次电话会谈中，越南总理范明政代表越共总书记苏林及越南党和国家，感谢新加坡总理李显龙发来祝贺越共十四大成功的信件，并转达对苏林总书记及越南领导人和人民的新年祝福。新加坡总理感谢并回贺越南新年，双方就加强经贸、金融、能源、国防等领域的合作达成多项共识，包括扩大升级越南—新加坡工业区（VSIP）至第二代，推动绿色能源合作，发展国际金融中心，以及深化人力资源和人文交流。两国重申支持东盟核心作用，共同推动区域一体化进程。</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>