<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 03:48:06 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月例行记者会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-thang-012026-58348-254.html</link><description>2025年，越南在外交领域取得显著成就。这一年，越南与17个国家升级为全面战略伙伴关系，总数达42国，并签署近350项合作协议。越南积极参与联合国、东盟、APEC等多边机制，成功主办东盟未来论坛、P4G峰会等国际会议，彰显其国际影响力。此外，越南经济保持高速增长，GDP增长8.02%，外贸总额达9300.5亿美元，吸引外资276.2亿美元。越南还加强科技外交，推动绿色转型和数字化发展。这些成果体现了越南在国际舞台上的领导力和综合国力的提升。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长发言人潘秋姮对记者要求提供……的提问的回答。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tra-loi-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-truoc-cau-hoi-cua-phong-vien-de-nghi-cho-biet-phan-ung-cua-viet-nam-ve-viec-trung-quoc-khai-truong-trung-tam-thuong-mai-tren-dao-phu-lam-thuoc-quan-dao-hoang-sa-cua-viet-nam-58343-10.html</link><description>2026年1月9日，针对中国在越南西沙群岛的 Phú Lâm 岛开设购物中心一事，越南外交部发言人范秋姮表示，越南拥有充分的历史证据和法律依据来证明对西沙群岛的主权，符合国际法。任何未经越南许可的外国在该群岛的活动都是非法且无效的，越南坚决反对。这一表态重申了越南对南海领土主权的坚定立场，凸显了地区紧张局势的持续存在。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2027年亚太经合组织委员会接待小组第一次会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-hop-lan-thu-nhat-tieu-ban-le-tan-cua-uy-ban-quoc-gia-apec-2027-58325-140.html</link><description>在2027年亚太经合组织（APEC）领导人会议筹备工作中，越南外交部副部长吴黎文担任礼宾小组组长。该小组由35名成员组成，涵盖9个相关部门和机构。礼宾小组负责人黎公勇在会议上汇报了前期准备工作，包括对富国岛的考察以及借鉴韩国2025年APEC峰会经验。吴黎文强调任务繁重且时间紧迫，要求各成员积极履职，确保筹备工作高质量推进。此次会议标志着筹备工作的正式启动，为后续工作奠定了基础，旨在提升越南国际形象，推动APEC会议成功举办。</description><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58339-139.html</link><description>2026年1月10日至14日，越南政府常务副总理阮和平将对新加坡进行工作访问。此次访问旨在加强越新两国在经济、贸易及投资等领域的合作，推动双边关系进一步发展。阮和平作为越南政府重要领导人，其访问体现了越南对与新加坡关系的重视。此次行程有助于深化双方在多个领域的交流与协作，促进区域经济合作与稳定。  

2026年1月10日至14日，越南政府常务副总理阮和平将访问新加坡，重点加强两国在经济、贸易和投资等领域的合作，推动双边关系发展。此次访问凸显了越南对与新加坡关系的重视，有助于深化双方在多领域的交流与协作，促进区域经济合作与稳定。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，对新加坡的热烈欢迎表示感谢，并赞赏新加坡在经济社会发展方面取得的显著成就。新加坡副总理陈振声欢迎此次访问，强调两国在2025年3月越共总书记苏林访新后建立的全面战略伙伴关系框架下的积极合作。双方对双边关系的快速发展表示满意，特别是在经济合作方面，新加坡是越南最大的投资者之一。两国还就加强金融中心建设、农业、能源等领域的合作达成共识。此访有助于深化越新战略伙伴关系，推动区域稳定与发展。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作并会见……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡金融管理局（MAS）、国际仲裁中心（SIAC）及新加坡经济发展局（EDB）等机构代表举行会谈，探讨加强中新金融合作。双方就新加坡在区域和全球金融体系中的定位、法律框架、人才培养等经验进行交流，并希望推动两国金融中心在银行、资本市场、投资基金等领域合作。阮和平还提出希望新加坡支持越南建立国际仲裁机构，提升其在国际金融市场的地位。此外，新加坡企业代表对越南设立国际金融中心表示积极评价，建议越南完善相关法律法规。此次会谈旨在深化中新经贸合作，提升东盟在全球金融体系中的影响力。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼总理阮和平会见了高级部长...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会晤中转达了越南党和国家领导人的亲切问候，感谢并高度评价已故前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平来访，并对越南人民和领导人的良好情谊表示感谢，同时表达了对越南经济发展的信心。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，希望到2030年将VSIP数量增至30个。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙欣然接受。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...的金融机构、银行协会及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月两国建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理兼政府首席部长阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南始终怀有深厚感情，两国关系近年来持续深化。王瑞杰高度评价越新关系，指出新加坡是越南最大的投资和贸易伙伴，越南—新加坡工业园区（VSIP）是两国经济合作的典范。阮和平提议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，并希望王瑞杰推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还讨论了越南与新加坡国际金融中心的对接问题，王瑞杰表示支持并愿分享经验。此次会谈进一步巩固了越新全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致老挝人民革命党中央委员会第十二届中央委员会总书记的贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-khoa-xii-58337-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲向老挝人民革命党中央委员会总书记通伦·西苏里致贺信，祝贺他再次当选为老挝人民革命党第十二届中央委员会总书记。信中高度评价通伦对老挝国家发展作出的贡献，并表示坚信在通伦领导下，老挝将实现大会提出的发展目标，推动国家和平、独立、民主、统一与繁荣。信中还强调越老传统友谊由两国领导人奠定，是两国共同的宝贵财富，希望未来进一步深化战略伙伴关系。该贺信体现了越老两党两国间深厚的友谊与合作。</description><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见美国大使告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-hoa-ky-chao-tu-biet-58346-138.html</link><description>在此次会谈中，越南共产党总书记阮富仲祝贺美国大使马克·坎佩纳圆满完成在越任期，并高度评价其对越美全面战略伙伴关系发展的贡献。阮富仲强调，两国在政治、经济、国防、科技等多个领域取得显著成果，越南愿进一步深化与美国的合作，包括签署公平平衡的贸易协定。他重申越南独立自主、和平合作的外交政策，希望与美国继续密切合作，推动双边关系发展。美国大使感谢越南的支持，并表示将一如既往支持越美关系发展。此次会谈体现了双方加强合作、维护地区和平稳定的共同愿望。</description><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见美国大使马克·坎佩纳告别。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-hoa-ky-marc-knapper-chao-tu-biet-58352-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理范明政祝贺美国大使马克·诺珀成功完成在越南的任期，并肯定其在推动越美关系发展方面作出的积极贡献。范明政高度评价诺珀大使及美国驻越大使馆在过去四年中在双边关系中的密切合作，特别是在将两国关系提升为全面战略伙伴关系方面取得的成果。他强调越南坚持独立自主、和平友好的外交政策，并希望继续巩固这一伙伴关系，促进地区和世界的和平与合作。范明政还提到，经济贸易是越美关系的重要支柱，希望美方加快承认越南市场经济地位，并推动贸易协定谈判。美国大使诺珀表示，越美关系日益深化，双方应加强在多个关键领域的合作。</description><pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>