<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 03:27:44 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月27日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-254.html</link><description>**摘要（中文）：**  
2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲应老挝国家主席通伦·西苏里邀请，对老挝进行国事访问，出席老挝建国50周年庆典，并共同主持越共与老挝人民革命党高级别会议。此次访问旨在深化越老传统友谊与战略互信。此外，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚将于11月30日至12月2日对越南进行国事访问，这是其6年来首次访越。俄罗斯联邦委员会副主席雅茨金率团于11月29日至12月5日访越，推动俄越全面战略伙伴关系。越南副总理裴青山将出席第13届越柬边境省合作与发展会议，加强两国边境合作。这些外交活动体现了越南在多边和双边关系中的积极角色，促进</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月27日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-27-thang-11-nam-2025-58058-10.html</link><description>**摘要（150字左右）：**

2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲对老挝进行国事访问，出席老挝国庆50周年庆典，并主持越共与老挝人民革命党高级别会谈。此次访问旨在深化越老传统友谊与战略互信。同月30日至12月2日，文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚对越南进行国事访问，这是其6年来首次访越，双方在多个领域合作持续深化。此外，俄罗斯联邦议会副主席雅茨金率团访越，推动俄越全面战略伙伴关系。越南副总理范平重还出席了越柬边境省合作与发展会议，加强两国边境地区合作。

**中文摘要：**

2025年12月1日至2日，越南共产党总书记阮富仲对老挝进行国事访问，出席</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江会见日本行政与管理学院院长松下。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-giam-doc-hoc-vien-hanh-chinh-va-quan-ly-matsushita-nhat-ban--58021-140.html</link><description>越南外交部副部长邓黄江在会见日本松下行政与管理学院代表团时，欢迎代表团访问，并对越日两国关系的快速发展表示高兴，特别是自2023年11月升级为全面战略伙伴关系以来。他高度评价该学院作为日本顶尖教育机构，培养了众多优秀领导人，并介绍了越南对高质量人才培养的政策。他建议学院通过多种方式支持越南人才培训，包括派遣教师赴越授课、提供学习机会等。学院院长大木健二表示关注越南发展，并相信该院学生将成为越日友好桥梁。他承诺将积极推动与越南在教育和人才培训方面的合作。</description><pubDate>Mon, 24 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理陈红河正式访问新西兰和澳大利亚。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-hong-ha-tham-chinh-thuc-new-zealand-va-australia-58041-139.html</link><description>越南副总理陈红河近日分别访问新西兰和澳大利亚，期间与两国领导人及多位部长举行会谈，就自然灾害援助、气候变化合作、经济贸易关系等议题交换意见。新西兰和澳大利亚分别宣布向越南提供100万新元和380万澳元的救灾援助。双方强调深化与越南的全面战略伙伴关系，推动在经贸、科技、教育、农业等领域的合作，并支持越南在可持续发展和应对气候变化方面的努力。此次访问有助于加强双边高层互动，促进务实合作，提升两国与越南的关系水平。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝人民革命党、国家领导人为庆祝老挝人民民主共和国成立50周年举行纪念招待会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-dang-nha-nuoc-du-chieu-dai-ky-niem-lan-thu-50-quoc-khanh-nuoc-chdcnd-lao-58050-139.html</link><description>在一次招待会上，越南多位高级官员出席，包括中央政治局委员、中央书记处书记、越共中央祖国阵线中央委员会主席武氏明怀，中央政治局委员、中央理论委员会主席、胡志明国家政治学院院长阮春胜，中央委员、国会副主席阮氏青，中央委员、国会常设委员会委员、文化社会委员会主任阮德荣，中央委员、国防部副部长阮长胜，以及中央委员、外交部副部长阮孟强等。此次会议旨在庆祝老挝建国50周年，并展望2025年两国将共同庆祝老挝国庆50周年、越南国庆80周年及各自政党全国代表大会的重要时刻。越南方面强调将继续深化与老挝的特殊团结关系，推动两国共同发展。老挝驻越南大使也表达了对越南长期支持的感谢，并承诺继续加强双边合作。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮氏青会见联合国儿童基金会（UNICEF）领导人和委员会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-lanh-dao-quy-nhi-dong-lien-hop-quoc-unicef-va-uy-ban-lien-hop-quoc-ve-quyen-tre-em-crc--58051-139.html</link><description>在一次会谈中，越南国会副主席对联合国儿童基金会（UNICEF）及儿童权利委员会长期以来对越南儿童保护与照顾工作的支持表示感谢和祝贺。他高度评价UNICEF作为重要发展伙伴，在过去数十年中为越南儿童教育、照顾和保护作出的实际贡献，并肯定其与越南国会专门委员会的紧密合作。会谈还提到，越南2025年大幅增加了儿童照顾和保护的预算，包括普及学前教育、免除公立学校学费等政策。UNICEF代表表示，越南在应对自然灾害、保障儿童权益方面表现突出，希望《未成年人司法法》能有效实施。双方均表示将继续加强合作，推动可持续发展目标，特别是帮助偏远地区和少数民族儿童。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问葡萄牙并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-va-lam-viec-tai-bo-dao-nha-58062-139.html</link><description>越南共产党代表团在访问期间与葡萄牙多位高级官员进行了会谈，包括议会议长马科斯·佩雷斯特雷洛、葡萄牙共产党总书记保罗·雷蒙多、外交部长安娜·伊莎贝尔·夏维尔、司法部长贡萨洛·达库纳·皮雷斯、最高检察官保罗·乔治·维埃拉·莫尔加多·德卡瓦略、国家反腐败机构主席若泽·莫拉斯·洛佩斯，以及越葡友好协会的领导成员。双方就双边关系、反腐经验、司法改革、法律建设等议题进行了深入交流，并宣布越南驻葡萄牙大使馆正式开馆。葡萄牙方面高度评价此次访问，认为这是两国建交50周年的重要里程碑，期待进一步拓展在文化、旅游、绿色经济等领域的合作。越南代表团团长范廷镯强调，越南重视与葡萄牙在各领域的合作，希望双方共同努力推动双边关系发展。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理黎文雄共同主持边境省份合作与发展会议……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-dong-chu-tri-hoi-nghi-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-lan-thu-13-58066-139.html</link><description>2025年11月28日，越南副总理阮和平访问柬埔寨，分别会见了柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森和首相洪玛奈。双方就加强双边关系、深化各领域合作达成广泛共识，尤其强调巩固传统友好、推动经济合作及边境地区发展。洪森表示欢迎越南代表团，并对越南近期的成就表示赞赏；洪玛奈则提出加强交通连接、边境合作及支持越南侨民等建议。阮和平重申越南将积极落实两国协议，推动边境合作取得实效。此次会谈体现了越柬全面战略伙伴关系的持续深化，为区域稳定与繁荣作出贡献。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于第13次越边境省合作与发展会议的新闻稿</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-bao-chi-ve-hoi-nghi-lan-thu-13-ve-hop-tac-va-phat-trien-cac-tinh-bien-gioi-viet-nam-8211-campuchia-58067-139.html</link><description>第13次越柬边境省合作与发展会议在越南西宁省举行，主题为“和平、稳定与可持续发展边境省份”。越南副总理黎文勇和柬埔寨副首相兼内务部长萨尔·索卡共同出席。会议回顾了第12次会议成果，肯定双方在边境地区安全、经济和社会发展方面取得的进展，并强调加强国防、经贸、基础设施等多领域合作的重要性。双方同意每两年举行一次会议，推动边境地区持续发展。会议还决定于2026年在越南举办第14次越柬边境省合作与发展会议。</description><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-58077-139.html</link><description>越南社会主义共和国政府副总理胡国勇应古巴共和国政府的邀请，将于2025年12月1日至3日对古巴进行工作访问。此次访问旨在加强两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步深化越古友好关系。胡国勇作为越南高级官员，其出访体现了越南对与古巴双边关系的重视。此次访问具有重要的外交意义，有助于推动双方在多边框架下的协作。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理陈红河会见俄罗斯联邦议会委员会第一副主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-tran-hong-ha-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-quoc-hoi-lien-bang-nga-yatskin-andrey-vladimirovich-58103-139.html</link><description>越南政府副总理陈红河在欢迎俄罗斯联邦委员会第一副主席亚茨金率领代表团来访时表示，越南高度重视与俄罗斯的友好传统和全面战略伙伴关系，视俄罗斯为对外政策的重要伙伴。此次访问正值两国建交75周年，具有重要意义。陈红河感谢俄罗斯在近期越南中部自然灾害中给予的支持与帮助，并希望双方加强各领域合作，推动全面战略伙伴关系深入发展。俄方表示将积极支持越俄合作，扩大地方交流，共同推进经济、能源、教育和科技等领域的合作。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会副主席、越俄友好议员小组主席阮克定...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-chu-tich-nhom-nghi-si-huu-nghi-viet-nam-lien-bang-nga-nguyen-khac-dinh-hoi-dam-voi-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-quoc-hoi-lien-bang-nga-chu-tich-nhom-hop-tac-voi-viet-nam-cua-hoi-dong-lien-bang-nga-a-v-yatskin-58104-139.html</link><description>2025年12月1日，越南国会副主席阮克定在河内主持与俄罗斯联邦委员会第一副主席亚历山大·雅茨金的会谈。双方就加强越俄全面战略伙伴关系、议会合作及国际和地区议题进行了深入交流。会谈中，双方肯定了近年来两国关系的积极发展，并期待通过深化立法机构和地方合作，进一步推动双边关系。此次会谈为未来合作奠定了基础，也体现了两国高层对加强友好关系的重视。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央委员会书记、中央宣传和民族事务委员会主任郑文决与……进行工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bi-thu-trung-uong-dang-truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-lam-viec-voi-truong-ban-tuyen-huan-trung-uong-lao-58105-139.html</link><description>在老挝庆祝建国50周年之际，越南中央宣教部部长郑文决首次以新职务访问老挝，受到老挝党中央宣传部长坎潘·佩亚翁热情接待。双方就加强两国党、国家和人民之间的特殊关系及宣传合作进行了深入交流，并表达了对越老全面合作与友好关系的重视。老方希望继续获得越南在宣传工作方面的经验支持，双方还就共同关心的议题达成共识，计划在两国全国代表大会后制定新的合作计划，进一步深化各领域合作。此次访问有助于巩固越老传统友谊，推动双边关系发展。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>致哀电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58075-138.html</link><description>2025年11月30日，印度尼西亚苏门答腊岛因异常自然灾害引发严重洪水和山体滑坡，造成数百人死伤。中国国家主席梁强和国务院总理 Phạm Minh Chính 向印尼总统普拉博沃·苏比安托致电表示慰问。同日，中国外交部长黎怀忠也向印尼外长苏吉诺致哀。此次事件凸显了两国在面对自然灾害时的友好互动与相互支持。</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见文莱国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-brunei-58076-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林热烈欢迎文莱苏丹再次访问越南，这是他第七次访越。苏林相信此次访问将推动越文全面伙伴关系更加务实高效发展。苏林高度评价文莱在国家建设与发展方面取得的巨大成就，特别是经济持续增长、社会福利保障良好，人类发展指数位居世界“极高”水平，并祝愿文莱顺利实现2035年国家发展愿景。

文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚表示很高兴自2019年以来再次访问越南，希望进一步加强两国全面伙伴关系。双方对近年来越文关系的良好发展表示满意，贸易额2024年同比增长165%，提前完成2025年5亿美元目标。双方还就未来合作方向达成共识，包括加强政治互信、促进经贸投资、深化农业、渔业、能源等领域合作，并共同应对气候变化和非法捕捞等问题。

此次访问中，文</description><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席的这篇文章</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-chu-tich-nuoc-cong-hoa-dan-chu-nhan-dan-lao-thongloun-sisoulith-34-thang-loi-vi-dai-thanh-tuu-to-lon-cua-viet-nam-trong-suot-chang-duong-80-nam-xay-dung-va-phat-trien-dat-nuoc-duoi-su-lanh-dao-cua-dang-cong-san-viet-nam-34--58079-138.html</link><description>在越南共产党领导下，越南在过去80年中取得了巨大成就。2025年12月1日至2日，越南共产党中央总书记阮富仲率团访问老挝，参加老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级会谈。文章回顾了越南革命历程，强调越南共产党领导下的国家发展成果，包括经济快速增长、社会稳定及国际地位提升。同时，文章高度评价越老友谊，认为这是两国革命胜利的重要保障。文章还表达了对越南未来发展的信心，希望到2030年实现国家现代化，迈向社会主义。

（摘要翻译：）  
在越南共产党领导下，越南在过去80年中取得了巨大成就。2025年12月1日至2日，越南共产党中央总书记阮富仲率团访问老挝，参加老挝建国50周年庆典，并共同主持越老两党高级会谈。文章回顾了越南革命历程，强调越南共产党</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记陶林的文章：“50年国家……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-34-50-nam-nuoc-cong-hoa-dan-chu-nhan-dan-lao-ban-linh-tri-tue-va-nhung-thanh-tuu-mang-dau-an-thoi-dai-34--58080-138.html</link><description>50年前，在老挝人民革命党（由凯山·丰威汉主席领导）的领导下，老挝各族人民发动起义，推翻封建君主制，摆脱殖民主义和帝国主义的统治，建立老挝人民民主共和国。这一事件标志着老挝进入独立自由的新时代。自1930年东印度共产党成立后，老挝人民革命党在国际友人的支持下，尤其是越南的支持下，带领国家克服困难，实现经济和社会发展。近年来，在老挝人民革命党中央总书记、国家主席通伦·西苏里领导下，老挝继续推进改革，提升国际地位。中老两国关系源远流长，相互支持，共同促进地区和平与发展。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝罗马尼亚国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-rumani-58082-138.html</link><description>为纪念罗马尼亚国庆日107周年（1918年12月1日至2025年12月1日），2025年12月1日，越南国家主席阮春福向罗马尼亚总统尼库斯尔·丹致贺电；政府总理范明政向总理伊利埃·博洛亚扬致贺电；国会主席陈青敏分别向参议院主席米雷亚·阿布鲁德安和众议院主席索林·格里涅亚努致贺电。同日，外交部长黎怀忠也向外交部长奥安娜·西尔维娅·图伊致贺电。此次祝贺体现了越罗两国友好关系的持续深化。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝老挝人民民主共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-nuoc-cong-hoa-dan-chu-nhan-dan-lao-58083-138.html</link><description>值老挝人民民主共和国成立50周年之际，2025年12月1日，越南共产党中央委员会、国家主席、国会、政府及越南祖国阵线中央委员会向老挝人民革命党中央委员会、国家主席、国会、政府及老挝建国阵线中央委员会发去贺电。贺电高度评价老挝在50年间取得的成就，并表达了对老挝未来发展的美好祝愿。同时，强调越老两国友谊和全面合作不断深化，为地区和平与繁荣作出贡献。越南外长黎怀忠也向老挝外长通萨万·冯维希和老挝人民革命党中央对外部部长布恩莱·潘丹诺翁致贺电。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲与老挝人民革命党中央总书记、老挝国家主席通伦·西苏里举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-lao-thongloun-sisoulith-58085-138.html</link><description>2025年12月1日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团在老挝首都万象受到老挝人民革命党中央委员会总书记、国家主席通伦·西萨礼的正式欢迎。此次访问正值老挝国庆50周年和凯山·丰威汉诞辰105周年，具有重要历史意义。双方就政治、经济、国防、安全等多领域合作进行了深入交流，强调深化越老全面战略合作伙伴关系，推动两国关系向更深层次发展。此次会谈进一步巩固了两国“伟大友谊、特殊团结、全面合作、战略联系”的关系定位，为未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见并会谈文莱苏丹</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-don-va-hoi-dam-voi-quoc-vuong-brunei-58086-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在会谈中热烈欢迎文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚对越南进行国事访问，强调此次访问具有重要意义，将为越文全面伙伴关系注入新动力，推动两国关系更加务实高效，造福两国人民。阮春强祝贺文莱在经济社会发展方面取得的成就，特别是“2035愿景”实施效果显著，继续提升文莱在地区和国际上的地位。他重申越南重视并希望进一步加强与文莱的合作。

文莱苏丹表示高兴再次访越，感谢越南领导人及人民的热情接待，高度评价越南在国家建设和对外事务方面取得的成就。双方就未来合作方向达成共识，强调将深化全面伙伴关系，扩大各领域合作。会谈还涉及经贸、国防安全、海洋合作等议题，并签署三项合作协议。两国还就南海问题表达共同立场，呼吁各方保持克制，通过和平方式解决争端。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春强会见文莱国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-voi-quoc-vuong-brunei-58087-138.html</link><description>越南政府总理阮春强热烈欢迎文莱苏丹哈吉·哈桑纳尔·博尔基亚及高级代表团访越，表示很高兴在马来西亚举行的第47届东盟峰会后再次与苏丹会面，强调此次访问具有重要意义，旨在评估全面伙伴关系的进展，并推动双边关系迈向更高层次、更加务实高效。阮春强祝贺文莱在苏丹领导下保持政治稳定、经济持续增长、社会福利良好，相信文莱将成功实现2035年国家发展愿景，成为充满活力和可持续发展的国家。他感谢文莱在2023年对他的热情接待，并希望两国关系不断深化，为地区和平与可持续发展作出贡献。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见文莱国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-quoc-vuong-brunei-58088-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎文莱苏丹及高级代表团访问越南国会。此次访问正值两国努力落实2023-2027年行动计划之际，陈青敏相信此访将为越文全面战略伙伴关系注入新动力。他祝贺文莱在各领域取得的显著成就，并期待文莱实现2035年国家发展愿景。双方还就能源、化工、清真食品加工、旅游等领域的合作展开讨论，并希望开通直飞航线以促进贸易往来。此外，双方强调加强议会间合作，共同维护地区和平与稳定。文莱苏丹邀请陈青敏主席适时访问文莱，陈青敏表示感谢并愉快接受。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>