<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 03:14:10 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-254.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并正式访问马来西亚。本届大会以“议会引领实现包容和可持续的东盟”为主题，聚焦促进包容性与可持续增长、加强议会能力建设、推动多边合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参与AIPA会议、会见马来西亚议长及高层领导人。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作与交流。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月11日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-11-thang-9-nam-2025-57518-10.html</link><description>2025年9月16日至20日，越南国会主席阮文年率团出席第46届东盟议会大会（AIPA-46）并访问马来西亚。本届大会以“议会引领实现包容和可持续的东盟”为主题，聚焦促进包容性与可持续增长、加强议会能力建设、推动议会与社会团体合作等议题。越南与马来西亚关系良好，经济合作密切，马来西亚是越南在东盟第三大贸易伙伴。阮文年将参加AIPA会议、会见马来西亚议长及高层官员，并进行多项外交活动。此外，越南国会副主席阮克定于9月12日至13日访问丹麦，探讨双边合作。越南外交部也针对海外公民安全发布提醒，确保其在相关地区的安全。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮与塞浦路斯总统办公厅常任副总理进行工作会谈……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-lam-viec-voi-thu-truong-thuong-truc-cua-tong-thong-sip-irene-piki-57503-140.html</link><description>越南与塞浦路斯于2024年举行双边高层会谈，这是两国在过去十年来的首次高级别互访，正值两国建交50周年之际。越南外交部副部长黎氏秋姮对塞浦路斯的友好接待表示感谢，并赞赏该国在科技、金融、创新和数字化等领域的成就。塞浦路斯副外长伊蕾娜·皮基则肯定越塞关系的紧密性，提议加强经济、科技和教育等领域的合作。双方还就地区和国际问题交换意见，支持通过和平方式解决南海争端，并同意推动签署多项合作协议，以促进双边合作发展。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>东盟高级官员会议、东盟加三和东亚峰会：全面审查各项筹备工作...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-quan-chuc-cao-cap-asean-asean-3-va-cap-cao-dong-a-ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-chuoi-cac-hoi-nghi-cap-cao-asean-va-giua-asean-voi-cac-doi-tac-vao-thang-102025-57506-140.html</link><description>在即将举行的第47届东盟峰会及相关高级别会议筹备过程中，东盟10国、东帝汶及中国、日本、韩国、美国、印度、澳大利亚、新西兰和俄罗斯等合作伙伴的高级官员进行了全面讨论，审议了会议议程和超过80项文件。会议以“包容与可持续”为主题，计划安排近40项活动，涵盖政治、安全、经济、社会、数字转型等多个领域，旨在推动区域合作，构建以人民为中心的东盟。此外，会议还讨论了东帝汶加入东盟的进程，并强调加强东盟与各伙伴的合作，应对地缘政治和经济挑战。越南代表积极表态，支持东盟团结与中心地位，推动区域稳定与发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57498-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆将于2025年9月8日至11日前往日本大阪-关西参加2025年世博会“越南国家日”活动，并对日本进行工作访问。此次访问旨在加强越日两国在经济、文化等领域的合作与交流，提升越南在国际舞台上的形象。此事件体现了越南积极参与国际事务的外交政策。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见大阪府知事吉村洋文</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-tiep-thong-doc-tinh-osaka-yoshimura-hirofumi-57501-139.html</link><description>越南政府副总理黎成隆在会见日本大阪府知事吉村洋文时，对越日全面战略伙伴关系的蓬勃发展表示欣慰，特别是在地方合作方面，两国已建立超过100对地方合作伙伴关系。黎成隆感谢大阪府支持越南参加2025年世博会，并举办越南国家日活动，同时支持越南驻大阪总领馆工作。他建议大阪继续加强与越南在科技、环保、食品加工等领域的合作，推动更多日企投资越南，并增加两国航线以促进旅游和人文交流。吉村洋文表示，越南馆在世博会上受到广泛关注，双方文化合作有助于增进人民相互理解。他还介绍了大阪与越南在经济、教育等领域的合作情况，并计划在越南设立代表处以促进日企投资。黎成隆邀请吉村洋文出席将于11月在越南广宁举行的越日地方合作论坛。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席阮德海会见美国俄勒冈州议会代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-duc-hai-tiep-doan-quoc-hoi-bang-oregon-hoa-ky-57505-139.html</link><description>越南国会副主席阮德海会见了俄勒冈州议会代表团，欢迎该团在越美建交30周年之际访问越南。阮德海表示，越南坚持独立自主、开放的外交政策，致力于和平、合作与发展，并积极融入国际社会。他强调，美国是越南最重要的战略伙伴之一，双方在过去30年中取得了显著的合作成果，特别是2023年建立的越美全面战略伙伴关系。阮德海还表示，越南重视海外越南人，尤其是美国越南社区的作用，并希望俄勒冈州继续支持越南发展半导体产业、能源转型和绿色经济。俄勒冈州议员丹尼尔·洛克·阮感谢接待，并肯定越美俄勒冈州合作取得的成果，表示将继续推动两国关系深化发展。</description><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本众议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-ha-vien-nhat-ban-57507-139.html</link><description>越南政府副总理黎成龙在会见日本众议院议长中谷元时，代表越南国家主席阮春福和越南领导人感谢日本众议院及日本领导人在越南国庆80周年之际发来贺信，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，同时感谢日本政府在越南参与世博会过程中提供的支持与便利。黎成龙表示，越南视日本为最重要的战略伙伴，希望日本继续支持越南的政策，包括鼓励越南企业融入全球供应链、提高日本企业在越南的本地化生产比例，并简化越南公民赴日签证程序，以促进民间交流。日本众议院议长中谷元对越南的发展成就表示祝贺，并期待未来进一步深化越日关系。他高度评价越日全面战略伙伴关系的快速发展，并希望两国立法机构加强合作。此次会谈体现了越日友好合作关系的持续深化。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理黎成隆会见日本政府代表和领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-le-thanh-long-gap-cac-dai-dien-lanh-dao-chinh-phu-nhat-ban-57508-139.html</link><description>越南副总理黎成隆在与日本官员的会谈中，祝贺日本成功举办2025年大阪世博会，并感谢日本政府对越南参与世博会及“越南国家日”活动的支持。他指出，越日关系正处于历史最好阶段，双方应继续深化在科技、创新、人才培养等领域的合作。日本方面也表达了加强双边合作的意愿，并支持简化越南公民赴日签证手续。此次会谈体现了越日全面战略伙伴关系的持续发展，为两国在经济、文化等多领域合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮克定副主席在罗马尼亚的活动</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-khac-dinh-tai-rumani-57514-139.html</link><description>越南国会副主席阮克定在访问罗马尼亚期间，与罗马尼亚参议院主席举行会谈，双方表达了对双边关系发展的积极评价，并一致同意加强在经贸、投资、教育、国防等领域的合作。阮克定感谢罗马尼亚在越南独立和建设过程中给予的支持，特别是疫情期间的疫苗援助。双方还讨论了推动直飞航线、促进旅游和人文交流等具体措施。此外，阮克定还与罗马尼亚众议院副议长会谈，强调越南重视与中欧国家的传统友谊，双方同意进一步深化多领域合作，共同提升双边关系水平。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎成隆会见日本参议院议长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-le-thanh-long-hoi-kien-chu-tich-thuong-vien-nhat-ban-57515-139.html</link><description>在会谈中，越南副总理黎成龙转达了国会主席陈清敏对日本参议院议长关泽克也的问候，并祝贺日本成功举办2025年大阪世博会。黎成龙介绍了越南在精简机构和完善法律体系方面的努力，感谢日本30年来在司法领域对越南的支持，并希望日本继续支持越南完善法律体系，加强立法经验交流。关泽克也表示，越南是日本在“自由开放印度-太平洋”战略中的重要伙伴，双方应继续加强合作，推动各领域关系发展。会谈后，黎成龙邀请关泽克也访越，对方愉快接受并表示将安排合适时间访问。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57496-138.html</link><description>近期，多国领导人及政党代表向越南党和国家领导人发来贺电或贺信，祝贺越南的重要政治事件。包括俄罗斯统一党主席梅德韦杰夫、沙特国王萨勒曼、阿联酋王储穆罕默德、亚美尼亚总理帕希尼扬、孟加拉国总统沙赫布丁等。此外，葡萄牙共产党总书记雷蒙多、保加利亚总统拉德耶夫、智利共产党领导人卡莫纳等也分别致贺。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位，以及与各国友好合作的持续深化。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>贺信</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-mung-57499-138.html</link><description>2025年9月8日，泰国国王批准安努廷·查恩维拉库尔（Anutin Charnvirakul）担任泰国首相。当天，越南总理范明政向其致贺信，祝贺他就任。此次任命标志着泰国新政府的成立，对两国关系具有重要意义。范明政的祝贺体现了越南对泰国政治稳定及双边合作的重视。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57500-138.html</link><description>为庆祝巴西联邦共和国成立203周年（1822年9月7日－2025年9月7日），越南国家主席阮春福向巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦致贺电。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴西外长毛罗·维埃拉发去贺电。此次祝贺体现了两国间良好的外交关系与友好合作。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57502-138.html</link><description>值朝鲜民主主义人民共和国成立77周年之际，越南共产党中央总书记、国家主席阮富仲向朝鲜劳动党委员长、朝鲜国务委员会委员长金正恩致贺电，越南政府总理范明政向朝鲜内阁首相朴泰成致贺电。越南领导人祝贺朝鲜在77年来取得的重要成就，并对金正恩2019年3月访越后两国关系的进展表示欣慰，希望与朝鲜继续深化两党、两国关系，实现更实质、高效的合作，造福两国人民，促进地区和世界的和平与稳定。此外，越南外交部长黎怀忠也向朝鲜外相崔善姬发去贺电。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57509-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲会见澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩，双方高度评价越澳关系发展成果。阮富仲赞赏澳大利亚在科技、文化及应对气候变化方面的成就，并期待澳继续为地区和世界和平稳定作出贡献。莫斯特恩表示，澳大利亚视越南为重要伙伴，愿加强各领域合作。双方还就教育、科技、人才交流等议题展开讨论，强调深化合作对两国发展的重要性。此次会晤进一步巩固了越澳全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见澳大利亚总督山姆·莫斯特恩</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57510-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏热烈欢迎澳大利亚总督访越，强调此次访问是两国全面战略伙伴关系发展的重要里程碑，将为双边关系注入新的动力。陈青敏对澳大利亚在国家发展、社会福利及国际承诺方面取得的成就表示赞赏，并希望加强两国在立法、经贸、绿色经济等领域的合作。澳大利亚总督感谢越南的热情接待，并重申澳方将继续支持越南发展，深化双边关系。此次访问有助于推动中澳关系向更深层次和实质化方向发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与澳大利亚总督山姆·莫斯特恩举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-toan-quyen-australia-sam-mostyn-57511-138.html</link><description>越南国家主席梁强代表越南政府和人民，热烈欢迎澳大利亚总督及其丈夫和代表团进行国事访问，特别是在越南刚刚隆重纪念八月革命80周年和9月2日国庆节之后。他感谢澳大利亚总督对越南高层领导人的美好祝愿，并祝贺澳大利亚在经济发展、社会福利提升及国际地位方面取得的成就。澳大利亚总督莫斯特恩表示，这是她首次以第28任总督身份访问越南，对越南的快速发展印象深刻，并强调澳大利亚是越南值得信赖的伙伴，将继续支持越南实现2045年高收入国家目标。

双方认为，2024年3月将双边关系升级为全面战略伙伴关系是一项历史性进展，体现了两国的战略互信和推动关系进一步发展的决心。两国在经贸、教育、国防等领域合作不断深化，未来将加强各层级交流与合作，推动双边关系全面发展。</description><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>