<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 03:23:19 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范氏姮关于越南反应的声明...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，越南外交部发言人范秋荷在回应记者关于柬埔寨和泰国签署和平文件的提问时表示，越南作为东盟成员国和两国邻国，对此表示欢迎。该文件的签署是两国致力于和平与合作的重要进展，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、美国及有关各方在推动解决争端中的努力，并期待该文件有助于建立互信并实现长期和平。越南将继续支持东盟推动该文件的有效落实。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议做全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办了一系列重要外交活动。东盟领导人、东帝汶代表、东盟伙伴国领导人及联合国秘书长出席了会议。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员国，开启东盟发展新篇章。会议期间将签署近80项文件，推动东盟与伙伴国在经济、贸易等领域的合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟各国密切配合，确保会议取得实效。此次会议是东盟高层系列会议的重要组成部分，标志着东盟一体化进程的进一步推进。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM负责人、外交部副部长邓洪江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及合作伙伴国、联合国秘书长和多个国际及区域组织负责人参加。在当前地缘政治和经济形势复杂多变、全球经济增长面临风险、非传统安全挑战加剧的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点作用，巩固团结，推动经济一体化，拓展伙伴关系，并主动塑造《东盟共同体愿景2045》。越南总理范明政将率团出席此次会议，旨在加强东盟内部团结，推动区域合作深化，促进与合作伙伴的务实合作，并提升东盟在地区事务中的中心地位。此次会议对东盟未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮明恒会见智利外交副部长格洛丽亚·德拉富恩特</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-nguyen-minh-hang-tiep-thu-truong-ngoai-giao-chile-gloria-de-la-fuente-57731-140.html</link><description>越南副外长阮明恒欢迎智利副外长格洛丽亚·德拉富恩特访越，强调智利代表团的到访体现了智利致力于与国际社会共同打击网络犯罪和跨国犯罪的决心，并推动越智双边关系。阮明恒表示，越南珍视由已故智利总统阿连德与胡志明主席于1969年奠定的友好传统关系。德拉富恩特则对首次访越表示高兴，赞赏越南在网络安全、人工智能和数字化方面的国际贡献，并期待《河内公约》顺利签署。双方同意加强高层互访，深化政治、经贸和投资合作，以提升越智全面伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志阮孟强，中央委员、外交部副部长接见了部长……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-da-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-abdulla-khaleel-57735-140.html</link><description>在越南主办的活动中，越南副外长阮孟强感谢马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒出席，并转达了代理外长黎怀忠对他的问候。双方回顾了建交50年来（1975-2025）越马友好关系的稳定发展，越南希望进一步挖掘与马尔代夫的合作潜力，推动双边关系更深入发展。马尔代夫外长赞赏越南经济社会成就，表示愿学习越南发展经验，并重视加强与越南的关系。双方同意推动高层互访、建立对话机制、签署合作备忘录，并在贸易、旅游、渔业、农业、海运等领域深化合作。此外，双方还同意在气候变化、海洋安全及多边事务上加强协作。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>准备好迎接东盟发展的新阶段</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/san-sang-cho-giai-doan-phat-trien-moi-cua-asean-57754-140.html</link><description>在2025年10月26日至28日即将举行的第47届东盟峰会及东盟与伙伴国峰会前夕，东盟外长会议讨论并完成了相关筹备工作。面对复杂多变的国际和地区局势，东盟强调团结与中心地位，推动包容可持续的共同体建设，并加强与伙伴国关系。会议还祝贺东帝汶即将成为东盟第11个成员国，并欢迎其提交加入《东盟宪章》和《东南亚无核区条约》的文件。此外，东盟外长重申加强政治安全合作、推动经济一体化及应对跨国犯罪的重要性。越南副外长邓黄江表示支持马来西亚领导下的东盟成果，并呼吁东盟在复杂形势下坚持对话合作，维护地区和平稳定。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问联合...之前接受采访时的讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ai-len-cua-tong-bi-thu-to-lam-57784-140.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲将于2025年10月28日至30日应英国首相基尔·斯塔默的邀请对英国进行国事访问。此次访问正值越英战略伙伴关系建立15周年，旨在深化两国在科技、创新、教育、能源等领域的合作，推动双边关系迈向更高水平。英国作为全球强国和联合国安理会常任理事国，在多个领域与越南的发展需求高度契合。此次访问将有助于落实越共中央关于科技创新和国际化的政策，进一步加强越南在全球经济中的参与度。越南重视与西方国家的关系，此次访问也体现了越南在外交政策中对欧洲伙伴的重视。通过加强政治互信和经济合作，越英关系有望实现更全面、可持续的发展，为两国人民带来更大福祉，并促进地区和世界的和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越阿第四次政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-lan-4-viet-nam-algeria-57792-140.html</link><description>在政治磋商中，越南与阿尔及利亚双方通报了各自国内情况，回顾了近年来的双边合作，并就未来进一步发展传统友好合作关系的具体措施进行了讨论。双方同意将经贸投资作为双边关系的核心支柱，力争实现双边贸易额达到10亿美元。越南副外长黎英俊呼吁阿尔及利亚为越南石油项目提供便利，并支持越南发展清真产业。阿尔及利亚总秘书卢尼斯·马格拉内表示赞赏越南的发展成就，并强调将继续加强两国传统友谊。双方还同意拓展汽车、电子元件和新技术等领域的合作，并加强文化交流与青年教育。在国际事务上，双方支持多边主义和和平解决争端。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-亚美尼亚副外长级政治磋商</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tham-van-chinh-tri-cap-thu-truong-ngoai-giao-viet-nam-armenia-57795-140.html</link><description>在一次友好的会谈中，越南副外长黎氏秋姮与亚美尼亚副外长M. Safaryan就两国经济社会发展情况进行了通报，并就双边关系现状及未来合作方向进行了交流。双方强调加强政治互信、高层往来和多边合作的重要性，肯定了越南与亚美尼亚在经贸领域的积极成果，目前双边贸易额已达10亿美元， Armenia成为越南在欧亚经济联盟中的第二大贸易伙伴。双方同意推动自贸协定实施，并探讨在国防、教育、文化等领域的合作。此外，越南表示愿成为亚美尼亚与东盟之间的桥梁，双方一致支持通过和平方式解决争端，维护国际法和《联合国海洋法公约》的权威。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在接受国家主席出访前的采访时表示……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-va-lam-viec-song-phuong-tai-han-quoc-57808-140.html</link><description>2025年APEC峰会将于韩国举行，主题为“构建可持续未来”，聚焦“连接”、“创新”和“繁荣”。作为APEC重要成员，越南高度重视此次峰会，期待通过加强对话与合作，推动贸易、投资和经济一体化，应对全球挑战。越南国家主席阮春福将率团出席峰会，并在韩国进行双边会谈。此次访问旨在落实国家对外政策，深化多边合作，提升国际影响力，同时加强与韩国等重要伙伴的关系，促进经济发展与技术合作。此次峰会对维护地区稳定、推动全球经济复苏具有重要意义。

（注：此为中文摘要，未包含原文中“Xin Thứ trưởng cho biết...”部分的问答内容，仅涵盖新闻主体内容。）</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟事务副部长邓黄江（Đặng Hoàng Giang）就有关结果接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-457-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57812-140.html</link><description>在第47届东盟峰会及东盟与伙伴国会议期间，东盟在多边主义、区域稳定和经济发展方面取得重要成果。会议通过了近70项文件，推动了《东盟共同体愿景2045》的实施，并接纳东帝汶为成员国，标志着东盟30年来首次扩大。东盟继续发挥地区和平与稳定的主导作用，支持柬埔寨与泰国解决边界争端，并推动缅甸问题的解决。同时，东盟强调其在全球供应链中的关键地位，并推进与中、美、欧等主要伙伴的经贸合作。越南在此次峰会上积极发挥作用，推动与新西兰建立全面战略伙伴关系，并主持制定东盟一体化倡议行动计划。峰会还强调加强东盟内部团结与合作，以应对全球挑战，促进区域繁荣与稳定。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是首个关于打击网络犯罪的联合国公约，同时感谢越南的热情接待。双方回顾了越马建交50年来友好关系，肯定两国在多边场合相互支持，特别是在越南成功当选2026-2028年联合国人权理事会成员一事上。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动签署合作文件，深化贸易、旅游、渔业等领域的合作。此外，双方还表达了加强人文交流和促进直飞航线的愿望。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将出席在沙特阿拉伯举行的第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时访问英国，就科技、创新与改革进行交流。此次行程旨在加强越南与国际伙伴在经济和科技领域的合作，推动国家发展。阮志勇作为越南重要领导人，其参与体现了越南积极融入全球经济、寻求国际合作的外交政策。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年2月25日至26日举行的联合国网络犯罪公约讨论会上，近80个国家和国际组织参与，高度评价该公约作为首个全球性法律框架，标志着多边合作的重要里程碑。公约旨在应对跨国网络犯罪，强调其在打击网络诈骗、儿童性犯罪等领域的关键作用，并为发展中国家提供技术支持与能力建设。各国承诺协调国内法律以符合公约要求，并加强公私合作。此次会议在河内举行，被视为全球数字治理的新起点，体现了多边主义与国际法的重要性。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世雄上将、公安部副部长在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中110个官方代表团、150个国际及私营组织和50多个研究机构参与。在两天内，共有72个国家签署了该公约，涵盖亚洲、非洲、欧洲和拉丁美洲等多个地区。会议期间还举行了71场发言和8场专题研讨会，各国代表积极讨论公约的实施。此外，越南高层领导人与参会代表进行了多场会晤，展现了越南在推动网络安全和可持续发展方面的决心。此次盛会展示了越南出色的国际事务组织能力，成为国际合作的典范。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与老挝人民革命党第十二次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-12-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-57804-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、国家政治学院院长、中央理论委员会主席阮春胜率领；老挝人民革命党代表团由中央政治局委员、政府副总理基克·凯坎皮图恩率领。会议在越南岘港市举行，双方代表包括两党相关部门负责人、专家学者及老挝驻越外交机构代表。会议聚焦“适应新发展要求的系统组织机构调整：越南与老挝经验”主题，强调在当前国际和地区形势复杂多变背景下，加强党的建设和系统治理的重要性。双方表示将深化经验交流，推动组织机构改革，提升治理效能，促进两国友好合作与共同发展。此次研讨会为两国理论研究和实践探索提供了重要平台，对完善各自党和国家的政策具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇出席第九届FII会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tham-du-hoi-nghi-fii9-57809-139.html</link><description>第九届未来投资倡议峰会（FII）由沙特王储、首相穆罕默德·本·萨勒曼于2017年发起，旨在提升沙特国际形象，是全球最具影响力的年度投资论坛之一。本届峰会吸引了20多位国家领导人和来自近100个国家的9000多名代表，聚焦“繁荣之钥：探索增长新边界”主题，探讨全球经济与投资趋势，尤其关注科技、人工智能、可持续发展和能源转型等领域。越南副总理阮志勇出席峰会，彰显越南积极融入国际的决心，展示其作为投资目的地的潜力。此次峰会也为越南提供了推介营商环境和吸引国际资本的重要机会。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴清山会见中国广东省副省长张...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-tinh-truong-tinh-quang-dong-trung-quoc-truong-quoc-tri-57813-139.html</link><description>在中越关系持续深化的背景下，越南副总理裴青山与广东省副省长张国志举行会谈，双方对两国及地方间的友好交流与合作成果表示满意。裴青山祝贺中国成功召开二十届四中全会，并肯定广东2024年GDP突破2000亿美元、连续多年位居中国第一的成绩。他希望广东进一步发挥合作机制作用，加强与越南各部门和地方的交流，支持人才培养与经济发展。张国志表示广东重视与越南的友好合作，愿共同推动中越全面战略伙伴关系发展，深化经贸、科技、城市治理等领域的合作，促进民间交流，夯实双边关系社会基础。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理阮志勇会见沙特经济与计划部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-nguyen-chi-dung-tiep-bo-truong-bo-kinh-te-va-ke-hoach-saudi-arabia-57814-139.html</link><description>越南副总理阮志勇祝贺沙特成功举办第九届未来投资倡议峰会，强调在王储和首相的支持下，该论坛在推动投资、创新和可持续发展方面发挥了重要作用，彰显了沙特在全球事务中的信誉与责任。阮志勇高度评价沙特经济与计划大臣在落实“2030愿景”中的领导作用，表示越沙关系潜力巨大，但仍有提升空间。他指出，越南正加快转型，以数字经济和绿色经济为基础，提高人民生活水平。双方应加强能源、旅游等领域的合作，力争2030年双边贸易额达到100亿美元。阮志勇还邀请沙特王储和首相参加2025年秋季经济论坛。沙特经济与计划大臣表示，愿进一步深化与越南在投资、能源和技术等领域的合作，并支持越南与海湾国家早日签署自贸协定。</description><pubDate>Tue, 28 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与德国社会民主党第十次理论对话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-thoai-ly-luan-lan-thu-10-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-dan-chu-xa-hoi-duc-57820-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮春胜会见了德国社会民主党（SPD）代表团，强调越共高度重视与世界有影响力的政党的理论和政策交流，其中包括SPD。此次对话在越南筹备第十四次全国代表大会的背景下举行，具有重要意义。阮春胜介绍了越南经济社会发展情况及未来发展战略，表达了对2025年实现8%增长目标和2026-2030年实现两位数增长的信心。他指出，越南坚持独立自主、和平合作的外交政策，并希望此次第十次理论对话进一步深化越德两党关系，推动战略伙伴关系全面发展。SPD代表也表示重视与越共的合作，认为该对话是分享政策经验、应对全球挑战的重要平台。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山出席亚太经合组织领导人与顾问理事会对话会……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-doi-thoai-giua-cac-nha-lanh-dao-apec-va-hoi-dong-tu-van-kinh-doanh-apec-abac--57837-139.html</link><description>在APEC工商领导人峰会（ABAC）向领导人提交的报告中，表达了对长期贸易中断、保护主义上升和商业环境不确定性的担忧，并提出了加强区域合作以应对这些挑战的建议。会议讨论了维护开放市场、巩固全球贸易体系、推动投资、建设稳定物流基础设施、促进数字贸易、保障网络安全、实现公平能源转型、确保APEC粮食系统可持续、建立数据驱动的智能医疗体系以及帮助经济适应人口变化等议题。越南副总理阮和平表示，APEC应继续发挥传统增长动力，同时推动科技与数字化转型，强调三大优先方向：促进APEC内部及与其他地区的贸易投资、加强基础设施、制度和人文交流的区域联通，以及利用数字化转型为增长注入新动力。他呼吁企业与政府合作，负责任地推广人工智能应用。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南-英国关系升级为全面战略伙伴关系联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-nang-cap-quan-he-viet-nam-anh-len-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-57824-138.html</link><description>**摘要：**  
2025年10月28日至30日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲对英国进行国事访问，双方宣布将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”，涵盖政治、经济、科技、环境、教育等多个领域。两国在外交、国防、安全、贸易、投资、气候变化、教育和人文交流等方面达成多项合作共识。此次升级标志着越英关系在过去50多年中稳步发展，基于相互尊重与共同愿景，旨在推动全球安全、繁荣与可持续发展。

**中文摘要：**  
2025年10月28日至30日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲对英国进行国事访问，双方宣布将双边关系升级为“全面战略伙伴关系”，涵盖政治、经济、科技、环境、教育等多个领域。两国在外交、国防、安全、贸易、投资、气候变化、教育和人文交流等方面达成多项合作共识。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见英国副首相大卫·拉米</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-pho-thu-tuong-anh-david-lammy-57825-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记阮富仲祝贺英国副首相大卫·拉米被任命，并感谢他一直关注并推动英越关系。阮富仲表示已与英国首相和议会领导人就加强两国全面、强劲发展的双边关系进行了讨论。阮富仲指出，这是两国关系升级为全面战略伙伴关系后的首次高层会晤，希望双方尽快制定行动计划，巩固现有合作机制，建立新机制，推动合作，提升政治互信，力争实现双边贸易额达到150亿美元的目标。拉米表示，英越有长期友好传统，未来将优先发展经贸、国防、能源、创新、航空和海上安全等领域的合作，并支持为高技能劳工提供签证便利。阮富仲邀请拉米尽快访越，拉米愉快接受邀请。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与韩国总统李在明举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-han-quoc-lee-jae-myung-57827-138.html</link><description>越南国家主席梁强对韩国总统李在明的欢迎表示感谢，并强调越南与韩国是重要的合作伙伴。李在明表示，韩国高度重视与越南的关系，此次访问对促进亚太地区和平与繁荣具有重要意义。双方同意加强各领域合作，推动双边贸易目标达到1500亿美元，并深化科技、教育和人文交流。两国领导人还就国际和地区问题交换了意见，支持彼此在APEC等多边场合的合作。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见英国保守党主席凯米·巴登诺赫</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-dang-bao-thu-anh-kemi-badenoch-57828-138.html</link><description>英国保守党主席基米·巴登尼克在会见越南共产党总书记阮富仲及越南高级代表团时表示，此次会晤是加强两国传统友谊的重要里程碑。她赞扬越南在越共领导下的经济社会发展成就，并支持将英越关系升级为全面战略伙伴关系。她表示将继续推动英国议会与越南的合作，鼓励政府保持对越积极合作政策，支持越南提升经济治理、数字化转型和人才培养能力。阮富仲感谢巴登尼克的友好情谊，肯定其在担任商业与贸易大臣期间对英越经贸合作的贡献，并邀请她尽快访问越南。双方同意加强两党合作，深化各领域交流，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记陶林会见托尼·布莱尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-ong-tony-blair-57829-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲会见英国前首相托尼·布莱尔，双方就加强越英战略伙伴关系展开深入交流。阮富仲高度评价布莱尔在任期间及现任托尼·布莱尔基金会主席期间对越英关系的贡献，并赞赏该基金会支持政策咨询、数字化转型、绿色经济和治理能力建设等合作项目。布莱尔表示，越南近年来取得显著发展成就，愿继续深化在数字政府、清洁能源、创新和治理等领域的合作，助力越南避免陷入中等收入陷阱。此次会谈体现了越英两国在新时代推动务实、高效、可持续合作的共同意愿。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织工商领袖峰会主席梁强发表讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-doanh-nghiep-apec-2025-57831-138.html</link><description>**摘要：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎比举行，越南国家主席阮春福与美国总统、中国国家主席、菲律宾总统、智利总统、新西兰总理、泰国总理、加拿大总理等多位国际领导人出席。本次会议以“连接—企业—远见”为主题，围绕全球经济形势、地缘政治挑战、数字化转型、税收政策、人工智能生态建设等议题展开讨论。阮春福主席强调，第四次工业革命应以合作精神引领，推动包容性发展，并呼吁APEC企业与政府共同推进负责任的人工智能。他同时介绍了越南的发展成就和未来规划，表示越南将通过深化改革开放、加强国际合作，力争到2045年成为高收入国家。此次讲话获得与会代表高度评价。

**翻译：**  
2024年亚太经合组织（APEC）会议在阿布扎比举行，越南国家主席</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织领导人会议第一轮会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-thu-nhat-cua-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-2025-57832-138.html</link><description>本次会议以“迈向更具韧性、联通和繁荣的地区”为主题，聚焦全球不确定性背景下推动贸易与投资，以及加强公私合作以释放私营部门潜力，实现包容和可持续增长。韩国总统尹锡悦在开幕式上强调，此次会议是领导人交流与合作的重要契机。国际货币基金组织负责人报告了全球经济前景，呼吁APEC经济体关注财政、金融稳定、营商环境和区域合作四大优先事项。中国国家主席习近平指出，APEC应加强互联互通，提升经济韧性，特别是在应对外部冲击和技术影响方面。他提出三大重点：优化供应链和基础设施、推动贸易投资合作、支持中小企业发展。作为2027年APEC东道主，越南表示将加强区域经济联系，推动绿色增长，促进亚太和平繁荣。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在出席亚太经合组织峰会期间会见了文莱苏丹。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-quoc-vuong-brunei-darussalam-nhan-dip-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-57833-138.html</link><description>越南国家主席梁强与文莱苏丹在会谈中表达了重逢的喜悦，高度评价越文全面伙伴关系的高效发展，并一致同意加强合作，推动双边关系深入发展，造福两国人民，为地区和世界和平稳定作出贡献。双方同意2025年文莱国王将访越，继续加强高层及各级别交流，落实2023-2027年全面伙伴关系行动计划，重点在油气、化工、清真食品加工、旅游等领域深化合作。文莱表示支持越南在人权理事会的任期，赞赏越南在多边合作中的积极作用，并将继续通过奖学金项目支持越南人才培养。双方还强调维护东盟在地区事务中的核心地位，共同推动南海问题的实质性磋商。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见APEC领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-cac-lanh-dao-apec-57836-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在与多位国际领导人会晤中，高度评价越南在国际舞台上的影响力和地位，赞赏越南在经济社会发展和改革方面的显著成就。各方一致表示愿加强与越南的务实、高效双边关系，重点在经贸、科技、数字化转型、绿色转型及应对气候变化等共同议题上深化合作。同时强调加强在东盟、APEC等多边机制中的协调。阮春福祝贺越南将主办2027年APEC会议，并期待各方支持。此外，阮春福还分别会见了日本、马来西亚、新西兰、巴布亚新几内亚、秘鲁和香港特首，就双边关系及合作展开深入交流。此次会晤体现了越南在国际事务中的重要角色及其与各国深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57839-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春福热烈祝贺中国成功召开二十届四中全会，赞扬在中国共产党领导下，特别是习近平总书记的引领下，中国取得的成就；并转达越共中央总书记苏林及越南领导人的亲切问候和良好祝愿。习近平总书记也向苏林总书记及越南领导人致以诚挚问候，祝愿越南十四大顺利召开。双方高度评价两国党、两国关系的积极发展，同意继续加强高层往来与各层级交流，巩固政治互信，深化务实合作，推动中越关系稳定、健康、可持续发展。阮春福强调越南始终将发展中越关系视为外交优先事项，希望双方落实高层互访，加强党际交流，拓展互利合作。习近平表示中方高度重视中越关系，愿继续深化两党关系，发挥理论研讨会机制作用，加强各领域合作。双方还就南海问题及国际地区关切议题交换意见，一致同意妥善管控分歧，共同</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>