<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 03:19:59 +0000</lastBuildDate><item><title>“促进越南农林渔产品对欧盟市场出口”研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-thuc-day-xuat-khau-nong-lam-thuy-san-viet-nam-sang-thi-truong-eu--57882-140.html</link><description>在越南与欧盟自由贸易协定（EVFTA）背景下，越南外交部副部长黎氏秋姮在研讨会上强调，越欧政治外交关系良好以及EVFTA为越南开拓欧洲市场提供了重要基础。她指出，尽管欧盟是全球第三大农产品市场，但越南产品在该市场的份额仅为3%。她呼吁各方探讨提升对欧出口的可持续方案，应对欧盟日益严格的环保和绿色标准。与会代表一致认为，越南企业需从粗放型出口转向高附加值、高质量出口，并加强品牌建设和文化内涵。越南驻欧盟机构表示将支持企业对接欧盟市场，推动绿色转型和技术合作，以更好利用EVFTA带来的机遇。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副部长黎氏秋恒在越南会见爱尔兰大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-ai-len-tai-viet-nam-57905-140.html</link><description>越南副外长黎氏秋恒强调，越南重视与爱尔兰的关系，并指出在爱尔兰开设越南大使馆体现了越南未来加强双边合作的决心。她建议双方加强各级代表团交流，特别是高层互访，特别是在2026年两国建交30周年之际。双方还就能源、农业、科技、医疗、基础设施等领域的合作达成共识，并希望爱尔兰尽快批准《越欧投资保护协定》，支持越南解决欧盟的“黄牌”问题。此外，双方对教育合作成果表示满意，并希望扩大高校和科研机构间的直接合作。爱尔兰大使表示，越南学生赴爱学习人数增加将有助于加深两国友谊。双方还提到2024年双边贸易额达47亿美元，并同意进一步便利公民往来，加强多边合作。</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范明正总理出席外交部2025-2030年爱国竞赛大会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-du-dai-hoi-thi-dua-yeu-nuoc-bo-ngoai-giao-giai-doan-2025-2030-57865-139.html</link><description>越南外交部于近日召开大会，总结过去五年来全国外交系统爱国竞赛活动的成果，并提出2025至2030年阶段的竞赛方向与目标。大会由中央书记处书记、外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人及外交系统先进代表出席。黎怀忠强调，爱国竞赛是国家发展的动力，外交系统在过去几十年中始终积极投身于对外工作，为国家统一、发展和安全作出重要贡献。在当前国际形势复杂多变的背景下，越南外交将继续发挥先锋作用，推动全面、专业、现代的外交体系，提升国家国际地位。此次大会旨在进一步激发外交人员的爱国热情，推动新时代外交事业高质量发展。

（摘要翻译：越南外交部近日召开大会，总结过去五年爱国竞赛成果，并提出2025-2030年的竞赛目标。大会由外交部长黎怀忠主持，多位党和国家领导人出席。黎怀忠指出，爱国竞赛是</description><pubDate>Mon, 10 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党与中国共产党第20次理论研讨会</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-ly-luan-lan-thu-20-giua-dang-cong-san-viet-nam-va-dang-cong-san-trung-quoc-57875-139.html</link><description>越南共产党代表团由中央政治局委员、中央理论委员会主席、胡志明国家政治学院院长阮春胜率领，中国共产党代表团由中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领。双方代表包括两国党政机关、地方、学者、专家及中国驻越南大使等。此次研讨会标志着两党理论交流机制成立20周年，越共中央总书记阮富仲和中共中央总书记、国家主席习近平分别致贺信，肯定该机制的重要作用，并强调两党在理论交流与合作中的战略意义。阮春胜介绍了越南社会主义模式的三大支柱，李书磊则分享了中国特色社会主义的理论与实践经验。双方一致认为，应加强理论与实践交流，推动社会主义发展，促进中越友好关系。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理胡德福访问老挝并开展工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-ho-duc-phoc-tham-va-lam-viec-tai-lao-57876-139.html</link><description>越南副总理胡德福在与老挝高层领导人会谈中，转达了越南党和国家领导人的问候，并强调越老关系是特殊且全面发展的。2025年前10个月，双边贸易额达近25亿美元，同比增长50.4%，越南成为老挝第三大贸易伙伴。胡德福祝贺老挝在改革开放40年来的成就，并期待老挝在老挝人民革命党领导下取得更大成果。双方就合作项目进展、解决困难及未来合作方向达成共识，强调加强经济融合和基础设施连接的重要性。此次会谈进一步巩固了越老特殊团结关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央宣传和统战部部长郑文决与宣传委员会主席举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-tuyen-giao-va-dan-van-trung-uong-trinh-van-quyet-hoi-dam-voi-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-ly-thu-loi-57881-139.html</link><description>在中越两党理论研讨会第20次会晤期间，越南共产党中央书记处书记阮文年会见了由中共中央政治局委员李书磊率领的中国共产党代表团。双方高度评价近年来中越关系发展成果，强调此次访问有助于落实两国领导人关于双边关系的共识。阮文年祝贺中国在各领域取得的成就，并表示相信在习近平总书记领导下，中共二十大提出的各项目标将顺利实现。李书磊则对越南经济社会发展表示赞赏，并祝愿越共十四大成功召开。双方同意加强两党宣传和群众工作部门的合作，推动中越关系持续深化。此次会谈体现了两国在新时代加强战略沟通与合作的积极意愿。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理胡德福会见老挝总理</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-ho-duc-phoc-hoi-kien-thu-tuong-lao-57883-139.html</link><description>越南副总理胡德福转达了越共中央总书记阮富仲、国家主席阮春福、政府总理范明政、国会主席陈青敏以及党和国家领导人的问候，向老挝领导人赛宋蓬·西潘敦及其高级官员表达关切。在会谈中，老挝总理祝贺越南近期在经济等领域取得的显著成就，并强调老挝党、国家始终重视巩固越老特殊团结关系。胡德福也对老挝在内政、外交方面取得的重要成果表示祝贺，并相信在老挝人民革命党领导下，老挝人民将继续取得更大成就。双方就加强合作、推动重点项目、应对挑战等达成共识，并计划在2025年举行重要纪念活动。此外，胡德福还视察了越南驻老挝大使馆，肯定其工作并鼓励继续完成国家赋予的任务。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57943-139.html</link><description>2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将对新西兰和澳大利亚进行正式访问。此次访问旨在加强越南与两国在经贸、教育及文化等领域的合作，推动双边关系发展。陈红河作为越南重要官员，其出访体现了越南对外交往的积极态度。此次访问有助于深化越南与太平洋地区国家的联系，提升越南在国际舞台上的影响力。  

（中文摘要）  
2025年11月18日至27日，越南政府副总理陈红河将正式访问新西兰和澳大利亚，旨在加强双方在经贸、教育和文化等领域的合作，推动双边关系发展。此次访问体现了越南对外交往的积极态度，有助于深化与太平洋地区国家的联系，提升越南的国际影响力。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长阮氏清会见白俄罗斯妇女联合会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-nguyen-thi-thanh-tiep-chu-tich-hoi-phu-nu-belarus-57946-139.html</link><description>在越南国会，副主席阮氏青会见了白俄罗斯妇女协会高级代表团。越南方面包括国会国防、安全与对外委员会副主席阮孟进、文化与社会委员会副主席阮氏金翠、国会办公厅副主任范庭瓒以及越南妇联副主席阮氏明香。白俄罗斯方面由白俄罗斯妇女协会主席奥尔加·亚历山德罗夫娜·希普列夫斯卡娅率领，包括白俄罗斯议会参议员、企业负责人及白俄罗斯驻越南大使等成员。阮氏青表示，期待此次访问能加深双方友谊，并强调2025年是越白建立战略伙伴关系的重要年份。她希望两国妇女组织加强合作，推动性别平等与女性发展。白俄罗斯妇女协会主席对越南的热情接待表示感谢，并期待未来深化双边关系。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57879-138.html</link><description>应科威特国首相谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨巴赫邀请，阿尔及利亚民主人民共和国总理西菲·格里布、南非共和国总统兼2025年二十国集团主席姆特马莱拉·西里恩·拉马福萨、越南社会主义共和国总理阮春福及夫人和高级代表团将于2025年11月16日至24日对科威特和阿尔及利亚进行国事访问，并出席二十国集团峰会及在南非的双边活动。此次访问旨在加强多边合作与地区关系。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见中国共产党中央宣传部部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-truong-ban-tuyen-truyen-trung-uong-dang-cong-san-trung-quoc-57880-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平及中国主要领导人致以亲切问候和良好祝愿，祝贺中国共产党成功召开二十届四中全会，一致同意制定第十五个五年规划，开启中国继续实现长期发展目标的新阶段。阮富仲强调，过去20年来两党高层理论交流机制的重要性，并高度评价第二十次理论研讨会的成果，认为此次会议具有特殊意义，有助于总结两国在社会主义道路上的重要成就与经验，推动现代社会主义模式的发展，体现双方高度的政治互信。中国共产党中央宣传部部长李书磊转达了习近平对阮富仲的问候，并祝贺越南在越共领导下取得的发展成就，表示支持越南成功举办第十四次全国代表大会。双方表示将继续深化战略协作伙伴关系，推动中越命运共同体建设迈入新阶段。阮富仲提出加强政治互信、提升党际合作、促进经济融合、扩大科技人文交流等合作建议</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57907-138.html</link><description>越南社会主义共和国国会主席陈清敏邀请捷克共和国议会参议院主席米洛什·维斯特里奇尔于2025年11月18日至22日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强两国在政治、经济和文化等领域的合作与交流。作为捷克重要政治人物，他的到访将有助于深化越捷双边关系，推动双方在多边事务中的协作。此次访问具有重要的外交意义，体现了越南与中东欧国家之间日益紧密的联系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见神奈川县知事</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-thong-doc-tinh-kanagawa-nhat-ban--57908-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲在会见日本神奈川县知事黑岩佑治时，对越日全面战略伙伴关系在经济、科技、文化、人力资源和民间交流等领域的良好发展表示欣慰。他高度评价黑岩佑治及神奈川县在推动越日地方合作中的贡献，并强调文化合作是深化两国友谊的重要基础。黑岩佑治表示，神奈川县将继续加强与越南在经贸、人文等领域的合作，并分享应对老龄化社会的经验。双方还就共同举办文化节庆、促进双边投资及支持越南侨民等议题达成共识。此次会谈进一步巩固了越日友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记阮富仲会见中国Luxshare-ICT集团领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-lanh-dao-tap-doan-luxshare-ict-trung-quoc--57909-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记对Luxshare-ICT集团在过去十年中在越南投资超过18亿美元、创造数万就业岗位表示赞赏。他强调越南将继续保持政治社会稳定，推动经济发展，并欢迎外国企业扩大在越投资。Luxshare-ICT副董事长王来胜表示，越南是其全球最重要的生产基地之一，未来将加大在越南的科技与创新投资，推动技术转移和人才培养，助力越南提升在全球高科技产业链中的地位。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57936-138.html</link><description>越南社会主义共和国国会主席陈青敏邀请韩国国会议长吴元石（U Won Sik）及夫人于2025年11月20日至22日对越南进行正式访问。此次访问旨在加强越韩两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步深化双边关系。吴元石是韩国国会议长，此次访问体现了两国高层互信与友好关系的持续发展。此次访问具有重要的外交意义，有助于推动越韩全面战略伙伴关系向前迈进。

（注：原文中“U Uôn Síc”应为“U Won Sik”，此处已修正。）</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见科威特国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-quoc-vuong-kuwait-57932-138.html</link><description>越南总理阮春福及其夫人和高级代表团对科威特进行正式访问，科威特国王萨巴赫·艾哈迈德·贾比尔·萨巴赫热烈欢迎并高度评价此次访问。他强调，这次访问标志着越科关系的新阶段，并肯定越南在科威特外交政策中的战略地位。国王对越南在经济和社会发展方面取得的成就表示赞赏，并希望两国在建交50周年之际开展更多务实合作。他还表达了对越南人民因自然灾害遭受损失的深切同情，并希望加强在经贸、粮食安全、科技等领域的合作。双方同意将双边关系提升为“战略伙伴关系”，以促进两国更深入的合作。阮春福总理还提出9个重点合作领域，并邀请国王访越。国王愉快接受邀请，表示希望尽快访问越南。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政与科威特国家首相谢赫·艾哈迈德举行会谈...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-dam-voi-thu-tuong-nha-nuoc-kuwait-sheikh-ahmad-al-abdullah-al-sabah-57933-138.html</link><description>越南总理阮春明率领高级代表团对科威特进行正式访问，科威特国家首相谢赫·艾哈迈德·阿卜杜拉·萨巴赫热烈欢迎此次访问，并将其视为具有历史意义的事件，标志着越科两国友好合作关系进入更加实质、深入和高效的新阶段。阮春明总理感谢科威特王室、政府和人民的热情接待，并祝贺科威特在经济发展和经济转型方面取得的重要成就。双方同意将双边关系提升为战略伙伴关系，并在经贸、能源、教育、安全等多个领域深化合作。此外，双方还就加强人文交流、推动自由贸易协定等议题达成共识，旨在进一步推动越科关系全面、可持续发展。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政会见科威特王储</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-hoang-thai-tu-kuwait-57934-138.html</link><description>越南总理阮春福在访问科威特期间，与科威特王储萨巴赫·哈马德·艾哈迈德·萨巴赫举行会谈。此次会晤正值两国建交50周年之际，具有历史意义。王储表示，科威特是海湾地区第一个与越南建立外交关系的国家，双方在过去49年中取得了诸多合作成果，并希望未来通过举办“越南日”和“科威特日”等活动庆祝这一重要时刻。阮春福强调，越南重视与科威特在经贸、能源、科技等领域的合作，并希望推动《越南—海湾国家自由贸易协定》和《越南—科威特全面经济伙伴关系协定》的谈判。双方还同意加强多边合作，支持越南与海湾国家及科威特与东盟的关系发展，共同促进地区和平与繁荣。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>首相范明政访问科威特前首相纳赛尔·萨巴赫</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tham-nguyen-thu-tuong-kuwait-sheikh-nasser-57941-138.html</link><description>在友好和庄重的氛围中，越南总理范明政会见了科威特前首相谢赫·纳赛尔·阿勒萨巴赫，感谢他长期以来对越南的友好支持。范明政回顾了2007年谢赫·纳赛尔对越南的历史性访问，该访问推动了越科关系的发展，包括南溪炼油厂项目。范明政强调，越南铭记谢赫·纳赛尔在促进两国成为重要经济伙伴方面所作出的贡献。谢赫·纳赛尔则赞扬越南的发展成就，并表示科威特将始终支持越南在关键时刻的立场。双方表示将继续推动越科战略伙伴关系，深化各领域合作。</description><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>