<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 04:30:59 +0000</lastBuildDate><item><title>同志阮孟强，中央委员会委员，党委副书记兼书记...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-nguyen-manh-cuong-uy-vien-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-pho-bi-thu-thuong-truc-dang-uy-thu-truong-bo-ngoai-giao-tra-loi-phong-van-bao-chi-truoc-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-campuchia-cua-tong-bi-thu-to-lam-58685-140.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲将应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，率领越南党和国家高级代表团对柬埔寨进行国事访问。此次访问是阮富仲总书记继越共十四大后首次出访，具有重要政治意义，体现了越南对与柬埔寨传统友好、全面合作关系的高度重视。访问期间，阮富仲将与柬埔寨领导人举行高层会谈，推动两国在政治、经济、文化等领域的合作，进一步深化双边关系，促进地区和平与稳定。此次访问有助于巩固两国政治互信，拓展合作领域，提升合作水平，符合两国人民的共同愿望。</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部领导出席蒙古国驻河内大使馆举行的传统新年“白节”庆祝活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/lanh-dao-bo-ngoai-giao-du-le-don-tet-truyen-thong-tsagaan-sar-do-dai-su-quan-mong-co-tai-ha-noi-to-chuc-58775-140.html</link><description>在越南外交部副部长阮明武等代表的出席下，蒙古驻越南大使吉格杰·塞雷贾夫在庆祝蒙古传统新年“白节”的活动中发表讲话。阮明武代表越南政府和人民向蒙古政府和人民致以节日祝福，并强调越蒙传统友谊不断加强，双方于2024年9月正式建立“全面伙伴关系”。他指出，越南将继续深化与包括蒙古在内的传统友好国家的合作，推动双边关系更加紧密、务实和持久。蒙古大使对越方的参与表示感谢，并表示蒙古重视与越南的关系，希望进一步拓展合作。此次活动体现了越蒙两国在政治、经济等领域的密切联系及共同发展的意愿。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮明恒副外长在赴美国工作访问期间的活动...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoat-dong-cua-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-trong-khuon-kho-chuyen-cong-tac-tai-hoa-ky-tham-du-vong-dam-phan-thu-6-hiep-dinh-thuong-mai-doi-ung-viet-nam-8211-hoa-ky-tu-ngay-02-8211-0622026-58795-140.html</link><description>在与美国副国务卿艾莉森·霍克（Allison Hooker）的会谈中，越南副外长阮明恒表达了对越美全面战略伙伴关系积极进展的欣慰，并强调越南重视与美国的关系，希望双方保持高层频繁互动，进一步深化经济、贸易、投资、科技和创新等领域的合作。阮明恒还通报了越南第十四次全国代表大会的主要成果，包括国家发展新阶段的目标和外交政策方向。双方同意继续努力完成对等贸易协定谈判，推动双边经贸关系更加稳固高效。此外，越南表示希望美国继续支持其2027年主办APEC会议的筹备工作，美方也表示将积极配合，确保会议成功。</description><pubDate>Sat, 07 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年家乡之春凝聚了海外侨胞的信念与贡献愿望</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/xuan-que-huong-2026-hun-duc-niem-tin-va-khat-vong-dong-gop-cua-kieu-bao-58803-140.html</link><description>2026年春节返乡活动在越南共产党第十四次全国代表大会后，国家进入新的发展阶段背景下举行。该活动不仅是传统春节团聚的文化活动，更是重要的民间外交和侨务工作平台，旨在加强海外越南人与祖国的联系。活动主题为“越南渴望：和平与繁荣”，强调海外侨胞作为民族重要力量的作用。通过此次活动，海外侨胞可与国家领导人交流，分享意见，并在科技、创新、投资等领域为国家发展贡献力量。活动还促进侨胞与国内机构的合作，推动技术转移和国际网络拓展。越南政府鼓励侨胞继续发挥桥梁作用，共同推动国家发展，实现2030年及2045年的愿景目标。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理兼政府秘书长阮和平访问哈萨克斯坦：构建……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/chuyen-tham-lam-viec-tai-kazakhstan-cua-pho-thu-tuong-thuong-truc-nguyen-hoa-binh-xay-dung-hanh-lang-ket-noi-kinh-te-tai-chinh-58749-139.html</link><description>在2025年5月越南总书记阮富仲访问哈萨克斯坦后，两国建立了战略伙伴关系。2026年，双方将成立越哈商业理事会，力争将贸易额翻倍。哈萨克斯坦副总理谢里克·朱马加林表示，希望越南成为哈萨克斯坦进入东南亚市场的“黄金门户”，并计划在胡志明市开设领事馆，举办哈文化周。越南副总理阮和平表示支持哈萨克斯坦在国际组织中的竞选，并欢迎哈萨克斯坦参与越南国际金融中心建设。此次会谈旨在深化两国在金融、科技等新兴领域的合作。</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理陈红河与乌兹别克斯坦副总理举行视频会议</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-tran-hong-ha-hop-truc-tuyen-voi-pho-thu-tuong-uzbekistan-58822-139.html</link><description>越南副总理与乌兹别克斯坦副总理共同审议并评估了2025至2026年越乌关系发展行动计划的实施情况，对两国近期取得的积极成果表示满意，特别是自越南国会主席陈青敏访问乌兹别克斯坦及2025年4月两副总理会晤以来的进展。双方政治关系良好，高层互访频繁，经贸、农业、交通、旅游等领域的合作取得实质性进展。越南副总理陈红河强调，越南重视与乌兹别克斯坦的传统友谊与互利合作，呼吁完善法律框架，促进两国企业合作。乌兹别克斯坦副总理贾姆希德·霍贾耶夫支持越南在乌石油领域合作，并提议加强投资、基建、农业等领域的合作。双方同意在2026年举行高级别代表团互访，推动双边合作深入发展。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共、老挝人民革命党、柬埔寨人民党领导人会谈，总书记苏林出席该会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-du-cuoc-gap-giua-nguoi-dung-dau-ba-dang-viet-nam-campuchia-lao-58789-138.html</link><description>在越南共产党、老挝人民革命党和柬埔寨人民党领导人举行的会谈中，三方领导人回顾了各自政党近期召开的全国代表大会成果，并就加强战略交流、巩固政治互信和推动三国合作达成共识。越南共产党总书记阮富仲强调越南坚持独立自主的外交政策，重视与邻国的友好关系。柬埔寨首相洪森和老挝人民革命党总书记通伦·西苏里对越南的发展成就表示赞赏，并期待在各方努力下实现区域和平与稳定。此次会谈为深化三国在政治、经济、安全等领域的合作奠定了基础，标志着三方关系进入新阶段。

（150字）</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨人民党荣誉主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-gap-chu-tich-danh-du-dang-nhan-dan-campuchia-58790-138.html</link><description>越南共产党总书记苏林对访问美丽的柬埔寨表示高兴，并共同主持了两党及三方的重要合作机制；他赞扬柬埔寨取得的巨大成就，体现了柬埔寨历代领导人的远见。柬埔寨人民党荣誉主席洪森作为越南人民的老朋友，高度评价此次访问及机制带来的积极成果，强调越南党和国家始终重视与柬埔寨的传统友谊。洪森感谢越南在柬埔寨民族解放和国家建设中的支持，并肯定柬埔寨的和平与发展离不开越南的帮助。双方一致认为，在新的形势下应加强两国人民团结战斗精神的宣传，巩固传统友谊与全面合作。苏林邀请洪森在合适时间访越。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南、老挝、柬埔寨三国总理的会晤</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cuoc-gap-giua-thu-tuong-ba-nuoc-viet-nam-lao-campuchia-58791-138.html</link><description>在越南、老挝和柬埔寨三国领导人会晤中，越南总理范明政强调，越共十四大明确指出，保持和平稳定是首要条件，发展必须快速且可持续，以民众为中心。越南将继续坚持独立自主、多边化外交政策，重视与邻国关系，特别是与柬埔寨和老挝的血浓于水的友谊。三国领导人对近年来三方合作取得的实质性进展表示满意，认为这进一步巩固了传统友谊和全面合作。他们一致同意加强青年交流、宣传合作历史意义，并在国防、经济等领域深化合作，推动互联互通和经济发展。此次会晤体现了三国在地区事务中的团结与协作精神。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见柬埔寨国会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-58792-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国会主席陈青敏对越共总书记苏林对柬埔寨进行国事访问表示欢迎，并参加了越共中央政治局与柬埔寨人民党中央常设委员会的高级别会谈，以及越、柬、老三国政党领导人会议。陈青敏对柬埔寨近年来经济社会发展成就表示赞赏，认为在诺罗敦·西哈莫尼国王的领导下，柬埔寨人民党在洪森主席的带领下，国家政治体系将推动国家实现和平、独立、民主和繁荣。柬埔寨国会主席贡苏达里祝贺越共十四大成功，相信在苏林总书记领导下，越南将实现两位数增长，2030年成为中等收入工业化国家，2045年成为高收入社会主义国家。双方强调，自2025年两党及三党会谈以来，越柬关系持续深化，合作不断加强，特别是在国防、经贸、教育等领域。双方还同意加强民间外交，促进</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明政会见柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-hoi-kien-thu-tuong-campuchia-hun-manet-58793-138.html</link><description>在友好氛围中，越南政府总理范明政祝贺柬埔寨政府在首相洪玛奈领导下在国家建设和发展中取得重要成就，并相信柬埔寨未来将继续取得重大成果。洪玛奈首相祝贺越南共产党第十四次全国代表大会成功召开，强调大会的成功是全党团结统一、社会共识和人民对党的领导高度信任的生动证明，并表示相信在越共中央总书记苏林领导下，越南将在2030年实现两位数增长，成为现代化工业、中等收入国家，2045年成为发达社会主义国家。两国领导人一致认为，过去一年来，双方有效落实两党三党会议成果，合作取得实质性成果，关系不断巩固，经济贸易合作增长显著，边境合作取得积极进展。双方还就加强边境管理、推动经济合作机制等达成共识。两国重申将继续维护传统友好、全面合作的双边关系，将其视为两国人民的宝贵财富，并致力于为后代传承发展这一良好关系</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南社会主义共和国与柬埔寨王国的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-giua-nuoc-cong-hoa-xa-hoi-chu-nghia-viet-nam-va-vuong-quoc-campuchia-58794-138.html</link><description>2026年2月6日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲应柬埔寨国王诺罗敦·西哈莫尼的邀请，对柬埔寨进行国事访问。期间，阮富仲与柬埔寨首相洪玛奈、前国王西哈努克王后等进行了会晤，并在独立纪念碑和越柬友谊碑献花。双方就双边关系、经济合作、地区安全等议题深入交换意见，重申加强传统友好、全面合作的意愿，并就处理分歧、促进共同利益达成多项共识。此次访问进一步巩固了越柬两国的友好关系，为未来合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与侨胞代表团在玉山庙献花并放生锦鲤……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-cung-doan-dai-bieu-kieu-bao-dang-huong-tai-den-ngoc-son-va-tha-ca-chep-tai-ho-hoan-kiem-58809-138.html</link><description>本次活动是“2026年家乡春节”计划的一部分，由越南国家侨务委员会（外交部）与河内市人民委员会共同举办。活动旨在弘扬民族团结精神，强调海外越南人是民族不可分割的一部分，始终与祖国同呼吸、共命运。在庄重的氛围中，国家主席与夫人及代表们向李太祖等先祖献花，缅怀他们对升龙—河内千年古都的贡献。随后，国家主席与侨胞一同参加在还剑湖举行的放鱼仪式，象征着坚韧不拔和追求成功的意志。国家主席亲切慰问侨胞，感谢他们心系祖国，并祝愿大家新春快乐、事业成功。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲：侨胞是全国大团结力量的重要资源</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-kieu-bao-la-nguon-luc-quan-trong-cua-khoi-dai-doan-ket-toan-dan-toc-58808-138.html</link><description>在越南共产党第十四次全国代表大会胜利召开和2026年春节来临之际，越共中央总书记阮富仲热烈欢迎来自多国的海外侨胞代表参加“2026年家乡之春”活动。他向海外同胞致以亲切问候，赞扬他们心系祖国、民族自豪感强、对国家有高度责任感。阮富仲指出，2025年越南在复杂国际形势中克服困难，取得积极成果，展现了“党心民心”的力量。他强调，海外侨胞是民族团结的重要组成部分，其贡献对国家发展至关重要。同时，越南持续完善政策，保障侨胞权益，鼓励他们融入当地并传承中华文化。阮富仲希望海外同胞继续为祖国发展贡献力量，促进中外友好关系。新春之际，他祝愿海外同胞健康幸福，共同建设繁荣的越南。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-dai-su-trung-quoc-tai-viet-nam-58804-138.html</link><description>越南政府总理阮春明向中国大使何伟转达了对中共中央总书记、国家主席习近平，国务院总理李强，全国人大常委会委员长赵乐际，全国政协主席王沪宁等中国领导人的节日问候和良好祝愿。阮春明介绍了越共十四大取得的重要成果，表达了对中国共产党中央委员会及时发来贺电的感谢，并表示希望双方互派特使祝贺大会成功。他强调越南坚持独立自主、和平友好、合作发展的外交政策，视中越关系为优先事项。何伟大使也转达了中国领导人的问候，并祝贺越共十四大成功及越南近年来的发展成就。双方一致认为，中越关系在“六更”方向上取得积极进展，未来将继续深化各领域合作。阮春明还提出加强战略沟通、推动经贸合作、推进铁路项目等具体建议。何伟表示中方高度重视中越关系，愿与越方共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家主席阮春强向海外侨胞拜年，并击鼓开启2026年家乡新春庆典。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-chuc-tet-ba-con-kieu-bao-va-danh-trong-khai-hoi-mung-xuan-que-huong-2026-58807-138.html</link><description>2026年“新春家乡”活动在越南举行，主题为“越南的渴望：和平与繁荣”。国家主席阮春福出席并致辞，强调海外侨胞是国家发展的重要组成部分。活动吸引了约1500名来自世界各地的侨胞代表回国过春节。2025年是越南具有重要历史意义的一年，包括建党95周年、胡志明主席诞辰135周年等。尽管面临自然灾害和国际形势复杂等挑战，越南仍保持经济增长，提升国际地位。国家主席呼吁全体侨胞继续支持祖国发展，共同实现和平与繁荣的目标。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>