<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 03:49:50 +0000</lastBuildDate><item><title>中央委员会委员、副总理、外交部长与部长通电话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-dien-dam-voi-bo-truong-ngoai-giao-lao-va-quyen-truong-ban-doi-ngoai-trung-uong-lao-57330-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在两次电话会谈中感谢老挝领导人就近日下龙湾旅游船翻覆事件向越南领导和人民致以慰问；表示越老关系正在不断深化、全面且有效发展。双方高层在战略问题和发展方向上达成高度共识，正积极解决困难与遗留问题，并推动关系实现质的提升。两国相关部门和地方正努力落实协议，积极筹备未来重要外交活动，展现共同推动越老关系迈向新高度的决心。

老挝外长通沙万·冯维希和老挝中央对外事务委员会代理主席奔勒奥·帕丹努冯对与阮和平的通话表示高兴，高度评价两国高层频繁接触体现出两党、两国和两国人民之间的紧密信任关系，并对越老合作在各领域持续取得成效表示欣慰。双方一致认为，越老关系将在现有基础上不断深化，更加务实高效，并将继续在多边场合相互支持，共同维护地区</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南决心全面成功举办2027年APEC会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-quyet-tam-to-chuc-nam-apec-2027-thanh-cong-toan-dien-57331-139.html</link><description>2027年亚太经合组织（APEC）峰会将由越南主办，这是继2006年和2017年后第三次举办。越南总理阮春福在成立国家APEC委员会的仪式上表示，此次峰会是越南展示其作为积极、负责任成员的重要机会，也将提升与各成员经济体的关系。该委员会由19名成员组成，旨在确保峰会顺利进行。越南将分三个阶段筹备，重点放在2027年在富国岛举行的领导人会议。此次峰会正值越南加入APEC30周年，标志着其从战后重建到积极参与全球事务的转变。越南决心通过此次峰会展现其领导力和国际影响力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山会见泰国外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-thai-lan-57338-139.html</link><description>越南与泰国外交部长于2025年7月在马来西亚举行的东盟外长会议期间举行会谈，双方对越泰关系升级为全面战略伙伴关系表示欢迎，并肯定政治、经贸、科技、旅游等领域的合作成果。泰国外长强调，经贸合作是双边关系的亮点，希望越南继续支持泰国企业在越投资。双方同意推动“三连通”战略，力争双边贸易额早日达到250亿美元。此外，双方还就解决泰国与柬埔寨的边境冲突达成停火协议表示支持，呼吁以和平方式解决争端，维护地区稳定。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国总统特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57333-138.html</link><description>韩国总统李在明特使朴昌达向越共中央总书记阮富仲转达问候，高度评价越韩关系近年来在各领域，特别是升级为全面战略伙伴关系后取得的快速发展。朴昌达表示，韩国始终将越南视为重要的外交伙伴，希望双方加强高层互动，推动经济、贸易和投资合作更加务实高效，并支持韩国企业在核能等领域扩大在越投资。阮富仲表示赞同，强调越南致力于与韩国发展更深入、持久的合作关系，特别是在科技、人工智能和人才培养等领域加强合作。双方还就国际和地区事务交换意见，承诺在多边场合相互支持，共同维护地区和平稳定。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见柬埔寨国会主席洪森·苏达丽</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-quoc-hoi-campuchia-khuon-sudary-57334-138.html</link><description>柬埔寨和泰国在马来西亚（东盟轮值主席国）于7月28日举行的会议上达成停火协议，被视为积极进展，有助于恢复地区稳定，减少民众损失，彰显东盟调解作用，并加强东盟内部团结。越南国会主席陈青敏对此表示欢迎，并希望两国通过谈判解决分歧，维护共同利益。他同时转达越南领导人对柬埔寨国王、参议院主席和首相的问候。陈青敏称赞柬埔寨近年来取得的成就，并期待两国在政治、经贸、人文等领域合作持续深化。柬埔寨国会主席洪森高度评价越南的发展成果，感谢越南在柬埔寨独立战争中的帮助，并强调两国友谊应世代传承。双方同意加强政治互信，推动青年交流，深化立法合作，共同落实已签署的协议。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见瑞士国民议会议长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-ha-vien-thuy-si-57335-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏对越瑞关系近年来的快速发展表示高兴，特别是在2025年1月越南政府总理阮春福访问瑞士期间，两国正式将关系升级为全面伙伴关系。陈清敏感谢瑞士在抗击新冠疫情和台风“雅各布”中给予越南的支持，并介绍了越南近40年改革开放取得的经济社会成就。他提议双方加强高层互访、专业委员会交流及在金融、银行、数字资产等领域的合作，并推动签署投资保护协定和双边税收协定。瑞士国民院议长马娅·里尼凯尔对此表示赞赏，并邀请陈清敏于2026年访问瑞士，以纪念两国建交55周年。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见瑞士参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-thuong-vien-thuy-si-57336-138.html</link><description>越南国会主席陈青敏强调，越南始终重视与瑞士的友好关系。此次代表团赴瑞士参加大会并同瑞士议会领导人举行双边会谈，是自2025年1月总理范明政访问瑞士后，两国建立全面伙伴关系以来的首次高层活动。陈青敏对越瑞关系的积极发展表示满意，特别是两国保持频繁高层互访，为双边合作注入新动力，并期待2026年庆祝建交55周年。他感谢瑞士长期以来对越南统一事业和经济社会发展的支持，包括近8亿美元的官方发展援助及未来三年5000万美元的合作计划。双方还就加强议会合作、金融科技、法律体系建设等议题交换意见，并计划于2025年9月重启越瑞自贸协定谈判。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明会见韩国总统特使朴昌达。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-ong-park-chang-dal-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57337-138.html</link><description>越南总理范明政在会见韩国总统尹锡悦的特使朴昌德时，高度评价韩方在总统就职后迅速派遣特使访越，体现了韩国新政府对越关系的重视。范明政强调，越南一贯重视与韩国的关系，希望两国合作继续深化、务实、高效和可持续发展，符合两国人民利益，促进地区和世界的和平与稳定。双方还就加强政治、经济、科技、人文等领域的合作达成共识，并支持对方在国际事务中的立场。此次会晤进一步巩固了越韩全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈青敏会见德国参议院主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-gap-chu-tich-thuong-vien-duc-57340-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会谈中表示，越南高度重视德国的国际地位和作用，致力于加强与德国的战略伙伴关系。他赞赏两国关系近年来的积极发展，特别是议会间合作不断深化，并建议双方加强各级代表团交流，尤其是议会领导、专门委员会及青年议员之间的互动，有效落实现有合作机制，共同筹备2025年建交50周年纪念活动。同时，呼吁德国尽快批准越欧投资保护协定（EVIPA），并成立德越友好议员小组，支持欧盟解除对越南水产品出口的“黄牌”警告。德国参议院主席安克·雷赫林格则高度评价越南的发展成就及其国际地位，强调越南是德国印太战略的重要伙伴，并承诺继续作为越南主要贸易伙伴和投资者。双方还就加强多边主义、支持联合国等国际组织以及促进民间交流达成共识。陈清敏邀请德方领导人早日访越。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国总统特使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-dac-phai-vien-cua-tong-thong-han-quoc-57341-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会见韩国总统尹锡悦的特使朴昌德时，高度评价尹锡悦上任后迅速与越南进行电话会谈并派遣特使访越，体现了对越南及越韩全面战略伙伴关系的重视。阮春福向尹锡悦致以诚挚祝贺，并相信在其领导下韩国将继续繁荣发展。他强调越南一贯重视与韩国的关系，支持新政府的政策，助力韩国提升国际地位。双方同意加强各领域合作，推动贸易额在2030年达到1500亿美元，并深化人文交流与民间往来。此外，双方就维护南海和平稳定、遵守国际法等议题达成一致，并承诺共同办好APEC会议。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见印度阿达尼集团主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-chu-tich-tap-doan-adani-an-do-57342-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲对越印全面战略伙伴关系的顺利发展表示满意，并强调两国在国家发展战略上有诸多共同点，均计划在建国100年后成为现代化国家（越南为2045年，印度为2047年），因此应进一步加强合作，特别是在经贸投资领域。他指出越南正积极推动科技创新和数字化转型，并欢迎包括印度企业在内的外资企业在越南扩大投资。印度阿达尼集团主席高塔姆·阿达尼赞赏越南的发展战略，表示该集团有意在越南投资100亿美元，重点布局基础设施、能源、可再生能源及人工智能等领域。阮富仲对此表示支持，并希望双方加快合作项目落地。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国成立80周年纪念日发送祝贺信息</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gui-thong-diep-chuc-mung-nhan-dip-ky-niem-80-nam-thanh-lap-lien-hop-quoc-57347-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在联合国成立80周年之际发表讲话，强调联合国在过去80年中为全球和平与可持续发展注入了希望，彰显了多边主义的重要性和生命力，并肯定其在实现人类美好世界愿景中的不可替代作用。他指出，在当前国际形势复杂多变的背景下，各国应支持多边主义，加强国际合作，遵守国际法和联合国宪章，坚持尊重国家主权、不干涉内政等原则。阮春强表示，越南将继续作为联合国的可靠伙伴，积极参与全球事务，推动世界和平与发展，增进人民福祉。该讲话将在纽约联合国总部持续展示至2025年9月第80届联大召开前。</description><pubDate>Sat, 02 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>