<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Sep 2025 03:06:44 +0000</lastBuildDate><item><title>常务副总理阮明 Vũ就总理出访成果接受采访时的讲话...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-thuong-truc-nguyen-minh-vu-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-57474-140.html</link><description>在2025年上海合作组织（SCO）峰会期间，越南总理阮春明率领高级代表团出席，与多国领导人及国际组织代表进行广泛交流。此次峰会聚焦全球和地区安全与发展议题，吸引了各国广泛关注。阮春明在峰会上强调越南支持多边主义、国际合作，并提出加强全球治理、促进可持续发展等倡议。此外，阮春明还与中方高层举行会谈，双方就深化经济合作、人文交流及海上问题达成共识，推动中越关系向更深层次发展。此次访问展示了越南在国际事务中的积极角色，也进一步巩固了与主要伙伴的双边关系。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓洪江接受采访时谈及第一书记访问的结果……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-ket-qua-chuyen-tham-cua-bi-thu-thu-nhat-chu-tich-nuoc-cuba-57488-140.html</link><description>越南国家主席、古巴第一书记米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德斯对越南进行国事访问，具有重要意义。此次访问正值越南八月革命胜利80周年和国庆节之际，也是两国迈向建交65周年（1960年12月2日至2025年12月2日）及“越古友好年”的关键时刻。双方领导人就深化传统友谊、全面合作等议题进行了深入交流，达成多项重要成果。访问推动了越古关系向更深层次发展，特别是在政治、经济、文化等领域。双方签署了五项重要合作协议，并发表联合声明，强调越共与古巴共产党关系是双边合作的基石。未来，两国将加强高层互动、深化经贸合作、拓展人文交流，进一步巩固和发展这一特殊友谊。

（摘要翻译：越南国家主席、古巴第一书记米格尔·迪亚斯-卡内尔·贝穆德斯</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>同志陈锦秀，政治局委员、书记处常务书记会见社会党副主席...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/dong-chi-tran-cam-tu-uy-vien-bo-chinh-tri-thuong-truc-ban-bi-thu-tiep-pho-chu-tich-dang-xa-hoi-chu-nghia-thong-nhat-venezuela-jesus-faria-57482-139.html</link><description>越南共产党代表陈锦秀热烈欢迎委内瑞拉统一社会主义党（PSUV）副主席赫苏斯·法里亚再次访问越南，并高度评价委内瑞拉党和政府派出高级代表团参加越南党和国家的两次重大纪念活动。这体现了两党之间深厚的团结友谊，以及委内瑞拉人民对越南国家建设的支持。陈锦秀还肯定了两国关系的积极发展，希望双方继续加强各层级交流与合作。法里亚则表达了对越南成就的钦佩，并感谢越南对委内瑞拉的支持，强调委内瑞拉视越南为重要伙伴，愿进一步深化双边关系。此次访问有助于加强两国在国际组织中的合作与经验交流。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央内政部部长会见巴勒斯坦解放组织秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-noi-chinh-trung-uong-tiep-tong-thu-ky-to-chuc-giai-phong-palestine-57484-139.html</link><description>越南共产党中央内政委员会主席范氏青在会见巴勒斯坦解放组织（PLO）高级代表团时，热烈欢迎代表团参加国庆纪念活动。他强调，越方始终重视与巴勒斯坦及巴解组织的友好传统关系，这一关系历经考验，需持续维护和发展。双方讨论了越南的经济社会成就和未来发展方向，并重申支持巴勒斯坦人民正义斗争及“两国方案”。巴解组织秘书长阿扎姆·纳吉布·穆斯塔法·阿尔-艾哈迈德感谢越南的热情接待，并称赞越南人民对国家发展的支持。双方同意进一步加强两党、两国及人民间的合作与交流。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会副主席陈光芳会见墨西哥劳动党代表团</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tiep-doan-dai-bieu-dang-lao-dong-mexico-57486-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳在会见墨西哥参议院和众议院领导人时，转达了越南国会主席阮青平对墨西哥议会领导人的问候，并感谢墨西哥在2025年两次重大纪念日派出高级代表团出席。陈光芳祝贺佩德罗·瓦斯奎兹就任墨西哥众议院外交委员会主席，相信他将为加强越墨全面合作关系作出积极贡献。佩德罗·瓦斯奎兹表示赞赏越南在独立斗争和国家建设中取得的成就，并肯定越共领导作用及胡志明思想对世界和平国家的启示。双方表示愿进一步加强两党关系，推动经贸合作，并在国际多边议会上相互支持。此外，双方同意深化交流，促进企业合作，共同利用APEC和CPTPP等平台提升双边贸易。两国计划在建交50周年之际加强青年间的友好传承。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中央内政委员会主席会见统一社会主义左翼运动总书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/truong-ban-noi-chinh-trung-uong-tiep-tong-bi-thu-dang-phong-trao-canh-ta-thong-nhat-cong-hoa-dominica-57493-139.html</link><description>越南共产党中央委员会书记处书记范廷沓热烈欢迎并感谢米格尔·梅希亚总书记再次访问越南，参加纪念活动，表达了米拉多尔党党员和多米尼加人民对越南人民的国际团结情感；强调越南始终铭记多米尼加人民的支持与帮助，以及米拉多尔党在推动两国关系方面的努力。梅希亚总书记表示，他荣幸地再次访问越南，参加越南人民的重要纪念活动，并对越南取得的巨大成就表示钦佩，相信越南将成功召开第十四次全国代表大会。双方同意加强合作，推动双边关系发展。多米尼加党表示将继续支持越南加强与拉丁美洲的关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南总理范明政会见中国全国人大常委会委员长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-57480-138.html</link><description>越南政府总理阮春明高度评价中国国家主席习近平率领高级代表团参加越南80周年纪念活动，并派出军人方阵参加阅兵，体现了中国人民对越中关系的高度重视以及对中国革命事业的深厚情谊。阮春明对访华成果表示满意，并祝贺中国成功举办上海合作组织峰会，感谢中方的热情接待。他强调，越南始终铭记中国在民族解放和社会主义建设中的支持与帮助，发展对华关系是越南外交的优先方向。中国全国政协主席赵乐际也对越南的发展成就表示祝贺，并强调中越关系是外交优先事项。双方同意加强政治互信、战略沟通和务实合作，特别是在铁路、经贸、科技等领域的合作，推动两国关系不断深化。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国会主席陈清敏会见俄罗斯联邦委员会第一副主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-tiep-pho-chu-tich-thu-nhat-hoi-dong-lien-bang-nga-57483-138.html</link><description>越南国会主席陈清敏在会见俄罗斯总统普京、俄罗斯联邦委员会主席马特维延科和国家杜马主席沃洛金时，表达了对俄罗斯参加越南纪念活动的感谢，并高度评价俄罗斯对越南民族解放斗争和国家建设成就的支持。他强调，越俄传统友谊和全面战略伙伴关系是越南外交政策的重要支柱。俄罗斯议员代表团团长雅库舍夫表示，越南成功举办纪念活动令人钦佩，并赞扬越南人民的自强精神。双方还就政治、经济、教育、文化等领域的合作进行了交流，同意进一步加强议会间合作。陈清敏邀请俄方领导人早日访越。</description><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在战胜法西斯纪念活动中会见各国领导人。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-lanh-dao-cac-nuoc-tai-le-ky-niem-chien-thang-phat-xit-57485-138.html</link><description>在越南庆祝国庆80周年之际，国家主席阮春福会见多国领导人，传达越共中央总书记阮富仲及越南党和国家领导人的问候。各国领导人祝贺越南国庆，强调重视与越南的友好关系，并希望进一步加强合作。柬埔寨国王西哈莫尼称赞越南的发展成就，呼吁深化越老柬三国合作；古巴领导人迪亚斯-卡内尔感谢越南对古巴的支持；朝鲜领导人金正恩表示重视越朝关系；印尼总统普拉博沃、马来西亚首相安瓦尔等也表达了加强双边关系的意愿。此次会晤展现了越南与多国友好关系的深化，体现了国际社会对越南发展的认可与支持。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国庆电报，各国领导人致越南领导和人民</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-mung-quoc-khanh-cua-lanh-dao-cac-nuoc-gui-lanh-dao-va-nhan-dan-viet-nam-57487-138.html</link><description>马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣向越南共产党中央委员会总书记阮富仲和越南政府总理范明政致贺信，马来西亚国王阿卜杜勒·哈希姆向越南国家主席阮春福致贺。信中表示，马越两国于2024年将关系升级为全面战略伙伴关系，标志着双边关系的重要里程碑，并期待进一步深化合作。此外，文莱苏丹、印尼总统、菲律宾总统、泰国国王、新加坡总理、东帝汶总统、韩国总统、美国国务卿、日本首相、新西兰总督、澳大利亚总督、法国总统及东盟秘书长等多国领导人也分别向越南领导人发来贺信，祝贺越南在发展与国际合作中取得的成就，并表达加强双边关系的意愿。这些互动体现了越南在全球事务中的重要地位及其与各国的友好合作关系。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-tong-thong-nga-vladimir-putin-57490-138.html</link><description>在此次会晤中，越南国家主席阮春福首次以国家主席身份会见俄罗斯总统普京，表达了对俄方长期以来支持越南独立和统一事业的感谢，并转达了越南党、国家和人民对普京总统及俄罗斯人民的感谢。双方强调加强政治外交关系，落实近期高层互访成果，提升经贸投资合作水平，扩大市场开放，深化能源、科技、国防等领域的合作。两国领导人一致认为，应推动双边关系迈向更高水平，为地区和世界和平与发展作出贡献。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与中共中央总书记、中国国家主席习近平举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57491-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会谈中转达了越共中央总书记阮富仲及越南领导人的亲切问候和美好祝愿，向中国共产党中央委员会总书记、国家主席习近平及中方领导人致意。习近平对阮春福率领越南代表团参加越南国庆80周年纪念活动表示感谢，并强调两国应加强战略协作，维护国际公平正义，为地区和世界和平发展注入正能量。双方同意深化全面战略合作伙伴关系，推动中越命运共同体建设。阮春福提出加强高层交往与各领域合作，特别是在科技、创新、人才培训、交通连接等方面。两国领导人还就国际和地区问题交换意见，一致支持彼此发展道路，增进人民友谊。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57492-138.html</link><description>联合国秘书长古特雷斯向越南国家主席阮春福及越南人民致贺电，强调这是回顾全球挑战、推动多边合作、促进和平与可持续发展的契机。英国国王查尔斯三世、白俄罗斯总统卢卡申科、德国总统施泰因迈尔、意大利总统马塔雷拉等多国领导人也分别发来贺电，祝贺越南国庆，并肯定越南在国际事务中的贡献，希望加强双边关系。此次多国祝贺体现了越南在全球事务中的重要地位及其与各国的友好合作关系。</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见了全国人大常委会委员长赵乐际</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-kien-uy-vien-truong-nhan-dai-toan-quoc-trung-quoc-trieu-lac-te-57494-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在庆祝越南八月革命80周年和9月2日国庆节之际，热烈欢迎中国全国人大常委会委员长赵乐际率领的中共中央、国家代表团及中国人民解放军代表团。阮春福高度评价赵乐际首次以全国人大常委会委员长身份访问越南，认为此举进一步巩固了两国立法机构的合作关系。赵乐际也对阮春福率团出席中国重要庆典表示感谢，并祝贺越南成功举办国庆纪念活动。双方一致认为，应加强友好合作，推动中越命运共同体建设，促进地区和平与发展。

（摘要翻译：）  
越南国家主席阮春福在庆祝越南八月革命80周年和9月2日国庆节期间，热情欢迎中国全国人大常委会委员长赵乐际率领的代表团。阮春福高度评价赵乐际首次以全国人大常委会委员长身份访越，认为这有助于深化两国立法机构合作。赵乐际也感谢越南方面的热情接待，并</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57497-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福及夫人的邀请，澳大利亚总督萨姆·莫斯特恩及丈夫将于2025年9月9日至12日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越澳两国之间的友好合作关系，提升双边关系水平。此行将有助于深化双方在政治、经济、文化等领域的交流与合作，进一步巩固两国战略伙伴关系。  

（注：原文中“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即阮春福，此处已更正。）</description><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>电报、书信、庆祝越南国庆80周年的贺词</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-thu-thong-diep-chuc-mung-ky-niem-80-nam-quoc-khanh-viet-nam-57496-138.html</link><description>近期，多国领导人及政党代表向越南党和国家领导人发来贺电或贺信，祝贺越南的重要政治事件。包括俄罗斯统一党主席梅德韦杰夫、沙特国王萨勒曼、阿联酋王储穆罕默德、亚美尼亚总理帕希尼扬、孟加拉国总统沙赫布扎德等。此外，葡萄牙共产党总书记雷蒙多、保加利亚总统拉德耶夫、智利共产党领导人卡莫纳等也发来贺信。这些外交互动体现了越南在国际社会中的重要地位及其与各国的友好关系，展现了越南外交政策的广泛影响力和良好发展态势。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>