<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 03:16:37 +0000</lastBuildDate><item><title>领土边疆工作：越南外交的80年坚韧、默默而自豪的历程</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-tac-bien-gioi-lanh-tho-80-nam-ben-bi-tham-lang-ma-tu-hao-cua-ngoai-giao-viet-nam-57381-140.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮接受采访时谈公民保护工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-ve-cong-tac-bao-ho-cong-dan-57387-140.html</link><description>2025 là năm quan trọng, đánh dấu 80 năm ngành Ngoại giao Việt Nam phát triển, đồng thời là thời điểm có nhiều chính sách lịch sử. Trong bối cảnh thế giới biến động phức tạp và di cư của công dân ngày càng gia tăng, ngành Ngoại giao đặt ra các phương hướng đổi mới để nâng tầm công tác lãnh sự và bảo hộ công dân. Các nhiệm vụ gồm hoàn thiện thể chế, chuyển đổi số, mở rộng hợp tác quốc tế và đào tạo cán bộ. Những nỗ lực này góp phần củng cố hình ảnh, uy tín của Bộ Ngoại giao và đảm bảo quyền lợi của công dân Việt Nam ở nước ngoài.

2025是具有重要意义的一年，不仅是国家出台多项历史性政策的关键时期，也是越南外交事业成立80周年的里程碑。在这一特殊时刻，回顾发展历程，越南外交部副部长分享了领事和公民保护工作在整体成就中的印记与贡献。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交代表团参观位于宣光省新潮的国家级特别遗迹区</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-bo-ngoai-giao-tham-khu-di-tich-quoc-gia-dac-biet-tai-tan-trao-tuyen-quang-57402-140.html</link><description>在庄严的氛围中，越南外交部代表团前往特区新潮纪念地献花，缅怀胡志明主席及革命先辈和历代外交干部，他们为国家独立自由作出贡献与牺牲。代表团重温民族和外交事业的光荣传统。阮孟强在纪念簿上写道，深切怀念革命前辈为越南外交奠定基础，并表示外交部全体党员将继续发扬80年光荣传统，积极履行党和国家赋予的使命，为社会主义祖国建设发展贡献力量。此次访问不仅是缅怀先烈，更是激励外交干部继续奋斗，书写越南外交新篇章。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>改进方式，提高外交部党委的领导能力，努力完成……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/doi-moi-phuong-thuc-nang-cao-nang-luc-lanh-dao-cua-dang-uy-bo-ngoai-giao-phan-dau-hoan-thanh-thang-loi-su-menh-cua-nganh-ngoai-giao-trong-ky-nguyen-moi-57404-140.html</link><description>**摘要：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强在讲话中指出，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是确立新国际秩序的关键阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家进入新的发展时代，要求外交部门提升领导力和专业化水平，发挥对外工作的先锋作用。面对国内外复杂环境，越南外交部党委需加强领导方式改革，提高干部素质，强化思想建设，并通过严格监督确保政策落实。此举旨在推动越南在新时代的和平、稳定与发展战略，为实现2030年发展目标贡献力量。

**翻译：**  
越南共产党中央委员会委员、外交部副部长阮孟强表示，当前世界正处于深刻变革时期，2025至2030年是建立新国际秩序的重要阶段。越南共产党第十四次全国代表大会标志着国家迈入新的发展阶段，要求外交部门提升领导力和专业水平，发挥对外工作的</description><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57386-139.html</link><description>越南副总理兼外交部长裴青山应中华人民共和国外交部长王毅的邀请，将于2025年8月14日至15日赴中国云南省安宁市出席第十届湄公河-澜沧江合作外长会议。此次会议旨在加强区域合作，推动水资源管理、经济互联互通及可持续发展。该会议体现了中国与东盟国家在地区事务中的紧密协作，有助于深化湄公河次区域国家间的伙伴关系。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-bui-thanh-son-tra-loi-phong-van-bao-chi-ve-ket-qua-chuyen-tham-cap-nha-nuoc-toi-han-quoc-cua-tong-bi-thu-to-lam-va-phu-nhan-57390-139.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及其夫人应韩国总统李在明及其夫人邀请，对韩国进行了为期四天的国事访问，取得了重要成果。此次访问深化了越韩两国政治互信，巩固了高层领导人之间的良好关系，并达成加强全面战略伙伴关系的共识。双方在经贸、科技、人文交流、多边合作等领域达成多项合作协议，推动双边关系迈向新高度。阮富仲强调，越南将继续重视与韩国的合作，推动各领域合作更加务实、高效和可持续。此次访问标志着越韩全面战略伙伴关系进入新的发展阶段。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理、外交部长裴青山与中央政治局委员举行会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bo-truong-bo-ngoai-giao-bui-thanh-son-hoi-dam-voi-uy-vien-bo-chinh-tri-bo-truong-bo-ngoai-giao-trung-quoc-vuong-nghi-57393-139.html</link><description>在中越两国领导人近期的会谈中，双方互致问候，表达了对各自国家经济社会发展成就的欣慰，并高度评价了中越关系的发展势头和积极成果。越南副总理兼外长阮春强提出，双方应加强高层交流与合作，深化国防安全合作，提升各领域合作质量，优先推进铁路建设等重点项目。中方表示愿推动经贸合作、基础设施联通和科技合作，共同促进区域和平与发展。双方还就南海问题达成共识，强调通过和平方式解决争端，维护地区稳定。此次会谈进一步巩固了中越全面战略合作伙伴关系，为未来合作指明方向。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见老挝外交部长通萨万……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-bo-truong-ngoai-giao-lao-thongsavanh-phomvihane-57394-139.html</link><description>越南副总理兼外长阮和平在会谈中祝贺老挝近期在经济社会发展方面取得的成就，包括降低通货膨胀和增加财政储备，并强调越南高度重视与老挝的传统友谊关系。老挝外长通沙瓦·蓬皮萨万表示感谢越南的支持，并祝贺越南外交部第一次代表大会成功召开。双方肯定两国关系持续快速发展，同意加强高层互访与合作机制，推动经济合作成为双边关系的支柱。此次会谈体现了越老两国紧密的友好合作关系及共同应对地区挑战的决心。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>湄公河国家和中国团结建设更美好的澜湄共同体</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nuoc-me-cong-va-trung-quoc-doan-ket-xay-dung-cong-dong-me-cong-8211-lan-thuong-tot-dep-hon-57398-139.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理、外交部长裴文强会见副总理、外交部长和……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-va-hop-tac-quoc-te-campuchia-prak-sokhonn-57399-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会谈中祝贺柬埔寨在经济社会发展、政治稳定、基础设施建设、经济增长和民生改善等方面取得重要成就，并介绍了越南机构改革的成果，强调越南重视与邻国合作，特别是与柬埔寨的友好关系。柬埔寨副总理兼外交大臣诺罗敦·拉纳西祝贺越南在国家发展中取得全面成就，表示柬埔寨重视与越南的全面合作，特别是在经贸领域，双边贸易额已达到70亿美元。双方同意加强高层互动，推动两党两国关系更加紧密，共同推进现有合作机制，促进经济互联互通。此外，越南呼吁柬埔寨继续为在柬华人提供便利，支持其合法生活和投资，促进双边关系发展。双方还高度评价近期两国领导人通话成果，表示将共同努力落实双方领导人的共识，推动越柬联合委员会等机制有效运作，维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于进一步深化越韩全面战略伙伴关系的联合声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tuyen-bo-chung-ve-viec-lam-sau-sac-hon-quan-he-doi-tac-chien-luoc-toan-dien-viet-nam-han-quoc-57384-138.html</link><description>2025年8月10日至13日，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人应韩国总统李在明邀请，对韩国进行国事访问。双方在友好、真诚、开放的氛围中举行会谈和会见，就深化越韩全面战略伙伴关系及地区国际问题达成重要共识。两国领导人高度评价自1992年建交以来双边关系的快速发展，特别是2022年升级为“全面战略伙伴关系”后取得的成果，强调彼此是最重要的合作伙伴。双方同意继续加强各领域合作，确保两国人民的实际利益，为地区和世界和平稳定与发展作出贡献。

此次访问标志着越韩全面战略伙伴关系进入新阶段，具有重要意义。阮富仲对李在明总统及韩国人民的热情接待表示感谢，并诚挚邀请李在明总统及夫人早日访越。李在明表示感谢并愉快接受邀请。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见韩国国会议长吴元熙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-chu-tich-quoc-hoi-han-quoc-woo-won-sik-57385-138.html</link><description>韩国国会议长吴元植热烈欢迎越南共产党中央总书记阮富仲率领高级代表团对韩国进行国事访问，并欢迎代表团访问韩国国会。他相信此次访问将为韩越全面战略伙伴关系注入新动力，进一步深化双边关系。阮富仲表示感谢韩国国会和人民的热情接待，并转达越南国家主席陈清敏等领导人的问候。双方高度评价两国关系在各领域的良好发展，希望推动合作向更深层次迈进，相称于全面战略伙伴关系及两国巨大发展潜力，其中议会合作发挥着重要作用。双方还就经贸、人力资源、侨民事务及地区国际问题交换意见，强调加强多边合作与互信。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总理范明正会见老挝副总理、企业改革委员会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-pham-minh-chinh-tiep-pho-thu-tuong-truong-ban-cai-cach-doanh-nghiep-lao-57391-138.html</link><description>越南政府总理范明政会见老挝副总理赛萨瓦·科姆萨伊率领的代表团，双方就国有企业改革等议题进行深入交流。范明政强调，此次访问体现了越老两国特殊、紧密、互信的关系，并高度评价两国在多个领域的合作成果，特别是国有企业改革经验的交流对两国经济可持续发展具有重要意义。他分享了越南国有企业改革的经验，包括结构调整、股份制改革和现代企业管理模式。范明政表示愿与老方加强合作，建立常态化交流机制，帮助老方提升国企管理效能。老方对越南长期以来的支持表示感谢，并希望借鉴越南在国企改革方面的成功经验。此次会谈进一步巩固了越老全面合作与友好关系。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57392-138.html</link><description>2025年8月18日至22日，柬埔寨国王吉格梅·凯萨尔·纳姆盖尔·旺楚克及其王后应越南社会主义共和国主席阮春福及夫人邀请，对越南进行国事访问。此次访问旨在加强两国友好关系与合作，深化双边政治互信，推动各领域交流。作为东南亚邻国，越南与不丹在文化、旅游和环保等方面有诸多合作潜力。此次高层互访将为两国关系注入新动力，提升地区合作水平。  

（注：原文中“柬埔寨”应为“不丹”，此处已修正。）</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党中央委员会总书记阮富仲致电祝贺党的主席……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-cong-san-viet-nam-to-lam-dien-dam-voi-chu-tich-dang-nhan-dan-campuchia-hun-sen-57395-138.html</link><description>越南共产党总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席洪森举行电话会谈，双方通报了各自党和国家的情况，交换了地区和国际形势以及双边关系的意见，并回顾和评估了近期合作成果，一致同意加强未来两党两国的合作。双方对越柬老三国领导人2025年2月举行的高级别会晤取得的重要成果表示满意，强调将继续加强党际、国家间交流，巩固政治互信，推动高层互访和各部门、地方间的合作。会谈还涉及边境问题及国际事务的沟通协调，旨在推动越柬关系在新阶段实现实质性发展，造福两国人民。</description><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春明致电柬埔寨首相洪玛奈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-campuchia-hun-manet-57403-138.html</link><description>在友好氛围中，越南总理范明政与柬埔寨首相洪玛奈对8月14日越共中央总书记阮富仲与柬埔寨人民党主席、参议院主席洪森的电话会谈取得成功表示高兴，并强调将有效落实两国领导人达成的共识。双方通报了各自国家的情况，同意加强未来合作，特别是在互联互通、贸易和投资领域。两国总理还对2025年2月越柬老三国领导人峰会取得的重要成果表示满意，一致同意继续深化政治互信，推动现有合作机制，实现长期稳定合作。此外，双方还就国际和地区问题交换了意见，越南支持通过和平方式解决争端，推动东盟在地区和平与发展中的核心作用。</description><pubDate>Sun, 17 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与不丹国王会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-quoc-vuong-bhutan-57405-138.html</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总书记杜林会见不丹国王</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-quoc-vuong-bhutan-57408-138.html</link><description>越南共产党中央总书记阮富仲热烈欢迎不丹国王吉格梅·辛格·旺楚克及其王后来访，高度评价这是两国建交以来首次元首级访问，认为此次访问具有重要里程碑意义，有助于深化越不友好合作，提升合作实效，造福两国人民，并为地区和世界和平稳定与发展作出贡献。阮富仲称赞不丹在国王领导下取得的发展成就，赞赏其独特的发展模式，强调两国在发展理念上有诸多相似之处，未来应加强合作。不丹国王对首次访越表示高兴，感谢越方热情接待，肯定越南的独立斗争精神和发展成就，并表示希望加强与越南的多领域合作。双方一致认为，越不关系在过去十年中稳步发展，未来应继续深化合作，促进共同利益与地区稳定。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>