<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 03:01:16 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-254.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国《网络犯罪公约》签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式，这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要外交意义。此外，俄罗斯联邦国家杜马主席沃洛金、古巴全国人民政权代表大会主席拉索等外国领导人也将于9月底至10月初访问越南，参与双边合作会议，进一步深化与俄、古等国的友好关系。同时，越南政府高层也计划出访阿联酋、德国、日本、蒙古、土耳其和希腊等国，推动经贸合作与多边交流。这些外交活动体现了越南在全球治理中的积极参与和多边主义立场。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年9月25日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-25-thang-9-nam-2025-57615-10.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南将主办联合国打击网络犯罪公约的签署仪式，主题为“打击网络犯罪——共担责任——共创未来”，地点在河内。越南国家主席阮春福将与联合国秘书长古特雷斯及多国领导人共同主持仪式。这是越南首次承办联合国国际文书签署活动，具有重要国际意义。此次事件体现了多边主义精神，彰显了联合国宪章和国际法的价值，并肯定了越南作为负责任成员国的贡献。此外，越南还接待了俄罗斯、古巴、阿联酋、德国、日本、蒙古、土耳其和希腊等国的高层代表团访问，进一步深化双边关系。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理邓黄江在接受国家主席梁强出访前的采访……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-dai-hoi-dong-lien-hiep-quoc-khoa-80-va-hoat-dong-song-phuong-tai-hoa-ky-57545-140.html</link><description>2025年9月21日至24日，越南国家主席阮春福将率团出席联合国大会第80届会议，并在访问美国期间开展双边活动。此次出访具有重要意义，旨在落实越南党、国家的外交政策，加强与国际社会的合作，特别是在气候变化、网络安全等全球议题上发挥积极作用。同时，这也是越美建交30周年的重要契机，双方将深化战略全面伙伴关系，推动政治、经济、科技等领域的合作。越南长期积极参与联合国事务，提出多项倡议并作出实质性贡献，被视为多边主义的积极支持者。越南与美国关系持续发展，已成为国际关系中修复历史、面向未来的典范。此次访问将进一步提升越南的国际地位，促进地区与世界的和平与发展。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在法国参议院会见法越友好议员小组</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-nhom-nghi-sy-huu-nghi-phap-8211-viet-tai-thuong-vien-phap-57546-140.html</link><description>越南外交部副部长黎氏秋姮在会见法国-越南友好议员小组时，高度评价该小组访越的积极意义，并感谢法方对越法关系及越南发展所作出的贡献。她呼吁各国友好议员小组进一步发挥桥梁作用，推动两国立法机构合作与双边关系发展。法国-越南友好议员小组主席阿尔兰·卡德克表示，法国将一如既往支持越法关系深化发展，特别是在基础设施、能源、投资等领域。双方还同意加强教育、科技、文化等领域的合作，并支持尽快批准《越欧投资保护协定》。在南海问题上，双方重申维护地区和平稳定的重要性，支持通过国际法解决争端。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎英俊就参加东盟议会联盟第46届会议的成果以及……接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-anh-tuan-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-aipa-46-va-tham-chinh-thuc-malaysia-57558-140.html</link><description>越南国会主席阮清香（Trần Thanh Mẫn）于9月16日至20日率团访问马来西亚并出席第46届东盟议会联盟（AIPA-46）会议。此次访问旨在深化越马全面战略伙伴关系，推动双方在政治、经济、文化等领域的合作。在AIPA-46上，越南积极倡导数字经济、网络安全等议题，推动东盟一体化进程。两国领导人就经贸、科技、能源等领域达成多项共识，计划将双边贸易额提升至180亿美元以上。此外，越马还加强了议会间的交流与合作，为未来多边和双边合作奠定基础。此次访问进一步巩固了越马关系，展现了越南在东盟事务中的积极作用。

（摘要翻译：越南国会主席阮清香于9月16日至20日率团访问马来西亚并出席第46届东盟议会联盟（AIPA-46）会议。此次访问旨在深化越马</description><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在科威特举行第五次政治磋商会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-hop-tham-van-chinh-tri-lan-thu-5-tai-kuwait-57571-140.html</link><description>越南副总理兼外交部长阮明姮访问科威特，双方在双边关系进入新阶段的背景下举行会谈。科威特副外长谢赫·贾拉赫·贾贝尔·阿尔萨巴赫热烈欢迎阮明姮一行，并强调科威特作为海湾阿拉伯国家合作委员会（GCC）首个与越南建交的国家，重视与越南的关系，希望拓展在投资、贸易、旅游等领域的合作。阮明姮表示，越南重视与科威特及GCC国家的关系，双方应加强合作，推动多边主义和国际法，维护地区和平稳定。双方同意推动自贸协定谈判，并计划在2026年纪念建交50周年时举办文化交流活动。此次访问标志着越科关系迈向更高水平。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见一些美国公司的领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-lanh-dao-mot-so-tap-doan-cua-my-57589-139.html</link><description>越南副总理裴青山高度评价越美全面战略伙伴关系近年来取得的成果，特别是在两国关系正常化30周年和升级为全面战略伙伴关系2周年之际。他强调美国是越南最重要的合作伙伴之一，美国企业发挥着关键作用，推动双边关系可持续发展，造福两国人民。裴青山还肯定越美经贸投资关系持续健康发展，美国企业不断拓展业务，尤其在高科技、半导体、人工智能等领域加大投资，符合越南独立自主和深度融入国际的经济政策。此外，他还表示越方将继续支持在越美国企业，推动两国政府就对等税等问题进行协商，营造稳定营商环境。多家美国企业代表也表达了继续深化合作的意愿，助力越南未来发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山出席并将在关于“倡议”的高级别会议发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-phien-hop-cap-cao-ve-sang-kien-phat-trien-toan-cau-gdi--57592-139.html</link><description>在联合国召开的全球发展倡议（GDI）高级别会议上，联合国秘书长古特雷斯、中国总理李强、安哥拉、伊拉克、哈萨克斯坦等国总统以及多国代表出席。李强强调，在单边主义和保护主义抬头、全球经济动力减弱的背景下，中国愿与各方合作推动GDI实施，加快落实2030年可持续发展议程。古特雷斯指出当前经济不稳定、地缘政治紧张和气候风险加剧，呼吁加强国际合作，并肯定GDI对实现可持续发展目标的重要性。越南副总理黎文成提出三项建议，包括加强多边主义、推动绿色和数字转型、促进技术连接。此外，黎文成还分别会见了中国和巴基斯坦领导人，表达了深化合作的意愿。此次会议也纪念《公海生物多样性协定》即将生效，越南积极参与并率先签署该协定。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南共产党代表团访问并赴新西兰工作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/doan-dai-bieu-dang-cong-san-viet-nam-tham-lam-viec-tai-new-zealand-57593-139.html</link><description>在2025年8月新西兰议会议长访越后，越南共产党代表团于近期访问新西兰。越南代表团团长阮仲义向新西兰议会议长转达越南领导人的问候，高度评价两国关系发展及战略全面伙伴关系的提升。新西兰议会议长布朗利表示欢迎越南代表团来访，并赞赏越南在经济、科技和应对气候变化方面的成就。双方就教育、能源、气候变化等领域的合作达成共识，强调加强高层交流与民间往来的重要性。此次访问有助于深化越新战略全面伙伴关系，推动双边合作迈向更高水平。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发展全面、现代、专业的外交事业，迈向新时代</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-trien-nganh-ngoai-giao-toan-dien-hien-dai-chuyen-nghiep-trong-ky-nguyen-vuon-minh-57595-139.html</link><description>越南政府发布《外交发展计划》，旨在建设一支全面、现代、专业的外交队伍，以适应国家对外交往和国际融入的需求。该计划明确了2030年及2045年的目标，包括完善制度、优化组织结构、提升外交人员素质、加强基础设施和信息化建设等六大重点任务。计划还提出到2045年在全球设立约150个越南外交代表机构，并推动“数字外交”发展。此举将有助于提升越南在国际舞台上的影响力与话语权，强化外交工作的专业性和效率。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山会见联邦快递集团主席兼首席执行官</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-chu-tich-giam-doc-dieu-hanh-tap-doan-fedex-57601-139.html</link><description>越南副总理裴青山会见美国联邦快递集团主席兼首席执行官拉杰·斯布拉马尼安，对联邦快递在越南的高效经营表示祝贺，并肯定其在推动越美关系正常化和发展中的贡献。裴青山强调美国是越南重要的合作伙伴，两国政府正积极合作，拓展各领域合作机会。斯布拉马尼安感谢越南领导人的支持，并赞赏越南在科技、创新和基础设施等方面的发展战略。他指出，越美两国妥善处理贸易问题，为双方企业提供了稳定的合作环境。联邦快递计划扩大在越南的业务，并希望越南政府继续提供便利条件。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副主席裴青山出席并发表了讲话第一届峰会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-va-phat-bieu-tai-hoi-nghi-thuong-dinh-lan-thu-nhat-ve-nen-kinh-te-toan-cau-ben-vung-bao-trum-va-co-suc-chong-chiu-57604-139.html</link><description>本次会议由联合国秘书长古特雷斯倡议召开，旨在落实2024年9月联合国大会通过的《未来条约》。会议在纽约举行，吸引了包括8位总统、3位副总统、5位总理等在内的全球高级官员及国际组织负责人参与。会议聚焦于解决发展中国家资金短缺和债务危机，提出加强多边金融体系、调动私人资本、推动国际税收合作等关键措施。会议强调需增强发展中国家在全球决策中的话语权，并呼吁改革国际金融体制，提升多边开发银行融资能力。越南副总理黎文成在会上分享了越南40年改革开放的经验，强调以人为本、科技创新与全球合作的重要性，提出了三项具体倡议，为全球可持续发展提供参考。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山会见波兰副总理兼外交部长拉道斯瓦夫·...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-ngoai-giao-ba-lan-radoslaw-sikorski-57610-139.html</link><description>在友好氛围中，两国领导人高度评价了持续75年（1950-2025）的传统友谊，并一致认为两国在多个领域具有巨大合作潜力和机遇。越南副总理兼外交部长范平明对波兰在越南发展过程中提供的宝贵支持表示感谢，并希望双方加强合作，落实总理裴青山2025年1月访波成果，推动高层互访。同时，呼吁波兰尽快批准越欧投资保护协定，并支持欧盟解除对越南水产品的“黄牌”制裁。波兰副总理兼外长西科尔斯基表示，波兰视越南为东南亚重要伙伴，并提议加强经贸、科技、教育等领域的合作。双方还同意在多边场合相互支持，就国际和地区问题交换意见。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山会见联合王国司法部长兼副总理...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-gap-pho-thu-tuong-bo-truong-bo-tu-phap-lien-hiep-vuong-quoc-anh-va-bac-ireland-57611-139.html</link><description>越南副总理阮和平会见英国外交大臣拉米，双方表示愿进一步加强越英战略伙伴关系。阮和平强调越南重视与英国的关系，并希望在2025年两国建交15周年之际，推动高层互访与合作。拉米赞赏越南在地区和国际上的影响力，支持越南建设区域金融中心，并愿在移民、可再生能源、科技等领域深化合作。双方还同意有效落实双边合作机制，利用英国加入CPTPP的契机拓展合作空间。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常務副總理阮和平與副總理、財政部長舉行會談。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-dam-voi-pho-thu-tuong-bo-truong-tai-chinh-uae-maktoum-bin-mohamed-bin-rashid-al-maktoum-57616-139.html</link><description>越南副总理兼政府首席部长阮和平对访问阿联酋表示高兴，并感谢阿联酋副总理马克图姆·本·穆罕默德·本·拉希德·阿勒马克图姆及领导人热情接待。他赞赏阿联酋，特别是迪拜在金融市场的成就，包括阿布扎比全球市场（ADGM）和迪拜国际金融中心（DIFC）两大世界级金融中心。阿联酋副总理兼财政部长表示欢迎阮和平来访，支持越南建设国际金融中心。双方同意加强合作，推动全面伙伴关系发展，并加快落实《越阿全面经济伙伴关系协定》（CEPA），力争双边贸易额早日达到200亿美元。阮和平邀请阿联酋领导人访越，阿方表示将尽快完成协议批准程序。双方还就促进投资、签证便利化等议题达成共识。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会副委员长陈光方访问日本福冈县并开展工作会谈。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-chu-tich-quoc-hoi-tran-quang-phuong-tham-va-lam-viec-tai-tinh-fukuoka-nhat-ban--57619-139.html</link><description>越南国会副主席陈光芳对福冈县领导的热情接待表示感谢，并对访问这一被称作“日本西南部硅谷”的文化与经济中心表示高兴。此次访问正值越日建交52周年，他高度评价越日全面战略伙伴关系在各领域的良好发展，特别是地方合作成为亮点。陈光芳强调，越南重视地方合作作为推动越日关系的重要渠道，并希望福冈县分享在立法、行政管理、数字化转型等方面的经验。他还邀请福冈县领导人率企业代表团于2025年11月赴越南参加首届越日地方合作论坛。福冈县方面表示将加强与越南的地方交流与合作，支持越南侨民在当地的事业发展，进一步深化双边友好关系。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见奥地利总理克里斯蒂安·施特克尔</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thu-tuong-ao-christian-stocker-57577-138.html</link><description>越南国家主席阮春福与奥地利总理克里斯坦·施特克尔在会谈中对两国关系的积极进展表示满意。奥地利是越南在欧洲的十大贸易伙伴之一，而越南则是奥地利在东南亚的重要贸易伙伴。阮春福强调，越南重视与奥地利的传统友谊和多领域合作，希望奥地利在基础设施、可再生能源和绿色转型等领域加大对越投资，并支持欧盟批准《越欧投资保护协定》（EVIPA），推动欧盟解除对越南水产品的“黄牌”制裁。施特克尔表示，奥地利视越南为东南亚重要伙伴，愿加强高层互访与各层级合作，促进经贸、科技、教育、旅游等领域的交流。双方同意在多边场合相互支持，深化政治互信。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-tajikistan-emomali-rahmon-57578-138.html</link><description>越南国家主席阮春强与塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙在2025年9月3日北京纪念反法西斯胜利80周年活动后再次会晤。双方高度评价两国关系的积极发展，并表示有巨大合作潜力。阮春强提出加强高层互访及经贸、科技、教育等多领域合作，增进两国人民友谊。拉赫蒙表示重视与越南的合作，希望借助越南拓展与东盟及其他国家的合作。双方还同意在联合国等多边场合相互支持，并就国际和地区问题交换意见。阮春强邀请拉赫蒙出席2025年10月25日至26日在河内举行的《联合国网络犯罪公约》签署仪式，拉赫蒙表示感谢并邀请阮春强访问塔吉克斯坦。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国议员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-cac-nghi-sy-hoa-ky-57581-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国众议员布莱恩·马斯特和杨金时，强调越南一贯坚持独立自主、多边化、多样化的外交政策，视美国为战略伙伴。他回顾了越美关系30年来的成就，指出两国关系是国际关系的典范，展现了通过互信与合作克服历史创伤、共创美好未来的可能性。马斯特表示支持深化越美关系，特别是在经贸、战争后果处理等领域。此外，越南国家主席还与参议员克里斯·库恩斯会面，双方讨论了加强经贸合作及应对战争遗留问题等议题。会谈气氛友好，体现了越美深化全面战略伙伴关系的决心。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见并接触保加利亚和葡萄牙领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-go-tiep-xuc-lanh-dao-bulgaria-va-bo-dao-nha-57585-138.html</link><description>越南国家主席阮春强在访问保加利亚期间，与保加利亚总理罗森·日利亚科夫举行会谈。双方高度评价两国悠久的友好关系，并对近年来合作发展表示满意。阮春强指出，保加利亚是最早与越南建交的国家之一，始终支持越南的统一与发展。他建议双方加强合作，共同庆祝建交75周年，并拓展经贸、农业、医疗等领域的合作。保加利亚总理表示，越南是其在东南亚的重要伙伴，愿深化各领域合作。此外，阮春强还与葡萄牙总统德索萨会面，双方同意加强双边关系，筹备建交50周年纪念活动，推动经济、贸易等领域的合作。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在联合国大会上的讲话：弘扬和平的价值……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-phat-bieu-tai-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-ton-vinh-gia-tri-cua-hoa-binh-chuyen-doi-manh-me-de-kien-tao-tuong-lai-ben-vung-57586-138.html</link><description>在讲话中，越南国家主席强调，80年来，联合国始终是人类追求和平、合作与发展的象征，基于普遍人权、民族独立、平等、民主和社会进步等价值观。当前世界面临前所未有的挑战，包括冲突、局部战争、军备竞赛、使用武力、威胁使用武力、大国战略竞争、单边主义以及政治承诺和资源的严重下降。他呼吁国际社会坚持多边主义和以国际法为基础的国际体系，以联合国为中心。他还强调和平是构建稳定、公平、民主和繁荣未来的目标与前提，呼吁各国遵守国际法和联合国宪章，尊重主权和领土完整，不干涉内政，以和平方式解决争端。此外，他呼吁加强国际合作，推动可持续发展，支持全球治理改革，并分享技术与资金，帮助发展中国家实现绿色转型。最后，他邀请各国参加将于10月25日在河内举行的《联合国网络犯罪公约》签署</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57594-138.html</link><description>应越南社会主义共和国国会主席陈清敏的邀请，俄罗斯联邦国家杜马主席维亚切斯拉夫·沃洛金率领高级代表团于2025年9月28日至29日对越南进行正式访问，并共同主持第四届越俄议会合作委员会会议。此次访问旨在加强两国在政治、经济等领域的合作与交流，进一步推动双边关系发展。此次会谈体现了越俄两国长期以来的友好合作关系和互信基础。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国务卿马可·鲁比奥</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-ngoai-truong-hoa-ky-marco-rubio-57600-138.html</link><description>越南国家主席在会见美国国务卿鲁比奥时，高度评价美方对越南及越美关系的支持，并强调越南始终将美国视为战略伙伴。双方就政治、经贸、安全、科技、教育等领域的合作进行了深入交流。越方希望美方尽快承认越南为市场经济体，并将其移出战略出口管制清单。鲁比奥表示，美国政府重视与越南的关系，愿进一步深化全面战略伙伴关系，推动双方在经济、贸易、投资等领域合作，共同维护亚太地区的和平与繁荣。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见第八十届联合国大会主席</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-chu-tich-dai-hoi-dong-lien-hop-quoc-khoa-80-57602-138.html</link><description>越南国家主席阮春福祝贺联合国成立80周年及越南国庆80周年，并感谢德国外长巴尔博克对越南在联合国事务中所作贡献的肯定。越南将主办2025年10月《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式，并将于2026年担任《不扩散核武器条约》第十一次审查会议主席。阮春福强调越南坚持独立自主、多边化外交政策，支持联合国在全球治理中的核心作用。双方同意加强合作，共同推进越南与联合国的优先事项。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-thong-iraq-abdul-latif-rashid-57603-138.html</link><description>在友好真诚的氛围中，越南国家主席阮春福与伊拉克总统阿卜杜勒·拉蒂夫·拉希德高度评价越伊两国悠久的传统友谊。阮春福表示，越南重视并希望加强与伊拉克在经济、贸易、文化、旅游和民间交流等领域的多边合作，并提议加强双方代表团互访，特别是企业代表团，以探索潜在合作机会，扩大进入清真市场。伊拉克总统则赞赏越南的发展成就，表示愿推动在经贸、投资、水资源管理、农业及基础设施建设等领域的合作。双方同意提升现有合作机制效率，并探讨建立新机制和签署新协议。阮春福还转达邀请拉希德总统于2025年10月25日至26日赴越南出席《联合国网络犯罪公约》签署仪式。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席在关于气候行动的全球高级别特别活动上发表讲话。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-phat-bieu-tai-su-kien-cap-cao-toan-cau-dac-biet-ve-hanh-dong-khi-hau-57605-138.html</link><description>在联合国气候变化大会第30次缔约方会议（COP30）召开前夕，联合国秘书长古特雷斯强调清洁能源对经济发展和可持续增长的重要性，并呼吁各国提交更具雄心的国家自主贡献（NDC）。巴西总统作为COP30主席，表示该会议将为各国提供坦诚交流气候变化问题的平台。越南国家主席阮春福指出，越南是受气候变化影响最严重的国家之一，坚定致力于可持续发展，推动绿色转型和气候适应。他呼吁发达国家履行资金和技术支持承诺，加强国际合作，促进绿色经济和循环经济的发展。此次会议凸显了全球应对气候变化的紧迫性与合作重要性。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>