<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 03:27:24 +0000</lastBuildDate><item><title>外交部发言人范氏姮对越南反应的表态...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-nguoi-phat-ngon-bo-ngoai-giao-pham-thu-hang-ve-phan-ung-cua-viet-nam-truoc-viec-campuchia-va-thai-lan-ky-ket-van-kien-hoa-binh-nhan-dip-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-duoc-to-chuc-tai-malaysia-57765-10.html</link><description>2025年10月26日，在马来西亚举行的第47届东盟峰会及相关会议期间，柬埔寨和泰国签署和平文件。越南外交部发言人范秋姮表示，作为东盟成员国和柬埔寨、泰国的邻国，越南对此表示关注并欢迎。这一文件是两国致力于和平与合作的重要进展，符合东盟宪章和《东南亚友好合作条约》精神。越南赞赏马来西亚、美国及有关各方在推动和平解决争端中的努力。越南相信该文件将有助于增进互信，推动长期和平解决方案，并将继续积极参与东盟相关合作，支持两国有效落实文件。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理黎氏秋姮在总书记陶玉玲访问芬兰之前接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-phan-lan-cua-tong-bi-thu-to-lam-57705-140.html</link><description>2025年10月20日至22日，越南共产党总书记阮富仲应芬兰总统亚历山大·斯图布邀请，对芬兰进行国事访问。这是自1973年两国建交以来，首位越共中央总书记访芬。此次访问旨在深化越芬传统友谊与多领域合作，推动落实新阶段国际融入战略。芬兰是北欧最早与越南建交的国家之一，长期在发展援助、环保、农业等领域支持越南。当前，双方在数字经济、绿色经济、可再生能源等新兴领域合作潜力巨大。此次访问将加强政治互信，拓展合作空间，促进越芬关系迈向更高水平，并助力越南在区域合作中发挥桥梁作用。</description><pubDate>Sun, 19 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮在正式访问保加利亚前接受采访时的讲话……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-tham-chinh-thuc-bun-ga-ri-cua-tong-bi-thu-to-lam-57717-140.html</link><description>2025年10月22日至24日，越南共产党中央总书记阮富仲应保加利亚总统拉德夫的邀请，率团对保加利亚进行国事访问。此次访问正值越保建交75周年，也是自保加利亚1990年体制转型后首位越共中央总书记访保。此次访问旨在深化两国传统友谊，加强政治互信，并推动在信息技术、人工智能、绿色转型等领域的合作。同时，双方希望借此机会加强保加利亚与东盟及越南与欧盟之间的联系。此次访问将为两国关系注入新动力，促进经贸、教育、科技等多领域合作，进一步巩固越保友好合作关系。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在部长会议全体会议上的发言...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-phat-bieu-tai-phien-thao-luan-chung-cua-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-57718-140.html</link><description>在2025年11月举行的会议上，各国强调当前世界面临地缘政治分裂、供应链中断、债务危机和不平等加剧等多重挑战。与会代表一致认为，公平、透明和包容的贸易是推动增长、就业和缩小国家间发展差距的关键动力。越南副外长阮明恒指出，全球经济、科技和地缘政治正在经历重大转型，贸易环境日益碎片化，对发展中国家影响深远。他提出三项政策建议：加强全球贸易和金融体制改革，提升发展中国家能力，推动绿色和数字经济转型。此外，阮明恒还与多国代表举行双边会谈，探讨合作与发展议题。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>审查为第47届东盟峰会及东盟与各伙伴国领导人会议做全面准备的工作</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/ra-soat-cong-tac-chuan-bi-moi-mat-cho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-cap-cao-asean-voi-cac-doi-tac-57729-140.html</link><description>2025年10月26日至28日，马来西亚作为东盟主席国，举办第47届东盟峰会及系列高级别会议。东盟成员国、东帝汶以及东盟伙伴国领导人和联合国秘书长出席。会议将讨论加强合作、应对挑战、推动经济增长等议题，并正式接纳东帝汶为东盟第11个成员，开启东盟发展新篇章。此外，各国领导人将签署近80项文件，深化经济与贸易合作。越南副外长邓黄江表示将与东盟国家密切协作，确保会议取得实效，推动东盟共同体建设。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南东盟SOM负责人、外交部副部长邓黄江在出访前接受采访时说……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-dang-hoang-giang-truong-som-asean-viet-nam-tra-loi-phong-van-truoc-chuyen-cong-tac-cua-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tham-du-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-hoi-nghi-cap-cao-lien-quan-57730-140.html</link><description>第47届东盟峰会及相关会议是东盟年度最重要的大型会议，由东盟成员国、东帝汶领导人以及合作伙伴国、联合国秘书长和国际组织负责人参加。在当前地缘政治和经济形势复杂多变、全球经济增长面临风险、非传统安全挑战加剧的背景下，东盟继续发挥多边合作的亮点作用，巩固团结，推动经济一体化，拓展伙伴关系，并主动塑造《东盟共同体愿景2045》。越南总理阮春福将率团出席此次会议，旨在加强东盟内部团结，推动区域合作深化，促进与合作伙伴的务实合作，展现越南在东盟中的领导作用。此次会议对东盟未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南加强与联合国毒品和犯罪问题办公室在打击犯罪方面的合作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tang-cuong-hop-tac-voi-unodc-trong-phong-chong-toi-pham-57713-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见中强调，越南一贯支持多边主义和国际合作，以应对全球性问题，维护国际和平与安全。他赞赏联合国及联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）在打击毒品、洗钱、人口贩卖等犯罪活动方面的作用，并希望进一步深化与UNODC的合作。越南支持UNODC推动《网络犯罪公约》的签署，并欢迎其协助发展中国家落实该公约。此外，越南高度评价与UNODC在禁毒领域的合作，并希望UNODC继续支持相关项目实施。UNODC负责人表示，赞赏越南在打击网络犯罪、毒品犯罪等方面的贡献，并将加强与越南的合作，推动公约早日生效。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57722-139.html</link><description>2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率领越南政府代表团访问俄罗斯联邦，开展工作会谈，就双边合作事宜进行交流。此次访问旨在加强越俄两国在各领域的合作关系，推动双边关系进一步发展。此次高层互访体现了双方对深化伙伴关系的重视，有助于促进经济、政治和文化等多方面的合作与交流。

（摘要翻译：2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率团访问俄罗斯，就双边合作进行交流。此次访问旨在加强越俄合作，推动双边关系发展，体现了双方对深化伙伴关系的重视。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理对越美关系持续保持积极发展势头表示赞赏，并指出双方将开展多项务实活动，纪念建交30周年。他建议双方继续加强各层级，特别是高层的交流与互动。越南希望在全面战略伙伴关系框架下，与美国在科技、高端人才培养、能源、半导体等领域深化合作，并继续在战争遗留问题和建立互信方面保持合作。美国驻越大使表示，2025年是越美关系的重要一年，双方将组织一系列纪念活动，展望两国美好未来。大使强调，美国重视加强各层级交流，推动双边关系持续健康发展。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理裴青山会见波兰共和国数字部长兼副总理...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tiep-pho-thu-tuong-bo-truong-ky-thuat-so-cong-hoa-ba-lan-krzysztof-gawkowski-57740-139.html</link><description>越南副总理阮和平会见波兰副总理格拉沃夫斯基，双方高度评价两国友好合作关系，并对越南成功举办《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示赞赏。越南与波兰于1950年建交，今年是建交75周年，两国关系持续深化。越南重视与波兰在经贸、科技、教育等领域的合作，波兰也表示愿加强与越南在数字经济、网络安全等领域的交流。双方还就推动多边合作、支持彼此国际事务等议题交换意见。此次会谈进一步巩固了越波战略伙伴关系。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见马尔代夫外交部长</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-bo-truong-ngoai-giao-maldives-57738-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见马尔代夫外长阿卜杜拉·哈利勒时，对马方代表政府出席《联合国打击网络犯罪公约》签署仪式表示欢迎，并感谢马方在越南主办该重要活动过程中给予的支持与合作。哈利勒赞赏越南作为东道主的作用，强调这是联合国首个关于打击网络犯罪的公约，具有重要意义，并感谢越南的热情接待。双方还回顾了越马建交50年来友好关系的发展，肯定两国在多边场合相互支持，特别是在越南成功当选2026-2028年联合国人权理事会成员一事上。双方同意尽快建立外交部门对话机制，推动签署合作文件，深化经贸、旅游、渔业等领域的合作。此外，双方还表达了加强人文交流和便利人员往来的意愿。</description><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57767-139.html</link><description>2025年10月27日至11月1日，越南政府副总理阮志勇将赴沙特阿拉伯参加第九届未来投资倡议峰会（FII9），并同时前往英国开展科技、创新与改革方面的访问和工作。此次行程旨在加强越南与国际伙伴在经济、科技领域的合作，推动国家创新发展。阮志勇的参与体现了越南积极参与全球合作、寻求可持续发展的外交政策。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>《河内公约》是数字时代全球合作的宣言。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/cong-uoc-ha-noi-la-tuyen-ngon-cua-hop-tac-toan-cau-trong-ky-nguyen-so-57775-139.html</link><description>在2024年25日至26日举行的会议上，近80个国家和国际组织就《联合国打击网络犯罪公约》发表意见，强调该公约是多边合作的重要里程碑，标志着全球网络安全治理的新起点。公约作为首个应对跨国网络威胁的全球法律框架，旨在通过信息共享、调查与起诉等手段加强国际合作，尤其关注网络诈骗和儿童性犯罪等严重问题。发展中国家呼吁加大对技术援助和能力建设的投入，并强调私营部门和人权保障的重要性。公约的签署标志着全球数字合作进入新阶段，北京作为和平之城再次成为全球网络安全合作的起点。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>范世雄上将、公安部副部长在国际新闻发布会上的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phat-bieu-cua-thuong-tuong-pham-the-tung-thu-truong-bo-cong-an-tai-hop-bao-quoc-te-57776-139.html</link><description>2025年10月25日至26日，越南成功举办了《联合国网络犯罪公约》签署仪式及国际会议。此次事件吸引了来自119个国家和地区的2500多名代表，其中110个官方代表团、150个国际及私营组织和50多个研究机构参与。在两天内，共有72个国家签署该公约，涵盖亚洲、非洲、欧洲和拉丁美洲等多个地区。会议还吸引了499名来自189家媒体的记者，并通过联合国Web TV进行多语种直播，首次实现联合国全部六种语言同步传播。此外，各国代表与越南高层进行了广泛交流，高度评价越南在推动创新和可持续发展目标方面的决心。此次成功体现了越南在国际事务中的专业能力和外交影响力。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合国秘书长：“期待并相信越南将在建设中发挥积极作用……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-thu-ky-lien-hop-quoc-trong-doi-va-tin-tuong-viet-nam-phat-huy-vai-tro-dong-gop-vao-xay-dung-cau-truc-quan-he-quoc-te-moi--57751-138.html</link><description>越南总理范明政在与联合国秘书长古特雷斯的会谈中，热烈欢迎后者再次访问越南，并强调此次访问对巩固越联长期合作具有重要意义。范明政表示，越南始终支持并合作于联合国，未来将加大贡献。他高度评价联合国在全球和平、发展和人权方面的贡献，并呼吁联合国在多极化国际格局中发挥核心作用。范明政还介绍了越南当前的发展情况，并提出加强与联合国在气候应对、金融改革等领域的合作建议。古特雷斯赞赏越南在多边事务中的积极作用，并承诺继续支持越南的发展。双方一致认为，越联关系将继续深化，为全球和平与发展作出更大贡献。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国会主席陈清敏会见联合国秘书长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-hoi-kien-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-57753-138.html</link><description>越南国会主席对联合国秘书长的特别历史性访问表示欢迎，并相信此次访问将为越联合作关系注入新动力，继续推动双方在近50年共同促进和平与发展的道路上取得更大成果。他感谢秘书长及联合国对越南的支持，强调越南坚定支持多边主义和联合国在全球治理中的核心作用。秘书长赞赏越南的发展成就，认为其是可持续发展的成功典范，并肯定越南在国际事务中的积极贡献。双方同意加强合作，推动越国会在多边机制中的作用，共同应对全球挑战。</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部长声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57766-138.html</link><description>应英国首相基尔·斯塔默（Keir Starmer）邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人和高级代表团将于2025年10月28日至30日对英国进行正式访问。此次访问旨在加强越英两国在政治、经济和文化等领域的合作与交流，进一步深化双边关系。此次访问具有重要的外交意义，标志着越英关系迈向新阶段。

**中文摘要：**  
应英国首相基尔·斯塔默邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人和高级代表团将于2025年10月28日至30日对英国进行正式访问。此次访问旨在加强越英两国在政治、经济和文化等领域的合作与交流，进一步深化双边关系。此次访问具有重要的外交意义，标志着越英关系迈向新阶段。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第47届东盟峰会及相关高级别会议开幕</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-hoi-nghi-cap-cao-asean-lan-thu-47-va-cac-cap-cao-lien-quan-57768-138.html</link><description>在第47届东盟峰会上，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣热烈欢迎东盟各国领导人、合作伙伴及来自世界各地的朋友出席峰会。他回顾2025年充满挑战的一年，强调东盟在分歧中坚持合作与对话，展现了团结与信任的力量，并特别提到柬埔寨和泰国签署和平协议彰显了这一精神。他还祝贺东帝汶正式成为东盟第11个成员国，认为这是东盟发展的重要里程碑。安瓦尔呼吁加强经济合作，推动绿色增长和数字经济发展。东帝汶总理古斯芒表示，加入东盟是历史性时刻，体现了该国的坚定决心。此外，会议还颁发了2025年东盟奖，表彰柬埔寨青年联盟在促进青年团结方面的贡献。越南总理范明政将参与峰会各项议程并进行双边会晤。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南学研究者携手共进，为建设一个独立、自强、创新发展的越南而努力……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/cac-nha-viet-nam-hoc-cung-dong-hanh-vi-mot-viet-nam-doc-lap-tu-cuong-doi-moi-sang-tao-phat-trien-nhanh-va-ben-vung-trong-ky-nguyen-moi-57769-138.html</link><description>在一次会见中，越南共产党中央总书记强调，越南不仅是研究对象，更是越南学研究者的智力合作伙伴。他指出，越南拥有悠久的历史和独特的文化，以民为本、仁义道德和独立自主精神为核心。他还提到两个历史转折点：1930年越南共产党的成立以及1986年的“革新”政策，推动了越南的快速发展。总书记提出可持续发展的三大支柱：制度建设、人才培养和绿色经济。他呼吁越南学界深入研究国家战略议题，并希望国际学者更多地了解越南基层社会。此次会议体现了越南对国际合作与知识共享的重视，展现了其在新时代发展中的自信与开放态度。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府首脑在第47届东盟峰会及相关会议框架内进行双边接触。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-tiep-xuc-song-phuong-trong-khuon-kho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-hoi-nghi-lien-quan-57770-138.html</link><description>越南总理范明政在访问期间分别与柬埔寨首相洪玛奈、加拿大总理马克·卡尼和巴西总统卢拉举行会谈。范明政祝贺柬埔寨近年来取得的全面成就，赞赏柬泰边界和平协议的签署，认为该协议有助于稳定边境、加强合作，促进地区和平与繁荣。双方还就深化双边关系、推动经济合作、加强地方连接及解决边界问题达成共识。范明政希望加拿大在航空、能源、核能培训等领域加大对越支持，并欢迎加拿大重视越南在印太地区的战略地位。在与卢拉的会谈中，范明政表示期待进一步发展越巴战略伙伴关系，推动贸易协定谈判，提升双边经贸额至2030年的150亿美元目标。此次会谈体现了越南在多边外交中的积极角色和国际合作意愿。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第47届东盟峰会框架下的政府首脑双边会晤及相关会议...</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-tiep-xuc-song-phuong-trong-khuon-kho-hoi-nghi-cap-cao-asean-47-va-cac-hoi-nghi-lien-quan-57771-138.html</link><description>越南总理范明政与老挝总理宋赛·西潘敦举行会谈，感谢老方对越南近期台风和洪水灾害的慰问与支持，并肯定老挝近年来经济发展成果。双方强调加强两国全面合作，推进重点项目建设，深化政治互信，提升经济、贸易、投资等领域的合作水平。范明政还会见日本新任首相安倍晋三，表示愿推动越日全面战略伙伴关系迈向更高水平；与世界银行副行长卡洛斯·法里德·哈拉米略会谈，希望世行加大对越发展支持；与东盟秘书长林光毅会谈，呼吁东盟加强团结与合作；并会见国际足联主席因凡蒂诺，探讨在越南建立FIFA足球学院的合作。这些会谈体现了越南在外交上的多边合作与友好关系。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第13次东盟-美国峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-hoa-ky-lan-thu-13-57772-138.html</link><description>在2025年10月26日的东盟-美国峰会上，东盟领导人高度评价了美国在区域合作中的积极作用，特别是在推动对话与信任建设方面。他们特别赞扬了特朗普总统在促进泰国与柬埔寨签署和平宣言中的作用。双方强调，东盟与美国关系持续深化，在贸易、投资、安全等领域合作成果显著。美国是东盟第二大贸易伙伴和最大外资来源国。峰会还通过了《东盟-美国共同愿景声明》，旨在加强战略伙伴关系，推动经济、数字、能源和网络安全等领域的合作，维护地区和平与繁荣。越南总理范明政也对美国在国际事务中的外交努力表示赞赏，并提出未来合作的四大方向。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理阮春正会见美国总统唐纳德·特朗普</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-gap-tong-thong-hoa-ky-donald-trump-57773-138.html</link><description>越南总理范明政在东盟-美国峰会期间会见美国总统特朗普，转达越共中央总书记阮富仲及其他高层领导人邀请特朗普访问越南的邀请。特朗普愉快接受邀请，并表示期待访越。双方同意深化越美全面战略伙伴关系，推动合作与可持续发展，包括尽快签署公平、平等的越美对等贸易协定。特朗普积极回应越南关于承认其为市场经济体、将其移出战略出口清单的请求。此次会晤体现了越美关系的相互理解与尊重，双方将共同努力推动双边关系更加深入、务实和高效。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第28届东盟-日本峰会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-nghi-cap-cao-asean-nhat-ban-lan-thu-28-57774-138.html</link><description>在东盟-日本峰会上，东盟领导人强调日本是东盟最长期、最值得信赖的伙伴之一，双方合作广泛且充满活力，成为区域内的典范。截至2024年，东盟与日本已实施108项《东盟-日本互信友好合作愿景》行动。日本是东盟第四大贸易伙伴和第五大外资来源国。双方将加强数字经济、清洁能源、教育、医疗等领域的合作，并推动升级《东盟-日本经济伙伴关系协定》（AJCEP）和落实《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）。此外，双方还承诺维护国际法，促进多边贸易体系，推动和平解决争端，维护地区稳定。此次峰会通过了《共同声明》，支持东盟的印太愿景（AOIP），深化战略伙伴关系。</description><pubDate>Sun, 26 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>