<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 03:52:57 +0000</lastBuildDate><item><title>2026年1月15日的公民建议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khuyen-cao-cong-dan-ngay-15012026-58394-10.html</link><description>近期，伊朗的安全局势持续紧张，越南外交部领事局发布提醒：1. 越南公民目前如无必要不要前往伊朗；2. 在伊朗的越南公民应密切关注信息，严格遵守当地政府的出行规定及外交部的警告。如需帮助，可联系越南驻伊朗大使馆或外交部领事局公民保护热线。此举旨在保障在伊越南公民的安全与权益。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中共中央委员、外交部副部长阮孟强会见书记处常务书记……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-trung-uong-dang-thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-gap-thuong-truc-ban-bi-thu-ban-chap-hanh-trung-uong-dang-nhan-dan-cach-mang-lao-58375-140.html</link><description>越南共产党中央书记处书记阮孟强热烈祝贺老挝人民革命党第十二次全国代表大会取得成功，并高度评价老挝人民革命党中央委员会总书记维拉伊·拉坎冯继续当选为第十二届中央委员会委员、政治局委员并担任第十二届中央书记处书记。阮孟强强调，这是对维拉伊·拉坎冯领导能力、威望和贡献的充分肯定。

在会谈中，维拉伊·拉坎冯对阮孟强一行访老表示欢迎，肯定双方在对外事务方面的合作成果，并感谢越南领导人的祝贺与支持。他指出，老挝人民革命党第十二次全国代表大会是重要政治事件，标志着老挝革命事业的新阶段，体现了民族大团结的力量和全面革新路线的坚定决心。

此次访问还就落实两国政党高层共识及未来外交合作进行了深入交流，进一步巩固了越老“三个战略”关系。阮孟强还介绍了越南共产党第</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长黎氏秋姮会见俄罗斯驻越南大使</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-le-thi-thu-hang-tiep-dai-su-nga-tai-viet-nam-58396-140.html</link><description>越南副总理黎氏秋恒强调，越南始终重视与俄罗斯的友好传统关系和全面战略伙伴关系，并将俄罗斯视为最重要的合作伙伴之一。她表示，2025年双边合作取得积极进展，高度评价两国相关部门的努力与贡献，包括俄罗斯驻河内大使馆的贡献，并希望双方在2026年进一步提升合作成效。俄罗斯大使则对双边关系的积极发展表示高兴，赞赏越南在地区和国际事务中的地位，表示俄方愿继续加强与越南的合作，推动双边关系向更深入、高效和可持续方向发展。此次会谈为2026年深化合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>邓黄江副部长会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔，特使……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-dang-hoang-giang-tiep-ong-amandeep-singh-gill-pho-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-dac-phai-vien-cua-tong-thu-ky-lien-hop-quoc-ve-cong-nghe-58401-140.html</link><description>越南副总理邓黄江在会见联合国副秘书长阿曼迪普·辛格·吉尔时，高度评价联合国在推动科技合作方面的作用，特别是在落实全球数字契约方面的努力，强调要以包容、安全和可持续的方式引导全球科技治理。他指出，越南将科技能力建设、自主创新、创新和数字化转型作为战略优先事项。吉尔赞赏越南在科技、创新和数字化方面的成就，并欢迎越南加入人工智能能力建设网络，以及承办联合国支持的区域人工智能中心。双方同意加强合作，推动全球科技治理及东盟与联合国在科技和人工智能领域的协作。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府常务副总理阮和平会见新加坡副总理陈振声</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-pho-thu-tuong-singapore-gan-kim-yong-58358-139.html</link><description>越南副总理阮和平于2026年初访问新加坡，受到热情接待。双方对越新关系的快速发展表示满意，并强调将继续加强经济、投资等多领域合作。新加坡是越南最大的外资来源国之一，双方在工业园区、金融中心建设等方面有深入合作。两国还就共同推动东盟一体化和区域稳定展开讨论。此次访问有助于深化越新全面战略伙伴关系，促进双方在新兴领域的合作，如农业、能源、数字技术等。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>常务副总理阮和平与管理部门机关进行工作并会见……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-lam-viec-voi-cac-co-quan-quan-ly-va-gap-cac-doanh-nghiep-nha-dau-tu-singapore-de-thuc-day-hop-tac-trong-linh-vuc-trung-tam-tai-chinh-58361-139.html</link><description>2026年1月13日，越南副总理阮和平与新加坡方面就金融中心发展展开多场会谈。新加坡金融管理局强调了其在区域和全球金融体系中的定位策略，包括构建全面的金融生态、稳定的法律框架及高素质人才储备。阮和平介绍了越南国际金融中心的发展目标，并希望与新加坡加强合作，吸引投资，提升东盟在全球金融市场的地位。双方还讨论了仲裁机构的建设经验，以及如何促进越南与新加坡金融中心在银行、资本市场等领域的合作。此外，新加坡经济发展局分享了吸引投资的经验，双方同意加强连接越南主要城市与新加坡的金融合作。此次会谈旨在推动两国金融合作，促进区域经济一体化。</description><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府副总理兼常务副总理阮和平会见了部长高...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/uy-vien-bo-chinh-tri-pho-thu-tuong-thuong-truc-chinh-phu-nguyen-hoa-binh-hoi-kien-bo-truong-cao-cap-singapore-ly-hien-long-58368-139.html</link><description>越南副总理阮和平在会晤中转达了越南党和国家领导人的亲切问候，感谢并高度评价已故前总理李光耀及新加坡高级部长李显龙多年来对推动越新关系和促进越南经济发展所作出的重要贡献，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）的快速发展。李显龙表示欢迎阮和平来访，并对越南领导人和人民的友好感情表示感谢，强调两国高层合作紧密，相信越南将在经济上取得重要成就。双方还就金融合作、国际金融中心建设等议题交换意见，期待到2030年实现30个VSIP的目标。阮和平邀请李显龙适时访越，李显龙愉快接受邀请。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南推动与...的金融机构、银行协会及投资者的合作。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-thuc-day-hop-tac-voi-cac-co-quan-hiep-hoi-tai-chinh-8211-ngan-hang-va-nha-dau-tu-cua-singapore-58372-139.html</link><description>在2025年3月建立全面战略伙伴关系的背景下，越南副总理阮和平与新加坡前副总理王瑞杰举行会谈。阮和平强调，新加坡历任领导人，包括王瑞杰，对越南始终怀有深厚情谊，并指出两国关系近年来持续深化，达到新高度。王瑞杰赞赏越新经贸合作成果，特别是越南-新加坡工业园区（VSIP）作为合作典范。阮和平建议扩大VSIP数量并提升其绿色智能化水平，同时推动金融、高科技、可再生能源等领域的合作。双方还就建设越南国际金融中心展开讨论，王瑞杰表示支持并分享新加坡经验。此次会谈体现了越新关系的高水平和广阔前景。</description><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府副总理裴青山出席庆祝建立外交关系76周年的招待会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-chieu-dai-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58400-139.html</link><description>在纪念中越建交76周年招待会上，越南副总理黎成龙强调，两国党、国家和人民在过去76年里始终相互支持、密切合作，为各自革命事业和社会主义建设作出重要贡献。他指出，越南将发展中越关系视为战略优先事项。黎成龙高度评价近年来中越全面战略合作伙伴关系取得的成果，并表示2026年对两国具有重要意义，越南将召开第十四次全国代表大会，标志着进入新的发展时代，中国也将启动第十五个五年规划。中国驻越南大使何伟表示感谢，并肯定中越关系76年来的成就，期待双方在2025年进一步深化合作，推动双边关系持续发展。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记苏林会见柬埔寨大使查·金塔告别辞</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58376-138.html</link><description>在会谈中，越南共产党中央总书记苏林祝贺柬埔寨取得重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣。他强调越柬关系在各领域持续良好发展，两国关系源于历史上的团结、互助，为彼此的和平与繁荣及东盟共同利益作出贡献。苏林表示，越南高度重视柬埔寨对越南民族解放和发展的贡献，并将在复杂多变的国际形势下，继续致力于深化越柬老三国关系。双方还就经济合作、边境贸易、基础设施建设等议题展开讨论，希望早日实现双边贸易额达到200亿美元的目标。此外，苏林对柬埔寨驻越大使的辛勤工作表示赞赏，并希望其回国后继续促进两国友好关系。</description><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-58395-138.html</link><description>2026年1月15日，汤加新任首相法塔菲希·法卡法努阿和议长瓦埃分别就职。越南总理范明政和国会主席陈青敏向他们致电祝贺。同日，越南外长黎怀忠也向汤加王储图普托阿·乌卢卡拉拉致贺，祝贺其被任命为外交部长。此次人事变动标志着汤加政府的新一轮重组，对两国关系发展具有积极意义。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理会见柬埔寨大使谢金塔告别</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-tiep-dai-su-campuchia-chea-kimtha-chao-tu-biet-58397-138.html</link><description>在会谈中，越南政府总理祝贺柬埔寨取得的重要成就，并相信柬埔寨将继续保持和平、稳定和繁荣发展。他强调越柬老三国战略伙伴关系的重要性，指出在当前复杂多变的国际和地区形势下，两国传统友谊与全面合作是维护地区和平与发展的基础。在经济合作方面，越南希望加快边境基础设施连接，推动边境贸易发展，力争双边贸易额早日达到200亿美元目标。同时，越南也呼吁柬埔寨为越南企业投资提供更多便利。柬埔寨大使感谢越南政府对柬埔寨的持续支持，并高度评价越南的改革成果。双方一致认为，越柬关系在政治、国防、经济、文化等各领域持续良好发展，未来应继续加强边境管理与人文交流。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强向新任命的驻外越南大使下达任务</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-giao-nhiem-vu-cho-cac-dai-su-viet-nam-o-nuoc-ngoai-moi-duoc-bo-nhiem-58399-138.html</link><description>2026年1月16日下午，越南国家主席阮春强在主席府向新任驻外全权大使颁发任命书，任期为2025年至2028年。外交部长黎怀忠、国家主席办公厅主任黎庆海等出席仪式。国家主席阮春强强调，此次任命是对大使们工作的肯定，也赋予了他们重要责任。他要求大使们坚定执行党的外交政策，密切配合国防和安全工作，推动经济发展，维护国家利益。新任大使代表表示将努力履行职责，提升越南的国际地位。此次任命体现了越南对外交工作的重视及对人才的信任。</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>全国人大常委会委员、全国人大常委会主席陈清敏的文章：“全国人大外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-chu-tich-quoc-hoi-tran-thanh-man-34-doi-ngoai-cua-quoc-hoi-trong-ky-nguyen-vuon-minh-34--58408-138.html</link><description>越南国会自成立以来的80年历史中，在越南共产党领导下不断发展壮大，持续提升工作质量、效能和影响力，日益巩固其作为人民最高代表机构和社会主义法治国家最高国家权力机关的地位。国会对外事务已成为重要外交渠道，与党、国家和民间外交共同构成专业现代的外交体系，提升越南国际地位，促进可持续发展，维护国家主权和民族利益，并为国际融入奠定坚实的法律基础。

国会对外活动日趋系统全面，在立法、监督等领域取得显著成果，如通过《国际条约法》《边界法》《海洋法》等法律，批准《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）、《越南-欧盟自由贸易协定》（EVFTA）等重要协议。国会还积极拓展双边议会合作，与140多个国家议会建立关系，成立50多个友好小组，参与多边议会组织，举办国际会议，推动国际合作，增强互信，展现越南国会的活力</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-58412-138.html</link><description>2026年1月17日，塞浦路斯前总统乔治·瓦西利乌去世，中国国家主席习近平向塞浦路斯总统尼科斯·克里斯托杜利德斯致唁电，表达深切哀悼。乔治·瓦西利乌曾于2003年至2008年担任塞浦路斯总统，其逝世引发国际社会关注。此次中方表态体现了对塞浦路斯的友好态度及对逝者的尊重，也彰显了中塞两国之间的外交关系。</description><pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝越南与中国建立外交关系76周年</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-ky-niem-76-nam-ngay-thiet-lap-quan-he-ngoai-giao-viet-nam-trung-quoc-58419-138.html</link><description>2025年是中越关系取得重大成果的一年，标志着两国75年关系的新发展。双方高层互访频繁，各领域合作不断深化，推动全面战略伙伴关系和“人类命运共同体”建设迈上新台阶。越南领导层高度评价中越关系的稳固基础，并坚信未来两国关系将在政治、经济、社会等方面持续深化，造福两国人民，促进地区与世界的和平与发展。此次交流体现了双方对加强双边关系的坚定决心。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政治局委员、政府总理范明政的文章：“经济外交……”</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/bai-viet-cua-uy-vien-bo-chinh-tri-thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-34-ngoai-giao-kinh-te-chuyen-minh-manh-me-vi-su-phat-trien-hung-cuong-cua-dan-toc-34--58420-138.html</link><description>2025年是越南具有重大意义的一年，标志着国家独立80周年和统一50周年。在党的领导下，越南外交经济工作发挥了重要作用，为国家发展开辟了新空间。近年来，越南通过外交经济推动了经济发展、吸引外资、扩大市场，并在科技、数字化转型等领域取得显著成果。未来，越南将加强外交经济与科技合作，深化国际融入，提升国家地位。这一战略对实现国家长期发展目标至关重要。

（注：以上为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅涵盖主要背景、人物、地点、事件及意义。）</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南接受邀请，参加加沙地带和平理事会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-nhan-loi-moi-tham-gia-hoi-dong-hoa-binh-dai-gaza-58422-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记苏林回信接受美国总统特朗普的邀请，强调越南一贯支持并愿意为国际社会通过和平方式解决冲突与分歧作出贡献，符合国际法和联合国宪章，并尊重相关方的基本权利。越南认为成立和平理事会是落实联合国安理会第2803号决议的重要步骤，该决议支持各国参与和平理事会以促进巴勒斯坦加沙地带的和平、人道援助与重建。苏林表示，越南将作为创始成员国加入和平理事会，与美国及国际社会共同努力，推动中东和平进程，包括建立一个与以色列和平共处的巴勒斯坦国。此外，苏林还呼吁越美加强全面战略伙伴关系，深化各领域合作，维护双方利益，促进地区与世界和平与发展。</description><pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十四次党代会开幕：决定具有战略意义的问题</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-dai-hoi-xiv-cua-dang-quyet-dinh-nhung-van-de-mang-tam-chien-luoc-58439-138.html</link><description>2026年1月20日，越南共产党第十四次全国代表大会在河内国家会议中心隆重开幕。大会主题为“在党的光辉旗帜下，团结一心实现2030年国家发展目标，推进战略自主、自强自信，迈向民族崛起的新时代，建设和平、独立、民主、富强、繁荣、文明、幸福的社会主义国家”。大会由16位中央政治局委员组成主席团，包括总书记阮富仲、国家主席阮春福等重要领导人。来自全国各地的1586名代表出席，涵盖560多万党员。大会将审议过去五年工作，总结40年革新成果，制定未来十年发展蓝图，并选举产生新一届中央委员会。此次大会对越南未来发展具有深远意义，标志着国家进入新的发展阶段。</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>