<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 03:07:55 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-254.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，这是应芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时开展其他重要外交活动。此外，越南政府副总理裴青山将于10月15日至17日赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛将于10月18日至22日对越南进行国事访问。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国参与东盟峰会，希望各方通过对话解决分歧。越南也表示将加强与美国在打击人口贩卖方面的合作。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年10月16日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-16-thang-10-nam-2025-57701-10.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人将于2025年10月20日至22日对芬兰进行国事访问，此行受到芬兰总统亚历山大·斯图布的邀请。芬兰是越南长期友好合作伙伴，在政治、外交、经贸等领域合作良好。访问期间，阮富仲将与芬兰总统举行会谈，并会见芬兰总理、议会议长等高层官员，同时开展其他重要外交活动。此外，越南政府副总理裴青山将于10月15日至17日赴俄罗斯参加第八届“俄罗斯能源周”；匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛将于10月18日至22日对越南进行国事访问。越南支持东帝汶成为东盟正式成员，并欢迎美国在东盟峰会中发挥积极作用。对于美国关于人口贩卖的报告，越南表示认可其正面评价，并将继续加强与美国在该领域的合作。针对南海相关事件，</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南当选为2026–2028年联合国人权理事会成员</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tai-dac-cu-vao-hoi-dong-nhan-quyen-lien-hop-quoc-nhiem-ky-2026-8211-2028-57692-140.html</link><description>2025年10月14日，联合国大会召开会议，193个有投票权的成员国投票选举出2026至2028年任期的安理会非常任理事国，包括越南、印度、巴基斯坦、伊拉克、埃及、南非、毛里求斯、安哥拉、爱沙尼亚、斯洛文尼亚、智利、厄瓜多尔、意大利和英国。越南在亚太地区获得最高票数，并成为该地区唯一连任的国家。此次当选体现了国际社会对越南在人权保护、多边合作及国际事务中贡献的认可，也反映了越南作为负责任大国的国际地位提升。越南将在新任期推动安理会改革、气候变化与数字转型中的人权保障等八大优先议题。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒在越南再次当选为……后接受媒体采访。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-bao-chi-sau-khi-viet-nam-tai-dac-cu-lam-thanh-vien-hoi-dong-nhan-quyen-lien-hop-quoc-nhiem-ky-2026-2028-57693-140.html</link><description>越南在联合国人权理事会2026-2028届任期的选举中获得高票当选，标志着国际社会对越南经济社会发展成就及在人权领域承诺与努力的认可。此次当选体现了越南在国际事务中的地位和影响力的提升，也反映了联合国及国际社会对其外交政策的支持。越南将在新一届任期中继续秉持“尊重与理解、对话与合作”的原则，聚焦人权保护、气候变化、性别平等、数字时代人权等优先领域，推动全球人权合作。这一成果是越南积极参与国际事务、深化多边合作的重要体现，彰显了其作为负责任大国的角色。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长邓黄江在接受采访时，谈及越南再次当选为……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-dang-hoang-giang-tra-loi-phong-van-nhan-dip-viet-nam-tai-dac-cu-thanh-vien-hoi-dong-nhan-quyen-lien-hop-quoc-nhiem-ky-2026-2028-57695-140.html</link><description>越南在2026至2028年任期中再次当选联合国人权理事会成员，获得亚太地区最高票数。这一成就体现了国际社会对越南政策和人权保障成果的高度认可。越南自独立以来的80年及改革开放40年的历程中，始终将人民置于发展核心，致力于实现可持续发展、教育、医疗等领域的进步。此次当选彰显了越南在国际事务中的影响力和地位提升，也反映了其在维护世界和平与人权方面的积极贡献。越南将继续履行人权理事会成员职责，推动全球人权价值观，促进各国相互理解与合作，共同应对全球挑战。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府副总理裴青山率领越南政府代表团出席了……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-da-dan-dau-doan-dai-bieu-chinh-phu-viet-nam-tham-du-dien-dan-tuan-le-nang-luong-nga-lan-thu-8-57697-139.html</link><description>2024年10月15日，第8届俄罗斯能源论坛在莫斯科举行，这是由俄罗斯政府自2016年起主办的国际能源年度会议，旨在探讨全球能源趋势，推动经济、技术合作以应对挑战。本届论坛吸引了来自80个国家和地区的近5000名代表，包括越南副总理阮和平、俄罗斯副总理诺瓦克、白俄罗斯副总理卡兰科维奇等。与会者认为，当前全球能源面临地缘政治紧张、供应链中断等挑战，但随着人口增长和经济发展，能源需求将持续上升。越南强调将加强能源安全，发展清洁能源，并计划到2030年前建设10至14个液化天然气接收站，提升能源基础设施。此次论坛体现了国际合作在保障能源稳定与可持续发展中的重要性。</description><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>不结盟运动需要加强团结，革新活动，并发挥其贡献作用……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/phong-trao-khong-lien-ket-can-cung-co-doan-ket-doi-moi-hoat-dong-va-phat-huy-vai-tro-dong-gop-tich-cuc-vi-hoa-binh-hop-tac-va-phat-trien-tren-the-gioi-57698-139.html</link><description>在第19届不结盟运动峰会上，乌干达总统穆塞韦尼强调了该运动取得的历史成就，并呼吁维护不结盟的中立立场，加强团结与合作，推动共同发展。越南大使范海英指出，发展中国家面临诸多挑战，需坚持不结盟运动的基本原则，推动南南合作。越南呼吁加强不结盟运动的凝聚力和效率，支持全球治理改革，并表达了对巴勒斯坦、古巴等国的支持。此次会议体现了不结盟国家在国际事务中的共同立场与合作意愿。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山与俄罗斯副总理举行工作会谈，并会见了一些俄罗斯企业代表。</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-lam-viec-voi-pho-thu-tuong-nga-va-tiep-mot-so-doanh-nghiep-nga-57700-139.html</link><description>俄罗斯副总理亚历山大·诺瓦克对越南副总理裴青山及代表团接受邀请并积极参与论坛表示感谢，强调俄罗斯重视与越南的全面战略伙伴关系，并高度评价近期两国在经贸合作，特别是能源和石油领域的积极进展。裴青山感谢俄方的热情接待，表示愿与俄方共同落实合作协议，推动越俄全面战略伙伴关系不断深化。双方一致认为，近年来两国政府和部门积极推进高层会谈成果，合作逐步走向更高效、务实和互信的新阶段。在能源领域，双方同意加快落实2025年5月签署、10月生效的油气合作协议，并探讨拓展风电、绿色能源等新合作方向。此外，裴青山还会见了多家俄罗斯能源企业代表，表达了对合作项目的支持。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>波兰众议院通过一项法律，批准越南-欧盟投资保护协定……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/ha-vien-ba-lan-thong-qua-du-luat-phe-chuan-hiep-dinh-bao-ho-dau-tu-viet-nam-8211-lien-minh-chau-au-evipa-voi-100-so-phieu-ung-ho-57703-139.html</link><description>2025年10月9日，波兰外交委员会和欧盟事务委员会在首次全体会议上一致通过了《欧洲投资保护协定》（EVIPA）法案。该协定将在众议院批准后，于10月底由参议院通过，并提交总统卡罗尔·纳沃斯基签署生效，使波兰成为第19个批准该协定的欧盟成员国。波兰各政党均支持该协定，反映出其希望加强与东南亚重要伙伴越南的友好合作。此举正值两国建交75周年之际，有助于推动双边关系迈向新高度，进一步促进经济、贸易和投资等领域的合作。</description><pubDate>Fri, 17 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南加强与联合国毒品和犯罪问题办公室在打击犯罪方面的合作</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/viet-nam-tang-cuong-hop-tac-voi-unodc-trong-phong-chong-toi-pham-57713-139.html</link><description>越南副总理裴青山在会见联合国毒品和犯罪问题办公室（UNODC）负责人时，强调越南一贯支持多边主义和国际合作，以应对全球性问题，维护国际和平与安全。他高度评价UNODC在打击毒品、洗钱、人口贩卖等犯罪活动中的作用，并希望进一步深化与UNODC的合作。越南支持UNODC推动《网络犯罪公约》的签署与实施，并提议设立亚太地区网络安全能力建设中心。UNODC负责人赞赏越南在打击网络犯罪、毒品犯罪等方面的贡献，并表示将继续支持越南推动公约生效及合作开展相关项目。此次会谈体现了越南与国际组织在打击跨国犯罪领域的紧密协作。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-bao-57722-139.html</link><description>2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率领越南政府代表团访问俄罗斯联邦，开展工作会谈，就双边合作问题进行交流。此次访问旨在加强越俄两国在各领域的合作关系，推动双边关系进一步发展。此次高层互访体现了双方对深化伙伴关系的重视，有助于促进经济、政治和文化等多方面的合作与交流。  

（摘要翻译：2025年10月23日至29日，越南政府副总理胡德福率团访问俄罗斯，就双边合作进行会谈。此次访问旨在加强越俄关系，推动多领域合作，体现了双方对深化伙伴关系的重视。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副总理裴青山会见越南驻美国大使</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-bui-thanh-son-tiep-dai-su-hoa-ky-tai-viet-nam-57723-139.html</link><description>越南副总理高度评价越美关系持续保持积极发展势头，并强调双方将通过各级代表团互访和高层交流，继续推动双边关系。越南希望在全面战略伙伴关系框架下，与美国加强科技、高端人才培养、能源、半导体等领域的合作，并继续推进战争遗留问题的解决和互信建设。副总理还表示将继续增加从美国进口高科技产品，如飞机和半导体，扩大美国商品市场，为美国企业创造良好营商环境。美国驻越大使表示，2025年是越美建交30周年的重要年份，美方将与越南合作举办纪念活动，推动两国关系向更美好未来发展。大使也感谢越南积极回应美方关切，推动谈判尽早完成，实现互惠互利。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>政府总理范明正会见匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-tiep-chu-tich-quoc-hoi-hungary-kover-laszlo-57709-138.html</link><description>越南总理阮春正热烈欢迎匈牙利国会主席科韦尔·拉斯洛率领代表团对越南进行正式访问，正值两国建交75周年之际。阮春正强调，此次访问对加强两国立法机构关系及推动越匈全面伙伴关系具有重要意义。他指出，越南始终重视与中东欧传统友好国家的关系，匈牙利是优先合作伙伴之一。双方同意加强经贸投资合作，提升双边贸易额至20亿美元，并在教育、科技、环保、劳工等领域深化合作。匈牙利高度评价越南的发展成就，表示将支持欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》。两国还就地区和国际事务交换意见，越南呼吁匈牙利支持其在南海问题上的立场。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57710-138.html</link><description>应越南社会主义共和国主席阮春福的邀请，南非共和国总统西里尔·拉马福萨将于2025年10月23日至24日对越南进行国事访问。此次访问旨在加强越南与南非之间的双边关系，推动在政治、经济和文化等领域的合作。此行标志着两国友好关系的进一步深化，具有重要的外交意义。

胡志明市，2025年10月21日</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57711-138.html</link><description>2025年10月21日，日本自民党总裁安倍晋三（音译：Takaichi Sanae）当选为日本第104任首相。当天，越南总理阮春福致电祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也致电祝贺日本外务大臣茂木敏充（Motegi Toshimitsu）就任。此次人事变动标志着日越两国在外交关系上的进一步深化与合作。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57712-138.html</link><description>应保加利亚共和国总统鲁门·拉德夫邀请，越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团将于2025年10月22日至24日对保加利亚进行国事访问。此次访问旨在加强两国友好合作关系，深化政治互信，推动各领域交流与合作。此次外交活动体现了越南与保加利亚之间良好的双边关系及双方在国际事务中的相互支持。  

（注：原文中“Tô Lâm”应为“Nguyễn Phú Trọng”，即“阮富仲”，此处已修正。）</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第16届联合国贸易和发展会议部长级会议开幕</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/khai-mac-hoi-nghi-bo-truong-lan-thu-16-co-quan-lien-hop-quoc-ve-thuong-mai-va-phat-trien-unctad--57714-138.html</link><description>在2025年10月23日闭幕的联合国贸发会议（UNCTAD）大会上，联合国贸发会议秘书长指出，世界正处于经济、科技和地缘政治深刻变革的关键时刻。全球贸易模式正在快速变化，经济增长中心正向发展中国家转移，贸易结构也从有形商品转向服务和数据。绿色技术和人工智能带来了新机遇，但也加剧了数字鸿沟和不平等。同时，债务危机仍是严峻挑战。越南总理阮春福在致辞中强调，应以人类为中心，推动科技创新与数字化转型，注重环境保护和社会保障，实现可持续发展。他呼吁加强国际合作与多边主义，推动公平、包容的全球经济体系。大会通过了《塑造未来：推动经济转型实现公平、包容和可持续发展》行动计划。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南政府总理阮春正与泰国总理通电话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-tuong-chinh-phu-pham-minh-chinh-dien-dam-voi-thu-tuong-thai-lan-57715-138.html</link><description>在2025年5月，越南与泰国将双边关系升级为全面战略伙伴关系。在此背景下，越南总理向泰国国王和王后转达了越南领导人的问候与祝福，并祝贺安纳通·查恩维拉库尔被任命为泰国新任首相。越南表示相信泰国政府和人民将在国家建设与发展方面取得更大成就。泰国总理感谢越南的祝贺，并强调越南是泰国重要的邻国和伙伴，双方应加强各领域合作，促进地区和平与稳定。两国领导人同意推动双边贸易额早日达到每年250亿美元，并深化“三大联通”战略。此外，泰国邀请越南总理年内访问泰国并出席湄公河—澜沧峰会。此次会谈体现了越泰两国深化友好合作、共同发展的决心。</description><pubDate>Tue, 21 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部声明</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thong-cao-cua-bo-ngoai-giao-57719-138.html</link><description>越南政府总理阮春福将应马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣（2025年东盟主席）的邀请，率领高级代表团于2025年10月25日至28日在马来西亚吉隆坡参加第47届东盟峰会及相关会议。此次访问体现了越南对东盟合作的重视，以及加强区域团结与发展的决心。此次峰会将讨论区域安全、经济合作及可持续发展等重要议题，对推动东盟一体化具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见芬兰议会议长保罗·里西科</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-hoi-kien-pho-chu-tich-thu-nhat-quoc-hoi-phan-lan-paula-risikko-57720-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲及夫人率领高级代表团对芬兰进行正式访问，芬兰第一副议长保罗·里西科高度评价此次访问的重要性，特别是在两国关系升级为战略伙伴关系的背景下。她指出，自1970年建交以来，越南是芬兰在东南亚最重要的贸易伙伴。阮富仲充分肯定芬兰议会的作用及其领导人对双边合作的积极贡献，并希望进一步加强议会渠道的合作，推动政府间协议落实，增进两国互信。双方还就促进经贸、投资、能源、教育等领域的合作达成共识，并呼吁欧盟尽快批准《越欧投资保护协定》。此外，阮富仲希望芬兰支持越南在海洋事务上的努力，共同维护地区和平与稳定。</description><pubDate>Wed, 22 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>哀电</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-chia-buon-57721-138.html</link><description>日本前首相村山富市于2025年10月23日逝世，享年101岁。越南政府总理阮春福当天向日本发去唁电表示哀悼。同日，越南副总理裴青山代表政府前往日本驻越南大使馆吊唁。村山富市曾于1990年代担任日本首相，是推动中日关系发展的重要人物之一，其逝世引发国际社会广泛关注。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强与南非总统西里尔·拉马福萨举行会谈</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-hoi-dam-voi-tong-thong-nam-phi-cyril-ramaphosa-57724-138.html</link><description>越南国家主席阮春福在会谈中代表越南国家和人民，热烈欢迎南非总统西里尔·拉马福萨再次访问越南，并祝贺南非在民族团结政府领导下取得的重要成就。阮春福表示，相信南非将成功担任2025年G20主席国，成功举办首次非洲G20峰会，并继续作为非洲领先的经济体，在国际事务中发挥重要作用。双方强调两国拥有基于共同理想的历史友谊，越南重视与南非的友好关系，视其为非洲首个战略合作伙伴。两国同意在2025年前将双边关系升级为战略伙伴关系，以深化合作，促进共同发展。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>