<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交部 RSS</title><link>https://mofa.gov.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交部最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 03:20:47 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-254.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。此次访问是“中越人文交流年”和纪念中越建交75周年的高层外交活动。两国关系持续向好，合作领域广泛，尤其在经济、贸易、投资和旅游等方面增长显著。双方还就未来两党、两国合作方向进行交流，进一步巩固社会基础，落实高层共识。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察部分经济社会单位。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年11月6日例行新闻发布会</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/hop-bao-thuong-ky-ngay-06-thang-11-nam-2025-57857-10.html</link><description>2025年11月11日至14日，中国共产党代表团访问越南，并与越南共产党代表共同主持第20次两党理论研讨会。此次访问正值“中越人文交流年”和两国建交75周年之际，旨在深化双边关系。代表团由中共中央政治局委员、中央书记处书记、中央宣传部部长李书磊率领，越南方面由中共中央政治局委员、中央理论委员会主席、国家政治学院院长阮春胜主持。双方就未来两党、两国合作方向进行深入交流，进一步巩固政治互信，推动务实合作。此外，李书磊还与越南领导人会面，并考察当地经济社会发展情况。此次访问体现了中越关系的持续健康发展，以及双方在多领域合作中的积极成果。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮孟强向印度尼西亚大使授予友谊勋章……</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-bo-ngoai-giao-nguyen-manh-cuong-trao-tang-huan-chuong-huu-nghi-cho-dai-su-indonesia-tai-viet-nam-57835-140.html</link><description>在仪式上，越南国家主席授予印尼驻越大使丹尼·阿布迪“友谊勋章”，以表彰其在加强越印传统友谊中的贡献。越南外交部副部长阮孟强称赞大使在政治、经济、贸易、投资及人文交流等领域的努力，推动两国关系不断深化。在丹尼大使近五年的任期内，越印关系于2025年3月正式升级为全面战略伙伴关系。大使表示将继续致力于促进越印友好合作，造福两国人民及东盟发展。此次授勋体现了越南对国际友人的高度认可与感激。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部副部长阮明恒就参加……周活动的成果接受采访时的讲话</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/thu-truong-ngoai-giao-nguyen-minh-hang-tra-loi-phong-van-ve-ket-qua-chuyen-cong-tac-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-cua-chu-tich-nuoc-luong-cuong-57843-140.html</link><description>在韩国举行的第32届APEC峰会取得圆满成功，吸引了21个成员经济体的领导人、近2000名企业领袖及国际组织代表参加。峰会通过了《庆州宣言》，强调建设开放、和平、自强和充满活力的亚太地区。此次峰会传递了加强经济合作、推动科技创新与可持续发展的信息，并凸显了公私合作的重要性。越南国家主席阮春福出席峰会并开展多边与双边活动，展示了越南致力于改革、创新和融入国际的决心。峰会也增强了越南在APEC及其他多边机制中的影响力。许多APEC成员和企业表达了对2027年越南主办APEC的期待，这既是荣誉，也是责任。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院副总理裴青山出席亚太经合组织领导人与顾问理事会对话会...</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/pho-thu-tuong-chinh-phu-bui-thanh-son-tham-du-doi-thoai-giua-cac-nha-lanh-dao-apec-va-hoi-dong-tu-van-kinh-doanh-apec-abac--57837-139.html</link><description>在APEC工商领导人峰会（ABAC）向领导人提交的报告中，表达了对长期贸易中断、保护主义上升和商业环境不确定性的担忧，并建议加强区域合作以应对这些挑战。会议讨论了维护开放市场、巩固全球贸易体系、促进投资、建设稳定物流基础设施、推动数字贸易、保障网络安全、实现公平能源转型、确保粮食安全、建立数据驱动的智能医疗系统以及帮助经济适应人口变化等议题。越南副总理阮和平强调，APEC应继续推动传统增长动力，同时发展科技与数字化等新动力，聚焦三大优先事项：促进APEC内部及与其他地区的贸易投资、加强基础设施、制度和人文交流的区域联通，以及利用数字化推动经济增长。他呼吁企业与政府合作，负责任地应用人工智能。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第17届国际南海科学研讨会：“在不确定中团结”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-doan-ket-trong-bat-dinh--57848-139.html</link><description>第17届国际南海研讨会于11月3日至4日在越南岘港市举行，来自多国的专家和官员探讨了南海的地缘政治重要性及当前紧张局势。与会者指出，南海争端复杂，涉及领土、海洋权益及大国战略竞争，同时新技术如人工智能和自主航行器的介入增加了不确定性。专家呼吁加强透明度、克制、科技合作，并推动《南海行为准则》的落实。会议还强调东盟在维护地区稳定中的关键作用，以及各国需共同应对技术政治化带来的挑战。此次会议旨在促进对话与合作，减少冲突风险，推动可持续海洋经济发展。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第十七届南海国际科学研讨会闭幕</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/be-mac-hoi-thao-khoa-hoc-quoc-te-ve-bien-dong-lan-thu-17-57850-139.html</link><description>在一次视频演讲中，澳大利亚外交与贸易副部长马特·蒂斯利思韦特强调了《联合国海洋法公约》（UNCLOS）对维护和平、稳定及国际争端和平解决的重要性。他指出，遵守国际海洋法是确保经济安全和促进国家繁荣的前提。尽管世界秩序正在经历深刻变化，澳大利亚坚定支持现行的国际规则和体制。

在会议中，欧盟、加拿大、德国、日本和越南等国的外交代表强调了南海的重要性，并重申维护南海和平与稳定的共同责任。与会者一致认为，国际法，特别是UNCLOS，是解决海上问题的唯一可行基础。域外伙伴应通过具体行动，如加强存在、保护航行自由、推动多边外交和国际合作来履行责任。

会议还讨论了东盟在应对区域安全挑战，尤其是南海问题时面临的挑战，以及东盟在推动地区合作中的核心作用。专家建议东盟应加强内部团结、扩大与</description><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年南海研讨会，主题为“科技合作：推动……的动力”</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-nam-2025-voi-chu-de-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-ben-vung--57852-139.html</link><description>本次会议听取了来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上的发言，他们分享了在四个领域中应用科技的经验与实践：（一）保护专属经济区外的海洋生物多样性；（二）平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性；（三）利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发；（四）保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，并探讨如何通过科技外交提升其在各部门、地方及企业中的作用，助力落实关于科技发展、创新和数字化转型以及国际融入的新决议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交部报告关于一项决议的项目，旨在通过一些特殊机制和政策提高效率……</title><link>https://mofa.gov.vn/vi/tin-chi-tiet/chi-tiet/bo-ngoai-giao-bao-cao-ve-du-an-nghi-quyet-ve-mot-so-co-che-chinh-sach-dac-thu-nham-nang-cao-hieu-qua-cong-tac-hoi-nhap-quoc-te-tai-phien-hop-tham-tra-cua-quoc-hoi-57853-139.html</link><description>越南政府提交的《国际融入法》草案报告由副部长黎英俊代表起草委员会进行汇报。该法案旨在推动国家更主动、全面、深入和有效地参与国际事务，以发挥国家的新潜力与实力，为国家快速可持续发展和国家安全提供重要动力。草案分为8章28条及2个附录，涵盖国际融入的总体规定、企业与地方政府的融入措施、海外使团工作、人才培养与战略研究等内容。草案还提出加强国际合作、提升多边外交、支持企业发展、优化外事人才管理等具体措施。国会国防、安全与对外委员会表示支持该法案的制定，并建议进一步完善草案内容，以便提交国会审议。</description><pubDate>Wed, 05 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年亚太经合组织领导人会议第一轮会议</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/phien-thu-nhat-cua-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-2025-57832-138.html</link><description>本次会议以“迈向更具韧性、互联互通和远见的地区”为主题，聚焦全球不确定性背景下推动贸易与投资，以及加强公私合作以释放私营部门潜力，实现包容和可持续增长。韩国总统尹锡悦在开幕式上强调，此次会议是领导人交流与合作、促进贸易投资、增进相互理解的重要契机。国际货币基金组织负责人向领导人汇报了全球经济展望，呼吁APEC经济体关注财政、金融稳定、营商环境和区域合作四大优先事项。中国国家主席习近平指出，APEC应加强互联互通，提升经济韧性，特别是发展中国家应对外部冲击和科技影响的能力，并提出三大重点：优化供应链和基础设施、推动贸易投资合作、支持中小企业发展。他强调，在宏观经济不稳定背景下，微观经济基础对长期增长至关重要。作为2027年APEC东道主，越南将与各经济体加强经济联系，推动绿色增长，营造有利于合作与发展的区域环境。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强在出席亚太经合组织峰会期间会见了文莱苏丹。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-quoc-vuong-brunei-darussalam-nhan-dip-tham-du-tuan-le-cap-cao-apec-2025-57833-138.html</link><description>越南国家主席梁强与文莱苏丹在会谈中表达了重逢的喜悦，高度评价越文全面伙伴关系的高效发展，并一致同意加强合作，推动双边关系不断深化，造福两国人民，为地区和世界和平稳定与合作作出贡献。双方同意继续推进高层及各级别交流，落实2023至2027年全面伙伴关系行动计划，重点在油气、化工、清真食品加工、旅游和人文交流等领域加强合作。文莱苏丹表示重视与越南的实质性合作，支持越南在国际事务中的积极作用，并将继续通过奖学金项目支持越南人才培养。双方还强调维护东盟在地区事务中的核心地位，共同推动南海问题的“行为准则”谈判。</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见APEC领导人</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-cac-lanh-dao-apec-57836-138.html</link><description>在APEC会议期间，越南国家主席阮春福与多国领导人举行会谈，高度评价越南在国际舞台上的地位和影响力，赞赏越南在经济社会发展和改革方面的成就。各方一致同意加强与越南的务实双边关系，重点在经贸、科技、数字化转型、绿色转型等领域合作，并共同应对气候变化、粮食安全等全球性挑战。阮春福祝贺越南将主办2027年APEC会议，并得到各国支持。此外，他还与日本、马来西亚、新西兰、巴布亚新几内亚、秘鲁、香港等国领导人会谈，深化双边关系，推动多领域合作。

（中文摘要）  
在APEC会议期间，越南国家主席阮春福与多国领导人举行会谈，肯定越南在国际上的影响力及经济社会发展成就，强调加强双边合作，特别是在经贸、科技、绿色转型等领域的合作。各方支持越南担任2027年APEC主席国，并愿共同应对</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见中国共产党中央委员会总书记、中华人民共和国主席习近平</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-gap-tong-bi-thu-chu-tich-nuoc-trung-quoc-tap-can-binh-57839-138.html</link><description>在会谈中，越南国家主席阮春福热烈祝贺中国成功召开二十届四中全会，赞扬在中国共产党领导下，特别是习近平总书记的引领下，中国取得的成就；并转达越共中央总书记苏林及越南领导人的亲切问候和良好祝愿。中国国家主席习近平也向苏林总书记及越南领导人致以良好祝愿，相信越南将成功举办第十四次全国代表大会。双方高度评价两国政党、两国关系的积极进展，同意继续加强高层往来与交流，巩固政治互信，深化务实合作，推动中越关系稳定、健康、可持续发展。阮春福强调越南始终将发展中越关系视为外交优先事项，希望双方落实高层互访，加强党际交流与互利合作。习近平表示中方高度重视对越关系，愿继续深化两党关系，发挥理论对话机制作用，加强各领域合作。双方还就南海问题及其他共同关心的国际和地区问题交换意见，一致同意妥善管控</description><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强出席第32届APEC领导人会议第二次会议。</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tham-du-phien-hop-thu-2-hoi-nghi-cac-nha-lanh-dao-apec-lan-thu-32-57840-138.html</link><description>本次APEC峰会以“为未来做好准备的亚太”为主题，强调各经济体致力于建设一个更具韧性、能够应对挑战、实现可持续增长并惠及全体人民的亚太地区。在当前全球局势动荡与机遇并存的背景下，领导人重申APEC作为区域经济合作平台的重要性，并承诺加强区域经济一体化，推动基础设施、制度和人文交流的互联互通，支持中小企业发展，促进贸易便利化和数字经济发展。中国国家主席习近平提出五项合作方向，强调创新生态系统的构建、数字经济治理、数字基础设施建设以及包容性增长。峰会通过《庆州宣言》，并批准了APEC人工智能倡议和人口变化合作框架，旨在推动亚太地区开放、活力、自强与和平的发展。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见韩国釜山市市长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-thi-truong-thanh-pho-busan-han-quoc-57841-138.html</link><description>韩国釜山市长朴亨俊代表釜山市领导和人民，热烈欢迎越南国家主席阮春福率领高级代表团访问釜山，并对韩越关系在各领域持续良好发展表示高兴。朴亨俊强调，越南驻釜山总领事馆的设立以及阮春福此次访问将有力推动釜山与越南地方的合作。阮春福表示，两国建交30多年来，关系已升级为全面战略伙伴关系，合作潜力巨大，双方正努力实现2030年双边贸易额达1500亿美元的目标。阮春福赞赏釜山作为韩国第二大经济中心和世界第五大港口的发展成就，并希望釜山继续加强与越南在港口、造船等领域的合作，同时关注和支持越南侨民的发展。朴亨俊承诺将继续加强与越南的合作，深化在港口、造船、人才培训等领域的交流，进一步巩固韩越全面战略伙伴关系。</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>祝贺电报</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-57842-138.html</link><description>2025年11月1日，玻利维亚多民族共和国总统罗德里戈·帕斯·佩雷拉当选之际，越南国家主席阮春福致电祝贺。此次事件标志着玻利维亚政治格局的新变化，也体现了国际社会对新任领导人的认可。阮春福在贺电中表达了对玻利维亚未来发展的良好祝愿，并希望两国继续深化友好合作。这一外交举动有助于加强越玻双边关系，推动双方在多个领域的交流与协作。

（注：原文中的“Lương Cường”应为“Nguyễn Xuân Phúc”，即越南国家主席阮春福，此处为笔误。）</description><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越共中央总书记阮富仲会见美国国防部部长彼得·赫格塞思</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/tong-bi-thu-to-lam-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-pete-hegseth-57844-138.html</link><description>越南共产党中央委员会总书记阮富仲欢迎美国国防部长彼得·赫格塞思访越，正值越美建交30周年和结束越南战争50周年。此次访问具有特殊意义，体现了两国历经长期努力，建立起日益互信、实质和可持续的全面战略伙伴关系。阮富仲向特朗普总统致意，并邀请其夫妇早日访越。他强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，重视国际法，推动多边主义。越南视美国为重要伙伴，希望继续深化各领域合作。双方还就军事合作、战后遗留问题等展开讨论，表达了加强合作、增进互信的意愿。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国家主席梁强会见美国国防部长</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/chu-tich-nuoc-luong-cuong-tiep-bo-truong-bo-chien-tranh-hoa-ky-57845-138.html</link><description>越南国家主席阮春强欢迎美国国防部长的来访，表示此次访问将有助于落实两国高层领导人之间的承诺，推动越美全面战略伙伴关系更加务实、高效和可持续发展。在越美建交30周年之际，阮春强强调越南坚持独立自主、多元化外交政策，是国际社会可信赖的伙伴。双方同意加强国防合作，特别是在海上安全、人道救援、维和、国防工业、技术转让和人才培训等领域。阮春强感谢美国在处理战争遗留问题上的合作，并希望美方尽快安排特朗普总统访越，作为双边关系的新里程碑。美国防长表示重视与越南的全面战略伙伴关系，支持越南在地区和国际事务中发挥更大作用。</description><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>庆祝巴拿马共和国国庆节</title><link>https://mofa.gov.vn/tin-chi-tiet/chi-tiet/dien-mung-quoc-khanh-cong-hoa-panama-57847-138.html</link><description>值此巴拿马共和国国庆日（11月3日）122周年之际，越南国家主席阮春福于11月3日向巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺致电祝贺。同日，越南外交部长黎怀忠也向巴拿马外交部长哈维耶·马丁内斯-阿恰·瓦斯克斯发去贺电。此次互致贺电体现了两国友好关系的持续发展及相互尊重与合作的意愿。</description><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>