<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 29 Sep 2025 03:09:04 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦前总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔逝世时表示哀悼</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-passing-former-president-fsm-he-joseph</link><description>太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡对密克罗尼西亚联邦共和国第六任总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔的逝世表示深切哀悼。乌鲁塞马尔在担任议员和总统期间为国家发展作出重要贡献，并积极参与地区事务。他曾在2003年首次以总统身份出席太平洋岛国论坛，呼吁国际社会关注气候变化对太平洋地区的影响。他的离世令密克罗尼西亚人民及国际社会深感惋惜。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛在第80届联大上提升地区领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国纽约总部，太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上强调该地区的优先事项，包括气候行动、海洋治理、地区安全和以人民为中心的发展。论坛主席兼所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒与秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡领导的代表团将与全球伙伴会面，推动太平洋议题影响全球决策。此次会议还聚焦于与联合国秘书长古特雷斯的年度对话，以及通过《蓝太平洋大陆2050战略》等倡议，加强区域合作与可持续发展。这标志着太平洋国家在全球舞台上的声音日益重要，同时也凸显了其在应对气候变化、海洋保护及性别平等方面的努力。</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届联合国大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表太平洋岛国论坛发表讲话，纪念《北京行动纲领》发布30周年。他强调，太平洋地区在性别平等方面具有领导力，并提到该地区早在1995年北京会议前就已启动《太平洋行动纲领》。尽管仍面临挑战，但太平洋女性的韧性推动了教育、经济和健康领域的进步。马内勒呼吁加强女性在政治和决策中的参与，并提出建立区域性别平等监测计划。他还介绍了所罗门群岛在教育、医疗和反暴力方面的具体措施，展现了对性别平等的坚定承诺。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安在联合国大会第80届会议上发表讲话。他强调了小岛国面临的挑战，呼吁全球团结与合作。他提到瑙鲁致力于和平、可持续发展，并感谢澳大利亚和中国的支持。他还呼吁加强多边主义，推动气候适应和深海矿物开发的国际合作。此次讲话体现了瑙鲁在全球事务中的声音，以及其对国际社会公平与发展的期望。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为自筹资金解决方案的实施。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资PRF，以应对气候变化带来的挑战。多个国家如爱尔兰、葡萄牙和德国已承诺捐款，目前总认捐额已达1.66亿美元。PRF旨在为太平洋地区社区提供直接支持，增强其抗灾能力，促进可持续发展。此次会议展示了太平洋国家在全球舞台上的领导力与远见。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>**摘要（150字左右）：**

2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会发表演讲。他强调多边主义的重要性，呼吁加强国际合作以应对全球挑战，特别是气候变化和可持续发展。他赞扬秘书长的“联合国80”倡议，并支持改革以提高效率。他还提到基里巴斯在核裁军、海洋保护及清洁能源方面的努力，以及通过教育、青年和妇女赋权促进社会发展的承诺。此次讲话体现了基里巴斯对联合国宗旨的坚定支持。

**翻译：**

2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会上发表讲话。他强调多边主义的重要性，呼吁加强国际合作应对全球挑战，尤其是气候变化和可持续发展。他赞扬秘书长的“联合国80”倡议，并支持改革以提高效率。他还提到基里</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调了该国与联合国的历史联系，并指出马绍尔群岛作为联合国托管领土的特殊地位。她呼吁全球合作应对气候变化、核威胁和海洋污染等挑战，同时提到该国曾遭受美国67次大气核试验的影响，要求联合国对此进行承认和道歉。她还支持《南太平洋无核区条约》，并呼吁国际社会履行气候融资承诺，以帮助小岛屿国家应对海平面上升和极端天气。马绍尔群岛希望联合国能够更好地代表其人民的声音，推动全球和平与可持续发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联合国大会第八十届会议上对论坛领导人发表的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，在纽约联合国总部，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，正值第80届联合国大会高级别会议期间。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定该地区在应对气候变化和全球事务中的领导作用。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议保持一致。领导人强调气候变化是太平洋面临的最大威胁，呼吁联合国采取行动支持国际法院关于气候问题的咨询意见，并加强多边合作。他们还要求提升太平洋国家在联合国系统中的代表性，确保其在全球议题中发挥更大作用。此次会谈旨在将对话转化为具体行动，保障太平洋地区的和平、韧性与可持续发展。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>