<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 03:08:25 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋岛国论坛将观察瑙鲁的全国大选</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-observe-naurus-national-elections</link><description>2025年10月10日，斐济苏瓦消息：太平洋岛国论坛（PIF）派遣选举观察团前往瑙鲁，监督其于10月11日举行的全国大选。此次选举包括议会选举和宪法修正案公投。观察团由纽埃司法部长托霍瓦卡和基里巴斯选举委员会首席选举官马阿蒂亚领导，旨在确保选举符合民主原则与透明治理。论坛秘书长瓦卡赞扬瑙鲁对选举透明度的承诺，并强调自由公正的选举是良好治理的基础。观察团将依据国内法律及区域和国际标准评估选举过程。该行动基于《比凯塔瓦宣言》（2000），体现太平洋地区对和平、良政和集体责任的承诺。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[发布] 太平洋岛国论坛秘书长将出席世界银行和国际货币基金组织年会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-secretary-general-attend-world-bank-and-imf-annual</link><description>2025年10月12日，美国华盛顿特区，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡将出席并支持成员国参加于10月13日至18日在此举行的世界银行和国际货币基金组织年度会议。此次会议汇聚全球金融与发展领袖，旨在推动太平洋地区的可持续发展、气候韧性和包容性经济增长。论坛成员将在会议上提出区域优先事项，包括推进“蓝色太平洋大陆2050战略”及倡导太平洋主导的融资方案。会议还将讨论太平洋韧性基金（PRF）等关键议题，强调太平洋地区在应对气候变化和灾害方面的领导作用。此举凸显了论坛成员国在全球金融体系中倡导包容与响应性的集体努力。

（摘要共150字）</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：2025年国际货币基金组织（IMF）太平洋岛国跨境支付会议的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书处）意见</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-2025-imf-event-cross-border-payments-pacific-island-countries</link><description>在2025年世界银行和国际货币基金组织年会期间，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在美国华盛顿特区举行的跨境支付会议上发表讲话。他强调，提升太平洋岛国跨境支付的效率、成本效益和安全性对构建更具包容性和韧性的区域经济至关重要。目前，这些国家面临全球最高的交易成本。为解决这一问题，论坛正在与世界银行及太平洋各国央行合作，实施一项7700万美元的项目，旨在加强支付系统监管、推动互联互通，并改善汇款数据收集。同时，项目还计划开展可行性研究，以建立区域支付机制，提升区域经济规模效应。瓦卡呼吁各方协调努力，确保技术援助与地区优先事项一致，共同打造更连接、更包容的金融未来。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：在太平洋韧性设施合作伙伴圆桌会谈中的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书处）发言</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-pacific-resilience-facility-partners-roundtable-talanoa</link><description>2025年10月15日下午3点30分至4点30分，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在华盛顿特区国际货币基金组织总部举行的太平洋韧性基金（PRF）合作伙伴圆桌会谈上发表讲话。所罗门群岛财政部长雷克斯顿·拉莫法吉亚作为论坛经济部长会议新任主席出席。此次会议旨在推动太平洋地区应对气候变化的国际合作，强调建立由太平洋国家共同拥有的首个国际金融机构的重要性。PRF的成立标志着太平洋国家在气候和灾害韧性方面的集体努力，得到了国际社会的广泛支持，目前已有1.66亿美元承诺资金。该机构将为太平洋社区提供关键支持，展现多边主义的实际价值。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性设施势头增强：所罗门群岛承诺及马绍尔群岛批准条约</title><link>https://forumsec.org/publications/release-momentum-builds-pacific-resilience-facility-solomon-islands-pledge-and</link><description>2025年10月18日，华盛顿特区。所罗门群岛政府作为太平洋岛国论坛（PIF）主席，宣布向太平洋韧性基金（PRF）捐赠100万美元，标志着该基金筹集资金已达1.67亿美元。马绍尔群岛成为第三个批准PRF条约的成员国，进一步推动该地区在2026年底前达到5亿美元目标的努力。此次公告是在世界银行和国际货币基金组织年度会议期间举行的PRF合作伙伴圆桌会议上发布的。太平洋岛国领导人强调，PRF是首个由太平洋国家主导的国际融资机构，旨在增强最脆弱社区的气候和灾害应对能力，展现区域合作与领导力。</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>