<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:45:35 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年太平洋岛国论坛贸易部长会议于7月18日在斐济举行，由汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔主持。当前全球和区域面临经济不确定性，贸易增长放缓，地缘冲突和气候变化加剧了经济压力。会议强调通过经济改革、贸易政策调整及区域合作应对挑战，推动包容性、气候适应性和私营部门主导的发展。会议还呼吁加强全球贸易规则的公平性，并推动太平洋地区在贸易、基础设施和劳动力发展方面的投资。此次会议旨在促进区域协调，为太平洋地区的繁荣奠定基础。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长级声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，重申《蓝色太平洋大陆2050战略》，强调在国际贸易不确定性背景下区域团结的重要性。部长们呼吁加强与全球伙伴的真诚合作，并支持多边贸易体系，特别是世界贸易组织（WTO）的核心作用。他们敦促WTO成员在2026年3月喀麦隆举行的第十四届部长级会议上，维护WTO规则体系，推进改革，加快渔业补贴协议谈判，并关注贸易与环境议题。声明还呼吁各方通过对话加强与太平洋岛国的贸易合作。此次会议凸显了小岛屿国家在全球贸易中的脆弱性及对公平、可持续贸易体系的迫切需求。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动区域在性别平等方面做出承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，来自18个成员国的代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重塑太平洋领导人性别平等宣言》中的承诺。此次会议由汤加内政部长西纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议包括部长级对话、战略塔拉诺阿讨论及多方利益相关者交流，聚焦包容性治理和女性在和平中的作用。此次会议是加强地区包容性领导和政策制定的重要举措。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋地区领导人提出了一个繁荣地区的愿景。他们认识到，许多区域机构、民间组织和发展伙伴已经在采取行动实现这一愿景，但缺乏一个统一的框架来协调这些努力，并确定进一步需要采取的措施以改善太平洋人民的生活。为此，太平洋区域发展框架（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的区域优先行动提供了初步协调机制。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在斐济首都苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处举行。会议由基里巴斯副总统、斐济副总理、图瓦卢副总理等多位高级官员及太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡主持。会议主题为“团结前行：推进太平洋经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题“立即行动，打造一体化蓝色太平洋大陆”相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化等对太平洋国家的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此次会议旨在推动太平洋地区的经济合作与可持续发展。

（摘要翻译：2025年太平洋岛国论坛经济部长会议在斐济举行，由基里巴斯副总统、斐济副总理等高级官员主持。会议主题为“团结前行：推进太平洋经济韧性和可持续未来</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长论坛会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席和FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克担任主持。会议吸引了来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员及太平洋地区妇女领袖、经济部长、各代表团团长等代表参加。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》的实施情况，并强调加强区域合作与一体化的重要性。面对全球贸易和地缘政治的不确定性，太平洋国家需团结一致，推动经济复苏与发展，实现2050战略愿景。此次会议对促进地区稳定与繁荣具有重要意义。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·泰奥在“和平之海塔拉诺阿”上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费莱蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的重要支柱。该会议旨在推动太平洋岛国论坛（PIF）区域合作，宣言草案基于斐济前总理西蒂维尼·拉布卡发起的“和平之海倡议”，并已获得PIF领导人的支持。特奥指出，和平不仅是冲突的消失，更是正义、社会包容和相互尊重的体现。他呼吁从家庭到社会各层面促进性别平等，以实现真正的和平。此次会议汇聚了来自太平洋地区的政府官员和民间代表，共同探讨如何通过社会包容推动地区和平。

（150字）</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛奈塔卡拉·图伊塔希女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长、太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）主席西纳伊塔卡拉·图伊塔希在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处发表讲话。他欢迎包括图瓦卢总理费莱蒂·特奥、法属波利尼西亚副总统兼团结事务部长米纳里·加勒诺-塔普阿、新喀里多尼亚议会主席维伊尔玛·法拉埃奥等来自太平洋各国的代表。此次会议是论坛妇女领导人会议的第四次聚会，旨在推动性别平等与社会包容的对话，强调需要采取全面、协同的策略应对挑战。会议还讨论了人工智能滥用、传统知识盗用等问题，并提出加强区域性别平等监测计划。此次会议体现了太平洋女性在社区、经济和未来发展中不可替代的作用。

（150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮钦（PIF）秘书长在皮钦妇女领导人会议开幕上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议开幕式上发表讲话。此次会议旨在推动性别平等与社会包容，应对气候变化、经济波动等多重危机。瓦卡感谢图瓦卢总理费莱蒂·特奥及所有与会代表，并赞扬汤加部长西纳伊塔卡拉·图伊塔希的领导。他强调，该会议是实现《2050蓝色太平洋大陆战略》和《太平洋领导人性别平等宣言》的关键机制，呼吁加强协调与领导力，确保性别平等成为区域治理的核心。会议还讨论了地区架构审查及与民间社会和青年的合作。瓦卡鼓励与会者将此次会议视为更广泛旅程的一部分，推动实际行动与政策落实。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 国际法院关于气候变化咨询意见接待活动中的PIF SG</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在斐济苏瓦的PIF秘书处举行的国际法院关于国家气候变迁义务的招待会上发表讲话。他感谢瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同举办此次活动。该活动源于六年前27名太平洋学生发起的气候倡导行动，最终促成了国际法院的历史性咨询意见。这一意见标志着太平洋地区在应对气候变化方面的重要法律进展，强化了区域合作与全球承诺，特别是对《巴黎协定》的落实。此次事件体现了太平洋国家在国际事务中的团结与领导力，为未来全球气候治理提供了清晰的法律路径。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>