<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 03:15:38 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：从蓝色太平洋到亚马逊之心：太平洋领导人齐聚共商COP30</title><link>https://forumsec.org/publications/release-blue-pacific-heart-amazon-pacific-leaders-unite-cop30</link><description>太平洋岛国论坛成员国即将在联合国气候变化框架公约缔约方会议（COP）上再次团结一致，代表“蓝色太平洋大陆”的集体声音和利益。今年，巴西将作为东道主举办第30届COP（COP30），地点为帕拉州贝伦，该城市位于亚马逊雨林旁，是全球最重要的生态系统之一。此次会议将强调保护和恢复自然以维持全球气候平衡的紧迫性。七位太平洋气候政治领袖将代表各自国家，推动小岛屿发展中国家的气候议程，确保太平洋的声音在全球谈判中占据核心位置。澳大利亚已申请2026年与太平洋地区共同举办COP31，被称为“太平洋COP”，可能将全球目光引向该地区。</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：莫西塞·布利塔瓦议员在太平洋韧性设施（PRF）合作伙伴圆桌会议上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-remarks-hon-mosese-bulitavu-pacific-resilience-facility-prf-partners</link><description>各位贵宾、同事和朋友们，大家好。今天所听到的不仅仅是讨论，而是太平洋地区决定掌握自己未来的呼声。太平洋韧性基金正是源于这一信念——我们的人民值得一个能看见他们、听见他们并帮助他们的融资体系。多年来，我们的社区一直在漫长的资助链条末端等待，看着承诺随着每次气候大会的召开而起落。但这次不同了。PRF不是对同情的呼吁，而是对自主权的宣言。太平洋向世界宣告：我们不会在海平面上升时袖手旁观，我们将与之共进。

一年内，我们已将这一理念转化为一项条约，得到了领导人的签署、人民的支持以及国际社会日益增长的认可。PRF即将成为一家独立的金融机构，由太平洋地区建立，为太平洋服务，以大规模小额资助直接惠及村庄、农民、妇女团体和青年。我们已筹集1.67亿美元，但这只是开始。我们需要全球合作伙伴在2026年前共同</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：所罗门群岛环境、气候变化、灾害管理和气象部长波利卡普·帕亚先生致PIF主席的声明</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-statement-pif-chair-hon-polycarp-paea-minister-environment-climate-change</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）目前正面临由他人造成的气候危机，尽管其全球排放量不足0.03%，却承受着海平面上升、风暴加剧及文化、主权和生计逐渐丧失的严重后果。在联合国气候变化框架公约（UNFCCC）和《巴黎协定》基础上，发达国家有法律义务向发展中国家提供资金和技术支持。近日国际法院（ICJ）的咨询意见重申了这一责任。作为太平洋岛国论坛主席，所罗门群岛呼吁加快改革多边开发银行，确保SIDS和最不发达国家获得公平的全球资金。气候融资应以可预测性、透明度和公正为基础，特别是通过赠款和优惠融资方式，而非贷款。太平洋国家强调，资金必须及时、简便且易于获取，以应对日益严峻的气候挑战。

Tagio tumas!</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛将观察汤加大选</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-observe-general-elections-tonga</link><description>2025年11月19日，太平洋岛国论坛（PIF）选举观察团正在汤加，以观察将于20日举行的汤加全国大选。该观察团由汤加选举委员会邀请，旨在监督投票过程。观察团成员包括来自库克群岛的政府统计官兼首席选举官塔吉·坦杰梅图亚，以及太平洋残疾人论坛的代表。论坛秘书长巴伦·瓦卡表示，汤加的邀请体现了其对民主价值观的承诺。此次观察任务依据《比凯塔瓦宣言》开展，旨在促进地区良好治理和民主进程。此次选举对汤加的未来发展具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>