<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 03:02:43 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦前总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔逝世时表示哀悼</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-passing-former-president-fsm-he-joseph</link><description>太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡对密克罗尼西亚联邦共和国第六任总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔的逝世表示深切哀悼。乌鲁塞马尔在担任议员及总统期间为国家发展作出重要贡献，并积极参与地区事务。他曾在2003年首次以总统身份出席太平洋岛国论坛会议，并持续推动区域合作。他也是气候变化问题的坚定倡导者，曾呼吁国际社会采取紧急行动应对气候变化。瓦卡代表秘书处向其家人及密克罗尼西亚人民致以哀悼。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛在第80届联大上提升地区领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国总部纽约，太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上强调该地区的优先事项，包括气候行动、海洋治理、地区安全和以人为本的发展。论坛主席、所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒与秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡领导代表团，与全球伙伴会面，推动太平洋议题影响全球决策。此次会议还聚焦与联合国秘书长古特雷斯的年度对话，重申“蓝色太平洋大陆”战略，呼吁国际社会加强应对气候变化的承诺，并支持澳大利亚主办COP31。此外，论坛将推动《太平洋韧性基金》的融资，强化区域经济一体化，促进性别平等。这次活动体现了太平洋国家在全球事务中日益重要的声音和影响力。</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理、太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表该论坛成员国发表讲话，纪念《北京行动纲领》通过30周年。他强调，太平洋地区在性别平等方面具有领导力，并提到该地区早在1995年北京会议前就已启动《太平洋行动纲领》。尽管仍面临挑战，太平洋女性的坚韧推动了教育、经济和健康领域的进步。同时，他呼吁加强性别平等监测机制，应对技术助长的暴力问题，并强调性别平等与气候行动密切相关。所罗门群岛政府承诺提供高质量教育，实施多项政策保护妇女权益并促进女性经济发展。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安在联合国大会第80届会议上发表演讲。他强调了瑙鲁作为小岛国面临的挑战，包括气候变化、经济脆弱性和全球合作的重要性。他呼吁各国团结一致，通过对话和多边主义解决冲突，并提到与澳大利亚和中国的伙伴关系对瑙鲁发展的重要性。他还提到了“更高地面倡议”和“太平洋韧性基金”，以应对气候变化的影响。此外，他支持国际海底管理局的监管框架，以确保负责任地开发深海矿物资源。最后，他重申了对联合国及其宗旨的坚定承诺，呼吁全球共同努力，为未来世代创造一个更公正、和平和可持续的世界。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为自筹资金解决方案的实施。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资PRF，以应对太平洋国家面临的气候威胁。爱尔兰、葡萄牙和德国等国已承诺提供资金，目前总认捐额已达1.66亿美元。PRF旨在增强太平洋社区的抗灾能力，促进可持续发展，体现了区域领导力与国际合作的重要性。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>**摘要（中文）：**  
2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会发表讲话。他强调了多边合作的重要性，并支持联合国改革以应对21世纪的挑战，特别是为小岛屿发展中国家和最不发达国家提供支持。他呼吁加强全球气候行动、可持续发展和海洋保护，同时提到基里巴斯在核裁军、教育、青年和妇女赋权方面的努力。他还提到基里巴斯致力于实现可持续发展目标，并希望国际社会加大对脆弱国家的资金支持。此次演讲体现了基里巴斯对国际合作与和平发展的坚定承诺。

**翻译：**  
2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会发表讲话。他强调了多边合作的重要性，并支持联合国改革以应对21世纪的挑战，特别是为小岛屿发展中国家</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调该国作为联合国托管领土的历史，以及其在应对气候变化、核试验遗留问题和全球安全挑战中的脆弱性。她呼吁国际社会加强合作，减少核威胁，并支持小岛屿国家的可持续发展。同时，她提到台湾被排除在联合国体系外的问题，指出相关决议不应成为对台湾主权的侵犯。马绍尔群岛希望联合国能正视历史责任，推动全球治理与和平。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联大第八十届会议上对论坛领导人讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，联合国总部纽约，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，正值第80届联合国大会高级别会议期间。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定该地区在全球议题中的领导作用。所罗门群岛总理、论坛主席马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议相呼应。论坛领导人讨论了气候变化、和平安全及多边主义等优先事项，呼吁加强与联合国的合作，确保太平洋在气候、发展和安全事务中拥有更大话语权。双方承诺将对话转化为具体行动，保障太平洋地区的和平、韧性与可持续发展。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国标准委员会被认可为区域标准机构</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-standards-committee-endorsed-regional-standards-body</link><description>2025年7月举行的太平洋岛国论坛贸易部长会议（FTMM）上，部长们正式批准太平洋岛国标准委员会（PISC）作为该地区的标准机构。此举标志着太平洋质量基础设施倡议的重要进展，强化了地区在标准领域的合作，并提升了太平洋地区在国际标准论坛中的声音。目前，建筑与施工、食品及食品产品两个技术委员会正在制定区域标准，计划设立第三个工作委员会处理卡瓦产业。这些标准将促进贸易便利化，支持经济发展和市场拓展，同时尊重各国主权。太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）对所有成员及合作伙伴表示感谢。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>