<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 03:26:30 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋快速支付研讨会将推进区域金融互联互通</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-fast-payments-workshop-advance-regional-financial-connectivity</link><description>2025年12月3日至5日，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、斐济储备银行和世界银行集团将在斐济那迪共同举办“太平洋快速支付系统研讨会”。该活动是“加强代理银行关系（CBR）项目”的一部分，该项目由世界银行支持，由PIFS主导。来自太平洋地区各国的中央银行行长、高级财政官员及政策领袖将参与讨论全球快速支付趋势，包括风险管理、欺诈防范、新技术等。此次会议旨在推动太平洋地区的支付系统改革，提升跨境支付效率，促进金融包容性。论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡强调，快速、安全且经济的支付对现代太平洋经济至关重要。此次研讨会将帮助该地区学习全球最佳实践，迈向更加互联、包容和韧性的未来。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：世界银行太平洋地区南北太平洋业务部主管在太平洋快速支付研讨会上的发言</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会上，世界银行太平洋地区分部负责人斯蒂芬·N·恩德格瓦发表开幕致辞。他代表世界银行向斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处表示感谢，并特别赞扬了斐济央行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的领导作用。恩德格瓦强调，快速支付系统正全球范围内改变资金转移方式，促进经济包容与增长。目前已有超过130个国家实施该系统，斐济、澳大利亚和萨摩亚已率先采用，其他岛国也在积极规划。他呼吁各国加强合作，克服挑战，共同实现快速支付的潜力，以推动太平洋地区的金融发展。（150字）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的“太平洋快速支付研讨会”上发表讲话。他因需参加太平洋岛国论坛官员委员会会议而未能亲自出席，但通过视频连线表达了对斐济储备银行和世界银行作为联合主办方的感谢。此次研讨会正值太平洋地区应对金融格局变化的关键时刻，旨在提升金融韧性、促进金融包容性，并支持跨境交易。瓦卡强调，快速支付系统对实现太平洋经济发展的目标至关重要，有助于加强区域经济合作。他还提到，英国、日本、欧盟和金融包容联盟等国家和组织对相关项目的支持。最后，他祝愿研讨会取得成功，并期待后续成果。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济储备银行行长阿里夫·阿里发表了讲话。与会者包括日本财务省亚太区域合作司代表中须健次、世界银行高级官员斯蒂芬·N·恩德格瓦、汤加国家银行行长塔塔富·莫埃基、基里巴斯金融服务局首席执行官凯文·劳阿图等。演讲强调了快速支付系统对金融包容性、数字化转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验。斐济通过实施实时全额结算系统和电子资金转账等措施，显著提升了支付效率，同时仍重视现金的使用。此次研讨会旨在推动太平洋地区的支付系统发展，促进区域合作与创新。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六届韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行，主题为“共建韧性、和平与繁荣的太平洋”。韩国外长玄炳浩与所罗门群岛外交部长彼得·阿戈瓦卡共同主持会议。自2011年启动以来，该会议已成为韩方与太平洋岛国加强战略互动、深化发展合作的重要平台。此次会议将聚焦气候变化、海洋治理、可持续发展等议题，推动双方合作。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>