<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 02:58:34 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦前总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔先生逝世时表示哀悼</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-passing-former-president-fsm-he-joseph</link><description>太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡对密克罗尼西亚联邦共和国第六任总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔的逝世表示深切哀悼。乌鲁塞马尔在担任议员和总统期间，为国家发展作出了重要贡献，并积极参与地区事务。他在2003年首次以总统身份出席太平洋岛国论坛会议，并持续推动区域合作。他曾在联合国大会呼吁国际社会立即采取行动应对气候变化。他的去世令密克罗尼西亚人民及家人深感悲痛。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛在第80届联大上提升地区领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国总部纽约：太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上强调该地区的优先事项，包括紧急气候行动、海洋治理、地区安全和以人民为中心的发展。此次大会主题为“携手共进：为了和平、发展和人权的80年及更多”，强调多边主义的重要性。论坛主席兼所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒领导代表团，与联合国秘书长古特雷斯进行年度对话，推动太平洋议题影响全球决策。此次参与将强化近期在所罗门群岛举行的第54届太平洋岛国论坛领导人会议成果，重申2050年蓝色太平洋大陆战略。此外，领导人呼吁加强全球气候行动，并支持澳大利亚主办COP31。他们还将讨论太平洋韧性基金的资本化计划，以应对气候变化和灾害融资问题。同时，他们重申</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表论坛成员国发表讲话，纪念《北京行动纲领》通过30周年。他强调了太平洋地区在推动性别平等方面的领导作用，并提到该地区早在1995年北京会议前就已启动《太平洋行动纲领》。尽管仍面临挑战，太平洋女性的坚韧正推动教育、经济和健康领域的进步。马内勒还提到将建立区域性别平等监测计划，以填补数据空白并确保包容性发展。此外，他介绍了所罗门群岛在教育、医疗和反暴力方面的具体措施，展现了对性别平等的坚定承诺。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日的联合国大会第80届会议上，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安代表该国发表演讲。他强调了小岛屿国家面临的挑战，包括气候变化、经济脆弱性和全球合作的重要性。阿德安呼吁各国团结一致，通过对话和多边主义解决冲突，并提到与澳大利亚和中国的合作关系。他还提到了瑙鲁的经济战略，如代际信托基金和气候适应计划，以及对国际海底管理局（ISA）的关切。演讲强调了“我们在一起更好”的主题，呼吁加强全球团结，保护脆弱国家的利益，共同建设可持续的未来。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新闻稿：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为可持续融资解决方案的发展。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资PRF，以应对太平洋国家面临的气候挑战。爱尔兰、葡萄牙和德国等国已承诺提供资金，目前总认捐额已达1.66亿美元。PRF旨在为受气候变化影响最严重的社区提供直接支持，促进全球气候行动与公平发展。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>**摘要：**  
2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会发表讲话。他强调了多边合作的重要性，并支持联合国改革以应对21世纪的挑战。他特别提到小岛屿发展中国家和最不发达国家的需求，呼吁加强气候行动、可持续发展和海洋保护。他还提到基里巴斯致力于实现可持续发展目标，推动清洁能源和教育发展，并呼吁国际社会加大对脆弱国家的支持。此次讲话体现了基里巴斯在全球事务中的立场与愿景。

**翻译：**  
2025年9月24日，基里巴斯总统塔内蒂·马莫在联合国第80届大会发表讲话。他强调多边合作的重要性，并支持联合国改革以应对21世纪的挑战。他特别提到小岛屿发展中国家和最不发达国家的需求，呼吁加强气候行动、可持续发展和海洋保护。他还提到基里</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调了该国与联合国的历史联系，并指出马绍尔群岛作为联合国托管领土的特殊地位。她呼吁全球合作应对气候变化、核威胁和海洋污染等挑战，同时要求联合国对历史上在其旗帜下进行的核试验表示承认和道歉。她还提到马绍尔群岛已加入《南太平洋无核区条约》，并支持暂停公海深海采矿。此外，她敦促各国履行气候承诺，提供资金支持发展中国家应对气候变化的影响。她强调，国际社会必须采取紧急行动，以确保未来世代的生存与发展。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>