<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 04:22:20 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：图瓦卢和所罗门群岛批准了太平洋韧性设施条约</title><link>https://forumsec.org/publications/release-tuvalu-and-solomon-islands-ratify-pacific-resilience-facility-treaty</link><description>2026年2月14日，图瓦卢和所罗门群岛正式批准了《太平洋韧性基金条约》，标志着“蓝色太平洋”地区首个由本地区主导、成员拥有并管理的气候与灾害韧性融资机构即将启动。在2月13日的太平洋岛国论坛秘书处，图瓦卢总理费莱蒂·特奥向秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡正式递交了批准文件。此前，所罗门群岛总理兼论坛主席杰里米·马内勒已在澳大利亚布里斯班举行的论坛三边领导人会议期间递交了该国的批准文件。这一进展表明太平洋岛国对建立区域性韧性机制的强烈支持，旨在通过本地化、以人为本的方式增强应对气候变化和灾害的能力。目前已有5个成员国批准该条约，距离生效仅差3个。该基金将直接支持社区获取用于提升韧性的资助，体现区域领导层对可持续发展的承诺。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在第六届提埃尼瓦愿景纪念庆典上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-6th-teieniwa-vision</link><description>在纪念“特伊尼瓦愿景”成立6周年之际，太平洋岛国论坛领导人及各界代表齐聚一堂，强调该愿景作为推动地区治理、透明度和问责制的重要里程碑。该愿景以“航行独木舟”为象征，体现太平洋地区的团结与反腐败决心。尽管面临地缘政治变化、气候变化和新冠疫情等挑战，各成员国仍持续推进该愿景，强化廉洁体系。此次纪念活动重申了对道德领导和反腐败文化的承诺，助力实现2050年“蓝色太平洋大陆战略”的区域目标。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合发布：前往COP31的太平洋之旅</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-release-pacific-journey-cop31</link><description>2026年2月20日，斐济纳迪，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）与太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）联合发布新闻。COP31由土耳其担任主席国，澳大利亚担任谈判主席，而预会将由太平洋地区主办。此次合作是联合国气候变化框架公约历史上的首次。太平洋地区正积极利用这一机会，通过第四次COP31太平洋高级官员工作组会议讨论未来策略。澳大利亚与太平洋国家将共同设定议程并主持预会，以确保太平洋的声音被听到。该合作旨在推动全球气候行动，提升小岛屿发展中国家的影响力。此次会议为太平洋地区提供了展示其脆弱性与需求的平台，并为后续的气候融资议题奠定基础。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛与亚洲开发银行签署合作协议</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-and-asian-development-bank-sign-partnership-agreement</link><description>2026年2月20日，斐济苏瓦，太平洋岛国论坛（PIF）与亚洲开发银行（ADB）签署了一项伙伴关系协议，旨在加强在关键区域优先事项上的合作，以实现“蓝色太平洋大陆2050战略”及其实施计划。该协议由PIF秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡和ADB行长神田正人共同签署。协议将推动贸易、经济竞争力、财政管理、社会包容及气候融资等领域的合作，促进太平洋地区的可持续发展。此举标志着双方致力于通过区域合作提升太平洋国家的经济韧性与互联互通，实现共同目标。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：秘书长强调，在2050战略下，伦理领导至关重要。</title><link>https://forumsec.org/publications/release-ethical-leadership-vital-under-2050-strategy-secretary-general</link><description>在2050战略框架下，实现最高标准的伦理领导是该地区实现更广泛目标的关键。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在6月举行的第六次“提埃尼瓦愿景”纪念活动上发表讲话，强调该愿景是推动良好治理、透明度和问责制的重要里程碑。他提到，“航行独木舟”象征着太平洋身份及地区反腐败的共同努力。此次活动吸引了外交使团成员、联合国毒品和犯罪问题办公室及太平洋岛国论坛秘书处代表、媒体以及南太平洋大学学者等参与。瓦卡表示，尽管面临地缘政治变化、气候变化和新冠疫情的影响，各政府和机构仍持续推进该愿景，强化廉洁体系。纪念活动以“提埃尼瓦愿景六周年：蓝色太平洋的诚信、领导力与韧性”为主题展开讨论。</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：论坛成员参加美—太平洋投资峰会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-forum-members-attend-us-pacific-investment-summit</link><description>2026年2月23日，美国夏威夷檀香山，太平洋岛国论坛的多位领导人和部长出席了22日至24日举行的美-太平洋投资峰会，旨在推动地区经济优先事项并加强与美国的战略伙伴关系。此次峰会由所罗门群岛总理兼论坛主席杰里米·马内勒率领的代表团参加，并得到论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡的支持。峰会主题为“太平洋议程：投资、安全与共同繁荣”，由美国副国务卿克里斯托弗·兰道和太平洋司令部司令塞缪尔·帕帕罗共同主办。会议期间，领导人将与美国政府官员及企业高管进行深入讨论，以促进投资合作，增强区域韧性，推动可持续发展。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>