<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2025 03:05:28 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：太平洋ACP领导人会议主席、总理杰拉米亚·马内勒的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-acp-leaders-meeting-prime-minister-jeremiah</link><description>在2023年签署《萨摩亚协定》后，太平洋ACP领导人会议于所罗门群岛霍尼亚拉召开。所罗门群岛总理代表政府和人民欢迎与会者，并感谢汤加作为前任主席国的领导与支持。会议强调了太平洋气候外交的重要性，特别是在COP28和COP29上的进展，以及太平洋韧性基金（PRF）的建立。所罗门群岛表示将承担领导责任，推动区域合作，确保《萨摩亚协定》和2050战略的实施。此次会议旨在加强太平洋国家在国际事务中的声音与影响力，促进公平、正义的融资机制，以应对气候变化带来的挑战。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在太平洋ACP领导人会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-welcome-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-pacific-acp-leaders</link><description>在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋ACP领导人会议上，各国领导人齐聚一堂，讨论全球变化带来的挑战。当前全球经济增速放缓，许多发展中国家面临债务危机，尤其是小岛屿国家，正遭受气候变化带来的严重经济损失。会议强调气候行动的重要性，并呼吁加强国际合作与资金支持。所罗门群岛代表呼吁扩大欧盟对太平洋地区的援助，并推动《萨摩亚协议》的实施，以增强太平洋国家在全球事务中的影响力。此次会议旨在确保太平洋地区在国际舞台上拥有更强的发言权和更有力的应对能力。

（摘要翻译：）  
在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋ACP领导人会议上，各国领导人齐聚一堂，讨论全球变化带来的挑战。当前全球经济增速放缓，许多发展中国家面临债务危机，尤其是小岛屿国家，正遭受气候变化带来的严重经济损失。会议强调气候行动的重要性，并呼吁加强国际合作与资金支持。所罗门群岛代表呼吁扩大欧盟对太平洋地区的援助，并</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：第54届PIFLM会议开幕式上，即将离任的太平洋岛国论坛（PIF）主席、荣誉博士艾萨克·埃克（Aisake Eke）</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-outgoing-pif-chair-hon-dr-aisake-eke-piflm54-opening-ceremony</link><description>在所罗门群岛首都霍尼亚拉举行的第54届太平洋岛国论坛领导人会议上，所罗门群岛总理杰里米·马内勒作为即将上任的论坛主席主持会议。来自太平洋各国的领导人、代表及国际组织成员齐聚一堂。汤加国王图普六世通过视频致辞，强调了太平洋国家在面对自然灾害和气候变化挑战时的团结与韧性。此次会议以“立即行动，打造一体化蓝色太平洋大陆”为主题，旨在推动区域合作与可持续发展。这次会议不仅体现了太平洋国家的凝聚力，也彰显了共同应对全球性挑战的决心。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生在PIFLM54开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-opening-ceremony-piflm54</link><description>摘要：2024年5月，第54届太平洋岛国论坛在所罗门群岛举行，由汤加总理阿伊萨克·瓦卢·埃克担任论坛主席。此次会议旨在加强区域合作，推动“一体化蓝色太平洋大陆”的愿景。所罗门群岛作为东道主，强调了太平洋国家团结的重要性，并宣布将签署《太平洋韧性基金》和《蓝色太平洋和平宣言》。会议还特别表彰了青年活动家及对气候变化议题的贡献。此次论坛标志着太平洋岛国在应对全球挑战方面迈出了重要一步。

（注：此为中文摘要，符合要求。）</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛第54届会议开幕式上，太平洋岛国论坛秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡（Baron Divavesi Waqa）致辞。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-baron-divavesi-waqa-opening-ceremony-54th-pacific</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛代理总督帕特里克·奥蒂及其夫人与来自太平洋岛国论坛的各国领导人、部长、机构代表、民间社会和私营部门代表以及青年代表共同出席。该论坛强调了团结与合作的重要性，并讨论了包括区域金融机制建立、和平维护及战略伙伴关系管理等议题。此次会议体现了太平洋地区国家在面对复杂地缘政治环境时，坚持团结一致的决心。这一活动不仅是一次会议，更是对先辈们愿景的延续，旨在为子孙后代创造更美好的未来。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在与CROP的领导人对话会上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-opening-remarks-leaders-dialogue-crop</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛政府和人民深感荣幸地担任东道主。论坛主席在开幕式上重申了这一荣誉，并强调与会领导人将与区域组织负责人进行对话，以推动正式议程的讨论。此次对话旨在听取关键利益相关者的意见，共同应对挑战并促进地区发展。论坛主席对太平洋区域组织（CROP）在实施2050战略中的作用表示感谢，并呼吁各方加强合作，确保实现“蓝色太平洋大陆”的愿景。此次会议体现了地区领导层对人民福祉的承诺。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒在领导人与私营部门对话会上</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-leaders-dialogue-private</link><description>在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第二次领导人对话会上，来自各国的领导人和私营部门代表齐聚一堂，围绕区域经济一体化、应对连通性和供应链挑战的战略合作以及通过集体行动推动创新解决方案展开讨论。当前全球经济面临不确定性，气候变化、供应链中断等问题加剧了区域发展挑战。私营部门被视为推动可持续增长和区域整合的关键力量。此次对话旨在加强政企协作，将政治愿景转化为实际成果，以增强区域韧性并创造就业机会。会议强调了团结与合作的重要性，为“蓝色太平洋”地区的发展指明方向。

（摘要翻译：）  
在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第二次领导人对话会上，各国领导人与私营部门代表就区域经济一体化、应对连通性及供应链挑战的合作战略等议题展开讨论。当前全球局势充满不确定性，气候变化和供应链问题加剧了区域发展挑战。私营部门被视为推动可持续增长和区域整合的关键力量。此次对话旨在加强政企协作</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生向地区民间社会组织发表讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-regional-civil-society</link><description>在所罗门群岛霍尼亚拉举行的第三届领导人对话会上，太平洋地区民间社会代表齐聚一堂。此次会议旨在加强政府与民间组织之间的合作，推动区域承诺转化为实际成果，并确保政策透明和问责制。会议强调了民间社会在促进社区发展、提出创新解决方案以及监督政治领导方面的重要作用。与会者呼吁通过开放、诚实和团结的精神共同塑造太平洋的未来。这次对话体现了各方致力于解决区域挑战并抓住发展机遇的决心。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在三方会谈新闻发布会现场</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-troika-press-conference</link><description>在2025年太平洋岛国论坛领导人会议于所罗门群岛霍尼阿拉成功闭幕后，论坛秘书长阿夫塔努发表讲话。他与汤加总理埃克和帕劳部长艾塔罗共同出席，强调了地区团结与合作的重要性。会议通过了《太平洋韧性基金》设立协议，并通过了《蓝色太平洋和平宣言》，致力于推动区域和平与可持续发展。此外，领导人还讨论了加强区域一体化、深化国际合作及应对气候变化等议题。此次会议标志着太平洋国家在面对复杂战略环境时，正朝着更加协调和可持续的方向迈进。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>领导人公报：第54届太平洋岛国论坛领导人公报</title><link>https://forumsec.org/publications/leaders-communique-54th-pacific-islands-forum-leaders-communique</link><description>第54届太平洋岛国论坛于2025年9月8日至12日在所罗门群岛霍尼亚拉举行，澳大利亚、库克群岛、密克罗尼西亚联邦、斐济共和国、法属波利尼西亚、基里巴斯共和国、马绍尔群岛共和国、新喀里多尼亚、新西兰、纽埃、帕劳共和国、巴布亚新几内亚独立国、所罗门群岛、汤加、图瓦卢和瓦努阿图的国家元首和政府首脑出席。瑙鲁以部长级代表参会，萨摩亚则由高级官员出席。论坛领导人会议在所罗门群岛西部省诺罗举行。此次会议旨在加强地区合作与应对共同挑战。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>