<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 03:17:04 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：2025年密克罗尼西亚联邦独立日庆祝活动中的PIF秘书长巴伦·瓦卡</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-baron-waqa-2025-independence-day-celebrations-federated-states</link><description>2025年11月7日，在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处，论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦各州独立日庆祝活动中发表讲话。该活动是为了纪念密克罗尼西亚联邦自1986年独立以来的第39个周年。瓦卡高度评价了密克罗尼西亚在加入论坛后对地区合作、气候韧性及包容性发展的贡献，并提到该国曾三次主办论坛领导人会议，推动了多项重要议题。他强调了团结与合作的重要性，并祝愿密克罗尼西亚的独立之路持续繁荣，同时加强太平洋地区的伙伴关系。

2025年11月7日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济苏瓦的论坛秘书处，于密克罗尼西亚联邦各州独立日庆祝活动上发表讲话。此次活动庆祝密克罗</description><pubDate>Fri, 07 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：从蓝色太平洋到亚马逊之心：太平洋领导人齐聚共商COP30</title><link>https://forumsec.org/publications/release-blue-pacific-heart-amazon-pacific-leaders-unite-cop30</link><description>太平洋岛国论坛成员国即将在联合国气候变化框架公约缔约方会议（COP）上再次团结一致，代表“蓝色太平洋大陆”的集体声音和利益。今年，巴西将主办第30届COP会议，地点为帕拉州贝伦市，该地毗邻亚马逊雨林。此次会议强调保护和恢复自然生态对全球气候平衡的重要性。七位太平洋气候政治领袖将推动太平洋小岛屿发展中国家的优先议题，确保其在国际谈判中占据核心位置。澳大利亚已申请2026年与太平洋地区共同举办COP31，被称为“太平洋COP”，可能将全球目光引向该地区。</description><pubDate>Sat, 08 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：莫西塞·布利塔瓦议员在太平洋韧性设施（PRF）合作伙伴圆桌会谈中的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-remarks-hon-mosese-bulitavu-pacific-resilience-facility-prf-partners</link><description>尊敬的各位代表、同事和朋友们，大家好。今天所听到的内容不仅仅是一次讨论，更是太平洋地区决定掌握自身未来的呼声。太平洋韧性基金正是源于这一信念——我们的人民值得一个能够看见、听见并触及他们的融资体系。多年来，我们的社区一直在漫长的资助链条末端等待，目睹着每一次气候大会（COP）承诺的起落。但这一次不同，太平洋韧性基金不是对同情的呼吁，而是对自主权的宣言。它向世界宣告：我们将不会在海平面上升时袖手旁观，而是与之共进。一年内，我们已将这一构想转化为一项条约，由各国领导人签署，得到民众支持，并获得日益增长的国际认可。该基金即将成为独立的金融机构，专为太平洋地区服务，直接向村庄、农民、妇女团体和青年提供小额资助。我们已筹集1.67亿美元，但还需要更多。我们呼吁全球政府、发展伙伴、</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：所罗门群岛环境、气候变化、灾害管理和气象部长波利卡普·帕亚先生致PIF主席的声明</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-statement-pif-chair-hon-polycarp-paea-minister-environment-climate-change</link><description>太平洋小岛屿发展中国家（SIDS）目前正面临由他人造成的气候危机，尽管其全球排放量不足0.03%，却承受着海平面上升、风暴加剧及文化、主权和生计逐渐消失等严重后果。在联合国气候变化框架公约（UNFCCC）和《巴黎协定》的框架下，发达国家有法律义务向发展中国家提供资金、技术和能力建设支持。近日国际法院（ICJ）发布的咨询意见重申了这一责任。作为太平洋岛国论坛主席国，所罗门群岛欢迎《巴库至贝伦路线图》，呼吁到2035年将气候融资从数十亿提升至数万亿美元，并强调应以可预测性、透明度和公正为基础，优先使用赠款和优惠融资。气候融资是太平洋国家生存与发展的权利，也是国际社会的法律与道德责任。

Tagio tumas!</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>