<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 03:01:17 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：第八十届联合国大会高级别会议——第四次世界妇女大会三十周年纪念活动</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表论坛成员国发表讲话，纪念《北京行动纲领》颁布30周年。他强调，太平洋地区在性别平等方面具有领导力，并回顾了该地区早于《北京行动纲领》提出的《太平洋行动纲领》。尽管仍面临挑战，太平洋女性的坚韧推动了教育、经济和健康领域的进步。马内勒呼吁加强女性在政治和决策中的参与，并提出建立区域性别平等监测计划。他还提到性别平等与气候行动密切相关，并提及针对技术助长的暴力行为需加强合作。所罗门群岛政府致力于提升女性教育、医疗和经济赋权，通过多项政策和项目支持女性发展。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日举行的联合国大会第80届会议上，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安代表该国发表讲话。他强调了和平、团结与全球合作的重要性，并指出小岛屿国家面临的经济脆弱性和气候变化威胁。他提到瑙鲁通过多项倡议如“代际信托基金”和“太平洋韧性基金”来增强经济韧性，并呼吁国际社会关注多维脆弱性指数（MVI）以更公平地分配发展援助。此外，他还强调了深海矿物资源开发的重要性，并呼吁国际海底管理局加快制定相关法规。此次演讲体现了瑙鲁在全球事务中为弱势国家发声的坚定立场。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新闻稿：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联大期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为可持续融资解决方案的发展。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资PRF，以应对气候变化带来的挑战。多个国家如爱尔兰、葡萄牙和德国已承诺捐款，总金额已达1.66亿美元。PRF旨在为太平洋岛国提供直接资金支持，增强其抗灾能力，保障社区福祉。这一举措体现了太平洋国家在全球气候治理中的领导力与决心。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>基里巴斯总统塔内蒂·马莫在2025年9月24日联合国第80届会议上的讲话中，代表政府和人民向与会者致以问候。他赞扬了大会主席的主题“携手共进：为和平、发展和人权再添80年”，强调多边合作的重要性。他支持联合国秘书长的改革倡议，特别是对小岛屿发展中国家和最不发达国家的支持。他还提到基里巴斯致力于可持续发展、核裁军及海洋保护，并呼吁全球采取行动应对气候变化。该讲话体现了基里巴斯对国际合作与可持续发展的坚定承诺。

（摘要翻译）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联大第八十届会议上对论坛领导人的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，联合国总部纽约，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，正值第80届联合国大会高级别会议期间。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定该地区在全球议题中的领导作用。所罗门群岛总理、论坛主席马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议相呼应。论坛领导人强调应对气候变化、维护和平安全及加强多边主义的重要性，呼吁联合国在气候问题上采取行动，并提升太平洋国家在联合国体系中的代表性。双方承诺将对话转化为具体行动，确保太平洋地区的和平、韧性与可持续发展。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国标准委员会被认可为区域标准机构</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-standards-committee-endorsed-regional-standards-body</link><description>2025年7月举行的太平洋岛国论坛贸易部长会议（FTMM）上，部长们正式批准太平洋岛国标准委员会（PISC）作为该地区的标准机构。此举是在审查区域架构（RRA）的背景下进行的，旨在调整组织战略，更好地支持成员国并应对太平洋地区不断变化的需求。PISC的成立标志着太平洋质量基础设施倡议的重要进展，有助于加强地区合作、提升地区在国际标准事务中的声音，并促进贸易便利化。目前，建筑与施工及食品产品两个技术委员会正在制定区域标准，计划设立第三个工作组处理卡瓦产业。这些标准将反映地区最佳实践，可被各国根据自身立法程序采纳，以促进经济发展和市场准入。太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）和澳大利亚标准协会对所有成员和合作伙伴表示感谢。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：渔业补贴协议正式生效</title><link>https://forumsec.org/publications/release-fisheries-subsidies-agreement-enters-force</link><description>2025年9月15日，世界贸易组织（WTO）渔业补贴协定正式生效。该协定在汤加、巴西、肯尼亚和越南四国完成批准后达成生效条件。该协定禁止对非法、未报告和无管制（IUU）捕捞及过度捕捞等行为提供有害补贴。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡对此表示欢迎，并强调该协定有助于太平洋地区渔业资源的可持续管理。该协定符合“蓝色太平洋大陆”战略及联合国可持续发展目标14.6。目前，八个太平洋WTO成员中有四个已批准该协定，其余成员将在2026年3月的WTO第十四届部长级会议前完成国内程序。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报告：2050战略 区域集体行动进展报告——2025</title><link>https://forumsec.org/publications/report-2050-strategy-regional-collective-actions-progress-report-2025</link><description>该报告由太平洋地区组织理事会（CROP）的所有成员共同制定，包括太平洋岛国论坛渔业局（FFA）、太平洋航空安全办公室（PASO）、太平洋岛国发展计划（PIDP）、太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、太平洋电力协会（PPA）、太平洋共同体（SPC）、太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）、太平洋旅游组织（SPTO）以及南太平洋大学（USP）。此次合作旨在加强太平洋地区的协调与合作，推动区域可持续发展。这一举措体现了各成员国在经济、环境和基础设施等领域的紧密协作。

该报告由太平洋地区组织理事会（CROP）的所有成员共同制定，包括太平洋岛国论坛渔业局（FFA）、太平洋航空安全办公室（PASO）、太平洋岛国发展计划（PIDP）、太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、太平洋电力协会（PPA）、太平洋共同体（SPC）、太平洋区域环境规划秘书处（</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛秘书处举办仅限员工参加的组织审查研讨会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-secretariat-hosts-staff-only-organisation-review</link><description>2025年10月2日，斐济苏瓦——太平洋岛国论坛秘书处启动了其组织审查的下一阶段，举办了为期两天的内部员工研讨会，主题为“从洞察到行动”。该倡议自今年初开始，旨在提升未来准备度、运营效率和与组织及地区优先事项的战略一致性。此次研讨会由政策主任维吉尼亚·道森代表组织审查小组主席主持，强调协作、实用和包容性。超过175名员工参与，通过线上线下结合的方式，围绕战略对齐、运营效率、人力资源等六个维度展开讨论，最终形成建议报告，将直接用于向论坛官员委员会提交进展，并指导后续的战略规划和变革管理。这次活动标志着秘书处致力于构建持续学习和共同承担责任的文化。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>