<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 03:59:38 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在第六届提埃尼瓦愿景纪念庆典上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-6th-teieniwa-vision</link><description>在纪念“特伊尼瓦愿景”成立六周年之际，太平洋岛国论坛的领导人和各国代表齐聚一堂，强调该愿景作为推动地区治理、透明度与问责制的重要里程碑。该愿景以“独木舟”为象征，体现太平洋地区的团结与反腐败努力。尽管面临地缘政治变化、气候变化及新冠疫情等挑战，各政府和社区仍持续推进该愿景，增强廉洁体系。此次会议重申了对道德领导和反腐败文化的承诺，支持实现2050年“蓝色太平洋大陆”战略目标，强调廉洁与问责是可持续发展和区域繁荣的基础。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合声明：太平洋前往COP31的旅程</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-release-pacific-journey-cop31</link><description>2026年2月20日，斐济纳迪，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）与太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）联合发布新闻。COP31由土耳其担任主席国，澳大利亚担任谈判主席，首次将太平洋地区纳入其中，并将在太平洋举办预会。此次会议旨在推动全球气候行动，提升太平洋地区的影响力。太平洋岛国论坛副秘书记表示，这一合作模式具有开创性意义。SPREP的塔加洛亚·库珀强调，太平洋必须被听见。澳大利亚与太平洋国家将共同制定议程，确保太平洋在气候谈判中发挥关键作用。此次会议为太平洋地区提供了展示其需求和愿景的机会，也为未来的气候融资平台奠定了基础。下一次会议将于澳大利亚布里斯班举行，以进一步推进合作。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛与亚洲开发银行签署合作伙伴协议</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-and-asian-development-bank-sign-partnership-agreement</link><description>2026年2月20日，斐济苏瓦，太平洋岛国论坛（PIF）与亚洲开发银行（ADB）签署了一项伙伴关系协议，旨在加强在符合“蓝色太平洋大陆2050战略”及其实施计划的关键领域的合作。协议由PIF秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡和ADB行长中田正弘在苏瓦签署。该协议将推动贸易、经济竞争力、财政管理、区域政策协调、中小企业发展、农业和旅游业等领域的合作，促进太平洋地区的可持续发展和气候融资。此举标志着双方致力于通过区域合作提升太平洋国家的经济韧性与社会包容性，实现共同目标。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：秘书长表示，伦理领导在2050战略中至关重要</title><link>https://forumsec.org/publications/release-ethical-leadership-vital-under-2050-strategy-secretary-general</link><description>在2050战略框架下，实现最高标准的道德领导是该地区实现更广泛目标的关键。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在第六次“提埃尼瓦愿景”纪念活动上发表讲话，强调这一愿景象征着太平洋身份和打击腐败的团结努力。活动吸引了外交使团、联合国毒品和犯罪问题办公室及太平洋岛国论坛秘书处代表、媒体以及南太平洋大学学者等参与。瓦卡表示，尽管面临地缘政治变化、气候变化和新冠疫情等挑战，各政府和机构仍持续推进该愿景，加强了诚信体系。此次活动以“提埃尼瓦愿景六周年：蓝色太平洋的诚信、领导力与韧性”为主题，强调持续合作与进步的重要性。</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：论坛成员参加美—太平洋投资峰会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-forum-members-attend-us-pacific-investment-summit</link><description>2026年2月23日，夏威夷檀香山，太平洋岛国论坛的多位领导人和部长出席了2月22日至24日举行的美-太平洋投资峰会，旨在推动该地区共同的经济优先事项，并加强与美国的战略伙伴关系。此次会议由所罗门群岛总理兼论坛主席杰里米·马内勒率领，论坛秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡协助。峰会主题为“太平洋议程：投资、安全与共同繁荣”，由美国副国务卿克里斯托弗·兰道和美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗共同主办。会议期间，领导人将与美国政府官员及企业高管进行讨论，以促进投资机会、深化经济合作并增强区域韧性。此次峰会体现了美太双方对可持续增长和长期繁荣的共同承诺。

（150字）</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席，杰里米亚·马内勒先生</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-prime-minister-solomon-islands-and-chair-pacific-islands-forum-hon-jeremiah</link><description>在2026年10月，斐济将举办COP31预会，图瓦卢将举行特别领导人会议，这将是太平洋岛国论坛（PIF）推动气候行动的重要举措。该决定是在与澳大利亚和土耳其达成协议后作出的，旨在为2026年11月在土耳其安塔利亚举行的全球领导人峰会做准备。此次会议将加强太平洋地区在气候议题上的领导力，并促进国际合作。所罗门群岛总理杰雷米亚·曼内勒表示，论坛将支持帕劳、斐济和图瓦卢的主办工作，强调该地区在气候谈判和国际活动组织方面的丰富经验。</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡；世界银行集团小国战略的发布</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-waqa-launch-world-bank-groups-small-states-strategy</link><description>尊敬的世界银行集团副总统们、财政部长、世界银行高级官员及太平洋岛国论坛成员代表：

在今天的活动中，世界银行集团正式发布了《小国战略》，旨在支持太平洋小岛屿国家的发展。该战略由世界银行三位副总统——卡洛斯·费利佩·贾拉米洛、加琳娜·文切莱特和萨尔维什·苏里共同参与。太平洋小岛屿国家面临地理隔离、经济单一化、气候变化等多重挑战，该战略将为这些国家提供有针对性的发展框架，推动可持续增长与繁荣。这一举措体现了国际社会对太平洋地区发展的高度重视，也彰显了全球合作应对气候变化和经济不确定性的决心。</description><pubDate>Fri, 27 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>