<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 03:14:42 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋快速支付研讨会将推进区域金融互联互通</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-fast-payments-workshop-advance-regional-financial-connectivity</link><description>2025年12月3日至5日，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、斐济储备银行和世界银行集团将在斐济纳迪共同举办“太平洋快速支付系统研讨会”。该活动是“加强代理银行关系（CBR）项目”的一部分，由世界银行支持的区域计划资助，由PIFS主导。此次研讨会将汇集来自太平洋地区各国的央行行长、高级财政官员及政策领袖，探讨全球快速支付趋势，包括风险管理、欺诈防范、新技术应用等。此举旨在推动太平洋地区的支付系统改革，提升跨境支付效率，增强金融包容性。论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡强调，快速、安全且经济的支付对现代太平洋经济至关重要。此次会议将促进区域合作，助力实现更加互联互通、包容和有韧性的金融未来。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：世界银行太平洋地区（北太平洋和南太平洋）部门主任，在太平洋快速支付研讨会上。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>2025年12月3日，斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会开幕式上，世界银行太平洋地区南北分部负责人史蒂芬·N·恩德格瓦发表讲话。他代表世界银行向斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处表示感谢，并特别赞扬了斐济央行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的作用。他指出，全球已有超过130个国家采用快速支付系统，这不仅提升了效率，还促进了金融包容性和经济增长。斐济、澳大利亚和萨摩亚已实施相关系统，其他岛国正在规划中。恩德格瓦强调中央银行在推动支付系统发展中的关键作用，并呼吁各方加强合作，以实现快速支付的潜力，促进太平洋地区的包容性增长。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会发表讲话。他因需参加太平洋岛国论坛秘书处的官员委员会会议而未能亲自出席，但通过视频致词。此次研讨会旨在探讨提升金融包容性、增强区域经济合作和促进跨境交易的解决方案。与会者包括斐济储备银行行长阿里夫·阿里、世界银行北南太平洋地区主任斯蒂芬·恩德格瓦、日本财务省亚太区域合作部负责人田中悦子等。瓦卡强调，快速支付系统对太平洋地区至关重要，有助于加强金融整合和数字经济发展。他还提到，英国、日本、欧盟及金融包容联盟对相关项目的支持。此次研讨会是推动建立“太平洋支付机制”的重要一步，旨在提高支付效率、降低成本并增强区域互联互通。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济央行行长阿里夫·阿里发表了讲话。与会者包括日本财务省亚太区域合作司代表中须木健次、世界银行高级官员斯蒂芬·N·恩德格瓦、汤加央行行长塔塔富·莫埃基、基里巴斯金融服务局首席执行官凯文·劳阿图、太平洋岛国论坛秘书处副秘书记等。演讲强调了快速支付系统对金融包容性、数字转型和经济发展的推动作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验，如RTGS系统、电子资金转账和即时资金转账的引入。此外，还提到斐济新发行的塑料钞票及其在现金使用中的重要性。此次研讨会旨在促进太平洋地区支付系统的互联互通与创新，提升区域经济竞争力。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>