<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 03:46:30 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：世界银行太平洋地区（北太平洋和南太平洋）部门主任在太平洋快速支付研讨会期间。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>2025年12月3日，世界银行太平洋地区南北分部主任斯蒂芬·N·恩德格瓦在斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会上发表开幕致辞。他代表世界银行对斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处的大力支持表示感谢，并特别赞扬了斐济央行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的领导作用。恩德格瓦强调，快速支付系统正在全球范围内改变资金转移方式，促进经济包容与增长。目前已有超过130个国家实施此类系统，斐济、澳大利亚和萨摩亚已率先采用，其他岛国也在积极规划。他呼吁各国加强合作，共同实现快速支付的潜力，以推动太平洋地区的金融发展与繁荣。（150字）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的“太平洋快速支付研讨会”上发表讲话。他感谢斐济储备银行和世界银行作为联合主办方的贡献，并因无法亲自出席表示歉意，因为当天他需参加太平洋岛国论坛官员委员会会议。此次研讨会旨在应对区域金融挑战，提升金融包容性，促进跨境交易。会议是世界银行及多国中央银行和区域组织举办的一系列快速支付系统研讨会的一部分，对推动太平洋地区金融一体化具有重要意义。瓦卡还提到，通过建立更高效、安全的支付系统，可以加强与国际银行的关系，为太平洋国家和企业创造更多机会。他特别感谢英国、日本、欧盟和金融包容联盟的支持，并期待研讨会取得成功。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济央行行长阿里夫·阿里发表了讲话。与会者包括日本财务省亚太区域合作司代表中须木健、世界银行官员、汤加央行行长、基里巴斯金融服务局首席执行官等。演讲强调了快速支付系统对金融包容性、数字化转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验。斐济通过实施实时全额结算系统和电子资金转账等措施，显著提升了支付效率。此外，斐济还推出了新型聚合货币纸币，以增强安全性并适应现金使用需求。此次研讨会旨在推动太平洋地区支付系统的互联互通与创新，促进区域经济发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六次韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行。会议由韩国外长玄炳浩和所罗门群岛外交与外贸部长彼得·沙纳尔·阿戈瓦卡共同主持。自2011年成立以来，该会议已成为韩方与太平洋岛国加强战略互动、深化发展合作的重要平台。此次会议聚焦气候、海洋治理、可持续发展等议题，旨在推动构建更具韧性和繁荣的“蓝色太平洋”。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方伙伴关系的持续价值。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡在第六届韩国-太平洋岛国外交部长会议上。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-solomon-islands-minister-foreign-affairs-and-external-trade-hon-peter-shanel</link><description>2025年12月9日，韩国首尔举行了第六届韩太平洋岛国外长会议。会议由所罗门群岛担任太平洋岛国论坛主席，并与韩国共同主持。韩国外长许渊（Hyun Cho）及多位太平洋岛国领导人出席。会议中，所罗门群岛外交与对外贸易部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡（Peter Shanel Agovaka）发表讲话，强调太平洋岛国需通过“真实且持久的伙伴关系”实现2050年蓝色太平洋大陆战略目标，呼吁韩国继续将发展策略与该战略对齐，以促进气候韧性、海洋可持续性和经济增长。此次会议旨在加强合作，推动地区和平与繁荣。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩国与太平洋岛国外长推进建设韧性、和平与繁荣的“蓝色太平洋”合作</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-foreign-ministers-advance-cooperation-resilient-peaceful</link><description>2025年12月11日，韩国与太平洋岛国外长会议在首尔举行，这是首次所有太平洋岛国论坛成员参与的外长级会议。会议主题为“建设韧性、和平与繁荣的蓝色太平洋”，强调团结与合作。韩国外长崔秉浩与所罗门群岛外长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持会议，多位太平洋岛国领导人出席。会议重申加强与韩国的合作，支持“蓝色太平洋大陆2050战略”，并推动可持续发展和区域稳定。韩国承诺继续支持太平洋地区事务，包括气候行动和海洋治理，同时宣布将向太平洋韧性基金提供援助。此次会议标志着韩太合作迈入新阶段。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合声明：第六届韩国-太平洋岛国外长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-statement-6th-korea-pacific-islands-foreign-ministers-meeting</link><description>2025年12月9日，第六届韩太平洋岛国外长会议在首尔举行，由韩国外长和所罗门群岛外交与对外贸易部长共同主持。太平洋岛国论坛（PIF）成员国的外长及高级代表，包括太平洋岛国论坛秘书处秘书长均出席会议。此次会议旨在加强韩国与太平洋岛国之间的合作与交流，推动双方在经济、安全等领域的深入合作，具有重要的地区影响力。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>