<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 28 Sep 2025 03:12:15 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦前总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔先生逝世时表示哀悼</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-passing-former-president-fsm-he-joseph</link><description>太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡对密克罗尼西亚联邦共和国第六任总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔的逝世表示深切哀悼。乌鲁塞马尔在2003至2007年担任总统期间，领导国家发展，并在国会服务多年，为国家建设作出重要贡献。他积极参与地区事务，曾于2003年首次以总统身份出席太平洋岛国论坛。他也是气候变化问题的坚定倡导者，曾在联合国呼吁国际社会立即行动应对气候变化。瓦卡代表秘书处向其家人及密克罗尼西亚人民致以哀悼。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛在联大第80届会议上提升区域领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国总部纽约，太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上强调该地区的优先事项，包括气候行动、海洋治理、地区安全和以人为本的发展。由所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒领导，论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡支持，他们将与全球伙伴会面，推动太平洋议题影响全球决策。此次会议还涉及与联合国秘书长古特雷斯的年度对话，以及推动《蓝色太平洋大陆2050战略》等重要议程。此举旨在加强区域合作，应对气候变化、海洋挑战及经济脆弱性，促进和平与可持续发展。</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表论坛成员国发表讲话，纪念《北京行动纲领》通过30周年。他强调，太平洋地区早在1995年就已启动《太平洋行动纲领》，将性别平等纳入区域议程。尽管仍面临挑战，太平洋女性的韧性推动了教育、经济和健康领域的进步。同时，性别平等正逐步体现在国家报告和预算中。马内勒呼吁加强女性在政治和决策中的参与，并提出建立区域性别平等监测计划。他还提到，性别平等与气候行动密切相关，需加强合作应对新型暴力问题。所罗门群岛政府致力于提升女性教育、医疗和经济赋权，采取多项措施保障女性权益。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安在联合国大会第80届会议上发表演讲。他强调了小岛国面临的挑战，呼吁全球团结与合作，推动可持续发展和气候适应。他提到瑙鲁的经济战略包括投资教育、医疗和国际合作，并感谢澳大利亚和中国的支持。他还呼吁加强多维脆弱性指数（MVI）的应用，以更准确评估发展需求。此外，他强调了深海矿物开发的重要性，并希望国际海底管理局加快法规制定。最后，他呼吁各国共同努力，为下一代创造一个更美好的未来。

（注：此为原文摘要及翻译，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式开放了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为可持续融资机制的发展。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资这一创新性解决方案。爱尔兰、葡萄牙、德国等国已承诺捐款共计1.66亿美元。联合国官员强调，PRF对应对气候变化至关重要。此次会议展示了太平洋国家在全球舞台上的领导力和愿景。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>基里巴斯总统塔内蒂·马莫在2025年9月24日联合国第80届会议上的讲话中，代表政府和人民向与会者致以问候。他赞扬了大会主席的“更好团结：为和平、发展和人权再走80年”主题，并强调多边合作的重要性。他支持联合国改革，特别是对小岛屿发展中国家和最不发达国家的支持。他还提到基里巴斯在核裁军、可持续发展和海洋保护方面的努力，并呼吁全球应对气候变化，加强国际融资以促进发展。

（摘要翻译）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调该国与联合国的历史渊源，并指出气候变化对低洼岛国构成的严重威胁。她呼吁全球合作应对气候危机，同时提及美国在1946至1958年间在其领土进行的67次核试验带来的长期影响。她还提到马绍尔群岛加入《南太平洋无核区条约》，并呼吁联合国就核试验事件正式道歉。此外，她关注海洋保护、非传染性疾病及国际法问题，强调小岛屿国家在全球治理中的重要性。她呼吁发达国家履行气候融资义务，支持发展中国家应对气候变化。最后，她引用肯尼迪的话，呼吁联合国适应新时代挑战，维护和平与多边主义。

（注：以上为中文摘要）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联大第八十届会议上对论坛领导人讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，联合国总部纽约，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，正值第80届联合国大会高级别会议期间。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定该地区在应对气候变化和全球事务中的领导作用。所罗门群岛总理兼论坛主席马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议保持一致。论坛领导人强调了气候变化、和平安全及加强多边主义的重要性，呼吁联合国采取行动支持国际法院关于气候问题的咨询意见，并提升太平洋国家在联合国系统中的代表性。双方承诺将对话转化为具体行动，确保太平洋地区持续和平、韧性和可持续发展。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>