<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 03:38:18 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋快速支付研讨会将推进区域金融互联互通</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-fast-payments-workshop-advance-regional-financial-connectivity</link><description>2025年12月3日至5日，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、斐济储备银行和世界银行集团将在斐济纳迪联合举办“太平洋快速支付系统研讨会”。该活动是“加强代理银行关系（CBR）项目”的一部分，该项目由世界银行支持，由PIFS主导。来自太平洋地区各国的央行行长、高级财政官员及政策领袖将参与讨论全球快速支付趋势，包括风险管理、欺诈预防、新技术等。此次会议旨在推动太平洋地区的支付系统改革，提升跨境支付效率，促进金融包容性。论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡强调，快速、安全且经济的支付对现代太平洋经济至关重要。世界银行代表也表示，该项目将助力太平洋地区实现更广泛的金融包容与经济发展。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：世界银行太平洋地区南北太平洋事务部主任，在太平洋快速支付研讨会期间。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>2025年12月3日，斐济纳迪举行了太平洋快速支付研讨会，世界银行太平洋地区南北分部主任史蒂芬·N·恩德格瓦在会上发表开幕致辞。他代表世界银行向斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处表示感谢，并特别赞扬了斐济央行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的领导作用。恩德格瓦指出，全球已有超过130个国家实施快速支付系统，这不仅提升了金融包容性，也促进了经济增长。他强调，中央银行在设计、创新和监管快速支付系统中发挥关键作用，并呼吁各方加强合作，推动太平洋地区实现更广泛的金融包容与经济发展。（150字）</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会发表讲话。他因需参加太平洋岛国论坛官员委员会会议而未能亲自出席，但通过视频致词。此次研讨会旨在探讨提升金融韧性、促进金融包容性及支持跨境交易的解决方案，是世界银行及多个国际组织在不同地区举办的一系列快速支付系统研讨会之一。该会议标志着太平洋地区推动金融整合与经济合作的重要一步。瓦卡感谢各方对太平洋加强代理银行关系项目的支持，并提到该项目已取得显著进展，未来将探索建立太平洋支付机制，以提高效率和降低交易成本。他强调，快速支付系统对太平洋国家至关重要，有助于增强区域连接性和经济发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济储备银行行长阿利·阿里发表了讲话。此次会议吸引了来自日本、世界银行、汤加、基里巴斯及太平洋岛国论坛秘书处等多方代表。阿利强调了快速支付系统对金融包容性、数字化转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验。他指出，尽管数字支付增长迅速，现金仍占GDP的8%，因此需持续升级安全性和耐用性。斐济通过法律框架和技术支持，推动了支付基础设施的改革，实现了银行与移动钱包的互联互通，提升了支付效率。此次研讨会旨在促进区域合作，推动太平洋地区支付系统的可持续发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六届韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行，主题为“建设韧性、和平与繁荣的太平洋伙伴关系”。韩国外长崔秉基与所罗门群岛外交与外贸部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持会议。自2011年成立以来，该机制已成为韩方与太平洋岛国深化合作的重要平台。此次会议将聚焦气候变化、海洋治理、可持续发展等议题，推动双方在多个领域的合作。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方长期合作的价值。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩国与太平洋岛国外长推进建设韧性、和平与繁荣的“蓝色太平洋”合作</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-foreign-ministers-advance-cooperation-resilient-peaceful</link><description>2025年12月8日至9日，韩国与太平洋岛国论坛（PIF）外长会议在首尔举行，这是首次所有论坛成员参与的韩-太平洋岛国外长会议。会议以“构建韧性、和平与繁荣的蓝色太平洋”为主题，强调加强合作。韩国外长崔太衡与所罗门群岛外长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持会议，多位太平洋岛国领导人出席。会议通过联合声明，支持韩国对《蓝色太平洋大陆2050战略》的支持，并强调气候行动、贸易投资及区域团结的重要性。此次会议标志着韩-太平洋岛国关系进一步深化，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>