<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:10:55 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年7月18日，汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔在太平洋岛国论坛贸易部长会议上发表开幕讲话。此次会议在斐济的太平洋岛国论坛秘书处举行，参会人员包括各国部长、秘书长巴伦·瓦卡及各发展伙伴代表。拉努马塔指出，当前全球和区域面临经济不确定性，贸易增长放缓，地缘冲突和气候变化加剧了经济压力。他强调，必须通过贸易改革、基础设施投资和劳动力发展推动经济复苏，并呼吁加强地区合作，推动公平的全球贸易规则。此次会议旨在促进区域协调，应对共同挑战，实现可持续发展。

（150字）</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长级声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，重申《蓝色太平洋大陆2050战略》，强调在国际贸易不确定性背景下区域团结的重要性。部长们支持以世界贸易组织为核心的多边贸易体系，并呼吁成员国在2026年3月喀麦隆举行的第十四届WTO部长级会议（MC14）上加强合作，推动改革、渔业补贴协议及农业等关键议题。声明还强调贸易对太平洋地区人民生计和繁荣的重要性，并呼吁国际社会支持脆弱国家应对气候变化和环境挑战。此次会议体现了太平洋岛国在国际贸易事务中的集体立场与合作意愿。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动地区在性别平等方面做出承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，来自18个成员国的代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重塑太平洋领导人性别平等宣言》中的承诺。本届会议由汤加内政部长西纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议包括部长级对话、战略塔拉诺阿讨论及与民间社会和青年的多利益相关方交流，聚焦包容性治理、性别敏感型领导力及女性在和平中的作用。此次会议将进一步加强太平洋地区的包容性领导与政策制定。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）于太平洋岛国论坛秘书处总部举行，由基里巴斯副总统、斐济副总理、图瓦卢副总理等多位高级官员及太平洋岛国妇女领袖、各国代表团团长等出席。会议主题为“团结前行：推进太平洋地区经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化等对太平洋国家的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此外，会议还探讨了私营部门发展、区域经济合作机制及国际发展援助等议题。此次会议旨在推动太平洋国家共同应对挑战，实现可持续发展。

（摘要翻译：2025年太平洋岛国论坛经济部长会议在太平洋岛国论坛秘书处总部举行，基里巴斯副总统、斐济副总理等高级官员及妇女领袖等</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋地区领导人提出了实现区域繁荣的愿景。他们认识到，许多区域机构、民间组织和发展伙伴已采取多项行动来实现这一目标，但此前缺乏一个统一的框架来协调这些努力，并确定进一步改善太平洋人民生计所需的工作。为此，“太平洋区域发展框架”（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的区域优先行动提供了初步协调框架。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席及FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克主持。来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员以及太平洋地区妇女领袖、各国代表团负责人等出席。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》（PRED）的实施。当前全球贸易和地缘政治不确定性增加，太平洋国家面临挑战，需加强区域合作与一体化，以实现2050战略目标，推动经济可持续发展。此次会议旨在促进区域经济合作，提升应对风险的能力，并确保太平洋地区的和平、繁荣与社会包容。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·特奥先生在“和平之海塔拉诺阿”会议上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费莱蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的重要支柱。该宣言旨在提交给9月在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋岛国论坛（PIF）领导人会议。《和平之海倡议》最初由斐济前总理西蒂维尼·拉布卡提出，现已成为PIF区域倡议。此次会议汇聚了来自太平洋地区的政府官员和民间社会代表，共同探讨如何通过性别平等和社会包容促进和平。特奥指出，真正的和平不仅意味着没有冲突，更在于正义、包容与相互尊重，和平应从家庭和社区开始。</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛纳伊塔卡拉·图伊塔希女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长西纳伊塔卡拉·图伊塔哈在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处发表讲话，主持太平洋岛国论坛妇女领导人会议。此次会议汇聚了来自太平洋各国的部长、官员及联合国合作伙伴，旨在推动性别平等与社会包容。汤加内政部长强调，这是论坛妇女领导人会议成立四周年的重要时刻，会议聚焦应对性别不平等和挑战，呼吁各方加强合作，共同推进性别平等议程。她还提到，太平洋女性正面临人工智能滥用、传统知识盗用等复杂问题，并赞扬她们展现出的勇气与韧性。此次会议为制定区域性别平等监测计划和报告提供了重要平台，体现了对透明度和成果的承诺。

（150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮尔逊国际基金会（PIF）秘书长在PIF女性领袖会议开幕上的致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议开幕式上发表讲话。此次会议旨在推动性别平等与社会包容，应对气候变化、经济不稳定等多重危机。瓦卡感谢图瓦卢总理费莱蒂·特奥及所有与会代表，并赞扬汤加部长西纳伊塔卡拉·图伊蒂阿希的领导。他强调，本次会议是落实《太平洋领导人性别平等宣言》和“蓝色太平洋大陆2050战略”的关键机制，呼吁加强协调与领导力，确保性别平等成为区域治理的核心。瓦卡鼓励与会者将此次会议视为更广泛旅程的一部分，推动实际行动与合作。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 关于国际法院气候变化咨询意见接待活动的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书长） remarks</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书处（位于斐济苏瓦）举行国际法院关于国家在气候变化中的义务的招待会，由太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡发表讲话。此次事件由瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同主持。六年前，27名太平洋学生发起气候倡导行动，最终促成了国际法院的历史性咨询意见。该意见强调气候变化不仅是环境问题，更是国际正义、人权和代际公平的问题，支持《蓝太平洋大陆2050战略》和《博埃宣言》，并推动巴黎协定的实施。这一成果标志着太平洋地区在应对气候变化法律路径上的重要进展，为全球气候治理提供了新方向。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>