<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 20 Sep 2025 02:58:32 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：太平洋ACP领导人会议主席、总理杰拉米亚·马内勒的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-acp-leaders-meeting-prime-minister-jeremiah</link><description>在2023年签署《萨摩亚协议》后，太平洋A CP国家领导人齐聚所罗门群岛首都霍尼亚拉召开会议。所罗门群岛总理代表政府和人民欢迎与会者，并感谢汤加作为前任主席国的领导与支持。会议强调了太平洋气候外交的重要性，特别是在COP28和COP29上的进展，以及太平洋韧性基金（PRF）的建立。所罗门群岛表示将承担领导责任，推动区域合作，确保《萨摩亚协议》和2050战略的实施，同时呼吁加强太平洋在国际事务中的声音与影响力。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋ACP领导人会议期间，秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-welcome-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-pacific-acp-leaders</link><description>在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋ACP领导人会议上，各国领导人齐聚一堂，讨论全球变化对小岛屿国家的影响。当前全球经济增长放缓，许多发展中国家面临债务危机，而太平洋地区尤其受气候变化威胁，每年因气候灾害损失高达GDP的6%至9%。会议强调应对气候变化的重要性，并呼吁加强国际合作与资金支持。所罗门群岛代表呼吁扩大欧盟对太平洋地区的援助，并推动《萨摩亚协定》等机制落实，以增强太平洋国家的影响力和可持续发展能力。此次会议凸显了太平洋国家在全球事务中日益重要的角色。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：第54届PIFLM会议开幕式上，即将离任的太平洋岛国论坛（PIF）主席、荣誉博士艾萨克·埃克（Aisake Eke）</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-outgoing-pif-chair-hon-dr-aisake-eke-piflm54-opening-ceremony</link><description>在所罗门群岛首都霍尼亚拉举行的第54届太平洋岛国论坛领导人会议上，所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒作为即将上任的论坛主席发表讲话。他向与会的各国领导人、代表及民众致以问候，并回顾了汤加曾遭遇火山喷发、地震和洪水等自然灾害的经历。他强调，这些挑战展现了太平洋人民的韧性与团结。此次会议主题为“Iumi Tugeda：立即行动，打造一体化的蓝色太平洋大陆”，旨在推动区域合作，应对气候变化等全球性挑战，促进可持续发展。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生在PIFLM54开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-opening-ceremony-piflm54</link><description>摘要：2024年5月，第54届太平洋岛国论坛在所罗门群岛举行，由汤加总理阿伊萨克·瓦卢·埃克担任论坛主席。此次会议旨在加强区域合作，推动“一体化蓝色太平洋大陆”的愿景。所罗门群岛作为东道主，强调了团结、文化多样性和可持续发展的重要性，并宣布将签署《太平洋韧性基金》和《蓝色太平洋和平宣言》。这些举措标志着太平洋国家在应对气候变化和促进地区稳定方面的决心。会议还特别表彰了青年活动家和民间社会的贡献，体现了包容与协作的精神。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛第54届会议开幕式上，太平洋岛国论坛秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡（Baron Divavesi Waqa）致辞。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-baron-divavesi-waqa-opening-ceremony-54th-pacific</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛代理总督帕特里克·奥蒂及其夫人出席，与来自太平洋岛国论坛的各国领导人、部长、机构代表、民间社会和私营部门代表以及青年代表共同参与。此次会议强调了团结与合作的重要性，并讨论了包括区域融资机构建立、和平维护及战略伙伴关系管理等议题。该论坛体现了太平洋地区国家在面对挑战时的凝聚力，旨在为子孙后代创造更美好的未来。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在与CROP的领导人对话会上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-opening-remarks-leaders-dialogue-crop</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛政府和人民深感荣幸地担任东道主。论坛主席在开幕式上重申了这一荣誉，并强调与区域组织负责人进行对话的重要性。此次会议旨在通过与关键利益相关者的交流，为后续的领导人全体会议和领导人非正式会议提供指导。论坛主席对太平洋地区组织（CROP）在落实2050战略中的作用表示赞赏，并呼吁各方共同努力，确保实现“蓝色太平洋大陆”的愿景。此次会议体现了区域合作与领导力的重要性，旨在更好地服务于太平洋人民的利益。

（摘要翻译：）  
在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛政府和人民感到荣幸担任东道主。论坛主席强调与区域组织负责人对话的重要性，以推动后续领导人会议的议程。他赞扬了太平洋地区组织在落实2050战略中的作用，并呼吁各方共同努力，实现“蓝色太平洋大陆”的</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒在与私营部门领导人的对话会上</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-leaders-dialogue-private</link><description>在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第二次领导人对话会上，来自各国的领导人与私营部门代表齐聚一堂，围绕区域经济一体化、应对连通性和供应链挑战的战略伙伴关系以及通过集体行动推动创新解决方案等议题展开讨论。当前全球经济面临不确定性，气候变化和供应链中断等问题加剧了区域发展挑战。会议强调私营部门在推动可持续增长和区域整合中的关键作用，并呼吁加强公私合作，以实现共同发展目标。此次对话旨在促进政策与实践之间的协作，增强太平洋地区的韧性与机遇。

（摘要翻译：）  
在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第二次领导人对话会上，各国领导人与私营部门代表就区域经济一体化、应对连通性与供应链挑战的战略合作及通过集体行动推动创新解决方案等议题展开讨论。当前全球形势充满不确定性，气候变化和供应链问题加剧了区域发展挑战。会议强调私营部门在推动可持续增长和区域整合中的重要作用，并呼吁加强公私合作，以实现</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生向地区民间社会组织发表讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-regional-civil-society</link><description>在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第三届领导人对话会上，太平洋地区民间社会组织代表齐聚一堂。此次会议旨在加强政府与民间社会的合作，推动区域承诺转化为实际成果，并确保政策透明和问责。会议强调了民间社会在促进社区发展、监督政治领导以及提出创新解决方案中的关键作用。与会者呼吁各方以开放和尊重的态度进行交流，共同应对挑战，把握机遇，塑造太平洋地区的未来。

（摘要翻译：）  
在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第三届领导人对话会上，太平洋地区民间社会组织代表齐聚一堂。会议旨在加强政府与民间社会的合作，推动区域承诺转化为实际成果，并确保政策透明和问责。会议强调了民间社会在促进社区发展、监督政治领导以及提出创新解决方案中的关键作用。与会者呼吁各方以开放和尊重的态度进行交流，共同应对挑战，把握机遇，塑造太平洋地区的未来。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在三方会谈新闻发布会现场</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-troika-press-conference</link><description>在2025年太平洋岛国论坛领导人会议于所罗门群岛霍尼阿拉成功闭幕后，太平洋岛国论坛秘书长阿夫塔努发表讲话。他与汤加总理埃克和帕劳部长艾塔罗共同出席，强调了地区团结与合作的重要性。会议通过了《太平洋韧性基金》建立协议，并签署了《蓝色太平洋和平宣言》，呼吁以和平方式解决战略竞争。此外，领导人还讨论了加强区域经济一体化、推动可持续发展、应对气候变化及深化国际合作等议题。此次会议标志着太平洋地区在应对复杂挑战方面迈出了重要一步。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>领导人公报：第54届太平洋岛国论坛领导人公报</title><link>https://forumsec.org/publications/leaders-communique-54th-pacific-islands-forum-leaders-communique</link><description>第54届太平洋岛国论坛于2025年9月8日至12日在所罗门群岛霍尼阿拉举行，澳大利亚、库克群岛、密克罗尼西亚联邦、斐济共和国、法属波利尼西亚、基里巴斯共和国、马绍尔群岛共和国、新喀里多尼亚、新西兰、纽埃、帕劳共和国、巴布亚新几内亚独立国、所罗门群岛、汤加、图瓦卢和瓦努阿图的国家元首和政府首脑出席。瑙鲁以部长级代表参会，萨摩亚则由高级官员出席。论坛领袖会议在所罗门群岛西部省诺罗举行。此次会议旨在加强区域合作与应对共同挑战。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>