<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 06:04:43 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年7月18日，汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔在太平洋岛国论坛贸易部长会议上发表开幕致辞。此次会议在位于斐济的太平洋岛国论坛秘书处举行。拉努马塔感谢斐济政府和人民的热情接待，并指出当前全球和区域面临诸多不确定性，包括贸易增长放缓、地缘冲突加剧以及气候变化带来的挑战。他强调，太平洋岛国需要通过经济改革、贸易政策优化和基础设施投资来应对这些困难。他还提到，应加强区域合作，推动劳动力流动和数字贸易发展，以促进包容性、可持续的增长。此次会议旨在为2025年及以后的地区合作奠定基础。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长级声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，重申《蓝色太平洋大陆2050战略》，强调在国际贸易不确定性背景下加强区域团结的重要性，并指出贸易对太平洋地区人民生计和繁荣的持续影响。部长们呼吁全球合作伙伴建立真诚持久的关系，支持多边贸易体系，特别是世界贸易组织（WTO）的核心作用。他们敦促WTO成员在2026年3月喀麦隆举行的第十四届部长级会议前，加强WTO改革、渔业补贴协议及农业等关键领域的合作，同时关注援助贸易与环境议题。声明还表示支持喀麦隆成功举办MC14，并呼吁各方通过相互尊重的对话加强与太平洋岛国的贸易合作。

（150字）</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动区域在性别平等方面做出承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，18个成员国代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重塑太平洋领导人性别平等宣言》的承诺。此次会议由汤加内政部长西纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议包括部长对话、战略塔拉诺阿讨论及与民间组织和青年的多利益相关方交流，聚焦包容性治理与女性在和平中的作用。会议成果将于25日通过新闻发布会公布，进一步推动太平洋地区包容性领导与政策发展。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）于太平洋岛国论坛秘书处总部举行，由基里巴斯副总统主持。斐济副首相、图瓦卢副首相、太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡等嘉宾出席。会议主题为“团结一致：推动太平洋经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题“Iumi Tugeda：现在行动，构建一体化蓝色太平洋大陆”相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化及地缘政治紧张局势对太平洋国家的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此外，会议还探讨了私营部门发展、区域经济合作及国际发展援助等议题。此次会议旨在促进太平洋地区共同应对挑战，推动经济可持续发展。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋地区领导人提出了一个繁荣地区的愿景。他们认识到，许多区域机构、民间组织和发展伙伴已经在采取行动以实现这一愿景，但此前缺乏一个统一的框架来协调这些努力，并确定进一步改善太平洋人民生计所需采取的行动。为此，太平洋优先发展框架（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的区域优先行动提供了初步协调机制。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席及FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克担任主持。来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员以及太平洋地区妇女领袖、各代表团负责人等齐聚一堂。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》（PRED）的实施情况。面对全球贸易和地缘政治的不确定性，与会者强调加强区域合作的重要性，以实现2050战略中关于和平、繁荣和包容的愿景。此次会议旨在推动区域经济一体化，提升应对经济冲击的能力，促进太平洋地区的共同发展。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·特奥先生在“和平之海塔拉诺阿”活动上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费莱蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的重要支柱。该宣言旨在提交给9月在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋岛国论坛（PIF）领导人会议。《和平之海倡议》最初由斐济前总理西蒂维尼·拉布卡提出，现已成为PIF区域倡议。特奥表示，此次会议是推动地区对话、探讨性别平等如何促进和平的重要机会。他指出，真正的和平不仅意味着没有冲突，更需要正义、社会包容和相互尊重。和平应从家庭和社区开始，通过政策与关系的构建来实现。

（150字）</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛纳伊塔卡拉·图伊塔希先生的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长西纳伊塔卡拉·图伊塔哈在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处，代表太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）发表讲话。此次会议汇聚了来自太平洋各国的女性领导人及关注性别平等与社会包容的官员，包括图瓦卢总理费莱蒂·特奥、法属波利尼西亚副总统兼团结事务部长米娜莉·加伦翁-陶普瓦等。会议旨在推动性别平等与社会包容，探讨区域经济前景、海洋和平塔拉诺阿对话及青年塔拉诺阿等议题。此次会议是第四次召开，标志着该平台在促进解决方案导向对话方面的重要进展。会议强调需采取全社区、全政府和全区域的合作方式，以应对人工智能滥用、传统知识盗用、毒品问题、艾滋病上升和技术助长的性别暴力等挑战。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮尔秘书长在皮尔妇女领袖会议开幕式上的开幕讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议开幕式上发表讲话。此次会议汇聚了来自各成员国的领导人、部长及代表，旨在推动性别平等与社会包容。当前，太平洋地区面临气候变化、经济不稳定等多重挑战，需要更紧密的协作与领导力。瓦卡强调，妇女在推动区域发展中的关键作用，并呼吁将性别平等纳入所有政策和决策中。他鼓励与会者超越讨论，落实行动，加强合作，确保妇女在太平洋地区的领导地位得到充分支持。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 关于国际法院气候变化咨询意见的接待活动中的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书长）</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书处在斐济苏瓦举行国际法院关于国家在气候变化中的义务的招待会，由太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡发表讲话。此次事件由瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同主持。六年前，27名太平洋学生发起气候倡导行动，最终促成了国际法院的历史性咨询意见。该意见强调气候变化不仅是环境问题，更是国际正义、人权和代际公平问题，为太平洋地区提供了法律路径，助力应对海平面上升等挑战。这一成果体现了区域团结与全球合作的重要性，也为未来应对气候变化提供了清晰的法律路线。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>