<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 05 Oct 2025 03:11:28 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：第八十届大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表太平洋岛国论坛发表讲话，纪念《北京行动纲领》通过30周年。他强调，太平洋地区早在1995年就已启动《太平洋行动纲领》，将性别平等纳入区域议程。尽管仍面临挑战，太平洋女性的韧性推动了教育、经济和健康领域的进步。同时，性别平等正日益体现在国家报告和预算中。马内勒呼吁加强女性在政治和决策中的参与，并提出建立区域性别平等监测与研究计划。他还提到性别平等与气候行动密切相关，并提及应对科技助长的暴力问题及残疾人权益。最后，他强调所罗门群岛致力于提升女性教育、医疗和经济赋权。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安在联合国大会第80届会议上发表讲话。他强调了小岛国面临的挑战，包括气候变化、经济脆弱性和全球合作的重要性。他呼吁各国团结一致，通过对话和多边主义解决冲突，并提到与澳大利亚和中国的合作关系。他还提到了瑙鲁的经济战略，如代际信托基金和气候适应计划。讲话强调了全球发展政策应更加公平和现实，以支持脆弱国家。最后，他呼吁国际社会共同努力，为子孙后代创造一个更美好的未来。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新闻稿：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动国际社会对PRF的支持。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资这一创新性自筹资金机制。爱尔兰、葡萄牙和德国等国宣布了共计1.66亿美元的承诺。联合国官员强调PRF对应对气候变化的重要性，认为其能直接为最需要的社区提供资源。此次会议展示了太平洋国家在全球舞台上的领导力与愿景。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>基里巴斯总统塔内蒂·马莫在2025年9月24日联合国第80届会议上的讲话中，代表政府和人民向与会者致以问候。他祝贺大会主席，并支持秘书长提出的“更好携手：为和平、发展和人权再奋斗80年”主题。他强调多边合作的重要性，呼吁改革联合国以应对21世纪挑战，特别是支持小岛屿发展中国家和最不发达国家。他还提到基里巴斯致力于可持续发展、核裁军、海洋保护及清洁能源，并希望国际社会加强合作，帮助脆弱国家应对气候变化。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调该国与联合国的历史渊源，并指出气候变化对低洼岛国构成的严重威胁。她呼吁全球合作应对气候危机和核威胁，同时提及马绍尔群岛曾遭受美国67次大气核试验的影响，要求联合国承认历史错误并道歉。她还提到该国加入《南太平洋无核区条约》，支持海底采矿禁令，并呼吁发达国家履行气候融资承诺。马绍尔群岛希望联合国能更有效地应对现代挑战，推动多边主义与和平。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联合国大会第八十届会议上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，在纽约联合国总部，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，该活动在第80届联合国大会高级别会议期间举行。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定其在应对气候变化等全球议题中的领导作用。所罗门群岛总理兼论坛主席马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议相呼应。论坛领导人讨论了气候、和平安全及多边主义等优先事项，呼吁加强与联合国的合作，确保太平洋地区在全球事务中拥有更多话语权和影响力。此次会谈强调了太平洋地区作为全球和平与可持续发展的关键力量。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国标准委员会被认可为区域标准机构</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-standards-committee-endorsed-regional-standards-body</link><description>2025年7月，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）宣布，在太平洋岛国论坛贸易部长会议（FTMM）上，部长们正式批准太平洋岛国标准委员会（PISC）作为该地区的标准机构。此举是在审查区域架构（RRA）的最终成果基础上作出的，有助于调整组织战略，更好地支持成员国并应对太平洋地区不断变化的需求。此次批准标志着太平洋质量基础设施倡议的重要进展，强化了区域合作，提升了地区在国际标准事务中的声音，并促进了贸易便利化。目前，建筑与施工技术委员会和食品与食品产品技术委员会正在制定两项区域标准，计划设立第三项关于卡瓦的技术委员会。这些标准将反映地区最佳实践，可被各国根据自身立法程序采纳，以促进经济发展和市场准入。PIFS和澳大利亚标准机构对所有成员和合作伙伴表示感谢。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：渔业补贴协议正式生效</title><link>https://forumsec.org/publications/release-fisheries-subsidies-agreement-enters-force</link><description>2025年9月15日，世界贸易组织（WTO）渔业补贴协定正式生效。该协定在汤加、巴西、肯尼亚和越南四国完成批准后达成生效条件。该协定禁止对非法、未报告和无管制（IUU）捕捞及过度捕捞等行为提供补贴，并规范公海捕捞活动。该协定于2022年日内瓦第十二届部长级会议通过，旨在推动可持续渔业管理。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡对此表示祝贺，并呼吁继续推进相关条款的完善。目前，八个太平洋WTO成员中有四个已批准该协定，其余成员将在2026年3月的WTO第十四届部长级会议前完成国内程序。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报告：2050战略区域集体行动进展报告——2025</title><link>https://forumsec.org/publications/report-2050-strategy-regional-collective-actions-progress-report-2025</link><description>该报告由太平洋地区组织理事会（CROP）的所有成员共同制定，包括太平洋岛国论坛渔业局（FFA）、太平洋航空安全办公室（PASO）、太平洋岛国发展计划（PIDP）、太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、太平洋电力协会（PPA）、太平洋共同体（SPC）、太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）、太平洋旅游组织（SPTO）以及南太平洋大学（USP）。此次合作旨在加强太平洋地区的协调与合作，推动区域发展与可持续性。该报告的发布标志着各组织在应对区域挑战方面迈出了重要一步。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛秘书处举办仅限员工参加的组织审查研讨会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-secretariat-hosts-staff-only-organisation-review</link><description>2025年10月2日，斐济苏瓦——太平洋岛国论坛秘书处启动了其组织审查的下一阶段，举办了为期两天的内部员工研讨会，主题为“从洞察到行动”。该倡议自今年初开始，旨在提升未来准备度、运营效率和与组织及地区优先事项的战略一致性。此次会议由政策主任维吉尼亚·道森代表组织审查小组主席发言，强调了协作、实用和包容的重要性。会议围绕六个组织维度展开讨论，并将形成建议报告提交给论坛官员委员会，以指导后续战略规划和变革管理。此次研讨会吸引了超过175名员工参与，标志着组织审查进程的重要进展。</description><pubDate>Thu, 02 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>