<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 06:53:04 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年7月18日，汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔在太平洋岛国论坛贸易部长会议上发表开幕致辞。此次会议在斐济的太平洋岛国论坛秘书处举行，出席者包括各国部长、秘书长巴伦·瓦卡及各发展伙伴代表。当前全球和区域经济面临诸多挑战，如贸易增长放缓、地缘冲突加剧以及气候变化带来的影响。拉努马塔强调，必须通过经济改革和投资推动贸易、基础设施和劳动力发展，以应对高失业率和债务问题。他呼吁加强区域合作，推动劳工流动政策，并支持《太平洋经济发展路线图》。他还呼吁世界贸易组织进行结构性改革，确保多边贸易体系的公平性。此次会议旨在促进太平洋地区的团结与可持续发展。

（150字）</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长级声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，重申《蓝色太平洋大陆2050战略》，强调在国际贸易不确定性背景下区域团结的重要性，并指出贸易对太平洋地区人民生计和繁荣的持续重要性。部长们呼吁加强与全球伙伴的合作，支持世界贸易组织（WTO）作为多边贸易体系核心的作用，同时呼吁成员国在2026年3月喀麦隆举行的第十四届WTO部长级会议（MC14）上推进改革、渔业补贴协议及农业等关键议题，以促进可持续发展和应对气候变化。声明还强调了援助贸易的重要性，并呼吁国际社会支持脆弱国家增强抗风险能力。

（150字）</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动地区在性别平等方面的承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，来自18个成员国的代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重塑太平洋领导人性别平等宣言》中的承诺。此次会议由汤加内政部长西纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议将包括部长级对话、战略塔拉诺阿讨论及与民间社会和青年的多利益相关方交流，聚焦包容性治理、性别敏感领导力及女性在和平中的作用。此次会议是加强地区包容性领导和政策制定的重要举措。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在斐济首都苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处举行，由基里巴斯副总统、斐济副总理、图瓦卢副总理等高级官员及太平洋岛国妇女领袖、各国代表团团长等出席。会议主题为“团结一致：推动太平洋经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题“立即行动，构建一体化蓝色太平洋大陆”相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化等对太平洋国家的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此次会议旨在促进太平洋地区的经济稳定与发展。

（注：此为中文摘要，未包含原文中所有细节，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋地区领导人提出了一个繁荣地区的愿景。他们认识到，许多区域机构、民间组织和发展伙伴已采取多项行动来实现这一愿景，但此前缺乏一个统一的框架来协调这些努力，并确定仍需采取的额外措施以改善太平洋人民的生活。为此，“太平洋区域发展框架”（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的优先区域行动提供了初步框架，旨在协调设计、优先排序、分阶段实施等关键环节。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席和FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克主持。来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员及太平洋地区妇女领袖、经济部长等代表出席。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》（PRED）的实施。面对全球贸易和地缘政治的不确定性，与会者强调加强区域合作与一体化的重要性，以实现2050战略愿景，推动太平洋地区的和平、繁荣与可持续发展。此次会议旨在促进区域经济合作，提升应对挑战的能力，确保各国共同受益。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·泰奥在“和平之海塔拉诺阿”上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费莱蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的重要支柱。该会议旨在推动太平洋岛国论坛（PIF）区域合作，促进地区和平与稳定。《和平之海宣言》最初由斐济前总理西蒂维尼·拉布卡发起，现已成为PIF的区域性倡议。特奥指出，和平不仅是没有冲突，更是正义、社会包容和相互尊重的关系。他呼吁从家庭和社区层面着手，确保性别平等和社会包容，以实现真正的和平。此次会议汇聚了来自太平洋地区的政府官员和民间代表，共同探讨如何通过包容性政策维护地区和平。

（150字）</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛奈塔卡拉·图伊塔希女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长、太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）主席西纳伊塔卡拉·图伊塔希在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处发表讲话。他欢迎包括图瓦卢总理费莱蒂·特奥、法属波利尼西亚副总统兼团结事务部长米纳里·加勒诺-塔普阿等多位嘉宾出席。此次会议是论坛妇女领导人会议的第四次聚会，旨在推动性别平等与社会包容的对话。会议强调了跨部门、跨地区合作的重要性，并讨论了人工智能滥用、传统知识盗用等挑战。会议还提出加强性别平等监测与研究计划，以支持具体行动和成果评估。此次会议体现了太平洋女性在社区、经济和未来中的核心作用。

（150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮尔逊国际基金会（PIF）秘书长在PIF女性领袖会议开幕式上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议开幕式上发表讲话。此次会议旨在推动性别平等与社会包容，应对气候变化、经济波动等多重危机。瓦卡感谢图瓦卢总理费莱蒂·特奥及与会代表，并赞扬汤加部长西纳伊塔卡拉·图伊蒂阿希的领导。他强调，该会议是落实《2050蓝色太平洋大陆战略》和《太平洋领导人性别平等宣言》的重要机制，呼吁加强协调与领导力，确保性别平等成为区域治理的核心。瓦卡鼓励与会者将此次会议视为更广泛旅程的一部分，推动实际行动与合作。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 关于国际法院气候变化咨询意见接待活动的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书长） remarks</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在斐济苏瓦的PIF秘书处举行的国际法院关于国家气候变迁义务的招待会上发表讲话。他感谢瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同主办此次活动。此次事件源于六年前27名太平洋学生发起的气候倡导行动，最终促成了国际法院的历史性咨询意见。该意见强调了气候变化不仅是环境问题，更是国际正义、人权和代际公平的问题，支持了《蓝色太平洋大陆2050战略》和《博埃宣言》，并重申了太平洋地区对《巴黎协定》的承诺。这一成果标志着太平洋地区在应对气候变化方面迈出了重要一步。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>