<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 02:52:31 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在小岛屿国家领导人会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-welcome-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-small-island-states</link><description>在2024年太平洋岛国论坛期间，小岛国集团（SIS）主席马莫总统在会议上发表讲话，强调该集团作为最脆弱成员的团结与重要性。他感谢会议主席的欢迎致辞，并对马绍尔群岛近期事件表示支持，呼吁加强区域合作。会议讨论了SIS战略审查、汤加申请加入以及发展基金的复兴等议题，旨在提升小岛国的自主性和影响力。此次会议体现了小岛国在全球气候和可持续发展议题中的共同诉求与行动决心。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋ACP领导人会议主席、总理杰里米亚·马内勒的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-acp-leaders-meeting-prime-minister-jeremiah</link><description>在2023年签署《萨摩亚协议》后，太平洋A CP国家领导人齐聚所罗门群岛首都霍尼亚拉，召开会议。所罗门群岛总理代表政府和人民欢迎与会者，并感谢汤加作为前任主席国的领导与支持。会议强调了太平洋气候外交的重要性，特别是在COP28和COP29上的进展，以及太平洋韧性基金（PRF）的建立。该基金是首个由太平洋国家主导的融资机制，旨在增强地区应对气候变化的能力。所罗门群岛表示将承担领导责任，推动区域合作，确保《萨摩亚协议》及2050战略的实施，提升太平洋在国际事务中的声音与影响力。</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋ACP领导人会议期间，秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-welcome-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-pacific-acp-leaders</link><description>在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋ACP领导人会议上，各国领导人齐聚一堂，探讨全球变化背景下太平洋地区面临的挑战。当前全球经济增长放缓，许多发展中国家陷入债务危机，而小岛屿国家尤其受气候变化影响严重，每年因气候灾害损失高达GDP的6%至9%。会议强调应对气候变化的重要性，并呼吁加强国际合作与资金支持。所罗门群岛代表呼吁欧盟扩大对太平洋地区的援助，并推动《萨摩亚协议》落实，以增强太平洋国家在全球事务中的话语权。此次会议旨在强化区域合作，确保太平洋国家在国际舞台上发挥更积极的作用。

（150字）</description><pubDate>Sun, 07 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：第54届PIFLM开幕式上，即将离任的太平洋岛国论坛（PIF）主席、荣誉博士艾萨克·埃克（Aisake Eke）出席了开幕式。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-outgoing-pif-chair-hon-dr-aisake-eke-piflm54-opening-ceremony</link><description>在第54届太平洋岛国论坛领导人会议上，所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒作为即将上任的论坛主席主持会议。来自太平洋各国的领导人、代表及各界人士齐聚所罗门群岛霍尼亚拉。汤加国王图普六世通过视频致辞，强调了太平洋国家团结与韧性的重要性。他回顾了汤加曾经历的火山喷发、海啸和地震等灾难，指出这些挑战并未削弱太平洋人民，反而增强了他们的凝聚力。此次会议以“现在行动，构建一体化蓝色太平洋大陆”为主题，旨在推动区域合作与可持续发展。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生在PIFLM54开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-opening-ceremony-piflm54</link><description>摘要：2024年5月，第54届太平洋岛国论坛在所罗门群岛举行，由汤加总理阿伊萨克·瓦卢·埃克担任即将卸任的论坛主席。此次会议旨在加强区域合作，推动“一体化蓝色太平洋大陆”的主题，强调应对气候变化、促进和平与可持续发展的共同责任。所罗门群岛作为东道主，表达了对地区团结和合作的重视，并宣布将签署《太平洋韧性基金》和《蓝色太平洋和平宣言》。此次会议标志着太平洋岛国在区域一体化道路上的重要进展。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译）</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛第54届会议开幕式上，太平洋岛国论坛秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡（Baron Divavesi Waqa）致辞。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-baron-divavesi-waqa-opening-ceremony-54th-pacific</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛代理总督帕特里克·奥蒂及其夫人出席，与来自太平洋岛国论坛的各国领导人、部长、机构代表、民间社会和私营部门代表以及青年代表共同参与。此次会议强调了团结与合作的重要性，并讨论了包括区域融资机构建立、战略伙伴关系管理等议题。会议主题“我姆伊图吉达”呼吁加强太平洋地区主义，为子孙后代创造更美好的未来。此次论坛体现了太平洋国家在面对挑战时的凝聚力和共同目标。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在与CROP的领导人对话会上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-opening-remarks-leaders-dialogue-crop</link><description>在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛政府和人民深感荣幸，作为东道主接待来自各地区的领导人和代表。此次会议旨在加强区域合作，推动“蓝色太平洋大陆”2050战略的实施。所罗门群岛总理在开幕式上强调，与区域组织负责人进行对话至关重要，以确保政策能有效落实并惠及太平洋人民。他感谢区域组织在实现共同目标中的努力，并呼吁各方团结协作，确保决策得到切实执行。此次论坛标志着太平洋国家在应对挑战、促进发展方面迈出重要一步。

（摘要翻译：）  
在第54届太平洋岛国论坛上，所罗门群岛政府和人民深感荣幸，作为东道主接待来自各地区的领导人和代表。此次会议旨在加强区域合作，推动“蓝色太平洋大陆”2050战略的实施。所罗门群岛总理在开幕式上强调，与区域组织负责人进行对话至关重要</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒在领导人与私营部门对话会上</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-leaders-dialogue-private</link><description>在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第二次领导人对话会上，各国领导人与私营部门代表齐聚一堂，围绕区域经济一体化、战略伙伴关系以应对连通性和供应链挑战，以及通过集体行动推动创新解决方案展开讨论。当前全球经济面临不确定性，气候变化和供应链中断等问题加剧了区域发展难题。私营部门被视为推动可持续增长和区域整合的关键力量。此次对话旨在加强政企合作，共同应对挑战，促进地区繁荣与韧性。该会议强调了团结与合作的重要性，为构建更强大的“蓝色太平洋”奠定了基础。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒先生向地区民间社会组织致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pacific-islands-forum-chair-hon-jeremiah-manele-regional-civil-society</link><description>在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第三届领导人对话会上，太平洋地区民间社会代表齐聚一堂。此次会议旨在加强政府与民间组织之间的合作，共同应对区域挑战并推动可持续发展。会议强调了民间社会在促进政策落实、监督政治领导和推动透明度方面的重要作用。与会者包括来自太平洋岛国的领导人及民间组织代表，他们就如何携手共创更美好的未来展开深入交流。此次对话体现了太平洋地区团结协作、共谋发展的精神。

（摘要翻译：）  
在所罗门群岛霍尼阿拉举行的第三届领导人对话会上，太平洋地区民间社会代表齐聚一堂。会议旨在加强政府与民间组织之间的合作，共同应对区域挑战并推动可持续发展。会议强调了民间社会在促进政策落实、监督政治领导和推动透明度方面的重要作用。与会者包括来自太平洋岛国的领导人及民间组织代表，他们就如何携手共创更美好的未来展开深入交流。</description><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：PIF主席、荣誉议员杰里米亚·马内勒在三方会谈新闻发布会上</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-chair-hon-jeremiah-manele-troika-press-conference</link><description>在2025年太平洋岛国论坛领导人会议于所罗门群岛霍尼阿拉成功闭幕后，太平洋岛国论坛秘书长阿夫塔努发表讲话。他与汤加总理埃克和帕劳部长艾塔罗共同出席。会议期间，各国领导人讨论了区域优先事项，重申团结，并达成多项行动计划，以应对日益复杂的地缘政治环境。会议还通过了《太平洋韧性基金》设立协议和《蓝色太平洋和平宣言》，强调和平与可持续发展的重要性。此外，领导人还探讨了加强区域合作、推动经济一体化及应对气候变化等议题。此次会议标志着太平洋地区在构建更加紧密、可持续的区域共同体方面迈出重要一步。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>