<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 06:18:04 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年7月18日，汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔在太平洋岛国论坛贸易部长会议上发表开幕讲话。当前全球和区域面临经济不确定性，贸易增长放缓，地缘冲突和气候变化加剧了经济压力。会议强调通过区域合作推动贸易政策改革、基础设施建设和劳动力发展，以促进包容性、气候适应性和私营部门主导的增长。拉努马塔呼吁加强多边贸易体系，推动公平的全球贸易规则，并强调太平洋地区团结的重要性。此次会议旨在为2025年及以后的区域合作奠定基础，推动具体行动以实现可持续发展。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长级声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，重申《蓝色太平洋大陆2050战略》的重要性，强调在国际贸易不确定性背景下加强地区团结。部长们呼吁与全球伙伴建立真诚合作，支持以世界贸易组织为核心的多边贸易体系，并关注小岛屿发展中国家在全球贸易中受到的不成比例影响。他们敦促WTO成员在2026年3月喀麦隆举行的第十四届部长级会议上加强WTO改革、推动渔业补贴协议、促进农业和电子商务等关键领域进展，并重视贸易与环境的协同作用。声明还支持喀麦隆成功举办MC14会议，并呼吁各方通过相互尊重的对话加强与太平洋岛国的合作。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动区域在性别平等方面的承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，来自18个成员国的代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重塑太平洋领导人性别平等宣言》中的承诺。此次会议由汤加内政部长西纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议将包括部长级对话、战略塔拉诺阿讨论及与民间社会和青年的多利益相关方交流，聚焦包容性治理、性别敏感型领导力及女性在和平中的作用。此次会议是加强地区包容性领导和政策制定的重要举措。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在斐济首都苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处举行。会议由基里巴斯副总统、斐济副总理、图瓦卢副总理等多位高级官员及太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡主持。会议主题为“团结前行：推动太平洋地区经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题“立即行动，构建一体化蓝色太平洋大陆”相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化等对太平洋国家的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此次会议旨在促进太平洋地区的经济稳定与发展，提升区域应对全球挑战的能力。

（摘要翻译：2025年太平洋岛国论坛经济部长会议在斐济苏瓦举行，由基里巴斯副总统、斐济副总理等高级官员主持。会议主题为“团结前行</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋岛国领导人提出了一个繁荣地区的愿景。他们认识到，许多地区机构、民间组织和发展伙伴已经在实施有助于实现这一愿景的行动，但整个地区缺乏协调这些努力的框架，也未能明确还需采取哪些额外措施来改善当地人民的生活。为此，太平洋区域发展框架（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的优先区域行动提供了初步协调机制。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长论坛会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席兼FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克担任主持。来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员及太平洋地区妇女领袖、经济部长等数百名代表出席。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》（PRED）的实施情况。当前全球贸易和地缘政治局势动荡，太平洋国家面临挑战，需加强区域合作与一体化，以实现2050战略愿景。此次会议旨在推动经济合作，提升地区韧性，确保太平洋人民享有和平、繁荣的生活。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·泰奥的开幕致辞，于“和平之海塔拉诺阿”活动上发表</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费莱蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的核心支柱。该宣言旨在提交给9月在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋岛国论坛（PIF）领导人会议。《和平之海倡议》最初由斐济前总理西蒂维尼·拉布卡提出，现已成为PIF区域倡议。特奥表示，此次会议是推动区域对话、探讨如何通过性别平等与社会包容促进和平的重要机会。他指出，真正的和平不仅意味着没有冲突，更应包含正义、包容和相互尊重的关系。和平应从家庭开始，体现在日常选择和政策中。此次会议汇聚了来自太平洋地区的政府官员和民间代表，共同探讨实现持久和平的路径。

（150字）</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛奈塔卡拉·图伊塔希女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长西纳伊塔卡拉·图伊塔希在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处主持了太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）。此次会议汇聚了来自太平洋各国的部长、高级官员及联合国合作伙伴。汤加内政部长强调了性别平等与社会包容的重要性，并指出当前太平洋地区女性面临人工智能滥用、传统知识盗用、毒品问题和性别暴力等挑战。她呼吁加强数据支持和合作，以推动实质性进展。此次会议标志着该平台成立四周年，旨在促进对话与行动，共同应对性别不平等问题。

（字数：150）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮尔逊国际基金会（PIF）秘书长在PIF女性领袖会议开幕时的致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议（PIFWLM）开幕式上发表讲话。此次会议是第4次召开，旨在推动区域性别平等与社会包容。瓦卡感谢图瓦卢总理费莱蒂·特奥及所有与会代表，并赞扬汤加部长西纳伊塔卡拉·图伊塔希的领导。当前，太平洋地区面临气候、经济、犯罪和社会分裂等多重危机，需要更具包容性和决策力的领导。他强调，性别平等和包容性应融入所有政策和预算中，本次会议是确保这一目标实现的重要机制。瓦卡鼓励与会者将此次会议视为更广泛旅程的一部分，推动实际行动和合作。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 关于国际法院气候变化咨询意见的接待活动中的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书长）</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在斐济苏瓦的PIF秘书处举行的国际法院关于国家气候责任的咨询意见招待会上发表讲话。他感谢瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同主办此次活动。这一历史性里程碑源于六年前27名太平洋学生发起的气候倡导行动，最终促成了国际法院的具有里程碑意义的裁决。该裁决强调了气候变化不仅是环境问题，更是国际正义、人权和代际公平的问题，为太平洋地区提供了新的法律路径，有助于保护海洋、人民和环境。瓦卡呼吁各国继续推进《巴黎协定》，并加强区域团结，以应对全球气候变化挑战。

（150字）</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>