<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:13:31 +0000</lastBuildDate><item><title>[备注] 2025年论坛贸易部长会议主席卡佩利埃利·拉努马塔女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-2025-forum-trade-ministers-meeting-honourable-kapelieli</link><description>2025年太平洋岛国论坛贸易部长会议于7月18日在斐济召开，由汤加贸易与经济发展部长卡佩利埃利·拉努马塔主持。当前全球和区域面临经济不确定性，包括贸易增长放缓、地缘政治冲突及气候变化等挑战。会议强调通过经济改革和贸易政策协调应对这些危机，并推动区域合作。会议还讨论了劳动力流动、数字贸易治理以及加强太平洋地区经济发展的战略。此次会议旨在促进太平洋地区的可持续发展和繁荣。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[联合部长声明] 2025年贸易部长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-ministerial-statement-2025-forum-trade-ministers-meeting</link><description>2025年7月18日，太平洋岛国论坛贸易部长会议发表联合声明，强调在面对全球贸易不确定性时，区域团结的重要性，并重申贸易对太平洋地区人民生计和繁荣的持续重要性。部长们支持以世界贸易组织为核心的开放、多边、基于规则的贸易体系，呼吁成员国在2026年3月喀麦隆举行的第十四届WTO部长级会议（MC14）上加强合作，推动改革、渔业补贴协议及农业等关键领域的进展。声明还强调贸易在应对环境与气候变化中的作用，并支持脆弱国家增强抵御外部冲击的能力。此次会议体现了太平洋国家在全球贸易议题上的共同立场与合作意愿。</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋女性领袖将推动地区在性别平等方面做出承诺</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-women-leaders-drive-regional-commitments-gender-equality</link><description>2025年7月22日至25日，太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）将在斐济苏瓦举行，来自18个成员国的代表将齐聚一堂，回顾进展并推动落实《重振太平洋领导人性别平等宣言》中的承诺。此次会议由汤加内政部长辛纳塔卡拉·图伊塔希主持，旨在促进性别平等与社会包容，呼应“蓝色太平洋大陆2050战略”。会议将包括部长级对话、战略塔拉诺阿讨论及与民间组织和青年的多利益相关方交流，聚焦包容性治理、性别敏感型领导力及女性在和平中的作用。此次会议是加强地区包容性领导和政策制定的重要举措。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：经济部长论坛主席艾萨克·瓦卢·埃克博士在经济部长论坛开幕式上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-chair-forum-economic-ministers-meeting-hon-dr-aisake-valu-eke-opening-forum</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在斐济首都苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处举行，由基里巴斯副总统、斐济副总理、图瓦卢副总理等多位高级官员及太平洋妇女领袖、各国代表团团长等出席。会议主题为“团结一致：推动太平洋经济韧性和可持续未来”，与即将召开的第54届太平洋岛国领导人会议主题相呼应。会议讨论了全球经济增长放缓、气候变化、贸易政策变化等对太平洋地区经济的影响，并强调加强区域合作和公私伙伴关系的重要性。此外，会议还探讨了私营部门发展、区域经济合作及国际发展援助等议题。此次会议旨在促进太平洋国家间的协作，共同应对经济挑战，推动可持续发展。

（摘要翻译：2025年太平洋岛国论坛经济部长会议在斐济举行，基里巴斯副总统、斐济副总理等高级官员及太平洋妇女</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>区域框架：太平洋2025-2030年经济发展路线图</title><link>https://forumsec.org/publications/regional-framework-pacific-roadmap-economic-development-2025-2030</link><description>2022年，太平洋地区领导人提出了一个繁荣地区的愿景。他们认识到，许多区域机构、民间组织和发展伙伴已采取多项行动来实现这一愿景，但缺乏一个统一的框架来协调这些努力，并确定进一步改善太平洋人民生计所需采取的行动。为此，太平洋优先发展框架（PRED）应运而生，为未来五年内支持2050战略的区域优先行动提供了初步协调机制。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长瓦卡男爵在经济部长会议上的欢迎致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-secretary-general-baron-waqa-welcome-remarks-forum-economic-ministers-meeting</link><description>2025年太平洋岛国论坛经济部长会议（FEMM）在汤加举行，由汤加首相兼财政部长、太平洋岛国论坛主席及FEMM主席阿伊萨克·瓦卢·埃克主持。来自基里巴斯、斐济、图瓦卢等国的高级官员以及太平洋地区妇女领袖、各代表团负责人等共同出席。会议重点讨论了《太平洋韧性基金》条约和《太平洋经济发展路线图》（PRED）的实施情况。面对全球贸易和地缘政治的不确定性，与会者强调加强区域合作的重要性，以实现2050战略目标，推动太平洋地区的和平、繁荣与可持续发展。此次会议旨在促进区域经济一体化，提升应对挑战的能力。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 图瓦卢总理费莱蒂·特奥先生在“和平之海塔拉诺阿”上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-prime-minister-tuvalu-hon-feleti-teo-ocean-peace-talanoa</link><description>2025年7月22日，图瓦卢总理费利蒂·特奥在“和平之海塔拉诺阿”会议上发表讲话，强调性别平等和社会包容是实现《和平之海宣言》的重要支柱。该宣言旨在提交给9月在所罗门群岛霍尼亚拉举行的太平洋岛国论坛（PIF）领导人会议。该倡议最初由斐济前总理西蒂维尼·拉布卡提出，现已成为PIF区域倡议。特奥表示，此次会议是推动地区对话、探讨如何通过性别平等与社会包容促进和平的重要机会。他指出，真正的和平不仅意味着没有冲突，更需要正义、包容和相互尊重的关系，和平应从家庭和社区开始。

（150字）</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 太平洋岛国论坛妇女领导人会议主席辛奈塔卡拉·图伊塔希女士的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-chair-pacific-islands-forum-women-leaders-meeting-hon</link><description>2025年7月24日，汤加内政部长、太平洋岛国论坛妇女领导人会议（PIFWLM）主席西纳塔卡拉·图伊塔哈在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处发表讲话。他欢迎包括图瓦卢总理费莱蒂·特奥、法属波利尼西亚副总统兼团结事务部长米纳里·加伦翁-塔普阿等多位高级官员和联合国合作伙伴参会。此次会议是论坛妇女领导人会议的第四次召开，旨在推动性别平等与社会包容的对话，强调需采取全社区、全政府和全区域的合作方式应对挑战。会议还讨论了人工智能滥用、传统知识盗用等问题，并提出加强性别平等监测与研究计划，以支持行动导向的数据分析和合作。此次会议体现了太平洋女性在领导力和社区建设中的重要作用。

（150字）</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 皮尔秘书长在皮尔妇女领导人会议开幕上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-pif-secretary-general-opening-pif-women-leaders-meeting</link><description>2025年7月24日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡在太平洋岛国妇女领导人会议开幕式上发表讲话。此次会议旨在推动性别平等和包容性发展，与会者包括来自各成员国的领导人和代表。当前，太平洋地区面临气候变化、经济不稳定等多重挑战，会议强调需要加强协调与领导力。瓦卡赞扬了各国在推进《太平洋领导人性别平等宣言》方面的努力，并呼吁将性别平等融入所有政策和决策中。他鼓励与会者将此次会议视为更广泛旅程的一部分，推动实际行动和合作。

（150字）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[备注] 关于国际法院气候变化咨询意见的接待活动中的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书长）</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-reception-icj-advisory-opinion-climate-change</link><description>2025年7月28日，太平洋岛国论坛秘书处在斐济苏瓦举行国际法院关于国家在气候变化中的义务的招待会，由太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡发表讲话。此次事件由瓦努阿图高级专员维兰·布朗和联合国驻地协调员迪尔克·瓦根纳共同主持。六年前，27名太平洋学生通过法律途径推动气候行动，最终促成了国际法院的历史性咨询意见。该意见强调气候变化不仅是环境问题，更是国际正义、人权和代际公平的问题，支持了《蓝色太平洋大陆2050战略》和《博埃宣言》，并强化了全球应对海平面上升的法律框架。这一成果标志着太平洋地区在气候治理上迈出了重要一步，为未来合作提供了法律依据。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>