<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 03:37:58 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋快速支付研讨会将推动区域金融互联互通</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-fast-payments-workshop-advance-regional-financial-connectivity</link><description>2025年12月3日至5日，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、斐济储备银行和世界银行集团将在斐济纳迪共同举办“太平洋快速支付系统研讨会”。该活动是“加强代理银行关系（CBR）项目”的一部分，该项目由世界银行支持，由PIFS主导。来自太平洋地区各国的央行行长、高级财政官员及政策领袖将参与讨论全球快速支付趋势，包括风险管理、欺诈防范、新技术等。此次会议旨在推动太平洋地区的支付系统改革，提升跨境支付效率，增强金融包容性。论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡强调，快速、安全且经济的支付对现代太平洋经济至关重要。世界银行代表表示，该项目将促进太平洋地区的金融包容与经济发展。此次研讨会标志着太平洋地区迈向更紧密、包容和可持续金融未来的重要一步。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：世界银行太平洋地区（北太平洋和南太平洋）业务部主管在太平洋快速支付研讨会上的发言</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>2025年12月3日，世界银行太平洋地区南北太平洋事务部负责人斯蒂芬·N·恩德格瓦在斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会上发表开幕讲话。他代表世界银行向斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处表示感谢，并特别赞扬了斐济储备银行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的作用。他指出，全球已有超过130个国家实施快速支付系统，这不仅是一项技术进步，更是促进经济发展的关键因素。斐济、澳大利亚和萨摩亚已建立快速支付系统，其他岛国也在积极规划中。恩德格瓦强调，中央银行在设计、创新和监管快速支付系统中发挥着核心作用，世界银行将继续与各国及国际组织合作，推动太平洋地区的金融包容与增长。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的“快速支付系统研讨会”上发表讲话。他因需参加太平洋岛国论坛官员委员会会议而未能亲自出席，但通过视频向与会者致以问候。此次研讨会旨在探讨如何通过增强金融韧性、促进金融包容性和支持跨境交易来应对区域金融格局的变化。论坛与世界银行等机构合作，推动建立“太平洋支付机制”，以提升区域经济一体化和数字支付基础设施。该机制将有助于降低交易成本，提高支付效率，为太平洋地区国家、企业和居民创造更多机会。瓦卡对世界银行及其他合作伙伴的支持表示感谢，并期待研讨会取得成功。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济储备银行行长阿里夫·阿里发表了讲话。与会者包括日本财务省亚太区域合作司代表中津健次、世界银行高级官员、汤加国家银行行长、基里巴斯金融服务局首席执行官等。演讲强调了快速支付系统对金融包容性、数字转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验。斐济通过实施实时全额结算系统和推广电子支付，显著提升了支付效率。尽管数字支付增长迅速，现金仍占GDP的8%，因此斐济同时推进新塑料钞票的发行。此次研讨会旨在促进太平洋地区支付系统的互联互通与创新，推动区域经济可持续发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩-太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六届韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行，主题为“建设韧性、和平与繁荣的太平洋伙伴关系”。韩国外交部长玄贞恩与所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡将共同主持会议。自2011年成立以来，该会议已成为韩方与太平洋岛国加强战略互动、深化发展合作的重要平台。此次会议将聚焦气候变化、海洋治理、可持续发展等议题，推动双方合作。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方长期合作的价值。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩国与太平洋岛国外长推进建设韧性、和平与繁荣的蓝色太平洋合作</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-foreign-ministers-advance-cooperation-resilient-peaceful</link><description>2025年12月11日，韩国首尔举行第六届韩太平洋岛国外长会议，会议主题为“建设韧性、和平与繁荣的蓝色太平洋”。这是首次所有太平洋岛国论坛（PIF）成员参与的韩-太平洋岛国外长会议，强调了“一个蓝色太平洋”原则。韩国外长崔秉基和所罗门群岛外长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持会议，多位太平洋岛国领导人出席。会议重申加强合作，支持“蓝色太平洋大陆2050战略”，并欢迎韩国在气候行动、贸易投资及区域安全方面的贡献。此次会议标志着韩-太平洋岛国关系进一步深化，推动地区合作与可持续发展。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>