<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 03:19:50 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：2025年国际货币基金组织（IMF）太平洋岛国跨境支付会议的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书处）意见</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-2025-imf-event-cross-border-payments-pacific-island-countries</link><description>在2025年世界银行和国际货币基金组织年会期间，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡于10月15日在美国华盛顿特区举行的跨境支付会议上发表讲话。他强调，提升太平洋岛国支付系统的效率、安全性和可负担性对构建更具包容性和韧性的区域经济至关重要。瓦卡介绍了“加强代理银行关系项目”，该项目由论坛秘书处与世界银行及太平洋各国央行合作实施，旨在改善支付系统监管、推动区域标准统一，并开展可行性研究以建立区域支付机制。该倡议有助于降低交易成本，增强地区互联互通。瓦卡呼吁各方协调努力，确保技术援助与区域优先事项一致，共同推动太平洋地区的金融未来发展。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：在太平洋韧性设施合作伙伴圆桌会议的PIF SG小组讨论中</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-pacific-resilience-facility-partners-roundtable-talanoa</link><description>2025年10月15日下午3点30分至4点30分，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在华盛顿特区国际货币基金组织总部举行的太平洋韧性设施（PRF）合作伙伴圆桌会谈上发表讲话。所罗门群岛财政部长雷克斯顿·拉莫法西亚作为论坛经济部长会议新任主席及论坛主席代表出席。该活动旨在推动太平洋地区应对气候变化的国际合作，强调建立由太平洋国家共同拥有和管理的国际金融机构的重要性。PRF的成立标志着太平洋国家在气候与灾害韧性方面的集体努力，目前已有1.66亿美元资金承诺。此次会谈体现了多边主义在应对全球挑战中的关键作用，以及太平洋国家团结一致的声音。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性设施势头增强：所罗门群岛承诺，马绍尔群岛共和国批准条约</title><link>https://forumsec.org/publications/release-momentum-builds-pacific-resilience-facility-solomon-islands-pledge-and</link><description>2025年10月18日，华盛顿特区。所罗门群岛政府作为太平洋岛国论坛（PIF）主席，宣布向太平洋韧性基金（PRF）捐赠100万美元，标志着该基金筹集资金已达1.67亿美元，距离2026年底达到5亿美元的目标更进一步。马绍尔群岛成为第三个批准PRF条约的成员国。此次宣布是在世界银行和国际货币基金组织年度会议期间举行的PRF合作伙伴圆桌会议上作出的。太平洋岛国领导人强调，PRF是首个由太平洋国家主导的国际融资机构，旨在增强最脆弱社区的气候和灾害抵御能力，体现了区域集体领导力和合作精神。</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：第九届太平洋可持续发展论坛的太平洋岛国论坛秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-9th-pacific-forum-sustainable-development</link><description>2025年10月29日至30日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济苏瓦的太平洋岛国论坛秘书处会议中心，主持了第九届太平洋可持续发展论坛。本次论坛主题为“为实现2030年议程和可持续发展目标而采取变革性、公平、创新和协调的行动，以实现全人类的可持续未来”。联合国副秘书长阿米达·萨尔萨伊亚·阿里萨哈班、太平洋灾害风险保险公司首席执行官阿霍洛图·帕卢等嘉宾出席。论坛旨在加强区域合作，推动可持续发展目标的落实，特别是在气候变化、经济韧性、水安全和灾害应对等方面取得进展。此次论坛是继所罗门群岛领导人会议和联合国大会后的重要后续行动，体现了太平洋地区对全球可持续发展的承诺与努力。</description><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>