<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 03:27:12 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋快速支付研讨会将推进区域金融互联互通</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-fast-payments-workshop-advance-regional-financial-connectivity</link><description>2025年12月3日至5日，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、斐济储备银行和世界银行集团将在斐济纳迪共同举办“太平洋快速支付系统研讨会”。该活动是“加强代理银行关系项目”的一部分，旨在通过全球创新提升太平洋地区的支付系统，促进跨境支付和金融包容性。来自太平洋各国的中央银行行长、高级财政官员及政策领袖将参与讨论快速支付技术、风险管理、反欺诈措施等议题。论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡强调，快速、安全且经济的支付对现代太平洋经济至关重要。此次研讨会将推动区域金融系统的现代化，助力实现2050年“蓝色太平洋大陆”愿景。</description><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：世界银行太平洋地区（北太平洋和南太平洋）业务部主管在太平洋快速支付研讨会期间的发言</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-world-bank-division-director-north-and-south-pacific-pacific-fast-payments</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会上，世界银行太平洋地区分部负责人斯蒂芬·N·恩德格瓦发表开幕讲话。他代表世界银行向斐济储备银行和太平洋岛国论坛秘书处表示感谢，并特别赞扬了斐济央行行长阿里夫·阿里在推动支付现代化和区域合作方面的领导作用。他指出，全球已有超过130个国家实施快速支付系统，这不仅提升了金融包容性，还促进了经济增长。目前，斐济、澳大利亚和萨摩亚已建立相关系统，其他岛国正在规划中。恩德格瓦强调，中央银行在设计、创新和监管方面发挥关键作用，呼吁各方加强合作，以实现快速支付的潜力，推动太平洋地区的包容性增长。</description><pubDate>Tue, 02 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的“太平洋快速支付研讨会”上发表讲话。此次会议由斐济储备银行和世界银行共同主办，吸引了来自日本、澳大利亚、新西兰、美国等国家的代表及外交官和高级官员参加。瓦卡因需出席太平洋岛国论坛秘书处的委员会会议而未能亲临现场，但他强调了快速支付系统对提升区域金融韧性、促进金融包容性和支持跨境交易的重要性。他提到，该研讨会是推动太平洋地区金融一体化和经济合作的重要一步，并介绍了“太平洋支付机制”的发展计划，旨在提高交易效率和安全性。此外，他还感谢了世界银行及其他国际组织的支持，认为这些举措将有助于加强区域金融整合与数字转型。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济央行行长阿里夫·阿里发表了讲话。此次会议吸引了来自日本、世界银行、汤加、基里巴斯及太平洋岛国论坛秘书处等多方代表参与。阿里强调了快速支付系统对金融包容性、数字化转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验，包括实施实时全额结算系统、电子资金转账和即时资金转账等措施。他指出，尽管数字支付增长迅速，现金仍占GDP的8%，因此需持续提升纸币安全性和耐用性。此外，斐济正在推进国家数字身份项目，以支持支付系统的进一步发展。这次研讨会旨在促进太平洋地区支付系统的创新与合作，推动区域经济的可持续发展。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六届韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行，主题为“建设韧性、和平与繁荣的太平洋”。韩国外长崔秉基与所罗门群岛外交与外贸部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持会议。自2011年成立以来，该会议已成为韩方与太平洋岛国深化合作的重要平台。此次会议将聚焦气候变化、海洋治理、可持续发展等议题，推动双方在多个领域的合作。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方伙伴关系的重要性。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>