<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 21 Oct 2025 03:10:19 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋岛国论坛将观察瑙鲁的全国大选</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-observe-naurus-national-elections</link><description>2025年10月10日，斐济苏瓦消息：太平洋岛国论坛（PIF）派遣选举观察团前往瑙鲁，监督该国于10月11日举行的全国大选。此次选举包括议会选举和宪法修正案公投。观察团由纽埃司法部长达尔伦·托霍瓦卡和基里巴斯选举委员会首席选举官塔基亚基亚·马阿蒂亚领导，旨在确保选举符合民主原则与透明治理标准。论坛秘书长巴伦·瓦卡赞扬瑙鲁对选举透明度的承诺，并强调自由公正的选举是良好治理的基础。观察团将依据国内法律及区域和国际标准评估选举过程。此次行动基于《比凯塔瓦宣言》（2000），体现太平洋地区对和平与民主的共同承诺。</description><pubDate>Fri, 10 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>[发布] 太平洋岛国论坛秘书长将出席世界银行和国际货币基金组织年会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-secretary-general-attend-world-bank-and-imf-annual</link><description>2025年10月12日，美国华盛顿特区，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡将出席并支持成员国参加于10月13日至18日在美国华盛顿举行的2025年世界银行和国际货币基金组织（IMF）年会。此次会议汇聚全球金融与发展领袖，旨在推动太平洋地区的可持续发展、气候韧性和包容性经济增长。论坛成员将在会上提出区域优先事项，包括推进“蓝色太平洋大陆2050战略”以及倡导创新的太平洋主导融资方案。会议还将聚焦太平洋韧性基金（PRF），这是首个针对社区层面气候与灾害韧性的国际融资机制。此外，论坛还计划举办高规格的太平洋圆桌会议，以加强经济韧性与金融体系。瓦卡表示，太平洋地区将在全球金融架构中发出自己的声音，确保其优先事项得到重视。此次参与凸显了论坛成员在推动更具包容性和</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：2025年国际货币基金组织（IMF）太平洋岛国跨境支付会议上的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书处）意见</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-2025-imf-event-cross-border-payments-pacific-island-countries</link><description>在2025年世界银行和国际货币基金组织年会期间，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡于美国华盛顿特区举行的跨境支付会议上发表讲话。他强调，提升太平洋岛国跨境支付的效率、成本效益和安全性对构建更具包容性和韧性的区域经济至关重要。当前，这些国家面临全球最高的交易成本。为应对这一挑战，论坛秘书处与世界银行及太平洋各国央行合作，启动了7700万美元的“加强代理银行关系项目”，旨在改善支付系统监管、推动区域标准统一，并收集性别分类的汇款数据。同时，项目还计划开展可行性研究，以建立区域性支付机制，提升区域互联互通。瓦卡呼吁各方协调努力，确保技术援助与地区优先事项一致，共同打造更连接、更具韧性的金融未来。</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：在太平洋韧性设施合作伙伴圆桌会谈中的PIF SG（太平洋岛国论坛秘书处）发言</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-sg-pacific-resilience-facility-partners-roundtable-talanoa</link><description>2025年10月15日下午3点30分至4点30分，太平洋岛国论坛秘书长巴隆·迪瓦西·瓦卡在华盛顿特区国际货币基金组织总部举行的太平洋韧性基金（PRF）合作伙伴圆桌会谈上发表讲话。所罗门群岛财政部长雷克森·拉莫法吉亚作为论坛经济部长会议新任主席出席。该会议旨在推动太平洋地区应对气候变化的韧性建设，强调建立由太平洋国家共同拥有的首个国际金融机构的重要性。PRF的成立标志着太平洋国家在气候和灾害韧性融资方面的集体努力，目前已有1.66亿美元资金承诺。此次会议体现了太平洋国家在全球金融架构改革中的政治决心与团结精神。

（注：以上为英文新闻内容的中文摘要，符合要求仅提供中文版。）</description><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋复原力基金势头增强：所罗门群岛承诺支持，马绍尔群岛批准条约</title><link>https://forumsec.org/publications/release-momentum-builds-pacific-resilience-facility-solomon-islands-pledge-and</link><description>2025年10月18日，华盛顿特区。所罗门群岛政府作为太平洋岛国论坛（PIF）主席，宣布向太平洋韧性基金（PRF）捐赠100万美元，标志着该基金筹集资金已达1.67亿美元。与此同时，马绍尔群岛正式批准了PRF条约，成为继汤加和瑙鲁之后第三个批准该条约的成员国。此次声明是在世界银行和国际货币基金组织年度会议期间举行的PRF合作伙伴圆桌会议上发布的。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡表示，PRF是太平洋国家主导的首个国际金融机制，旨在增强最脆弱社区的气候和灾害应对能力，体现了区域合作与领导力。这一举措将推动太平洋地区实现到2026年底筹集5亿美元的目标。</description><pubDate>Sat, 18 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>