<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 26 Sep 2025 03:04:51 +0000</lastBuildDate><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在密克罗尼西亚联邦前总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔逝世时表示哀悼</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-passing-former-president-fsm-he-joseph</link><description>太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡对密克罗尼西亚联邦共和国第六任总统约瑟夫·J·乌鲁塞马尔的逝世表示深切哀悼。乌鲁塞马尔在担任议员及总统期间为国家发展作出重要贡献，并积极参与地区事务。他曾在2003年首次以总统身份出席太平洋岛国论坛会议，并持续推动区域合作。他也是气候变化问题的坚定倡导者，曾呼吁国际社会采取紧急行动应对气候变化。瓦卡代表其妻子和秘书处工作人员向乌鲁塞马尔的家人致以诚挚慰问。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛在第80届联大上提升地区领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国总部纽约：太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上向全球展示该地区的优先事项，包括紧急气候行动、海洋治理、地区安全和以人民为中心的发展。此次大会主题为“团结一致：为了和平、发展和人权的80年及更多”，强调多边主义在维护和平与人权方面的作用。论坛主席兼所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒领导代表团，与联合国秘书长古特雷斯进行年度对话，推动太平洋议题影响全球决策。此次参与旨在强化所罗门群岛会议成果，并推动《蓝太平洋大陆2050战略》。此外，领导人呼吁加强全球气候行动，支持澳大利亚主办COP31，并推动《太平洋韧性基金》的融资承诺。他们还重申对无核区条约的承诺，并推动区域经济一体化和性别平等</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届联合国大会高级别会议——第四次世界妇女问题会议三十周年纪念活动</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表太平洋岛国论坛发表讲话，纪念《北京行动纲领》颁布30周年。他强调了太平洋地区在性别平等领域的领导作用，并提到该地区早在1995年北京会议前就已启动《太平洋行动纲领》。尽管仍面临挑战，太平洋女性的坚韧推动了教育、经济和健康领域的进步。马内勒呼吁加强女性在政治和决策中的参与，并提出建立区域性别平等监测计划。他还介绍了所罗门群岛在教育、医疗和反暴力方面的具体措施，展现了对性别平等的坚定承诺。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在联合国大会第80届会议上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日举行的联合国大会第80届会议上，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安代表其国家发表演讲。他强调了小岛国面临的挑战，呼吁全球团结与合作，以应对气候变化、经济脆弱性和国际安全问题。他提到瑙鲁的经济战略包括投资教育和医疗，以及通过国际合作促进可持续发展。他还呼吁联合国加快实施多维脆弱性指数，并支持太平洋地区的气候适应项目。此次演讲体现了瑙鲁在全球事务中寻求平等与公平的决心。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，联合国总部纽约，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联大期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由所罗门群岛总理兼论坛主席杰里米·马内勒主持，旨在呼吁国际社会支持这一创新的自筹资金机制。此前，PRF协议已在两周前的第54届太平洋岛国论坛峰会上签署。爱尔兰、葡萄牙、德国等国家已承诺捐款共计1.66亿美元。联合国官员强调，PRF将直接为受气候变化影响最严重的社区提供资源。此次会议吸引了多国高层参与，展示了太平洋国家在全球舞台上的领导力和愿景。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>基里巴斯总统塔内蒂·马莫在2025年9月24日联合国第80届会议上的讲话中，代表政府和人民向与会者致以问候。他祝贺大会主席，并支持秘书长提出的“更好携手：为和平、发展和人权再走80年”主题。他强调多边合作的重要性，呼吁联合国改革以更好地应对21世纪挑战，特别是支持小岛屿发展中国家和最不发达国家。他还提到基里巴斯致力于可持续发展、核裁军及海洋保护，并希望全球加强气候行动，支持脆弱国家。该讲话体现了基里巴斯对国际合作和可持续发展的坚定承诺。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调了该国与联合国的历史联系，并指出马绍尔群岛作为太平洋岛国，面临气候变化、核试验遗留问题和全球安全挑战等多重威胁。她呼吁国际社会加强合作，应对气候危机，推动海洋保护，并要求联合国对过去核试验造成的伤害进行承认和道歉。此外，她还关注台湾在联合国体系中的参与问题，主张应尊重其主权。马绍尔群岛希望联合国能够有效应对现代挑战，维护多边主义和全球秩序。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>