<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 03:38:51 +0000</lastBuildDate><item><title>备注：太平洋快速支付研讨会的PIF秘书长</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-pif-secretary-general-pacific-fast-payments-workshop</link><description>2025年12月3日，太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在斐济纳迪举行的太平洋快速支付研讨会发表讲话。他因需参加太平洋岛国论坛官员委员会会议而未能亲自出席，但通过视频致辞表达了对斐济储备银行和世界银行作为联合主办机构的感谢。此次研讨会旨在探讨提升金融包容性、增强区域经济合作的快速支付系统解决方案。日本财务省亚太区域合作部代表、世界银行官员及各国使节和高级官员出席。该会议是全球推动快速支付系统发展的一部分，有助于加强太平洋地区的金融整合与互联互通。瓦卡强调，快速支付系统对促进跨境交易、降低交易成本具有重要意义，并提到英国、日本、欧盟等国家和组织的支持。他还提到，未来将建立“太平洋支付机制”，以提高区域支付效率。此次研讨会标志着太平洋地区在数字化转型和金融一体化方面迈出重要一步。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：斐济储备银行行长在太平洋快速支付研讨会期间</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-governor-reserve-bank-fiji-pacific-fast-payments-workshop</link><description>在2025年12月3日于斐济纳迪举行的太平洋快速支付系统研讨会上，斐济储备银行行长阿里夫·阿里发表了讲话。与会者包括日本财务省亚太区域合作部负责人中须木健、世界银行高级官员、汤加国家银行行长、基里巴斯金融服务局首席执行官以及太平洋岛国论坛秘书处的代表等。阿里夫强调了快速支付系统对金融包容性、数字化转型和经济发展的关键作用，并分享了斐济在支付系统现代化方面的经验。他指出，尽管数字支付增长迅速，现金仍占GDP的8%，因此需要继续改进纸币设计以增强安全性。斐济通过实施RTGS、电子资金转账和移动钱包等措施，显著提升了支付效率，为经济发展提供了有力支持。此次研讨会旨在推动太平洋地区的支付系统创新与合作。</description><pubDate>Wed, 03 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩太平洋岛国论坛外长会议将于下周召开</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-forum-foreign-ministers-meeting-convene-next-week</link><description>2025年12月8日至10日，第六届韩太平洋岛国论坛外长会议将在韩国首尔举行，主题为“共建韧性、和平与繁荣的太平洋”。韩国外长崔根浩与所罗门群岛外长彼得·沙纳尔·阿戈瓦卡共同主持会议。自2011年成立以来，该会议已成为韩方与太平洋岛国深化合作的重要平台。此次会议将聚焦气候变化、海洋治理、可持续发展等议题，推动双方伙伴关系进一步拓展。韩国自1995年起成为太平洋岛国论坛对话伙伴，此次会议彰显了双方在构建繁荣太平洋方面的长期合作价值。</description><pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：所罗门群岛外交和对外贸易部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡先生在第六届韩国-太平洋岛国外交部长会议上。</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-solomon-islands-minister-foreign-affairs-and-external-trade-hon-peter-shanel</link><description>2025年12月9日，韩国首尔举行了第六届韩-太平洋岛国外长会议。会议由所罗门群岛担任太平洋岛国论坛主席，并与韩国共同主持。韩国外长尹炳世、新喀里多尼亚政府主席阿尔西德·庞加、纽埃总理兼外长达顿·塔拉吉等多位部长及代表出席。会议中，所罗门群岛外交与对外贸易部长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡发表讲话，强调太平洋岛国需通过“真实且持久的伙伴关系”实现2050年蓝色太平洋大陆战略目标，呼吁韩国继续将发展与参与战略与该战略对齐，以促进气候韧性、海洋可持续性和经济增长。此次会议旨在加强合作，推动地区和平与繁荣。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：韩国与太平洋岛国外长推进建设韧性、和平与繁荣的“蓝色太平洋”合作</title><link>https://forumsec.org/publications/release-korea-pacific-islands-foreign-ministers-advance-cooperation-resilient-peaceful</link><description>2025年12月11日，韩国首尔，第六次韩太平洋岛国外长会议召开，会议主题为“建设韧性、和平与繁荣的蓝色太平洋”。这是首次包括所有论坛成员的韩太平洋岛国外长会议，强调了“一个蓝色太平洋”原则。会议由韩国外长崔秉浩和所罗门群岛外长彼得·沙内尔·阿戈瓦卡共同主持，多位太平洋岛国领导人出席。会议通过联合声明，肯定韩国对太平洋地区发展的支持，并宣布将向太平洋韧性基金提供资金。此次会议加强了韩与太平洋岛国在气候、渔业、贸易等领域的合作，体现了双方对区域稳定与可持续发展的共同承诺。</description><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：COP31框架将太平洋国家置于核心位置</title><link>https://forumsec.org/publications/release-cop31-framework-puts-pacific-states-front-and-centre</link><description>在巴西贝伦举办COP30期间，全球气候议程聚焦于此，同时太平洋地区对COP31主办地的决定充满期待，并希望与澳大利亚共同举办真正的“太平洋COP”。194个国家重申对气候合作、团结和科学的承诺。土耳其和澳大利亚宣布建立伙伴关系，以提升太平洋小岛屿发展中国家（PSIDS）的领导力和优先事项。土耳其将担任COP31主席并主办会议，澳大利亚则负责谈判相关事务。该合作强调对太平洋的重视，包括在太平洋岛国举办预会，并支持气候融资和行动议程。这一安排旨在推动全球气候行动更加紧迫、公平和务实。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合声明：第六届韩国-太平洋岛国外长会议</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-statement-6th-korea-pacific-islands-foreign-ministers-meeting</link><description>2025年12月9日，第六届韩太平洋岛国外长会议在首尔召开，由韩国外长和所罗门群岛外交与对外贸易部长共同主持。太平洋岛国论坛（PIF）成员国的外长及高级代表，包括太平洋岛国论坛秘书处秘书长均出席会议。此次会议旨在加强韩国与太平洋岛国之间的合作与交流，推动双方在经济、环境等领域的共同发展。</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在悉尼邦迪海滩发生人员死亡悲剧后的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-secretary-general-baron-divavesi-waqa-tragic-loss-life-sydneys-bondi-beach</link><description>太平洋岛国论坛谴责12月14日发生在澳大利亚悉尼邦迪海滩的恐怖袭击事件。该组织表示，对澳大利亚人民和政府在这一悲痛时刻深表同情。作为地区组织，其成员间基于深厚的尊重与亲情关系。尊重所有宗教和信仰是太平洋身份的核心，也是促进社会和谐与团结的基础。论坛承诺继续支持成员国推动和平、宽容与多元文化尊重。在此艰难时刻，论坛向澳大利亚兄弟姐妹致以深切的慰问。

（字数：150）</description><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>