<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 02 Oct 2025 03:01:34 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋岛国论坛在联大第80届会议上提升区域领导力，登上全球舞台</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-elevates-regional-leadership-global-stage-unga-80</link><description>2025年9月21日，联合国纽约总部，太平洋岛国论坛（PIF）领导人将在第80届联合国大会（UNGA80）上强调该地区的优先事项，包括气候行动与资金、海洋治理、地区安全和以人民为中心的发展。论坛主席兼所罗门群岛总理杰里米亚·马内勒领导此次行动，并得到秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡的支持。他们将与全球伙伴会面，提升太平洋的声音，影响全球决策。此次大会的主题“携手共进：为和平、发展和人权再走80年”强调多边主义的重要性。论坛的参与将推动最近在所罗门群岛举行的第54届太平洋岛国论坛领导人会议的成果，重申2050年蓝色太平洋大陆战略。此外，领导人还将呼吁国际社会加强应对气候变化的承诺，并支持澳大利亚主办COP31。同时，他们将推动太平洋</description><pubDate>Sun, 21 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：第八十届联合国大会高级别会议庆祝第四次世界妇女大会三十周年</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-high-level-meeting-80th-general-assembly-thirtieth-anniversary-fourth-world</link><description>在2025年9月22日纽约举行的联合国大会高级别会议上，所罗门群岛总理兼太平洋岛国论坛主席杰里米亚·马内勒代表论坛成员国发表讲话，纪念《北京行动纲领》通过30周年。他强调了太平洋地区在性别平等方面的领导作用，并提到该地区早在1995年北京会议前就已启动《太平洋行动纲领》，将性别平等纳入区域议程。尽管仍面临挑战，太平洋女性在教育、经济和健康方面取得进展。马内勒呼吁加强女性政治参与，并推动建立区域性别平等监测计划。他还介绍了所罗门群岛在教育、医疗和反暴力方面的具体措施，展现了对性别平等的坚定承诺。</description><pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：瑙鲁在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-nauru-national-statement-unga-80</link><description>在2025年9月23日，瑙鲁总统大卫·W.R.阿德安在联合国大会第80届会议上发表演讲。他强调了小岛国面临的挑战，呼吁全球团结与合作，以应对气候变化、经济脆弱性和国际不平等。他提到瑙鲁的经济战略包括投资教育和医疗，并与澳大利亚和中国等国家建立伙伴关系。他还呼吁加强多维脆弱性指数（MVI）的应用，以更准确地评估发展援助需求。此外，他支持太平洋韧性基金和高地倡议，以增强气候适应能力。最后，他强调“我们在一起”这一主题的重要性，呼吁各国共同为未来努力。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>新闻稿：太平洋韧性基金在联合国大会第80届会议期间向投资者发布资本化备忘录</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-resilience-facility-launches-capitalisation-memorandum-investors</link><description>2025年9月24日，在纽约联合国总部，太平洋韧性基金（PRF）在第80届联合国大会期间发布了面向投资者的资本化备忘录，并正式启动了为期15个月的全球认捐窗口。该活动由太平洋岛国论坛领导人发起，旨在推动PRF作为可持续融资解决方案的发展。论坛主席、所罗门群岛总理马内勒呼吁合作伙伴投资PRF，以应对气候变化带来的挑战。多个国家如爱尔兰、葡萄牙和德国已承诺捐款，总额已达1.66亿美元。PRF旨在为太平洋社区提供直接支持，增强其抗灾能力，促进可持续发展。此次会议展示了太平洋国家在全球舞台上的领导力与愿景。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：基里巴斯在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-kiribati-national-statement-unga80</link><description>基里巴斯总统塔内蒂·马莫在2025年9月24日联合国第80届会议上的讲话中，代表政府和人民向与会者致以问候。他赞扬了大会主席的“团结一致：为和平、发展和人权再走80年”主题，并强调多边合作的重要性。他支持联合国改革，特别是对小岛屿发展中国家和最不发达国家的支持。他还提到基里巴斯致力于核裁军、可持续发展和海洋保护，并呼吁全球应对气候变化，支持损失与损害基金。此外，他强调教育、青年和妇女在建设韧性社区中的作用，并呼吁加强国际融资以促进可持续发展。

（注：此为英文原文摘要的中文翻译，未包含其他内容。）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>声明：马绍尔群岛共和国在第80届联合国大会上的国家声明</title><link>https://forumsec.org/publications/statement-republic-marshall-islands-national-statement-unga80</link><description>在2025年9月24日的联合国大会一般性辩论上，马绍尔群岛总统赫尔达·海尼发表讲话。她强调了该国与联合国的历史渊源，并指出马绍尔群岛作为太平洋岛国，正面临气候变化带来的严重威胁。她呼吁全球合作应对气候危机，并重申该国签署《南太平洋无核区条约》的决心。同时，她批评了过去美国在马绍尔群岛进行的核试验，并要求联合国对此道歉。她还提到国际社会应加强海洋保护，支持小岛屿国家应对气候变化。此外，她呼吁各国履行巴黎协定承诺，提供气候资金以帮助发展中国家适应气候变化。最后，她强调联合国需要改革，以更好地应对当今全球挑战。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：当太平洋获胜——我们共同获胜：联合国秘书长在联合国大会第八十届会议上的讲话</title><link>https://forumsec.org/publications/release-when-pacific-wins-we-all-win-unsg-forum-leaders-unga80</link><description>2025年9月27日，在纽约联合国总部，太平洋岛国论坛领导人与联合国秘书长古特雷斯举行年度对话，正值第80届联合国大会高级别会议期间。古特雷斯重申对太平洋地区的支持，肯定该地区在应对气候变化和全球事务中的领导作用。所罗门群岛总理兼论坛主席马内勒表示，此次对话有助于推动“蓝色太平洋大陆2050战略”的实施，并与联合国80周年改革倡议保持一致。论坛领导人强调了气候变化、和平安全及多边主义的重要性，呼吁加强与联合国的合作，确保太平洋国家在联合国系统中拥有更多代表权，以保障其在气候、发展、和平与金融等领域的利益。双方承诺将对话转化为实际行动，确保“蓝色太平洋大陆”持续和平、有韧性且可持续。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国标准委员会被认可为区域标准机构</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-standards-committee-endorsed-regional-standards-body</link><description>2025年7月举行的太平洋岛国论坛贸易部长会议（FTMM）上，部长们正式批准太平洋岛国标准委员会（PISC）作为该地区的标准机构。此举标志着太平洋质量基础设施倡议的重要进展，有助于加强区域合作、提升地区在国际标准事务中的声音，并促进贸易便利化。目前，建筑与施工技术委员会和食品与食品产品技术委员会正在制定两项区域标准，计划设立第三项关于姜黄的技术委员会。这些标准将反映地区最佳实践，可被成员国根据自身立法程序采纳。这一举措尊重国家主权，同时推动经济发展和市场准入。太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）感谢所有成员及合作伙伴的支持。

（字数：150字）</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>报告：2050战略 区域集体行动进展报告——2025</title><link>https://forumsec.org/publications/report-2050-strategy-regional-collective-actions-progress-report-2025</link><description>该报告由太平洋地区组织理事会（CROP）的所有成员共同制定，包括太平洋岛国论坛渔业局（FFA）、太平洋航空安全办公室（PASO）、太平洋岛国发展计划（PIDP）、太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）、太平洋电力协会（PPA）、太平洋共同体（SPC）、太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）、太平洋旅游组织（SPTO）以及南太平洋大学（USP）。此次合作旨在加强太平洋地区的协调与合作，推动区域发展与可持续性。该报告对促进区域一体化和应对共同挑战具有重要意义。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：渔业补贴协议正式生效</title><link>https://forumsec.org/publications/release-fisheries-subsidies-agreement-enters-force</link><description>2025年9月15日，世界贸易组织（WTO）渔业补贴协定正式生效。该协定在汤加、巴西、肯尼亚和越南四国完成批准后达到生效条件。该协定禁止支持非法捕捞、过度捕捞及公海无监管捕捞的有害补贴。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·瓦卡对此表示欢迎，并强调该协定有助于可持续管理太平洋鱼类资源。目前，八个太平洋WTO成员中有四个已批准该协定，其余成员正在推进国内程序，以期在2026年3月的WTO第十四届部长级会议前完成批准。该协定符合“蓝色太平洋大陆”战略和联合国可持续发展目标14.6。</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>