<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>太平洋岛国论坛 RSS</title><link>https://forumsec.org</link><description>由自定义爬虫抓取的太平洋岛国论坛最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 04:24:06 +0000</lastBuildDate><item><title>发布：太平洋贸易投资独立咨询委员会在年度会议上重申其战略监督职能</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-trade-invest-independent-advisory-board-reaffirms-strategic-oversight</link><description>2026年2月11日，太平洋贸易投资（PTI）独立咨询委员会在新西兰奥克兰召开年度会议，重申对PTI网络内强有力的治理、问责制和战略领导的承诺。会议由太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡主持，并正式欢迎两位新成员——贝瑟尼·贝西·格雷厄姆和朱莉安妮·莱卡马利阿基加入。该委员会负责监督PTI运作，提升透明度与效率。会议期间，委员们听取了PTI网络的最新进展，强调其作为太平洋经济架构核心的作用。瓦卡表示，PTI助力实现“蓝色太平洋大陆2050战略”的经济目标，促进区域合作与投资。PTI在全球多个地区设有办事处，致力于推动太平洋岛国与全球市场的贸易与投资联系。

（字数：约150字）</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：图瓦卢和所罗门群岛批准《太平洋韧性设施条约》</title><link>https://forumsec.org/publications/release-tuvalu-and-solomon-islands-ratify-pacific-resilience-facility-treaty</link><description>2026年2月14日，图瓦卢和所罗门群岛正式批准了《太平洋韧性基金条约》，标志着“蓝色太平洋”地区向建立首个由太平洋国家主导、成员所有并管理的气候与灾害韧性融资机构迈出了关键一步。在2月13日的太平洋岛国论坛秘书处，图瓦卢总理费莱蒂·特奥向秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡正式提交了批准文件，此前所罗门群岛总理杰里米·马内勒已在澳大利亚布里斯班的论坛三边领导人会议期间提交了该文件。这一进展表明太平洋岛国对建立区域性韧性机制的强烈支持，旨在通过社区为中心的融资方式增强应对气候变化和灾害的能力，推动“蓝色太平洋大陆”的可持续发展。</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：秘书长巴龙·迪瓦西·瓦卡在第六届提埃尼瓦愿景纪念庆典上的开幕致辞</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-opening-remarks-secretary-general-baron-divavesi-waqa-6th-teieniwa-vision</link><description>在纪念“特伊尼瓦愿景”成立6周年之际，太平洋岛国论坛的领导人和各国代表齐聚一堂，强调该愿景作为推动地区治理、透明度与问责制的重要里程碑。该愿景以“独木舟”为象征，体现太平洋地区的团结与反腐败努力。尽管面临地缘政治变化、气候变化及新冠疫情等挑战，各政府和社区仍持续推进该愿景，强化廉洁体系。此次纪念活动重申了对伦理领导和反腐败文化的承诺，旨在实现2050年“蓝色太平洋大陆战略”的区域目标。太平洋岛国论坛将继续支持成员国加强协调与能力建设，确保愿景的持续落实。</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>联合发布：前往COP31的太平洋之旅</title><link>https://forumsec.org/publications/joint-release-pacific-journey-cop31</link><description>2026年2月20日，斐济纳迪举行的COP31太平洋高级官员特别工作组第四次会议上，太平洋岛国论坛秘书处（PIFS）与太平洋区域环境规划秘书处（SPREP）联合发布声明。此次会议标志着土耳其和澳大利亚在COP31中的合作首次将太平洋地区纳入其中。作为COP31主席国，土耳其与澳大利亚共同推动全球气候行动，并计划在太平洋举办预会。会议强调太平洋地区在全球气候对话中应被听见、被重视，通过这一伙伴关系提升其影响力。该合作旨在加强气候行动议程，确保小岛屿发展中国家的气候融资需求得到关注。此次会议为后续的COP31部长级会议奠定了基础，推动全球气候治理取得实质性成果。</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：太平洋岛国论坛与亚洲开发银行签署合作伙伴协议</title><link>https://forumsec.org/publications/release-pacific-islands-forum-and-asian-development-bank-sign-partnership-agreement</link><description>2026年2月20日，斐济苏瓦，太平洋岛国论坛（PIF）与亚洲开发银行（ADB）签署了一项合作伙伴协议，旨在加强在关键区域优先事项上的合作，以实现“蓝色太平洋大陆2050战略”及其实施计划。该协议由PIF秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡和ADB行长神田正人共同签署。协议将推动贸易、经济竞争力、财政管理、区域政策协调、中小企业发展、农业与渔业等领域的合作，促进地区互联互通和可持续发展。此举有助于提升太平洋岛国的抗风险能力，增强区域团结，实现共同繁荣。</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：秘书长强调，在2050战略下，伦理领导至关重要。</title><link>https://forumsec.org/publications/release-ethical-leadership-vital-under-2050-strategy-secretary-general</link><description>在2050战略框架下，实现高标准的伦理领导是该地区实现更广泛目标的关键。太平洋岛国论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡在第六次“提埃尼瓦愿景”纪念活动上发表讲话，强调这一纪念日是该地区迈向良好治理、透明和问责的重要里程碑。他提到，“航行独木舟”象征着太平洋身份和对抗腐败的团结努力。此次活动吸引了外交使团成员、联合国毒品和犯罪问题办公室及太平洋岛国论坛秘书处代表、媒体以及南太平洋大学学者等参与。瓦卡表示，尽管面临地缘政治变化、气候变化和新冠疫情的影响，各政府和机构仍持续推进该愿景，加强了诚信体系。联合国毒品和犯罪问题办公室太平洋办事处负责人玛丽·佩吉·考乔斯代读基里巴斯总统塔内蒂·马莫的讲话，强调该区域反腐败框架的重要性。纪念活动以围绕“提埃尼瓦愿景</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>备注：杰里米亚·马内勒议员；太平洋议程：投资、安全与共同繁荣峰会</title><link>https://forumsec.org/publications/remarks-hon-jeremiah-manele-pacific-agenda-investment-security-and-shared-prosperity</link><description>在夏威夷檀香山举行的“太平洋议程：投资、安全与共同繁荣峰会”上，太平洋岛国领导人、美国副国务卿克里斯托弗·兰道、美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗等齐聚一堂。会议旨在加强太平洋地区与美国的合作，推动可持续发展、安全和经济繁荣。太平洋岛国强调，其安全不仅包括传统军事领域，还涉及气候变化、非法捕鱼等非传统威胁。峰会呼吁通过投资增强地区韧性，促进共同繁荣，并深化区域合作。此次峰会体现了太平洋国家与美国在应对全球挑战中的战略伙伴关系。</description><pubDate>Mon, 23 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发布：论坛成员参加美—太平洋投资峰会</title><link>https://forumsec.org/publications/release-forum-members-attend-us-pacific-investment-summit</link><description>2026年2月23日，美国夏威夷檀香山，太平洋岛国论坛的多位领导人和部长出席了2月22日至24日举行的美-太平洋投资峰会，旨在推动该地区经济优先事项并加强与美国的战略伙伴关系。此次会议由所罗门群岛总理、论坛主席杰里米·马内尔率领，论坛秘书长巴伦·迪瓦西·瓦卡陪同。峰会主题为“太平洋议程：投资、安全与共同繁荣”，由美国副国务卿克里斯托弗·兰道和太平洋司令部司令塞缪尔·帕帕罗共同主办。会议期间，领导人将与美国政府官员及企业高管进行讨论，以促进投资、深化经济合作并增强区域韧性，体现美太国家在可持续增长和长期繁荣方面的共同承诺。

（摘要共150字）</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>