<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 25 Aug 2025 03:20:01 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗石油网络的制裁将进一步对伊朗施加最大压力</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/sanctions-on-irans-oil-network-to-further-impose-maximum-pressure-on-iran/</link><description>美国政府近日对两家中国境内的原油仓储公司实施制裁，以遏制伊朗政权通过石油贸易获取资金支持恐怖活动及镇压国内民众。这两家公司分别位于山东董家口港和浙江舟山港，长期协助伊朗原油进入中国。2024年12月至2025年3月间，这些公司接收了大量来自伊朗的原油，其中部分由美国指定的油轮运输，并由伊朗国家石油公司（NIOC）销售。此次制裁是美国针对伊朗实施的第四轮经济施压措施，旨在切断其资金来源，推动行为改变。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，美国认为该会议时机不当且缺乏成效，认为其会延长加沙冲突、助长哈马斯势力，并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日事件受害者的侮辱，也是对恐怖主义的奖励。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在外交事务中的立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，美国认为该会议时机不当且缺乏成效，认为其会延长加沙冲突、助长哈马斯势力，并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日事件受害</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>背景信息：美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，授权任意预审拘留并压制言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施制裁，因它们未履行相关承诺。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提的弱势群体提供紧急食品援助。

主要人物：美国国务卿鲁比奥、韩国外交部长崔泳三、巴勒斯坦解放组织和巴勒斯坦权力机构官员。

地点：美国华盛顿特区。

事件：美国对巴西法官实施制裁，与韩国达成贸易协议，对巴勒斯坦组织实施制裁，并提供人道主义援助。

意义：</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。近期，美国与刚果民主共和国和卢旺达举行会谈，推动6月27日和平协议的实施。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将向乌克兰提供5亿美元的美国制造设备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药，以支持乌克兰的防御需求。此外，美国国务院发布了一项临时规则，要求来自马拉维和赞比亚的B1/B2签证申请者支付最高1.5万美元的保证金，以防止签证逾期。在美国的支持下，世界粮食计划署正在向菲律宾受洪水影响的地区运送食品包，并提供紧急避难援助。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，期间在贸易、全球健康和国际合作方面取得了一系列成果。主要人物包括总统特朗普和国务卿鲁比奥。地点涉及多个国家和地区，如欧洲、亚洲、中东等。事件包括与多国达成贸易协议、向13个国家提供营养援助、与库克群岛合作开发海底矿物资源，以及推动柬埔寨与泰国的停火协议。意义在于展示美国在全球事务中的领导力和对盟友的支持。

摘要翻译如下：

美国总统特朗普政府上任200天以来，在贸易、全球健康和国际合作方面取得了显著成果。特朗普总统与国务卿鲁比奥领导下的美国，致力于恢复国家实力，保障繁荣，并在全球舞台上维护美国利益。美国与欧盟、韩国、日本等多个国家达成了历史性的贸易协议，帮助美国经济摆脱了长期的反美贸易政策。此外，美国还向13个发展中国家提供了9300万美元</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报中确认了国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫的通话，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会。同时，美国对哥伦比亚参议员乌里贝的去世表示哀悼，并宣布副国务卿克里斯托弗·兰道将前往波哥大参加纪念活动。此外，美国强调特朗普总统促成亚美尼亚和阿塞拜疆达成和平协议，以及与其他国家的多起和平协议，展现了其作为“和平总统”的角色。美国还发布了2024年人权报告，强调其透明度和客观性。在问答环节，布鲁斯回应了关于伊朗与伊拉克安全协议、叙利亚问题、巴以冲突及人权报告调整等问题，强调美国致力于促进全球和平与人权。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚将流离失所者从叙利亚东北部遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/united-states-appreciates-tanzanias-repatriation-of-displaced-persons-from-northeast-syria/</link><description>美国政府协助下，坦桑尼亚于8月11日将一名妇女和三名儿童从叙利亚东北部的罗杰难民营遣返回国。目前仍有约1.45万名来自70多个国家的人员滞留在哈伦和罗杰难民营，其中多数为12岁以下儿童。解决这一人道主义与安全危机的唯一持久办法是各国遣返本国国民并进行康复、重新融入社会及必要时追究责任。此次遣返有助于降低该地区伊斯兰国（ISIS）死灰复燃的风险，促进叙利亚的稳定。美国感谢坦桑尼亚的合作，并感谢叙利亚民主力量在此次遣返中的协助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美土年度双边磋商</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/statement-on-the-united-states-turkmenistan-annual-bilateral-consultations/</link><description>2025年8月20日，美国与土库曼斯坦在华盛顿举行了第十一轮美土年度双边磋商。土库曼斯坦外交部长拉希德·梅雷多夫与美国国务院南亚和中亚事务副助理国务卿约翰·马克·波默斯海姆共同主持会议。双方强调了加强两国关系的承诺，包括安全合作、经济投资、宗教自由以及通过C5+1平台深化交流。美方赞赏土库曼斯坦在国际劳工组织方面的进展，并鼓励继续合作。此次会谈还涉及双边商业合作及地区安全议题。美方重申支持土库曼斯坦的主权与领土完整，期待未来继续携手应对挑战，取得更多双边成果。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹的人道主义局势</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-from-the-alps-group-on-the-humanitarian-situation-in-sudan/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=sudan</link><description>由于苏丹人道主义局势持续恶化，包括严重营养不良和饥荒人口增加，以及援助进入关键地区的障碍不断增多，ALPS联盟对此表示震惊。平民继续为战争付出最大代价。随着苏丹局势恶化，人道需求达到临界水平，冲突各方亟需采取行动，保护平民并根据国际人道法和2023年5月签署的《吉达承诺保护苏丹平民宣言》履行义务，允许并便利人道援助进入需要帮助的人群。ALPS呼吁冲突各方遵守承诺，特别是在北达尔富尔和科尔多凡地区，采取缓和措施，以便人道工作者能够提供援助，并允许人道暂停以运送救命物资。同时，应减少平民撤离危险的障碍。ALPS重申必须全面尊重国际人道法，包括保护平民和人道人员及其设施，并确保快速无阻碍的人道援助通道。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>