<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 15 Nov 2025 03:12:49 +0000</lastBuildDate><item><title>鲁比奥秘书与中共中央对外事务委员会主任兼外交部长王毅的通话</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/10/secretary-rubios-call-with-chinas-director-of-the-office-of-the-ccp-central-foreign-affairs-commission-and-foreign-minister-wang-yi-2/</link><description>美国国务卿马可·鲁比奥今天与中共中央外事办公室主任兼外交部长王毅进行了通话。双方讨论了美中关系的重要性，以及即将在韩国釜山举行的特朗普总统与习近平主席的会晤。此次对话体现了两国在高层互动中的持续沟通，旨在为重要峰会奠定基础，促进双边关系稳定发展。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马可·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/10/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press-4/</link><description>摘要：美国国务卿在与印度外交官会晤前讨论了美印关系及对巴基斯坦的政策。他强调美国与印度是盟友，同时寻求加强与巴基斯坦的战略关系，认为这不会损害与印度的友谊。此外，他提到与以色列和哈马斯的停火协议正在实施，并计划建立国际稳定部队以确保安全。他还谈及与哥伦比亚、巴西等国的贸易问题，以及在东盟和南亚地区的外交活动。这些举措体现了美国在多边合作和区域稳定方面的努力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>破坏伊朗的跨国采购网络</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/disrupting-irans-transnational-ballistic-missile-and-uav-procurement-networks-in-support-of-un-sanctions-on-iran/</link><description>美国今日对来自伊朗、中国、香港、阿联酋、土耳其、印度等地区的32个实体和个人实施制裁，这些实体和个人通过多个采购网络支持伊朗的弹道导弹和无人机生产，包括为伊朗革命卫队（IRGC）服务。此举旨在落实9月27日重新实施的联合国对伊朗制裁，以回应伊朗未能履行核协议义务。这些制裁针对伊朗的核计划、弹道导弹、常规武器及破坏地区稳定的活动。美国呼吁所有联合国成员国执行相关制裁措施，防止向伊朗转移用于导弹生产的物品和技术。此举也符合特朗普总统此前发布的国家安全总统备忘录，旨在遏制伊朗发展导弹及其他武器能力，并切断其获取资源的渠道。美国将继续采取一切手段，包括对第三国实体实施制裁，以阻止伊朗获取相关设备，维护地区安全与国际稳定。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>有组织的犯罪诈骗美国人</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/sanctioning-burma-armed-group-and-firms-linked-to-organized-crime-scamming-americans/</link><description>美国近日对缅甸和泰国的五名个人及三个实体实施制裁，因其参与运营涉及强迫劳动的在线诈骗窝点。据美国政府估计，2024年美国人因东南亚地区的网络诈骗损失至少100亿美元，较前一年增长66%。此次行动支持了美国哥伦比亚特区检察官、联邦调查局和特勤局成立的“诈骗中心打击小组”，旨在调查、破坏并起诉诈骗中心及其负责人，重点针对缅甸、柬埔寨和老挝。美国将继续采取一切可用工具，保护美国人免受全球范围诈骗的侵害。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>暴力反法西斯组织的恐怖分子认定</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/terrorist-designations-of-antifa-ost-and-three-other-violent-antifa-groups/</link><description>美国国务院今日宣布将德国的“反法西斯东方”（Antifa Ost）以及意大利和希腊的三个暴力反法西斯组织列为“特别指定全球恐怖分子”，并计划于2025年11月20日起将其全部认定为“外国恐怖组织”。此举延续了特朗普总统对抗反法西斯运动中政治暴力行为的承诺，旨在打击以革命无政府主义或马克思主义意识形态为基础、使用暴力手段破坏民主制度的组织。美国将继续采取一切手段保护国家安全与公共安全，并切断恐怖组织的资金与资源。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥秘书向媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/secretary-of-state-marco-remarks-to-the-press/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=s-remarks</link><description>摘要：美国国务卿在与多国代表的会谈中，讨论了乌克兰局势、委内瑞拉军事行动、沙特王储访问美国的筹备情况、苏丹冲突及中美在芬太尼问题上的合作等议题。他指出俄罗斯未表现出真正的和平意愿，持续对乌克兰进行远程打击，并在顿巴斯地区取得进展，但损失惨重。同时，美国在加勒比海开展反毒品行动，强调维护国家安全的重要性。此外，美国与墨西哥、加拿大等国加强合作，应对毒品和暴力犯罪问题。在苏丹，美国呼吁切断RSF的武器供应，并支持将RSF列为恐怖组织。美国还关注中东局势，包括加沙国际稳定部队的建立和叙利亚外交关系的恢复。

翻译：美国国务卿在与多国代表的会谈中，讨论了乌克兰局势、委内瑞拉军事行动、沙特王储访问美国的筹备情况、苏丹冲突及中美在芬太</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回应飓风梅丽莎</title><link>https://www.state.gov/responding-to-hurricane-melissa?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=melissa</link><description>10月28日，飓风梅丽莎以每小时185英里的风速登陆牙买加新希望，成为五级灾难性风暴。该风暴导致多米尼加共和国、海地、牙买加、古巴和特克斯和凯科斯群岛等地出现广泛破坏、医院疏散和洪水，造成人员伤亡。风暴路径还覆盖巴哈马和百慕大。美国总统特朗普授权立即启动美国应对措施，国务卿鲁比奥派遣灾害援助响应小组前往灾区进行搜救和评估。美国国务院正与联合国机构、非政府组织及当地政府合作，提供食品、水、医疗物资等援助。捐款应优先通过正规救援机构进行，现金捐赠最有效。此外，牙买加政府也推出了专门平台以协调救灾工作。企业可发挥重要作用，但需与东道国协调。志愿者需具备专业技能，未受训者可通过筹款支持。同时提醒公众注意诈骗</description><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>