<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 03:07:59 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为获取无人机相关设备而进行的活动，这些行为加剧了中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗石油网络的制裁将进一步对伊朗施加最大压力</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/sanctions-on-irans-oil-network-to-further-impose-maximum-pressure-on-iran/</link><description>美国政府近日对两家中国境内的原油仓储公司实施制裁，以遏制伊朗政权通过石油贸易获取资金支持恐怖活动及压迫国内民众。这两家公司分别位于山东董家口港和浙江舟山港，长期协助伊朗原油进入中国，并与被美国制裁的伊朗国家石油公司（NIOC）有交易。此次行动是美国第四轮针对中国相关企业的制裁，旨在施加最大经济压力，迫使伊朗改变行为。此举强化了美国对伊朗的制裁政策，显示其维护地区稳定和打击恐怖主义的决心。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的和平努力。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。美国还向菲律宾提供援助，以应对台风后的灾情。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>背景信息：美国在7月31日对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提的弱势群体提供紧急粮食援助。

主要人物：美国国务卿鲁比奥、白宫发言人托马斯、美国驻联合国大使等。

地点：美国华盛顿特区。

事件：美国对巴西法官实施制裁，与韩国达成贸易协议，对巴勒斯坦组织实施制裁，并提供人道主义援助。

意义：这些行动体现了美国维护言论</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰提供5亿美元军事援助，以及美国对叙利亚局势的立场。发言人强调美国致力于维护国家安全与全球领导地位，并提及美国在菲律宾的人道主义援助及洛杉矶2028年奥运会筹备工作。此外，还回应了关于以色列在加沙的计划、澳大利亚与美国关系、美国对伊朗的态度等问题。这些举措体现了美国在国际事务中的多边合作与战略考量。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰提供5亿美元军事援助，以及美国对叙利亚局势的立场。发言人强调美国致力于维护国家安全与全球领导地位，并提及美国在菲律宾的人道</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国总统特朗普上任200天之际，美国政府宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项贸易协议，以重塑美国贸易政策。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于治疗儿童营养不良。此外，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿产开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，呼吁黎巴嫩政府执行武装组织解除武器的计划，并对伊朗的批评作出回应。这些行动体现了美国在国际贸易、全球健康、地区安全及外交关系上的战略重点。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚将东北叙利亚的流离失所者遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/united-states-appreciates-tanzanias-repatriation-of-displaced-persons-from-northeast-syria/</link><description>美国政府协助下，坦桑尼亚于8月11日将一名妇女和三名儿童从叙利亚东北部的罗杰难民营遣返回国。目前仍有约1.45万名来自70多个国家的人员滞留在哈伦和罗杰难民营，其中大多数为12岁以下儿童。解决该地区人道主义与安全危机的唯一持久办法是各国遣返本国国民并进行康复、重新融入社会及必要时追究责任。此次遣返有助于降低伊斯兰国（ISIS）在该地区死灰复燃的风险，促进叙利亚的稳定。美国感谢坦桑尼亚的合作，并感谢叙利亚民主力量在此次遣返中的协助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹的人道主义局势</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-from-the-alps-group-on-the-humanitarian-situation-in-sudan/</link><description>由于苏丹人道主义局势持续恶化，包括严重营养不良和饥荒人口增加，以及援助进入关键地区的障碍不断增多，ALPS联盟对此表示震惊。平民继续为战争付出最大代价。随着苏丹局势恶化，人道需求达到临界水平，冲突各方需采取紧急行动，保护平民并根据国际人道法义务及2023年5月签署的《吉达承诺保护苏丹平民宣言》中的承诺，允许并便利人道援助进入需要帮助的地区。ALPS呼吁冲突各方遵守《吉达承诺》，允许人道停火，以确保生命救援物资进入北达尔富尔和科尔多凡等地区，并缓解平民撤离危险的障碍。同时，ALPS重申必须全面尊重国际人道法，包括保护平民、人道人员及其设施，并确保快速无障碍的人道援助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸的暴力事件</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/violence-in-burma//?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=burma</link><description>美国表示支持缅甸人民，包括遭受暴力和流离失所的罗兴亚人及其他民族。美国赞扬孟加拉国政府持续为流离失所的罗兴亚人提供庇护，并感谢地区其他国家收容缅甸难民。这一表态体现了国际社会对缅甸人道危机的关注与支持。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>