<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 05 Aug 2025 03:51:46 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的计划，该计划正加剧中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要：2024年7月12日，美国国务卿鲁比奥在吉隆坡参加东盟相关外长会议及双边会谈，强调美国对印太地区的承诺，并与马来西亚、俄罗斯、日本和菲律宾等国代表举行会晤。同时，美国与马来西亚签署核能合作备忘录，推进民用核能合作。此外，美国对联合国人权特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴内塞实施制裁，因其滥用职权针对美国公司。美国还发布警告，提醒美国人尤其是伊朗裔不要前往伊朗，因该国不承认双重国籍并拒绝提供领事服务。国务卿鲁比奥还宣布了国务院的历史性重组计划，以更好地符合“美国优先”的外交政策。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，强调了美国与该地区国家的积极互动和贸易关系。他提到美国与越南等国的双边关系持续加强，并表示美国将继续作为太平洋国家参与地区事务。在与中方官员的会谈中，双方同意在多个领域寻求合作，尽管存在分歧，但均希望推动关系发展。此外，美国计划与日本等盟友深化安全与经济合作，并重申不会放弃在东南亚的经济投资和战略伙伴关系。此次访问被视为加强美国在亚太地区影响力的重要举措。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。他与中方代表王毅进行了富有成效的会谈，双方希望继续加强沟通以维持中美关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国还讨论了网络安全、数字经济发展等议题，认为这些对全球经济增长至关重要。此次访问标志着美国与东南亚国家关系的进一步深化。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。主要内容包括：美国对古巴实施新的制裁措施，针对涉及人权问题的官员及与政权相关的酒店；美国总统特朗普与北约秘书长马克·鲁特会晤，表达对乌克兰局势的关注，并宣布向北约盟国出售先进武器；美国与中东国家合作，推动地区稳定；在叙利亚，美国呼吁以色列和叙利亚政府撤军以缓解紧张局势；同时，美国强调其在印太地区的领导地位。此次讲话体现了美国在全球事务中的积极介入和外交策略。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯（Tammy Duckworth）在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对恐怖组织TDA的制裁以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火，并提到美国已领导外交努力促进叙利亚的去激化与和平。此外，美国对TDA领导人及其成员实施制裁，并支持英国加入《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）。美国还宣布结束伊拉克美军人员的“有序撤离状态”，同时重申对保护少数群体的重视。此次简报会反映了美国在中东地区的外交政策重点和对地区稳定的关注。

翻译如下：

2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁美国人不要前往该国以避免被错误拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是其与美国的“美国优先”外交政策不符，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。同日，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并推动经济合作。此次会议反映了美国在国际事务中的战略调整和对盟友关系的重视。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国正加强与印太地区国家的伙伴关系，包括与日本、印尼和菲律宾的贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。美国支持加沙人道主义基金会以确保援助不被哈马斯劫掠，但批评哈马斯阻碍人道援助。美国强调其致力于结束冲突，但认为问题在于哈马斯的行为。

The U.S. special envoy Steve Witkoff announced the withdrawal of the team from Doha due to Hamas's lack of willingness to achieve a ceasefire in Gaza, and is considering alternative methods to free hostages and improve conditions in Gaza. The U.S. is strengthening partnerships in the Indo-Pacific, including trade agreements with Japan,</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且有害的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为这会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在国际事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且有害的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为这会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，授权任意预审拘留并压制言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。美国还因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。此外，美国向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进和平及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为获取支持其无人机计划的设备而进行的阴谋，该计划正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>进一步推进刚果民主共和国与卢旺达之间的和平协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/furthering-implementation-of-the-peace-agreement-between-the-democratic-republic-of-the-congo-and-the-republic-of-rwanda/</link><description>为落实2025年6月27日在美国华盛顿签署的刚果民主共和国（DRC）与卢旺达之间的和平协议，美国于2025年7月30日至8月1日举办两轮会议，聚焦协议中的安全措施及区域经济合作框架。此次会议旨在推动大湖地区长期稳定与持久和平。8月1日，美主持下，DRC与卢旺达代表签署了《区域经济一体化框架原则》。此外，双方还成立了联合监督委员会，以推进协议实施。美国重申支持该进程，并期待在协议落实后于华盛顿举办国家元首峰会，推动地区和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲和北美的伊朗国家威胁活动</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/joint-statement-on-iranian-state-threat-activity-in-europe-and-north-america/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=iran/</link><description>美国、英国、阿尔巴尼亚、奥地利、比利时、加拿大、捷克、丹麦、芬兰、法国、德国、荷兰、西班牙和瑞典等国谴责伊朗情报机构在各自领土上日益增多的威胁行为。这些国家一致反对伊朗情报机构在欧洲和北美试图杀害、绑架和骚扰人员的行为，认为这是对主权的严重侵犯。伊朗情报机构正与国际犯罪组织合作，针对记者、异见人士、犹太公民及现任和前任官员。这些行为不可接受，各国承诺加强合作以防止此类事件发生，并呼吁伊朗立即停止在各国领土上的非法活动。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进和平及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>