<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 13 Aug 2025 03:25:38 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。在叙利亚局势方面，美国表示希望以色列和叙利亚双方撤军以缓解紧张局势，并认为当前冲突是由于误解所致。此外，美国对巴林投资170亿美元表示欢迎，并强调其在中东的影响力。在美国与北约的互动中，特朗普总统呼吁结束乌克兰冲突，并计划向盟国出售先进武器。同时，美国更新了针对古巴的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。这些行动体现了美国在全球事务中的领导地位及其对价值观的坚持。

（注：此为中文版摘要，未包含原文内容）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、美国对恐怖组织TDA的制裁以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国还对TDA领导人及其成员实施制裁，并支持与巴林和英国签署的《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）。在叙利亚问题上，美国特别代表Tom Barrack表示，尽管存在长期的部族冲突，但各方已达成停火协议。美国还宣布结束驻伊拉克人员的临时撤离状态，同时重申对保护少数群体的重视。

翻译：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列误击加沙教堂事件、对恐怖组织TDA的制裁以及</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。此外，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为其扩大了世卫组织的权力范围，可能影响美国公共卫生政策的自主性。同时，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议题与美国的“美国优先”外交政策不符。此外，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯会晤，重申美菲同盟关系的重要性，并计划加强经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上表示，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布暂停在多哈的谈判工作，转而考虑其他方式解救被扣人质并改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国总统特朗普与日本达成重要经济协议，并与菲律宾签署贸易协定，强化区域经济关系。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突、保护平民。此外，美国支持加沙人道主义基金会，向加沙运送近9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿危机。美国强调，当前困境主要源于哈马斯的行为，而非美国政策。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动真正的和平进程。此外，美国欢迎柬埔寨和泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。在问答环节中，记者询问了加沙人道主义危机、以色列与美国的关系、以及对哈马斯的制裁等问题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国维护国际秩序和促进人道主义合作的外交立场。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统任内第200天之际，宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项贸易协议，以重新平衡美国贸易政策；向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题；与库克群岛建立科学合作和海底矿物开发伙伴关系；并呼吁柬埔寨和泰国遵守停火协议。此外，美国还关注中东局势，强调对黎巴嫩政府要求解除真主党武装的支持，并对伊朗的批评表示不认同。同时，美国在亚太地区加强与盟友的合作，应对中俄关系及印度的贸易政策。

（注：以上为中文摘要，未包含原文中所有细节，仅涵盖主要事件和意义。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在新闻简报会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示将与哥伦比亚人民共同哀悼并寻求正义。同时，美国宣布了亚美尼亚和阿塞拜疆之间的和平协议，称这是特朗普总统推动国际和平的又一成就。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其结构优化以提高可读性和符合立法要求。简报会还涉及伊拉克、叙利亚、巴基斯坦等国的外交动态及对以色列的关切。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上介绍了多项外交事务</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统任内迎来了上任200天。在此期间，美国在贸易、全球健康和国际关系方面取得了一系列成果。总统特朗普与国务卿鲁比奥领导下的美国通过与欧盟、韩国、日本等国达成历史性贸易协议，重新平衡了贸易政策。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于治疗因营养不良而受苦的儿童。此外，美国与库克群岛合作推进科学研究和海底矿物开发，并支持柬埔寨与泰国之间的停火协议。这些举措体现了美国在全球事务中的领导作用和对盟友的支持。

（注：此为中文版摘要，未包含翻译部分。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>亚美尼亚与阿塞拜疆之间的和平协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/peace-deal-between-armenia-and-azerbaijan/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=camb_thai_ceasefire</link><description>美国今天庆祝亚美尼亚与阿塞拜疆之间历史性和平协议的达成。特朗普总统促成双方会谈并达成协议，结束了数十年的冲突。这一协议为两国开启了新的篇章，有助于推动高加索南部地区的经济发展，促进贸易合作，为美国及亚、阿两国带来繁荣。我们祝贺两国进入和平的新时代。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/terrorist-designation-of-the-majeed-brigade/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=majeed</link><description>美国国务院将俾路支解放军（BLA）及其别名“马吉德旅”列为外国恐怖组织（FTO），并将其作为别名加入BLA此前被列为全球恐怖分子的特别指定名单。BLA于2019年因多起恐怖袭击被列为全球恐怖分子。自2019年以来，BLA及其下属组织“马吉德旅”多次发动袭击，包括2024年在卡拉奇机场附近和瓜达尔港管理局大楼的自杀式袭击，以及2025年劫持从奎塔开往白沙瓦的贾法尔快车事件，造成31人死亡。此次行动体现了特朗普政府打击恐怖主义的决心，通过法律手段切断恐怖活动的资金与支持。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>