<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 03:13:03 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购技术与设备，以支持伊朗的无人机（UAV）项目。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以遏制伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为获取支持其无人机项目而进行的采购活动，该行为正加剧中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗石油网络的制裁将进一步对伊朗施加最大压力</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/sanctions-on-irans-oil-network-to-further-impose-maximum-pressure-on-iran/</link><description>美国近日对两家中国境内的原油仓储公司实施制裁，以遏制伊朗政权通过石油贸易获取资金支持恐怖活动及镇压国内民众。这两家公司分别位于山东董家口港和浙江舟山港，长期协助伊朗原油进入中国。此次制裁是美国第四轮针对中国相关企业的行动，旨在施加最大经济压力，迫使伊朗改变行为。此举体现了美国维护地区稳定与反恐的决心。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质，以改善加沙局势。美国正加强与印太地区国家的伙伴关系，包括与日本、印尼和菲律宾达成贸易协议。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国认为哈马斯是冲突的主要障碍，而非自身缺乏努力。

The U.S. special envoy Steve Witkoff announced the withdrawal of the team from Doha due to Hamas's lack of commitment to a ceasefire in Gaza, and is considering alternative ways to secure the release of hostages and improve conditions in Gaza. The U.S. is strengthening partnerships in the Indo-Pacific, including trade agreements with Japan, Indonesia, and the Philippines. The U.S. expressed concern over violence along the Thailand-Camb</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，美国对此表示不满，认为该会议时机不当且不利于解决加沙冲突。美国国务卿鲁比奥批评该会议是宣传噱头，会延长战争并鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在国际事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，美国对此表示不满，认为该会议时机不当且不利于解决加沙冲突。美国国务卿鲁比奥批评该会议是宣传噱头，会延长战争并鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。美国还因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。此外，美国向非洲多国提供5200万美元人道主义援助。这些举措反映了美国在维护人权、加强盟友关系及推动全球人道主义行动方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。近期，美国与刚果民主共和国和卢旺达就6月27日的和平协议展开讨论，聚焦地区安全与经济合作。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将向乌克兰提供5亿美元的美国制造装备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药，以支持乌克兰的防御需求。此外，美国国务院发布了一项临时规则，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需缴纳最高1.5万美元的保证金。在人道主义方面，美国向菲律宾洪水灾区提供了25万美元的援助，并计划再提供25万美元用于紧急避难所建设。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，总统特朗普和国务卿鲁比奥领导美国在全球范围内恢复力量、保障繁荣，并维护美国利益。美国与多个贸易伙伴达成历史性协议，释放美国经济并惠及工人和企业。在公共卫生方面，美国提供9300万美元用于治疗100万营养不良儿童。美国与库克群岛建立新伙伴关系，推动科研和海底矿物开发。美国欢迎柬埔寨和泰国的停火安排，并赞扬马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣的领导。

主要人物：美国总统特朗普、国务卿鲁比奥、特别代表汤姆·巴雷克、加沙人道主义基金会、马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣等。

地点：美国、欧洲、南亚、中东、太平洋地区。

事件：美国与多国达成贸易协议，提供人道援助，与库克群岛合作，支持柬埔寨和泰国停火，关注中东局势及</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马科·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加悼念活动。同时，美国强调总统特朗普促成亚美尼亚和阿塞拜疆达成和平协议，以及与其他国家的多起和平协议，展现了其推动国际和平的努力。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其客观性和对全球人权的重视。简报会还涉及了美国对伊拉克、叙利亚及巴以局势的关切，以及对联合国角色的看法。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上介绍了多项外交动态。其中包括</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚将流离失所者从叙利亚东北部遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/united-states-appreciates-tanzanias-repatriation-of-displaced-persons-from-northeast-syria/</link><description>美国政府协助下，坦桑尼亚于8月11日将一名妇女和三名儿童从叙利亚东北部的罗杰难民营遣返回国。目前仍有约1.45万名来自70多个国家的人员滞留在哈伦和罗杰难民营，其中大多数为12岁以下儿童。解决这一人道主义与安全危机的唯一持久办法是各国遣返本国国民并进行康复、重新融入社会及必要时追究责任。此次遣返有助于降低伊斯兰国（ISIS）在该地区死灰复燃的风险，促进叙利亚的稳定。美国感谢坦桑尼亚的合作，并感谢叙利亚民主力量在此次遣返中的协助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美土年度双边磋商</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/statement-on-the-united-states-turkmenistan-annual-bilateral-consultations/</link><description>2025年8月20日，美国与土库曼斯坦在华盛顿举行了第十一轮美土年度双边磋商。土库曼斯坦外交部长拉希德·梅雷多夫与美国国务院南亚和中亚事务副助理国务卿约翰·马克·波默斯海姆共同主持会议。双方强调加强两国关系，包括安全合作、经济投资、宗教自由及通过C5+1平台深化交流。美方赞赏土库曼斯坦在国际劳工组织方面的进展，并鼓励继续合作。双方还讨论了支持美国企业在土投资及地区安全议题。美方重申支持土库曼斯坦的主权与领土完整，期待未来继续携手应对挑战，取得更多双边成果。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹的人道主义状况</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-from-the-alps-group-on-the-humanitarian-situation-in-sudan/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=sudan</link><description>背景信息：苏丹的人道主义局势持续恶化，严重营养不良和饥荒人数增加，人道援助受阻。主要人物包括ALPS联盟及其呼吁的冲突各方。地点为苏丹，特别是北达尔富尔和科尔多凡地区。事件是ALPS联盟呼吁冲突各方遵守《朱拜勒承诺》以保护平民并允许人道援助进入。意义在于强调国际人道法的重要性，确保平民安全及援助顺利进行。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>