<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 14 Aug 2025 03:25:05 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购技术与设备，以支持伊朗的无人机（UAV）项目。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以遏制伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为获取支持其无人机项目的设备而进行的阴谋，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。美国在叙利亚局势中呼吁以色列和叙利亚政府撤军以缓解紧张局势，并强调与北约及中东国家的合作。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制相关官员入境及切断资金来源。此外，美国与沙特、巴林等国加强经济合作，并在亚太地区推动与日本、东盟等的外交关系。这些行动体现了美国在全球事务中的领导地位和战略部署。

翻译：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。美国在叙利亚局势中呼吁以色列和叙利亚政府撤军以缓解紧张局势，并强调与北约及中东国家的合作。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制相关官员入境及切断资金来源。此外，美国与沙特、巴林等国加强经济合作，并在亚太地区推动与日本、东盟</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误袭、制裁恐怖组织以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火，并提到美国已采取外交行动促进叙利亚的和平与稳定。此外，美国还对TDA恐怖组织成员实施制裁，并支持英国加入《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）。在回应记者提问时，达克沃斯表示美国不支持以色列近期的军事行动，并呼吁以色列调查对加沙教堂的误袭事件。她还提到美国将继续支持乌克兰，并致力于通过外交手段解决冲突。

翻译：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误袭、制裁恐怖</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁美国人不要前往该国以避免被非法拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动与美国“美国优先”外交政策相悖的全球主义议程，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并计划加强经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译如下：

2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，加强与印太国家的伙伴关系。美国总统特朗普与日本达成经济协议，与菲律宾签署贸易协定，推动区域经济合作。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国认为哈马斯是冲突持续的主要原因。

The U.S. special envoy Steve Witkoff announced the withdrawal of the team from Doha due to Hamas's lack of commitment to a ceasefire, and is considering alternative methods to free hostages and improve conditions in Gaza. Deputy Secretary Michael Rigas is visiting Seoul and Manila to strengthen partnerships in the Indo-Pacific</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的外交努力以实现永久和平。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。美国还承诺向菲律宾提供援助，应对台风和热带风暴造成的灾害。同时，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。在问答环节中，记者询问了加沙人道主义危机、以色列与美国的关系、以及对哈马斯的制裁等问题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由的用户，并授权任意预审拘留。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及全球人道主义援助方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰提供5亿美元军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、美国与以色列的关系、伊朗局势等问题。这些举措体现了美国在维护全球安全、促进国际合作和推动地区稳定方面的努力。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰提供5亿美元军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、美国与以色列的关系、</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统上任200天之际，宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国家达成8项贸易协议，旨在重塑美国贸易政策。此外，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题。同时，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿产开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，呼吁黎巴嫩政府执行武装组织解除武器的计划，并对伊朗的批评作出回应。这些行动体现了美国在全球事务中的领导角色和对盟友的支持。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加悼念活动。同时，美国宣布了与亚美尼亚和阿塞拜疆达成的和平协议，强调特朗普总统在推动国际和平方面的贡献。美国还发布了2024年人权报告，强调其客观性和对人权的重视。在问答环节中，布鲁斯回应了关于美国与伊朗、以色列等国关系的问题，并提到美国将继续支持全球和平与安全。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马可·</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对菲律宾的外国援助</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/update-on-u-s-foreign-assistance-to-the-philippines-in-response-to-recent-flooding/</link><description>美国对菲律宾因连续风暴和季风降雨受灾民众表示深切慰问。自7月以来，美国政府已提供50万美元援助，为超过3000户家庭（约1.58万人）提供紧急避难所、生活必需品和卫生包，并向吕宋岛北部和中部地区20多万人发放了47700份食物包。此外，美军与菲律宾武装部队合作，向巴坦斯岛运送了6300份食物包，惠及1.8万人。此次资金是今年早些时候宣布的超过6000万美元对菲援助的一部分，用于支持能源、海洋和经济项目。美国将继续支持菲律宾的灾后恢复工作。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“迈吉德旅”的恐怖组织认定</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/terrorist-designation-of-the-majeed-brigade/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=majeed</link><description>美国国务院将俾路支斯坦解放军（BLA）及其别名“马吉德旅”列为外国恐怖组织（FTO），并将“马吉德旅”作为BLA的别名纳入其此前被指定为全球恐怖分子的名单中。BLA于2019年因多起恐怖袭击被列为全球恐怖分子。自2019年以来，BLA多次发动袭击，包括2024年在卡拉奇机场附近和瓜达尔港管理局大楼的自杀袭击，以及2025年劫持从奎塔开往白沙瓦的贾法尔快车，造成31人死亡并劫持300多名乘客。此举体现了特朗普政府打击恐怖主义的决心，通过恐怖组织认定有效遏制恐怖活动的支持。该决定依据《移民与国籍法》第219条及修正后的第13224号行政令。</description><pubDate>Mon, 11 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上通报了多项外交事务。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员 Uribe 的不幸去世令美国深感悲痛，副国务卿 Christopher Landau 将前往波哥大参加纪念活动。同时，美国宣布了亚美尼亚和阿塞拜疆之间的和平协议，称这是特朗普总统推动国际和平的又一成就。另外，2024年人权报告已发布，强调了人权的重要性，并对部分国家的人权状况进行了重新评估。最后，Duckworth 提到她将被提名为联合国副大使，表达了对总统信任的感激之情。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·达克沃思</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>