<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 04:00:08 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机项目的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，强调了美国与该地区国家的积极互动和贸易关系。他提到美国与越南等国的双边关系持续深化，并表示未来将加强战略伙伴关系。同时，他谈及与中方的会谈，认为双方虽存在分歧，但有合作空间。此外，他还回应了关于美国对华关税政策及与日本、俄罗斯等国关系的问题，指出美国致力于维护与盟友的紧密联系，并推动全球贸易公平化。此次访问展示了美国在亚太地区的外交努力和战略重点。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。美国与中国的会谈被认为是富有成效且积极的，双方希望继续加强沟通以维持关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国还关注打击网络诈骗和提升网络安全，认为这是全球共同议题。尽管面临关税问题，但美国表示这些措施是针对全球贸易失衡的必要调整。这次访问标志着美国与越南建交30周年，展现了美国对东南亚持续投入的决心。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。美国在叙利亚局势中呼吁以色列和叙利亚双方撤军以缓解紧张局势，并强调与北约及中东国家的合作。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。此外，美国总统特朗普与北约秘书长马克·鲁特会面，讨论乌克兰局势，并宣布向北约盟国出售先进武器。美国还与巴林达成重大投资协议，支持美国就业。在亚太地区，美国代表团参加大阪世博会，展示美国企业实力。此次讲话涉及多个外交议题，体现了美国在全球事务中的领导地位。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人Tammy在新闻简报中强调了美国对叙利亚暴力事件的谴责，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。美国还对TDA组织头目 Hector Rusthenford Guerrero Flores及其五名成员实施了制裁。此外，美国、巴林和英国共同庆祝了《综合安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）的签署，旨在加强中东地区的安全与稳定。美国还宣布结束伊拉克美军人员的“有序撤离状态”，并重申对保护少数群体，特别是加沙地区的基督徒的承诺。美国不支持以色列近期的军事行动，并强调通过外交手段解决冲突的重要性。

翻译：2023年，美国国务院发言人Tammy在新闻简报中强调了美国对叙利亚暴力事件的谴责，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。美国还对TDA组织头目Hector Rusthenford Guerrero Flores及其五名</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，警告美国人不要前往该国，因为存在被非法拘留的风险。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议程与美国的“美国优先”外交政策不符，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲同盟关系的重要性，并讨论加强经济合作。这些举措反映了美国在全球事务中更加注重国家利益和战略自主性。

翻译如下：

2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。与此同时，美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，强化区域经济联系。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。此外，美国支持加沙人道主义基金会，向加沙运送近9000万份食物，但面临哈马斯阻挠，导致加沙民众持续饥饿。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以和平的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为此举会鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以和平的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为此举会鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由的用户。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>正义奖励 奖励悬赏</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/rewards-for-justice-reward-offer-for-information-on-the-leader-of-aqap/</link><description>美国国务院“正义奖励计划”（RFJ）提高了对提供也门基地组织（AQAP）领导人萨阿德·本·阿特夫·阿尔瓦基信息的奖励，最高可达1000万美元，此前为600万美元。2024年，阿尔瓦基被任命为AQAP首领，曾公开呼吁攻击美国及其盟友，并领导针对美国的袭击及在也门绑架美国人。此外，该计划还悬赏500万美元抓捕伊布拉欣·巴纳，400万美元抓捕易卜拉欣·艾哈迈德·马哈茂德·阿尔科西。这些人员是AQAP领导层成员。RFJ鼓励民众通过加密通讯工具或Tor网络向其举报相关信息。自1984年成立以来，该计划已支付超过2.5亿美元给125多名提供关键信息的人士。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未随行美国公民未成年人的遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/repatriation-of-unaccompanied-u-s-citizen-minor-from-northeast-syria/</link><description>美国上周将一名在美国公民的未成年人从叙利亚东北部难民营遣返回国，与其家人团聚。美国感谢联邦调查局、美国海关与边境保护局和国防部的合作。目前约有3万名来自70多个国家的人员仍滞留在叙利亚东北部的两个难民营，其中大多数是12岁以下儿童。解决这一人道主义和安全危机的唯一持久办法是各国遣返本国国民，并进行康复、重新融入社会及必要时追究责任。美国呼吁所有国家承担起对在叙国民的责任，共同分担照顾和遣返的负担。同时，感谢叙利亚民主力量协助此次遣返及持续打击伊斯兰国的努力。</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>制裁伊朗石油和石化产品贸易的促成者</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/sanctioning-facilitators-of-irans-petroleum-and-petrochemical-trade/</link><description>美国近日采取果断行动，旨在切断伊朗政权资助其破坏性活动的能力，包括核计划、支持恐怖组织及镇压本国人民。国务院对20个实体实施制裁，因其参与伊朗石油、石油产品或石化产品的贸易，并认定10艘船只为被冻结资产。这些措施针对协助伊朗原油及相关产品出口和购买的终端运营商、船舶管理公司和批发买家。同时，美国还制裁了多家位于印度、阿联酋、土耳其和印尼的企业，以及一家中国公司，因其大量买卖伊朗来源的石化产品。此举表明，任何购买伊朗石油或石化产品的国家或个人都将面临美国制裁风险。此外，财政部还制裁了与伊朗政权内部人士霍塞因·沙姆哈尼相关的115个目标，以施加最大压力，促使伊朗接受有利于地区和平稳定的协议，并放弃发展核武器的企图。</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际外交努力以实现持久和平。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。同时，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>