<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 16 Aug 2025 03:19:42 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机项目的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的警告，呼吁美国人不要前往该国以避免被非法拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动与美国“美国优先”外交政策相悖的全球主义议程，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并推进经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他途径解救被扣人质，以改善加沙局势。美国正通过加强与印太国家的伙伴关系推动经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾达成贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。美国政府强调将继续支持加沙人道主义基金会，确保援助不被哈马斯劫掠，但批评哈马斯阻碍人道援助。美国认为当前危机主要责任在哈马斯，而非以色列。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不及时且无建设性的“两国方案”会议，美国认为此举不利于加沙冲突的和平解决，反而会助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的外交努力以结束冲突。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。美国还承诺向菲律宾提供台风后的援助。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不及时且无建设性的“两国方案”会议，美国认为此举不利于加沙冲突的和平解决，反而会助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对1</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。美国还因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。此外，美国向非洲多国提供5200万美元人道主义援助。这些举措反映了美国维护国际秩序、捍卫人权及推动全球合作的外交立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助，以及美国总统特朗普签署成立2028年奥运会任务小组的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、美国与以色列的关系、伊朗局势等问题。这些举措体现了美国在维护全球安全、促进国际合作和推动地区稳定方面的努力。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助，以及美国总统特朗普签署成立2028年奥运会任务小组的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、美国与以色列</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国总统特朗普上任200天之际，美国在多个领域取得进展。总统特朗普与国务卿鲁比奥领导下的美国在贸易、全球健康和太平洋地区合作方面取得重要成果。美国与欧盟、韩国、日本等国达成8项历史性贸易协议，释放美国经济并惠及工人和企业。同时，美国向13个受营养不良影响的国家提供9300万美元援助，用于治疗近百万名儿童。此外，美国与库克群岛建立伙伴关系，推动科学研究和海底矿物开发。在东南亚，美国欢迎柬埔寨与泰国的停火安排，并赞扬马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣的领导作用。美国还关注黎巴嫩政府对真主党的武装解除及伊朗的反应，以及中国与俄罗斯的军事合作可能对美国的影响。美国致力于通过外交手段解决乌克兰冲突，并支持加沙的人道主义援助。整体而言，</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派遣副国务卿前往哥伦比亚参加悼念活动。同时，美国宣布了《2024年人权报告》的发布，强调报告的可读性和客观性。在问答环节中，记者询问了美国对伊拉克和叙利亚局势的立场、与巴基斯坦的关系以及对加沙人道主义危机的回应等问题。最后，Duckworth宣布将被提名为联合国副大使，并感谢媒体和同事的支持。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对加密货币交易所</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-targets-cryptocurrency-exchange-offering-rewards-totaling-up-to-6-million/</link><description>美国国务院和财政部近日针对俄罗斯运营的加密货币交易所Garantex及其网络展开行动，该交易所被指控被各类网络犯罪分子用于洗钱。国务院设立的跨国有组织犯罪奖励计划（TOCRP）悬赏最高600万美元，以获取有关Garantex领导人的逮捕或定罪信息，其中最高500万美元悬赏俄罗斯籍领导人亚历山大·米拉·塞达。同时，财政部将Garantex重新列为制裁对象，并指定其继任者Grinex为受制裁实体。此举旨在打击利用加密货币进行黑客攻击、勒索软件、恐怖主义和毒品交易等犯罪活动。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>毒品赏金计划</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/reward-offers-totaling-up-to-26-million-for-information-leading-to-arrests-and-or-convictions-of-leaders-of-foreign-terrorist-organization-carteles-unidos-in-mexico/</link><description>美国国务院国际毒品和执法事务局近日宣布，根据毒品奖励计划（NRP），将对提供有助于逮捕或定罪与墨西哥“联合贩毒集团”有关的毒贩的信息给予奖励。该集团最初是米却肯州小型贩毒集团的联盟，旨在阻止更大规模的贩毒组织如“圣殿骑士团”和“哈利斯科新纪元贩毒集团”（CJNG）进入该地区。该集团在控制区域内大规模制造甲基苯丙胺和芬太尼，并从哥伦比亚获取可卡因，通过与运输甲基苯丙胺和芬太尼相同的渠道运往美国。2025年2月20日，国务卿将该集团列为外国恐怖组织和特别指定恐怖组织。此次奖励措施配合司法部对涉案人员的起诉，并由财政部海外资产控制办公室对相关成员实施制裁。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员 Uribe 去世引发哀悼，美国副国务卿 Christopher Landau 将前往波哥大参加纪念活动。同时，美国宣布与亚美尼亚和阿塞拜疆达成和平协议，被视为特朗普总统推动国际和平的成果。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其客观性和对全球人权的关注。会议还涉及美国与伊拉克、叙利亚等国的关系，以及对以色列在加沙行动的关切。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴拉圭的安全第三国协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/signing-of-a-safe-third-country-agreement-with-paraguay/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=paraguay_agreement</link><description>今天，美国国务卿欢迎巴拉圭外长鲁本·拉米雷斯到访国务院，签署美巴《安全第三国协议》。该协议使目前在美国的寻求庇护者可前往巴拉圭提出庇护申请，有助于分担非法移民管理压力，并防止美国庇护制度被滥用。这是美巴战略伙伴关系的体现。在巴拉圭总统圣地亚哥·佩尼亚领导下，两国在安全、外交和经济等领域深化合作，共同打击跨国犯罪，维护地区稳定。巴拉圭对恐怖组织的认定显示其对地区与全球利益的承诺，同时其巨大的经济潜力也为能源、矿业和科技领域的合作提供了机遇。加强与巴拉圭等伙伴的合作，有助于遏制非法移民，保障边境安全。美国将继续与巴拉圭携手，共建更安全、更强盛、更繁荣的美洲。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>