<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 03:49:17 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人参与了为伊朗无人机项目采购技术和设备的活动。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为支持其无人机项目而进行的采购活动，该活动正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，与各国领导人及外交官进行了广泛交流，强调美国对亚太地区的重视，并重申了与东盟国家加强经济和安全合作的意愿。此次访问包括与越南、马来西亚等国签署合作协议，同时讨论了中美贸易关系及潜在合作领域。尽管存在分歧，双方均表示希望维持建设性对话，推动双边关系发展。此外，美国也表达了对日本等盟友安全合作的持续承诺。此次访问被视为美国加强亚太战略的重要一步。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。美国与中国的会谈被认为富有成效，双方希望继续加强沟通以维持关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国还表示将与东盟共同打击网络诈骗，并关注网络安全和数字经济的发展。此次访问正值美越建交30周年，显示出美国对东南亚持续关注与合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话，提及美国在叙利亚局势中的立场，呼吁以色列和叙利亚双方撤军以缓解紧张局势。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。此外，美国总统特朗普与北约秘书长马克·鲁特会面，讨论乌克兰局势，并宣布向北约盟国出售先进武器。美国还与中东多国加强合作，包括巴林计划投资170亿美元在美国。在亚太地区，美国代表团将参加日本世博会，展示美国企业形象。此次讲话反映了美国在全球事务中的领导地位及外交策略。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对TDA领导人的制裁以及与巴林和英国签署的CSIPA协议进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国对TDA组织采取了制裁措施，并支持通过外交手段解决地区冲突。美国还宣布结束伊拉克美军人员的有序撤离状态，并重申对伊拉克政策的承诺。此次发布会展示了美国在中东地区的外交努力和对地区稳定的关注。

翻译：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对TDA领导人的制裁以及与巴林和英国签署的CSIPA协议进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国人滞留在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国，因为存在被非法拘留的高风险。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订案，认为这会扩大世卫组织的权力，可能影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议题与美国的“美国优先”外交政策不符。同日，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会面，重申美菲同盟关系的重要性，并计划加强经济合作。此次会议反映了美国在国际事务中的战略调整和对国家安全的关注。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：2024年5月，美国特使史蒂夫·维托科夫宣布因哈马斯缺乏停火诚意，美国将撤回在多哈的谈判团队，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯正访问韩国和马尼拉，以加强与印太地区的合作。同时，美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，强化经济伙伴关系。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。尽管美国已向加沙提供近9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿，美国强调援助需避免被哈马斯劫掠。美国支持加沙人道主义基金会，但批评其未能覆盖所有地区。美国坚持认为哈马斯是冲突的根源，呼吁其释放人质并停止战斗。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约市举行的联合国关于“两国方案”的会议被批评为时机不当且无成效。美国认为该会议不仅无助于和平，反而会延长加沙冲突、鼓励哈马斯并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥强调，这是一次对10月7日遇害者的侮辱，并表示美国将不参与此类活动，而是继续推动现实中的外交努力以实现永久和平。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。同时，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。此次协议将增强美国的经济和制造业能力，并促进投资和创新。

翻译：2024年7月，美国在纽约市举行的联合国关于“两国方案”的会议被批评为时机不当且无成效。美国认为该会议不仅无助于和平，反而会延长加沙</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封锁言论自由人士。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、美国对以色列政策及伊朗等问题的提问。这些举措体现了美国在国际事务中的领导地位，强调安全、繁荣和全球合作的重要性。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系、</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人参与了为伊朗无人机项目采购技术和设备的活动。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为支持其无人机项目而进行的采购活动，该活动正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>进一步推进刚果民主共和国与卢旺达之间的和平协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/furthering-implementation-of-the-peace-agreement-between-the-democratic-republic-of-the-congo-and-the-republic-of-rwanda/</link><description>2025年6月27日，刚果民主共和国（DRC）与卢旺达在华盛顿签署了和平协议。为推动该协议的实施，美国于2025年7月30日至8月1日举办了两轮会议，聚焦安全事务和区域经济合作，旨在促进大湖地区长期稳定与持久和平。8月1日，两国代表在美国斡旋下，初步达成《区域经济一体化框架原则》。此外，7月31日，双方举行了联合监督委员会首次会议，由美国、卡塔尔、多哥及非盟观察。此次会议标志着两国在安全与经济合作方面迈出重要一步，美国承诺继续支持，并计划在华盛顿举办元首峰会，推动地区和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于美属萨摩亚与库克群岛在海底矿产资源方面合作的联合声明</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-u-s-cook-islands-cooperation-on-seabed-mineral-resources/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=cook-islands/</link><description>2025年8月4日，为庆祝库克群岛作为与新西兰保持自由联系的自治国成立60周年，美国政府与库克群岛政府宣布合作推进海底矿产资源的科学研究和负责任开发。库克群岛是其专属经济区矿产资源勘探的领导者，认为这些资源对国家长期发展至关重要。美国与库克群岛在海底矿产研究方面有共同利益，此次合作标志着两国自2023年建交以来关系的新篇章。双方承诺通过科学合作推动经济发展、环境可持续性和透明管理，共同提升对深海矿产资源的理解与开发标准。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2026年国际足联世界杯筹备工作的联合声明</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-the-first-high-level-trilateral-coordination-meeting-and-the-c-uas/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=fifa/</link><description>为迎接2026年国际足联世界杯，加拿大、墨西哥和美国政府召开首次高层三国协调会议。墨西哥外长胡安·拉蒙·德·拉富恩特、美国白宫世界杯工作组执行主任安德鲁·古里安等官员出席。三国重申此次世界杯是团结北美、展示地区实力的契机，并强调加强区域合作的重要性。会议期间，三国还举办了为期三天的技术专家交流会，探讨应对无人机威胁等安全问题。此外，行业圆桌会议促进了公私部门协作，推动技术创新与政策完善。此次协调是确保2026年世界杯安全顺利的重要一步，体现了三国在安全与合作方面的共同承诺。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推动以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达合作落实6月27日的和平协议，同时丹麦、挪威和瑞典宣布向乌克兰提供5亿美元军事装备。此外，美国还宣布对马里和赞比亚公民实施签证保证金制度，并向菲律宾洪水灾区提供人道主义援助。最后，总统特朗普签署行政命令成立2028年奥运会任务小组。这些举措体现了美国在全球事务中的领导作用及对盟友的支持。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推动以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>