<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 03:13:06 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机（UAV）项目的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火意愿，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质，以改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，加强与印太地区的合作。美国总统特朗普与日本达成重要经济协议，同时与菲律宾签署贸易协定，推动区域经济繁荣。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突、保护平民。此外，美国支持加沙人道主义基金会，向加沙运送近9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿威胁。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的和平努力。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。在菲律宾遭受台风袭击后，美国向菲律宾提供援助，包括食品分发和物流支持。同时，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。在问答环节中，记者询问了加沙人道主义危机、以色列与美国的关系、以及对哈马斯的制裁等问题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由的用户。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括与刚果民主共和国和卢旺达的和平协议谈判、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策、伊朗动态等问题的提问。这些举措体现了美国在维护国家安全、促进国际和平与合作方面的努力。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括与刚果民主共和国和卢旺达的和平协议谈判、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策、</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统任期内的第200天，宣布了一系列外交和经济成就。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项重要贸易协议，旨在纠正长期的不公平贸易政策。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于治疗因营养不良而受苦的儿童。此外，美国与库克群岛建立新伙伴关系，推动科学研究和海底矿物开发。在美国支持下，柬埔寨和泰国就停火协议举行会议。美国还关注中东局势，呼吁黎巴嫩政府采取行动解除真主党的武装，并对伊朗的批评作出回应。在亚太地区，美国强调其作为太平洋国家的地位，并继续加强与盟友的合作。美国还关注乌克兰冲突，希望促成俄乌领导人会晤以实现和平。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马科·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方确认了对峰会成功的承诺。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加纪念活动。美国还宣布了与亚美尼亚和阿塞拜疆达成的和平协议，强调特朗普总统在推动国际和平方面的角色。同时，美国发布了2024年人权报告，强调其透明度和客观性。在问答环节中，布鲁斯回应了关于伊朗与伊拉克安全协议、叙利亚局势、乌克兰问题以及人权报告调整等问题。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马科·鲁比奥与俄罗斯</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对加密货币交易所</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-targets-cryptocurrency-exchange-offering-rewards-totaling-up-to-6-million/</link><description>美国国务院和财政部近日针对一家名为Garantex的俄罗斯运营加密货币交易所采取行动，该交易所被指控被各类网络犯罪分子和组织用于洗钱。美国国务院的跨国有组织犯罪奖励计划（TOCRP）悬赏最高600万美元，以获取有关Garantex领导人的逮捕或定罪信息，其中对俄罗斯籍嫌疑人亚历山大·米拉·塞达（又名“亚历山大·尼蒂福-西阿”）悬赏高达500万美元。同时，美国财政部将Garantex及其继任者Grinex列入制裁名单，并制裁其三名高管及六家关联公司。据美国特勤局和FBI称，Garantex处理了数百亿美元的非法交易，涉及黑客、勒索软件、恐怖主义和毒品走私等犯罪活动，对美国受害者造成严重伤害。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>毒品赏金计划</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/reward-offers-totaling-up-to-26-million-for-information-leading-to-arrests-and-or-convictions-of-leaders-of-foreign-terrorist-organization-carteles-unidos-in-mexico/</link><description>美国国务院国际毒品和执法事务局近日宣布，根据毒品奖励计划（NRP），对提供有助于逮捕或定罪与墨西哥“联合毒枭”组织有关的墨西哥毒品贩运分子的信息给予奖励。该组织最初是米却肯州小型毒枭联盟，旨在阻止大型毒枭组织如圣殿骑士团和哈利斯科新纪元 cartel（CJNG）进入该地区。其成员在控制区域内大规模制造甲基苯丙胺和芬太尼，并从哥伦比亚获取可卡因，通过与运输甲基苯丙胺和芬太尼相同的渠道运往美国。2025年2月20日，国务卿将“联合毒枭”列为外国恐怖组织和特别指定恐怖组织。此次奖励措施补充了司法部对华盛顿特区和田纳西东区目标人物的起诉，财政部也对相关目标及七名其他“联合毒枭”成员实施了制裁。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴拉圭的第三国协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/signing-of-a-safe-third-country-agreement-with-paraguay/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=paraguay_agreement</link><description>今天，美国国务卿欢迎巴拉圭外长鲁本·拉米雷斯到访国务院，共同签署美巴《安全第三国协议》。该协议允许目前在美国的寻求庇护者在巴拉圭提出庇护申请，有助于分担非法移民管理压力，并防止美国庇护制度被滥用。这一协议体现了美巴之间更广泛的伙伴关系。在巴拉圭总统桑切斯·皮尼亚领导下，两国在安全、外交和经济等领域合作不断深化，共同打击跨国犯罪，维护地区稳定。巴拉圭对恐怖组织的认定展现了其对地区和全球利益的承诺，而其巨大的经济潜力也为能源、矿业和技术领域的合作提供了机遇。加强与巴拉圭等伙伴的合作，对于遏制非法移民和保障边境安全至关重要。美国将继续与巴拉圭携手，共建更安全、更强盛、更繁荣的美洲。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>