<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 03:13:45 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些主体参与了支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为发展无人机计划而进行的采购活动，该活动正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。此外，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修正案，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策。同时，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），认为其不符合美国的国家利益。总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会面，重申美菲联盟的重要性。此外，美国正努力推动加沙的人道主义走廊，以确保援助物资安全送达，并呼吁各方停止暴力冲突。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。此外，美国正式拒绝了世界卫生</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他途径解救被扣人质及改善加沙局势。美国正加强与印太地区国家的经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾达成贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。尽管美国已向加沙提供9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿，美国强调援助需避免被哈马斯劫掠。美国政府认为当前困境主要源于哈马斯的行为，而非自身政策。

（注：此为中文版摘要，未包含英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长了哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在国际事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长了哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁政治批评者，损害言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，巩固美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员及官员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定和应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达就6月27日和平协议展开讨论，聚焦地区安全与经济发展。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将向乌克兰提供5亿美元军事装备，荷兰也承诺提供5亿美元武器，总计超过10亿美元的援助旨在帮助乌克兰保护基础设施并维持战斗能力。此外，美国发布临时签证债券计划，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需缴纳最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，用于洪水灾区的食品运输和紧急避难所建设。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会白宫工作组，</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，总统特朗普和国务卿鲁比奥领导下，美国在贸易、全球健康和国际关系方面取得了一系列成果。事件包括与多个关键伙伴达成历史性的贸易协议，向13个国家提供9300万美元用于治疗营养不良儿童，并与库克群岛建立科学合作和海底矿物开发伙伴关系。意义在于展示美国在全球事务中的领导力和对盟友的支持。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻简报会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加悼念活动。美国还宣布了亚美尼亚和阿塞拜疆之间的和平协议，称这是特朗普总统推动国际和平的又一成就。同时，美国发布了2024年人权报告，强调其客观性和对人权的尊重。简报会还涉及伊拉克、叙利亚、巴基斯坦等国的外交动态，以及美国对以色列和加沙冲突的立场。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻简报会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对加密货币交易所</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-targets-cryptocurrency-exchange-offering-rewards-totaling-up-to-6-million/</link><description>美国国务院和财政部近日针对俄罗斯运营的加密货币交易所Garantex及其网络发起行动，该交易所被指控被各类网络犯罪分子用于洗钱。国务院设立的跨国有组织犯罪奖励计划（TOCRP）悬赏最高600万美元，以获取Garantex领导人的逮捕或定罪信息，其中对俄籍领导人亚历山大·米拉·塞达（又名“亚历山大·尼蒂福-西阿”）悬赏500万美元。财政部则将Garantex重新列为制裁对象，并将继任平台Grinex列入制裁名单，同时制裁其三名高管及六家关联公司。据美国特勤局和FBI称，Garantex处理了超过960亿美元的加密货币交易，涉及黑客攻击、勒索软件、恐怖主义和毒品走私等犯罪活动，对美国受害者造成严重损害。此次行动旨在打击全球网络犯罪和金融洗</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>毒品赏金计划</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/reward-offers-totaling-up-to-26-million-for-information-leading-to-arrests-and-or-convictions-of-leaders-of-foreign-terrorist-organization-carteles-unidos-in-mexico/</link><description>美国国务院国际毒品和执法事务局近日宣布，根据毒品奖励计划（NRP），对提供有助于逮捕或定罪与墨西哥“联合毒枭”组织有关的墨西哥毒品贩运分子的信息给予奖励。该组织最初是米却肯州小毒枭联盟，旨在阻止大型毒枭及犯罪组织进入该地区，包括圣殿骑士团和最近的哈利斯科新纪元贩毒集团（CJNG）。其成员在控制的米却肯地区大规模制造甲基苯丙胺和芬太尼，并从哥伦比亚获取可卡因，通过与运输甲基苯丙胺和芬太尼相同的渠道运往美国。2025年2月20日，国务卿将“联合毒枭”列为外国恐怖组织和特别指定恐怖组织。此次奖励措施补充了司法部对华盛顿特区和田纳西东区目标人物的起诉，财政部也对相关人物及七名其他“联合</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方确认了对峰会成功的承诺。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加纪念活动。同时，美国宣布了与亚美尼亚和阿塞拜疆达成的和平协议，并强调特朗普总统在推动国际和平方面的成就。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其结构优化和客观性。简报会还涉及了伊拉克、叙利亚、巴基斯坦等国的外交问题，以及美国对以色列和加沙局势的立场。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上介绍了多项外交</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴拉圭的第三国协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/signing-of-a-safe-third-country-agreement-with-paraguay/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=paraguay_agreement</link><description>今天，美国国务卿欢迎巴拉圭外长鲁本·拉米雷斯到访国务院，签署美巴《第三国安全协议》。该协议使目前在美国的寻求庇护者有机会在巴拉圭提出庇护申请，有助于分担非法移民管理压力，并防止美国庇护制度被滥用。这一协议体现了美巴之间更广泛的伙伴关系。在巴拉圭总统桑切斯·皮尼亚领导下，两国在安全、外交和经济等领域合作不断加深，共同打击跨国犯罪，应对威胁势力，促进地区稳定。巴拉圭对恐怖组织的认定展现了其对地区和全球利益的承诺，同时其巨大的经济潜力也为能源、矿业和科技领域的合作提供了机遇。加强与巴拉圭等伙伴的合作对于遏制非法移民、保障边境安全至关重要。美国将继续与巴拉圭携手，共建更安全、更强盛、更繁荣的美洲。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>