<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 03:47:36 +0000</lastBuildDate><item><title>国务卿马可·鲁比奥与福克斯新闻的拉拉·特朗普</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-with-lara-trump-of-fox-news/</link><description>摘要：美国国务卿鲁比奥在接受采访时表示，他已对国务院进行了组织结构调整，旨在提高效率并减少官僚主义。他强调这些改革并非裁员，而是为了优化运作流程。在谈及与俄罗斯的冲突时，他表示特朗普总统采取强硬策略，要求俄罗斯在50天内达成和平协议，否则将面临100%关税。此外，他提到中国与俄罗斯、伊朗的潜在合作，并指出美国正通过强硬手段遏制这种联盟。鲁比奥还谈到与中国的关系，认为双方需在贸易问题上寻求平衡。最后，他分享了自己从参议员到国务卿的经历，表达了对美国梦的认同和对国家的忠诚。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要：美国国务卿鲁比奥正在马来西亚参加东盟相关外长会议及双边会谈，强调美国对印太地区的承诺。他与马来西亚总理安瓦尔及其他国家代表会面，并签署了一项核能合作备忘录。同时，美国对古巴政权的镇压表示谴责，并对联合国人权特别报告员阿尔巴内塞实施制裁。此外，美国警告公民不要前往伊朗，因该国存在严重安全风险，并启动了一个专门网站提供相关信息。美国还宣布进行国务院重组，以更好地符合“美国优先”的外交政策。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，强调了美国与该地区国家的积极互动和合作。他提到美国与越南等国的双边关系持续加强，并指出美国是太平洋国家，重视与东南亚的经济和安全联系。同时，他谈及与中国的高层会谈，表示双方虽存在分歧，但愿意在多个领域寻求合作。此外，他还回应了关于美中贸易、台湾问题及日本安全依赖等问题，强调美国将继续维护与盟友的关系，并推动全球贸易公平化。此次访问展示了美国对亚太地区的重视及深化合作的意愿。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>美国国务卿在东盟会议上表示，美国与东南亚国家有着深厚的外交关系，并强调了美国在该地区的战略重要性。他提到与中方官员王毅的会谈是建设性的，并期待中美领导人峰会。美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作计划。此外，美国还关注打击网络诈骗和加强网络安全合作。尽管面临关税问题，但美国认为这是全球贸易失衡的必要调整。此次访问被视为积极且富有成果，有助于加强与东盟国家的关系。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>背景信息：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话，涉及叙利亚局势、对古巴的制裁、与北约的合作、中东投资以及美国在印太地区的活动。主要人物包括总统特朗普、国务卿鲁比奥、北约秘书长马克·吕特等。地点涵盖华盛顿特区、叙利亚、古巴、中东及日本世博会。事件包括对古巴官员实施制裁、与以色列和叙利亚的紧张关系、美国向北约盟国出售武器、以及美国在中东的投资承诺。意义在于展示美国在全球事务中的领导地位及其对地区稳定和安全的关注。

摘要翻译如下：

2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话，涉及叙利亚局势、对古巴的制裁、与北约的合作、中东投资及美国在印太地区的活动。主要人物包括总统特朗普、国务卿鲁比奥、北约秘书长马克·吕</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯（Tammy Duckworth）在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对恐怖组织TDA的制裁以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方通过对话实现持久停火。此外，美国对TDA领导人及其成员实施制裁，并支持英国加入《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA），以促进中东地区的稳定与合作。美国还宣布结束驻伊拉克人员的临时撤离状态，同时重申对保护少数群体的重视。此次简报会展示了美国在地区冲突中的外交立场和行动。

翻译：2023年10月，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对恐怖组织TDA的制裁以及中东</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的警告，呼吁美国人不要前往该国以避免被错误拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议程与美国的“美国优先”外交政策不符，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并讨论加强经济合作。这些举措反映了美国在全球事务中更加注重国家利益和战略自主性。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质。美国正通过加强与印太国家的伙伴关系推动经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾达成贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。美国支持加沙人道主义基金会，致力于向加沙运送援助，但面临哈马斯阻挠。尽管已运送9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿。美国强调，冲突的根源在于哈马斯的行为，而非美国的政策。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥强调，该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并支持通过真实外交手段实现和平。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。美国还承诺向菲律宾提供台风后的援助。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥强调，该会议</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对行使言论自由的个人的赏金</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression/</link><description>美国谴责香港政府7月25日宣布对15名海外活动人士，包括美国籍人士，发布新的逮捕令和悬赏通缉。这种针对行使基本自由的香港人的境外打压行为属于跨国镇压。美国不会容忍香港政府试图利用国家安全法来压制或恐吓美国公民或任何在美国境内的人。此次逮捕令和悬赏继续侵蚀北京在1997年香港回归时承诺的自治权。言论自由和政治讨论是美国核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些原则。</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>正义奖励 奖励悬赏</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/rewards-for-justice-reward-offer-for-information-on-the-leader-of-aqap/</link><description>美国国务院“正义奖励计划”（Rewards for Justice, RFJ）提高了对提供也门基地组织阿拉伯半岛分支（AQAP）领导人萨阿德·本·阿特夫·阿尔瓦基信息的奖励，最高可达1000万美元，此前为600万美元。2024年，阿尔瓦基被任命为该组织领导人，并公开呼吁对美国及其盟友发动袭击。他曾在也门舍卜沃省担任AQAP指挥官，领导针对美国的袭击并绑架美国人。此外，该计划还悬赏500万美元抓捕伊布拉欣·巴纳和400万美元抓捕易卜拉欣·艾哈迈德·马哈茂德·阿尔科西。美国鼓励知情者通过信号、电报或WhatsApp联系RFJ办公室，以协助打击恐怖主义威胁。自1984年成立以来，该计划已支付超过2.5亿美元给125名</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>未随行美国公民未成年人的遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/repatriation-of-unaccompanied-u-s-citizen-minor-from-northeast-syria/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>站在委内瑞拉人民一边：又一场虚假选举一年后</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/standing-with-the-venezuelan-people-one-year-after-yet-another-sham-election/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=venezuela</link><description>一年前，委内瑞拉独裁者尼古拉斯·马杜罗无视人民意愿，无端宣布自己当选总统。美国坚定支持委内瑞拉恢复民主秩序与正义。马杜罗并非合法总统，其政权也不具合法性，他是“太阳帮”贩毒恐怖组织的领导人，对向美国和欧洲走私毒品负有责任。目前他已被美国起诉，腐败了委内瑞拉机构以协助该组织的犯罪活动。多年来，马杜罗及其同伙操控选举制度以维持非法统治。此次在“被盗”总统选举周年之际举行市选，旨在动用军警镇压民众意志。美国将继续与盟友合作，追究马杜罗政权的罪责，因其窃取选举、使用暴力夺权严重威胁美国国家安全利益。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国拒绝“两国方案”会议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-rejects-a-two-state-solution-conference/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=two-state-solution-conference/</link><description>本周，联合国将在纽约市举办一场不具成效且时机不当的“两国方案”会议。此举正值关键外交努力之际，被视作一种宣传噱头，不仅无助于和平，反而会延长战争、助长哈马斯势力，并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日遇害者的侮辱，也是对恐怖主义的奖励。美国不会参与此类活动，将继续推动真正的外交努力以实现持久和平。法国总统马克龙宣布承认巴勒斯坦国，遭到哈马斯欢迎，这种做法只会助长其阻碍停火的行为，严重削弱了推动加沙人道危机解决及中东和平进程的努力。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长了哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球事务中的外交立场和行动。

翻译：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长了哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>