<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2025 03:08:36 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人参与了支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为发展无人机计划而进行的采购活动，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗石油网络的制裁将进一步对伊朗施加最大压力</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/sanctions-on-irans-oil-network-to-further-impose-maximum-pressure-on-iran/</link><description>美国政府近日对两家中国境内的原油仓储公司实施制裁，以遏制伊朗政权通过石油贸易获取资金支持恐怖活动及镇压国内民众。这两家公司分别位于山东董家口港和浙江舟山港，长期协助伊朗原油进入中国，涉及大量由美国指定的油轮运输的伊朗原油。此次制裁是美国第四轮针对中国相关企业的行动，旨在施加最大经济压力，迫使伊朗改变行为。此举体现了美国在中东地区维护稳定、打击恐怖主义的决心。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动真正的和平。同时，美国欢迎柬埔寨和泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。此次会议还涉及加沙人道主义援助、以色列与巴勒斯坦的关系以及国际政治议题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举不利于解决加沙冲突，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>背景信息：美国在7月31日对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，授权任意预审拘留并压制言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施签证限制，因它们未履行相关承诺。美国还向非洲多国提供5200万美元人道主义援助。

主要人物：美国国务卿鲁比奥、白宫发言人托马斯、韩国外长赵兑亨、巴勒斯坦官员等。

地点：美国华盛顿特区、韩国、中东及非洲部分地区。

事件：美国对巴西法官实施制裁，与韩国达成贸易协议，对巴勒斯坦组织实施制裁，并提供人道援助。

意义：这些行动体现了美国维护人权、加强盟友关系以及推动国际和平与安全的外交</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括与刚果民主共和国和卢旺达的和平协议实施、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策及伊朗等问题的提问。这些举措体现了美国在维护全球安全、促进国际合作和推动地区稳定方面的努力。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括与刚果民主共和国和卢旺达的和平协议实施、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国特朗普政府在上任200天之际，强调其在贸易、全球健康和国际关系方面的成就。总统特朗普与国务卿鲁比奥领导下的美国，通过与欧盟、韩国、日本等国达成8项历史性贸易协议，重新平衡了美国贸易政策。此外，美国向13个受营养不良影响的国家提供9300万美元援助，用于购买由美国生产商提供的治疗性食品。在美国与库克群岛的合作中，双方致力于科学研究和海底矿物开发。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国在吉隆坡举行的边境委员会会议，并支持马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣在推动和平进程中的作用。美国还关注中东局势，呼吁黎巴嫩政府履行承诺，确保武装组织哈马斯解除武装，并对伊朗的批评表示不认同。美国在亚太地区加强与盟友的互动，同时关注中国与俄罗斯的军事</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫的通话，讨论即将举行的特朗普与普京峰会；哥伦比亚参议员乌里贝去世，美国表示支持其家人并派副国务卿前往哥伦比亚参加纪念活动；亚美尼亚和阿塞拜疆签署和平协议，美国总统特朗普被赞誉为“和平总统”；同时发布了2024年人权报告，强调其结构优化和客观性。此外，还回应了关于伊朗与伊拉克安全协议、叙利亚问题及加沙人道危机等提问。此次发布会展现了美国在国际事务中的多边外交努力及其对全球和平与人权的关注。

翻译如下：

2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>坦桑尼亚将东北叙利亚的流离失所者遣返</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/united-states-appreciates-tanzanias-repatriation-of-displaced-persons-from-northeast-syria/</link><description>美国政府协助下，坦桑尼亚于8月11日将一名妇女和三名儿童从叙利亚东北部的罗杰（Roj）难民营遣返回国。目前仍有约1.45万名来自70多个国家的人员滞留在阿尔霍尔和罗杰难民营，其中大多数是12岁以下儿童。解决这一人道主义和安全危机的唯一持久办法是原籍国进行遣返、康复、重新融入社会，并在必要时追究责任。美国感谢坦桑尼亚的合作，并感谢叙利亚民主力量在此次遣返中的协助。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美土库曼年度双边磋商</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/statement-on-the-united-states-turkmenistan-annual-bilateral-consultations/</link><description>2025年8月20日，美国与土库曼斯坦在华盛顿举行了第十一轮美土年度双边对话。土库曼斯坦外交部长拉希德·梅雷多夫与美国国务院南亚和中亚事务副助理国务卿约翰·马克·波默斯海姆共同主持会议。双方强调加强两国关系，包括安全合作、经济投资、宗教自由及通过C5+1平台深化交流。美国鼓励土库曼斯坦继续与美国企业合作，并支持其在国际劳工组织方面的进展。双方还讨论了宗教自由和安全问题。美国重申支持土库曼斯坦的主权与领土完整，期待未来继续携手应对挑战，取得更多双边成果。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹的人道主义状况</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-from-the-alps-group-on-the-humanitarian-situation-in-sudan/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=sudan</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>