<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 03:26:03 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误袭以及美国对恐怖组织TDA的制裁等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。同时，美国对以色列误袭加沙教堂表示关切，并要求以色列调查此事。此外，美国还制裁了TDA领导人及其成员，并与巴林和英国共同庆祝CSIPA协议的签署，旨在促进中东地区的安全与繁荣。美国还宣布结束伊拉克美军人员的有序撤离状态，同时重申对伊拉克主权的支持。该发布会体现了美国在中东地区维护和平与稳定的努力。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁美国人不要前往该国以避免被错误拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动与美国“美国优先”外交政策相悖的社会文化议程，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。同日，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并讨论加强经济合作。此次会议反映了美国在国际事务中的战略调整，强调国家利益和外交政策的自主性。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国总统特朗普与日本达成重要经济协议，同时与菲律宾签署贸易协定，推动区域经济繁荣。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国认为哈马斯是冲突持续的主要原因，呼吁其停止敌对行动。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以冲突解决的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为这会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。此外，美国在菲律宾台风后提供援助，支持当地救灾工作。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。这些举措反映了美国在外交事务中的立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以冲突解决的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为这会助长哈</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封锁言论自由的个人。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达合作，推动6月27日和平协议的实施。丹麦、挪威和瑞典宣布将提供5亿美元用于乌克兰的军事装备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药。此外，美国国务院发布了一项临时规则，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需支付最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，用于洪水灾区的食品分发和紧急避难所建设。同时，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会白宫工作组。在问答环节中，发言人回应了关于叙利亚、加沙、澳大利亚关系</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统任期内的第200天，宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项贸易协议，以重新平衡美国贸易政策。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题。此外，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿产开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，呼吁黎巴嫩政府执行武装组织解除武器的计划，并对伊朗的批评作出回应。这些行动体现了美国在全球事务中的领导角色及对盟友的支持。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马科·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫的通话，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会；哥伦比亚参议员乌里贝的去世及其对哥伦比亚民主未来的贡献；以及亚美尼亚和阿塞拜疆之间和平协议的签署。此外，还发布了2024年人权报告，强调了其结构优化和客观性。布鲁斯还回应了关于美国与伊朗、以色列等国关系的问题，并提到美国将继续推动全球和平与合作。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马科·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫的通话，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会；哥伦比亚参议员乌</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国对菲律宾的外国援助</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/update-on-u-s-foreign-assistance-to-the-philippines-in-response-to-recent-flooding/</link><description>美国对菲律宾因连续风暴和季风降雨受灾民众表示深切慰问。自7月以来，美国政府已提供50万美元援助，为超过3000户家庭（约1.58万人）提供紧急避难所、生活物资和卫生包，并向吕宋岛北部和中部地区20多万人发放了47700份食物包。此外，美军与菲律宾武装部队合作，向巴坦斯岛运送了6300份食物包，惠及1.8万人。此次资金是今年早些时候宣布的超过6000万美元对菲援助的一部分，用于支持能源、海洋和经济项目。美国将继续支持菲律宾的灾后恢复工作。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在简报会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝去世，美国表示将与哥伦比亚人民共同哀悼并寻求正义。同时，美国宣布了与亚美尼亚和阿塞拜疆达成的和平协议，强调特朗普总统在促进国际和平方面的贡献。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其结构优化和客观性。简报会还涉及伊拉克、叙利亚、巴基斯坦等国的外交动态，以及美国对以色列和加沙冲突的立场。

翻译：2024年8月13日，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在简报会上介绍了多项外交事务。其中包括国务卿马可·</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对非洲、古巴和格林纳达政府官员的签证限制</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/visa-restrictions-on-african-cuban-and-grenadian-government-officials-involved-in-the-cuban-regimes-coercive-forced-labor-export-scheme/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=african_visa</link><description>美国国务院今天宣布对非洲、古巴和格林纳达的政府官员及其家属实施签证限制，原因是他们参与了古巴政权的医疗任务计划。该计划通过将医疗人员以高价“出租”给其他国家，使古巴当局获取大量收入，而严重损害了古巴民众的基本医疗权益。美国呼吁各国直接向医生支付费用，而非资助古巴政权。此举旨在支持古巴人民追求自由与尊严，并推动对剥削行为的责任追究。美国希望更多支持民主与人权的国家共同行动，反对古巴政权的暴行，支持古巴人民。</description><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>