<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:51:20 +0000</lastBuildDate><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥与福克斯新闻的拉拉·特朗普</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-with-lara-trump-of-fox-news/</link><description>摘要：美国国务卿鲁比奥在接受采访时表示，他已对国务院进行了组织结构调整，旨在提高效率。他强调这些调整并非裁员，而是为了优化运作流程。在谈及与俄罗斯的冲突时，他认为特朗普总统对和平的追求是关键，并认为对俄施压是必要的。此外，他提到中国与俄罗斯、伊朗的合作可能影响全球局势，但美国通过强硬姿态展现了实力。鲁比奥还分享了自己从参议员到国务卿的经历，表达了对家庭和信仰的重视。他目前专注于履行职责，未考虑未来政治竞选。

（注：以上为中文摘要内容，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要：2024年7月12日，美国国务卿鲁比奥在马来西亚参加东盟相关外长会议及双边会谈，强调美国对印太地区的承诺，并与马来西亚、俄罗斯、日本和菲律宾等国代表举行会晤。同时，美国与马来西亚签署核能合作备忘录，推进和平利用核能的合作。此外，美国对联合国人权事务特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴内塞实施制裁，因其滥用职权针对美国公司。美国还发布警告，提醒美国人特别是伊朗裔不要前往伊朗，因该国不承认双重国籍并拒绝为被拘留的美国公民提供领事服务。国务卿鲁比奥还宣布了国务院的历史性重组计划，以更好地符合“美国优先”的外交政策。

（注：此为中文版摘要，未包含英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，与各国领导人及外交官进行了广泛交流，强调美国对亚太地区的重视，并重申了与越南等国的双边关系。他提到美国与中国的贸易谈判进展积极，双方有合作空间，且两国高层可能在今年举行会晤。此外，美国与东南亚国家在贸易、安全及经济合作方面保持良好互动，同时强调维护全球供应链多元化的重要性。此次访问旨在加强美国与亚太国家的战略伙伴关系，推动地区稳定与发展。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并表示美国是该地区最重要的合作伙伴之一。他提到与中方代表王毅进行了富有成效的会谈，讨论了中美关系及未来可能的元首会晤。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国官员还表示，尽管面临贸易关税问题，但这些措施是全球性的，旨在解决长期存在的贸易赤字问题。此次访问标志着美国与越南建交30周年，体现了双方持续深化合作的意愿。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就近期外交事务发表讲话。内容涉及美国对古巴的制裁、与北约秘书长马克·鲁特的会晤、中东局势、叙利亚冲突及美国在印太地区的外交活动。美国通过制裁古巴官员和限制资金流动来施压古巴政府，同时推动与盟友的武器销售以支持乌克兰。在叙利亚问题上，美国呼吁以色列和叙利亚撤军以缓解紧张局势，并强调与各方保持沟通。此外，美国还关注中东其他地区局势，包括巴林的投资计划和阿富汗的人道主义援助问题。

翻译：2025年7月19日，美国国务院发言人就近期外交事务发表讲话。内容涉及美国对古巴的制裁、与北约秘书长马克·鲁特的会晤、中东局势、叙利亚冲突及美国在印太地区的外交活动。美国通过制裁古巴官员和限制资金流动来</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及乌克兰和中东地区的外交动态进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国还对TDA领导人实施了制裁，并支持通过《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）加强中东地区的合作。美国还宣布结束伊拉克美军的临时撤离状态，同时重申对保护少数群体的承诺。这些举措反映了美国在地区冲突中的外交立场和对和平的追求。

翻译：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及乌克兰和中东地区的外交动态进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。她还宣布美国正式拒绝2024年《国际卫生条例》修正案，认为这会扩大世界卫生组织的权力，可能影响美国公共卫生政策。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是其不符合美国的“美国优先”外交政策。同日，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并推动经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。她还宣布美国正式拒绝2</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他途径解救被扣人质及改善加沙局势。与此同时，美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）访问首尔和马尼拉，加强与印太地区的合作。美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，彰显其在该地区的领导地位。此外，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不合时宜且无建设性的活动。美国认为该会议不仅无助于和平，反而会延长加沙冲突，鼓励哈马斯，并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥强调，这是一次对10月7日受害者和反恐的侮辱。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风后的灾后重建。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成一项重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。此次会议还涉及加沙人道主义援助、以色列与巴勒斯坦的关系以及国际局势的其他议题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不合时宜且无建设性的活动。美国认为该会议不仅无助于和平，反而会延长加沙</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国破坏朝鲜收入来源</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-disrupts-north-korea-revenue-generation-offering-rewards-of-up-to-15-million/</link><description>美国国务院、司法部和财政部近日采取协调行动，打击朝鲜通过非法手段获取收入的行为，以保护美国企业和公民。美国国务院悬赏最高1500万美元，以获取关于朝鲜国民辛亨硕及其六名同伙的信息，他们参与了包括加密货币盗窃、非法IT工作、假货贩运等犯罪活动。这些活动旨在为朝鲜的核武器和导弹计划筹集资金，威胁美国安全，并违反联合国和美国的制裁。部分导弹已被非法转移至俄罗斯，用于攻击乌克兰。此次行动展示了美国政府打击朝鲜威胁的决心。此外，一名美国公民因参与朝鲜IT工人计划而被定罪。美国持续与支持朝鲜IT工人的国家合作，防止其针对美国企业。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对行使言论自由权利的个人的赏金</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression/</link><description>美国谴责香港特区政府7月25日宣布对15名海外活动人士发出新的逮捕令和悬赏，其中包括在美国的个人。这种针对行使基本自由的香港人的境外打压行为属于跨国镇压。美国不会容忍香港政府试图利用国家安全法来压制或恐吓美国公民或任何在美国境内的人。此次逮捕令和悬赏进一步侵蚀了北京在1997年香港回归时承诺的自治权。言论自由和政治讨论是美国的核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些价值。</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，加强与印太国家的伙伴关系。美国总统特朗普与日本、菲律宾达成重要经济协议，强化双边关系。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国认为哈马斯是冲突持续的主要原因，呼吁其停止敌对行动。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>站在委内瑞拉人民一边：又一场虚假选举后的一年</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/standing-with-the-venezuelan-people-one-year-after-yet-another-sham-election/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=venezuela</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国拒绝“两国方案”会议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-rejects-a-two-state-solution-conference/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=two-state-solution-conference/</link><description>本周，联合国将在纽约市主办一场不具成效且时机不当的“两国方案”会议。此举正值关键外交努力之际，被视作一种宣传噱头，不仅无助于和平，反而会延长战争、助长哈马斯势力并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日遇害者的侮辱，也是对恐怖主义的奖励。美国不会参与此类活动，将继续推动真正的外交努力以实现持久和平。法国总统马克龙宣布承认巴勒斯坦国，受到哈马斯欢迎，这种举动只会助长其阻碍停火的行为，严重削弱了结束加沙苦难和推动中东发展的外交努力。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>