<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 18 Sep 2025 03:01:52 +0000</lastBuildDate><item><title>对中美洲国家国民在与中国共产党合作破坏中美洲法治方面的签证限制</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/09/visa-restrictions-on-central-american-nationals-working-with-the-ccp-to-undermine-rule-of-law-in-central-america/</link><description>美国致力于遏制中国在中美洲的腐败影响，并阻止其试图破坏法治的行为。近日，美国国务院宣布一项新的签证限制政策，允许美国对那些在中美洲国家内代表中国共产党（CCP）行事、故意指导、授权、资助或支持破坏该地区法治活动的中美洲国民实施签证限制。同时，美国已对多名曾参与此类活动的中美洲国民实施该政策，相关个人及其直系亲属将通常无法入境美国。此举重申了特朗普总统保护美国经济繁荣和国家安全利益的承诺，也表明美国将继续采取一切手段维护地区安全与稳定。</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于斯卡伯勒礁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/09/on-scarborough-reef/</link><description>美国支持其菲律宾盟友，共同反对中国在仁爱礁建立“国家自然保护区”的不稳定计划。北京将仁爱礁划为自然保护区，是其在南海扩大领土和海洋权益主张的又一强制性举措，损害了周边国家利益，包括阻止菲律宾渔民进入传统渔场。美国呼吁中国遵守2016年仲裁庭的裁决，该裁决认定中国非法阻止菲律宾渔民在仁爱礁进行传统捕鱼活动，该裁决对双方具有法律约束力。</description><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院、吉利德科学公司和全球基金宣布启动挽救生命和创新的PEPFAR倡议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/department-of-state-gilead-sciences-and-the-global-fund-announcement-of-lifesaving-and-innovative-pepfar-initiative/</link><description>背景信息：美国国务院召开会议，宣布与全球基金及吉利德科学公司合作，推广新型艾滋病预防药物lenacapavir。主要人物包括美国国务院高级官员杰里米·莱文、吉利德科学公司首席执行官丹尼尔·奥戴和全球基金执行主任彼得·桑兹。事件是关于该药物的全球部署计划及其对减少艾滋病传播的意义。意义在于通过多边合作提升药物可及性，降低全球艾滋病感染率，并推动公共卫生系统的自主发展。

摘要翻译如下：

美国国务院近日召开会议，宣布与全球基金及吉利德科学公司合作，推广新型艾滋病预防药物lenacapavir。会议由美国国务院高级官员杰里米·莱文主持，吉利德首席执行官丹尼尔·奥戴和全球基金执行主任彼得·桑兹参与讨论。该药物是首个每半年使用一次的艾滋病预防药，已获FDA批准。此次合作旨在通过多边</description><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-press-2/</link><description>美国国务卿在访问以色列期间表示，美以关系依然牢固，总统希望尽快结束冲突，释放所有48名人质（包括已故者），并击败哈马斯。他批评了上周事件的处理方式，并担忧其对解救人质和结束战争的影响。美国强调与以色列的合作关系，而非施加压力，但会表达总统的立场。此外，美国关注哈马斯威胁及未来重建加沙的问题。同时，美国也关注与卡塔尔等国的关系，以及中东局势的其他方面。

（摘要翻译：）  
美国国务卿在访问以色列期间强调，美以关系依然稳固，总统希望尽快结束冲突，释放所有48名人质，并击败哈马斯。他批评了上周事件的处理方式，并担忧其对解救人质和结束战争的影响。美国表示与以色列合作，而非施压，但会传达总统的立场。同时，美国关注哈马斯威胁及未来</description><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马可·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press-2/</link><description>美国国务卿在多哈强调，希望与卡塔尔等国合作，推动通过谈判结束加沙冲突，释放所有人质，并使哈马斯失去军事威胁。他指出，卡塔尔在调解中扮演关键角色，尽管近期关系紧张，但仍希望其重新参与。同时，美国反对以色列对加沙的进一步军事行动，呼吁以和平方式解决冲突。此外，美国对外国社交媒体上支持恐怖活动的言论持强硬态度，可能采取签证限制措施。美国还关注哥伦比亚的禁毒问题，并计划在联合国大会期间加强对外交官的审查。

（摘要翻译：）  
美国国务卿在多哈表示，希望与卡塔尔等国合作，推动通过谈判结束加沙冲突，释放所有人质，并使哈马斯失去军事威胁。他指出，卡塔尔在调解中扮演关键角色，尽管近期关系紧张，但仍希望其重新参与。同时，美国反对以色列对加沙的</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>振兴美属太平洋岛屿伙伴关系</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/reinvigorating-the-u-s-pacific-islands-partnership-u-s-pacific-islands-forum-pif-roundtable-in-port-moresby-papua-new-guinea/</link><description>自特朗普第一任政府以来，美国开始重新将太平洋岛国地区纳入其外交政策优先事项，通过促进经济增长、扩大基础设施和互联互通以及加强安全合作来推进战略目标。在特朗普第二任期内，美国重申了对一个自由开放的太平洋岛国地区的承诺。近日，美国副国务卿克里斯托弗·兰道在巴布亚新几内亚莫尔兹比港主持了美太岛国圆桌会议，宣布将重新激发伙伴关系并调整共同优先事项，以实现对美国人和太平洋岛民的实际利益。美国正与太平洋岛国合作推动经济发展、商业合作，并保障未来关键经济领域；同时加强双边安全网络，预防和应对疾病爆发，并增强地区人民之间的联系。</description><pubDate>Tue, 16 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥秘书对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press-2/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=s_press</link><description>美国国务卿表示，美国将在多哈与卡塔尔进行会谈，希望卡塔尔在结束加沙冲突、释放人质和削弱哈马斯方面发挥关键作用。他强调，美国重视与卡塔尔的密切合作关系，并希望卡塔尔继续参与谈判，尽管近期双方关系因某些事件而紧张。此外，美国反对以色列对哈马斯采取进一步军事行动，并呼吁通过谈判解决冲突，以实现和平与重建加沙。同时，美国也关注国际社会对以色列政策的批评，并重申支持通过外交途径解决地区问题。</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>