<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 03:37:51 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为加剧了中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁美国人不要前往该国以避免被错误拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动与美国“美国优先”外交政策相悖的全球主义议程，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲同盟关系的重要性，并计划加强经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略自主性。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国正通过加强与印太国家的伙伴关系推进经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾的贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国政府认为，当前困境主要源于哈马斯的行为，而非美国的政策。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的外交努力以实现持久和平。此外，美国欢迎柬埔寨和泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风后的灾后重建。同时，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重新平衡美欧经济关系。此次会议还涉及加沙人道主义援助、以色列与巴勒斯坦的关系以及国际局势的多个议题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封锁言论自由的个人。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马科·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达合作，推动6月27日和平协议的实施。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将提供5亿美元用于乌克兰的军事装备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药。此外，美国国务院发布了一项临时规则，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需缴纳最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，帮助洪水受灾地区。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会白宫工作组。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统任期内的第200天举行新闻发布会，强调了其在贸易、全球健康、太平洋地区合作以及中东局势方面的成就。美国与欧盟、韩国、日本等国达成多项贸易协议，释放美国经济并惠及工人和企业。同时，美国向13个面临营养不良问题的国家提供9300万美元援助，用于购买由美国生产商提供的治疗性食品。此外，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿物开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，包括黎巴嫩政府对真主党的裁军决定及加沙的人道主义援助问题。这些举措体现了美国在全球事务中的领导作用和对盟友的支持。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>背景信息：美国国务卿马可·鲁比奥在新闻发布会上确认了与俄罗斯外长拉夫罗夫的通话，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会。此外，哥伦比亚参议员 Uribe 去世，美国表示支持其家人并悼念他。同时，亚美尼亚和阿塞拜疆宣布和平协议，美国总统特朗普被称赞为“和平总统”。美国还发布了2024年人权报告，强调人权和民主价值观。

主要人物：美国国务卿马可·鲁比奥、俄罗斯外长拉夫罗夫、哥伦比亚参议员 Uribe、美国总统特朗普。

地点：美国国务院。

事件：美国与俄罗斯就峰会进行沟通；哥伦比亚参议员去世；亚美尼亚与阿塞拜疆达成和平协议；发布2024年人权报告。

意义：展现了美国在国际事务中的领导作用，强调和平与人权的重要性，并展示了美国对盟友的支持。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对加密货币交易所</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-targets-cryptocurrency-exchange-offering-rewards-totaling-up-to-6-million/</link><description>美国国务院和财政部近日针对俄罗斯运营的加密货币交易所Garantex及其网络发起行动，该交易所被指被各类网络犯罪分子用于洗钱。国务院设立的跨国有组织犯罪奖励计划（TOCRP）悬赏最高600万美元，以获取Garantex领导人的逮捕或定罪信息，其中对俄籍领导人亚历山大·米拉·塞达（又名“亚历山大·尼蒂福-西阿”）悬赏500万美元。财政部则将Garantex重新列为制裁对象，并将继任者Grinex列入名单，同时制裁其三名高管及六家关联公司。据美国特勤局和FBI称，Garantex处理了高达960亿美元的加密货币交易，涉及黑客、勒索软件、恐怖主义和毒品走私等犯罪活动，对美国受害者造成严重损害。此次行动旨在打击全球网络犯罪和金融洗钱行为</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>毒品赏金计划</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/reward-offers-totaling-up-to-26-million-for-information-leading-to-arrests-and-or-convictions-of-leaders-of-foreign-terrorist-organization-carteles-unidos-in-mexico/</link><description>美国国务院国际毒品和执法事务局近日宣布，根据毒品奖励计划（NRP），向提供有助于逮捕或定罪与墨西哥“联合贩毒集团”有关的墨西哥毒品贩子的信息者提供奖励。该集团最初是米却肯州小贩毒集团为抵御大型贩毒组织如圣殿骑士团和哈利斯科新纪元贩毒集团（CJNG）而结成的联盟。其成员在控制地区大规模制造甲基苯丙胺和芬太尼，并从哥伦比亚获取可卡因，通过与运输甲基苯丙胺和芬太尼相同的渠道运往美国。2025年2月20日，国务卿将该集团列为外国恐怖组织和特别指定恐怖组织。此次奖励措施配合司法部对涉案人员的起诉，财政部也对相关目标及七名其他成员实施制裁。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行沟通，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员 Uribe 去世引发哀悼，美国副国务卿 Christopher Landau 将前往波哥大参加纪念活动。同时，美国宣布与亚美尼亚和阿塞拜疆达成和平协议，强调特朗普总统在国际事务中的领导作用。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其客观性和对全球人权的重视。最后，Duckworth 提到她将被提名为联合国副大使，并感谢媒体和同事的支持。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·达克沃思在新闻发布会上通报了多项外交动态。其中包括国务卿马可·鲁比</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴拉圭的安全第三国协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/signing-of-a-safe-third-country-agreement-with-paraguay/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=paraguay_agreement</link><description>今天，美国国务卿欢迎巴拉圭外长鲁本·拉米雷斯到访国务院，签署美巴《安全第三国协议》。该协议使目前在美国的寻求庇护者有机会在巴拉圭提出庇护申请，有助于分担非法移民管理压力，并防止美国庇护制度被滥用。该协议体现了美巴之间更广泛的伙伴关系。在巴拉圭总统圣地亚哥·佩尼亚领导下，两国在安全、外交和经济等领域深化合作，共同打击跨国犯罪，应对威胁势力，促进地区稳定。巴拉圭对恐怖组织的认定展现了其对地区和全球利益的承诺，同时其巨大的经济潜力也为能源、矿业和技术领域的合作提供了机遇。与巴拉圭等伙伴的持续合作对于遏制非法移民和保障边境安全至关重要。美国将继续与巴拉圭携手，共建更安全、更强盛、更繁荣的美洲。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>