<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 08:14:11 +0000</lastBuildDate><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥与福克斯新闻的拉拉·特朗普</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-with-lara-trump-of-fox-news/</link><description>美国国务卿鲁比奥在接受采访时表示，他已对国务院进行了重组，以提高效率。他强调这些调整并非裁员，而是为了优化结构，使决策流程更迅速。在谈及俄罗斯问题时，他表示总统特朗普对和平的追求是关键，并认为对俄施压是必要的。他还提到中国与俄罗斯、伊朗的合作可能影响全球局势，但美国正采取措施应对。此外，鲁比奥分享了自己从参议员到国务卿的经历，以及家庭和信仰对其职业生涯的影响。他表达了对国家服务的承诺，并表示目前专注于国务卿职责，不考虑未来政治竞选。

（摘要翻译：）  
美国国务卿鲁比奥在接受采访时表示，他已对国务院进行重组以提高效率，强调这些调整是为了优化结构而非裁员。他提到总统特朗普对和平的追求，并认为对俄施压是必要的。同时，他指出中国与俄罗斯、伊朗的合作可能影响全球局势，但美国正采取措施</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要：2024年7月11日，美国国务卿鲁比奥正在马来西亚参加东盟相关外长会议和双边会谈，强调美国对印太地区的承诺。他与马来西亚总理安瓦尔及其他国家代表会面，并签署了一项核能合作备忘录。同时，美国对联合国人权事务特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴内塞实施制裁，因其滥用职权针对美国公司。此外，美国警告公民不要前往伊朗，因该国不承认双重国籍并拒绝提供领事服务。美国还宣布启动一项新的反恐旅行警示计划，以保护美国公民安全。最后，美国国务院正在进行重大重组，以更好地符合“美国优先”的外交政策。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，强调了美国与该地区国家的积极互动和合作意愿。他提到美国与越南等国的双边关系持续加强，并表示将推动战略伙伴关系的提升。同时，他指出中美之间虽存在分歧，但双方有合作空间，并对两国元首可能的会晤表示乐观。此外，他还回应了关于美国贸易政策及对华关税问题的质疑，强调这是为了重塑公平的全球贸易体系。此次访问展示了美国对亚太地区的重视及深化区域合作的决心。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。美国与中国的会谈被认为是有建设性的，双方希望继续加强沟通以维持双边关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并计划与多个东盟国家深化合作，特别是在网络安全和数字经济发展方面。美国还表示将采取措施打击跨国网络诈骗。此次访问正值美越建交30周年，显示出美国对东南亚持续关注。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。美国在叙利亚局势中呼吁以色列和叙利亚双方撤军以缓解紧张局势，并强调与北约及中东国家的合作。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。此外，美国还宣布将向北约盟国出售先进武器，并加强与日本、印度等国的外交关系。这些举措体现了美国在全球事务中的领导地位和战略意图。

（注：此为中文版摘要，未包含原文内容）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国还制裁了TDA组织领导人及其成员，并与巴林和英国共同庆祝《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）的签署，旨在加强中东地区的稳定与合作。在回应记者提问时，达克沃斯表示美国不支持近期以色列的军事行动，并强调维护加沙地区基督徒的安全。她还提到美国将继续推动叙利亚的和平进程，并关注全球粮食援助的效率问题。

翻译：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及中东安全协议等</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，警告美国人不要前往该国，因为存在被非法拘留的风险。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是其与美国的“美国优先”外交政策不符，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。同日，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并推动经济合作。此次会议还涉及叙利亚局势、加沙人道主义危机及乌克兰问题等。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质，以创造更稳定的加沙环境。与此同时，美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）访问首尔和马尼拉，加强与印太地区的合作。美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，强化区域经济伙伴关系。此外，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突、保护平民。在加沙问题上，尽管美国已向加沙提供近9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿，美国强调援助需避免被哈马斯劫掠。美国政府认为，加沙的人道危机主要归咎于哈马斯，而非以色列或国际组织。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日遇害者的侮辱，并强调美国将继续推动实际的外交努力以实现持久和平。此外，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。在问答环节中，记者询问了加沙人道主义援助、以色列与美国的关系以及对哈马斯的态度等问题。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场被美国视为不恰当的“两国方案”会议，美国认为此举妨碍了加沙冲突的和平解决，并可能助长哈马斯的行动。美国国务卿鲁比奥批评该会议</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国破坏朝鲜收入来源</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-disrupts-north-korea-revenue-generation-offering-rewards-of-up-to-15-million/</link><description>美国国务院、司法部和财政部今天采取协调行动，打击朝鲜通过非法手段获取收入的行为，以保护美国安全。美国国务院悬赏最高1500万美元，寻求有关朝鲜公民辛亨硕及其六名同伙的信息，他们参与了涉及加密货币盗窃、非法IT工作、假货贩运等犯罪活动。这些活动旨在为朝鲜的核武器和导弹计划筹集资金，威胁美国及国际社会。部分导弹已被非法转交给俄罗斯，用于攻击乌克兰。此次行动体现了美国政府打击朝鲜威胁的决心。此外，一名美国公民因参与朝鲜IT工人骗局而被定罪，该骗局欺诈了300多家美国公司。美国继续呼吁其他国家合作，防止朝鲜利用其海外网络危害美国利益。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对行使言论自由权利的个人的悬赏通缉</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression/</link><description>美国谴责香港特区政府7月25日宣布对15名海外活动人士，包括美国籍人士，发布新的逮捕令和悬赏通缉。这种针对行使基本自由的香港人的境外打压行为属于跨国镇压。美国不会容忍香港政府试图用国家安全法来压制或恐吓美国公民或任何在美国境内的人。此次逮捕令和悬赏继续侵蚀北京在1997年香港回归时承诺的自治权。言论自由和政治讨论是美国的核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些价值。</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他途径解救被扣人质。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，彰显其在该地区的领导地位。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。美国支持加沙人道主义基金会，致力于向加沙运送援助，但面临哈马斯阻挠。尽管已运送9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>站在委内瑞拉人民一边：又一场虚假选举后的一年</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/standing-with-the-venezuelan-people-one-year-after-yet-another-sham-election/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=venezuela</link><description>一年前，委内瑞拉独裁者尼古拉斯·马杜罗无视人民意愿，无端宣布自己当选总统。美国坚定支持委内瑞拉恢复民主秩序与正义，强调马杜罗并非合法总统，其政权也不具合法性。他领导的“太阳帮”贩毒恐怖组织涉嫌向美国和欧洲走私毒品，并被美国起诉。马杜罗长期腐败委内瑞拉机构，协助毒品走私。为维持非法统治，他操控选举制度，并在纪念选举舞弊的7月28日举行市政选举，企图动用军警镇压民众。美国将继续与盟友合作，追究马杜罗政权的责任，因其窃取选举、使用暴力夺权的行为威胁美国国家安全。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国拒绝“两国方案”会议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-rejects-a-two-state-solution-conference/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=two-state-solution-conference/</link><description>本周，联合国将在纽约市举办一场不具成效且时机不当的“两国方案”会议。此举正值关键外交努力之际，被视作一种宣传噱头，不仅无助于和平，反而会延长战争、助长哈马斯势力并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日遇害者的侮辱，也是对恐怖主义的奖励。美国将不参与此类活动，但将继续推动实现持久和平。法国总统马克龙宣布承认巴勒斯坦国，此举受到哈马斯欢迎，反映出一种适得其反的举动，只会助长哈马斯的阻挠行为，削弱中东实现和平与繁荣的努力。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>