<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 03:15:20 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国人滞留在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。此外，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。同时，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议程与美国的“美国优先”外交政策不符。此外，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会面，重申美菲联盟对印太地区和平稳定的重要性。在巴勒斯坦问题上，美国继续关注人道主义危机，并支持通过谈判解决冲突。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上表示，目前没有被错误拘留的美国人滞留在委</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）访问韩国和马尼拉，加强与印太国家的伙伴关系。美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，推动区域经济合作。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。美国支持加沙人道主义基金会，确保援助不被哈马斯劫掠，但批评哈马斯阻碍人道援助，导致加沙严重饥荒。美国强调其致力于和平与安全，但认为哈马斯是冲突持续的主要原因。

The U.S. special envoy Steve Witkoff announced the withdrawal of the team from Doha due to Hamas's lack of commitment to a ceasefire in Gaza</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且有害的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为这会鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球外交事务中的立场和行动。

翻译：2024年7月，联合国在纽约举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且有害的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为这会鼓励哈马斯。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>背景信息：美国国务院在7月31日宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，授权任意预审拘留并压制言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施制裁，因它们未履行相关承诺。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。

主要人物：美国国务卿鲁比奥、韩国外交部长崔泳三、联合国官员、美国政府发言人等。

地点：美国华盛顿特区。

事件：美国对巴西法官实施制裁，与韩国达成贸易协议，对巴勒斯坦组织实施制裁，并提供人道主义援助。

意义：这些行动体现了</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对移民政策的调整、菲律宾的救灾行动以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策、伊朗动态等问题的提问。这些举措体现了美国在全球事务中的领导角色，强调安全、繁荣和国际合作的重要性。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对移民政策的调整、菲律宾的救灾行动以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国总统特朗普上任200天之际，美国政府宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项重要贸易协议，旨在重塑美国贸易政策。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题。此外，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿产开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，强调对黎巴嫩政府推动武装组织解除武器的期望，并对伊朗的批评作出回应。这些行动体现了美国在全球事务中的领导角色及对盟友的支持。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在新闻发布会上通报了多项外交事务。其中包括国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫就即将举行的特朗普与普京峰会进行的通话，双方均承诺确保峰会成功。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示将与哥伦比亚人民一起悼念并追求正义。同时，美国宣布了与亚美尼亚和阿塞拜疆达成的和平协议，强调特朗普总统在促进国际和平方面的贡献。另外，美国发布了2024年人权报告，强调其结构优化和客观性。在问答环节中，布鲁斯回应了关于美国对以色列、巴勒斯坦及乌克兰局势的立场，并提到她将被任命为联合国副大使。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上通报了多项外交事务。</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>针对加密货币交易所</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-targets-cryptocurrency-exchange-offering-rewards-totaling-up-to-6-million/</link><description>美国国务院和财政部近日针对俄罗斯运营的加密货币交易所Garantex及其网络发起行动，该交易所被指控被各类网络犯罪分子用于洗钱。国务院设立的跨国有组织犯罪奖励计划（TOCRP）提供最高600万美元的悬赏，以抓捕Garantex的领导者，其中对俄籍人士亚历山大·米拉·塞尔达（又名“亚历山大·尼蒂福-西阿”）悬赏高达500万美元。财政部则将Garantex重新列为制裁对象，并将继任者Grinex列入名单，同时制裁其三名高管及六家俄罗斯和吉尔吉斯斯坦的关联公司。据美国特勤局和FBI称，Garantex处理了数百亿美元的非法交易，涉及黑客、勒索软件、恐怖主义和毒品走私等犯罪活动，对美国受害者造成严重伤害。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>毒品赏金计划</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/reward-offers-totaling-up-to-26-million-for-information-leading-to-arrests-and-or-convictions-of-leaders-of-foreign-terrorist-organization-carteles-unidos-in-mexico/</link><description>美国国务院国际毒品和执法事务局近日宣布，根据毒品奖励计划（NRP），悬赏通缉与墨西哥“联合毒枭”组织有关的墨西哥毒品贩运分子，以协助其在任何国家被逮捕或定罪。该组织最初是米却肯州小型毒枭联盟，旨在阻止大型毒枭组织如圣殿骑士团和新杰拉西科纳瓦集团（CJNG）进入该地区。该组织大规模制造甲基苯丙胺和芬太尼，并从哥伦比亚获取可卡因，通过与运输甲基苯丙胺和芬太尼相同的渠道运往美国。2025年2月20日，国务卿将“联合毒枭”列为外国恐怖组织和特别指定恐怖组织。此次悬赏配合司法部对涉案人员的起诉，财政部也对相关目标及七名其他成员实施制裁。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上确认，国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫进行了电话沟通，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会。此外，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示深切哀悼，并派副国务卿克里斯托弗·兰道前往波哥大参加纪念活动。同时，美国宣布了2024年人权报告的发布，强调其结构优化和客观性。在问答环节中，布鲁斯回应了关于美伊关系、叙利亚局势、加沙人道危机及联合国角色等问题，强调美国致力于推动和平与人权。该简报会展示了美国在国际事务中的外交动态和政策方向。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上确认，国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>与巴拉圭的第三国协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/signing-of-a-safe-third-country-agreement-with-paraguay/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=paraguay_agreement</link><description>今天，美国国务卿欢迎巴拉圭外长鲁本·拉米雷斯到访国务院，共同签署美巴《安全第三国协议》。该协议允许目前在美国的寻求庇护者在巴拉圭提出庇护申请，有助于分担非法移民管理压力，并防止美国庇护制度被滥用。这一协议是美巴战略伙伴关系的体现。在巴拉圭总统桑切斯·皮尼亚领导下，两国在安全、外交和经济等领域合作不断深化，共同打击跨国犯罪，维护地区稳定。巴拉圭对恐怖组织的认定体现了其对地区和全球利益的承诺，同时其巨大的经济潜力也为能源、矿业和科技等领域的合作提供了机遇。加强与巴拉圭等伙伴的合作，对遏制非法移民、保障边境安全至关重要。美国将继续与巴拉圭携手，共建更安全、更强盛、更繁荣的美洲。</description><pubDate>Thu, 14 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>