<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 03:23:03 +0000</lastBuildDate><item><title>鲁比奥秘书与中共中央外事办公室主任兼外交部长王毅的通话</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/10/secretary-rubios-call-with-chinas-director-of-the-office-of-the-ccp-central-foreign-affairs-commission-and-foreign-minister-wang-yi-2/</link><description>美国国务卿马可·鲁比奥今天与中共中央外事办公室主任兼外交部长王毅进行了通话。双方讨论了美中关系的重要性，以及即将在韩国釜山举行的特朗普总统与习近平主席的会晤。此次对话体现了两国在高层互动中的持续沟通，旨在为双边关系的未来发展奠定基础。</description><pubDate>Mon, 27 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/10/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press-4/</link><description>摘要：美国国务卿在与印度外交官会晤前讨论了美印关系及对巴基斯坦的政策。他强调美国与印度的友好关系不会因与巴基斯坦加强合作而受损，并提到美国正努力扩大与巴基斯坦的战略关系。此外，他还谈及加沙停火协议的执行情况、国际稳定部队的组建以及与哥伦比亚和巴西等国的贸易问题。这些举措旨在促进地区稳定与多边合作。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>破坏伊朗的跨国采购网络</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/disrupting-irans-transnational-ballistic-missile-and-uav-procurement-networks-in-support-of-un-sanctions-on-iran/</link><description>美国今天对来自伊朗、中国、香港、阿联酋、土耳其、印度等地区的32个实体和个人实施制裁，这些实体和个人通过多个采购网络支持伊朗的弹道导弹和无人机生产，包括为伊朗革命卫队（IRGC）服务。此举旨在落实9月27日重新实施的联合国对伊朗制裁，以回应伊朗未能履行核协议义务。这些制裁针对伊朗的核计划、弹道导弹、常规武器及破坏地区稳定的活动。美国呼吁所有联合国成员国执行相关制裁，防止向伊朗转移用于制造弹道导弹的技术和物品。此举也符合特朗普总统此前发布的国家安全总统备忘录，旨在遏制伊朗发展导弹及其他武器能力，并切断IRGC的资金和资源。美国将继续采取一切手段，包括对第三国实体实施制裁，以阻止伊朗获取威胁地区安全和国际稳定的装备和物资。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>有组织犯罪诈骗美国人</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/sanctioning-burma-armed-group-and-firms-linked-to-organized-crime-scamming-americans/</link><description>美国近日对缅甸和泰国的五名个人及三个实体实施制裁，因其参与运营涉及强迫劳动的在线诈骗窝点。据美国政府估计，2024年美国人因东南亚地区的网络诈骗损失至少100亿美元，较前一年增长66%。此次行动支持了美国哥伦比亚特区检察官、联邦调查局和特勤局联合宣布的“诈骗中心打击小组”，旨在调查、破坏并起诉诈骗中心及其负责人，重点针对缅甸、柬埔寨和老挝。美国将继续采取一切可用手段保护公民免受全球范围诈骗的侵害。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>暴力反法西斯组织的恐怖分子认定</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/terrorist-designations-of-antifa-ost-and-three-other-violent-antifa-groups/</link><description>美国国务院今日宣布将德国的“反法西斯东方”（Antifa Ost）及其在意大利和希腊的三个暴力反法西斯组织列为“特别指定全球恐怖分子”，并计划于2025年11月20日起将其全部认定为“外国恐怖组织”。此举旨在落实特朗普总统的国家安全备忘录，打击以暴力手段破坏民主制度的“反法西斯”组织。这些团体奉行无政府主义或马克思主义思想，主张反美、反资本主义和反基督教，煽动国内外暴力行为。美国将继续采取一切手段保护国家安全，并切断恐怖组织的资金与资源。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥秘书对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/11/secretary-of-state-marco-remarks-to-the-press/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=s-remarks</link><description>摘要：美国国务卿在与多国代表的会谈中，讨论了乌克兰局势、委内瑞拉军事行动、苏丹冲突及中美关系等议题。他指出俄罗斯持续对乌克兰进行远程打击，但乌克兰拒绝接受俄方要求。同时，美国正在对委内瑞拉实施反毒行动，并强调美国有权保护自身国家安全。此外，美国与沙特、印度等国就地区安全问题展开交流，并关注苏丹冲突中的武装力量行为。此次会谈反映了美国在全球事务中的战略考量和外交立场。

翻译：美国国务卿在与多国代表的会谈中，讨论了乌克兰局势、委内瑞拉军事行动、苏丹冲突及中美关系等议题。他指出俄罗斯持续对乌克兰进行远程打击，但乌克兰拒绝接受俄方要求。同时，美国正在对委内瑞拉实施反毒行动，并强调美国有权保护自身国家安全。此外，美国与沙特、印度等国就地区安全问题展开</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>回应飓风梅丽莎</title><link>https://www.state.gov/responding-to-hurricane-melissa?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=melissa</link><description>10月28日，飓风梅丽莎以每小时185英里的风速登陆牙买加新希望，成为五级灾难性风暴。该风暴在多米尼加共和国、海地、牙买加、古巴和特克斯和凯科斯群岛造成广泛破坏、医院疏散和洪水，导致人员死亡。风暴路径还覆盖巴哈马和百慕大。美国总统特朗普授权立即的美国应对措施，指示国务院调动支持受影响社区。国务卿鲁比奥迅速派遣灾害援助响应小组前往灾区评估需求并提供搜救援助。美国国务院正与联合国机构、非政府组织和东道国合作，提供食物、水、医疗用品等援助。捐款是支持救灾最有效的方式，现金捐赠更佳。牙买加政府也推出了专门平台来动员支持、协调救援和恢复工作。企业可发挥关键作用，但需与东道国协调确保援助合适可行。志愿者需</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>