<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 03:49:13 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为发展无人机计划而进行的采购活动，该行为正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交新闻中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。他与中方代表王毅进行了积极会谈，表示希望继续加强美中之间的沟通与合作。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国还讨论了网络安全、数字经济发展等议题，并表示关税政策是针对全球贸易失衡问题，而非特定国家。此次访问标志着美国与越南建交30周年，体现了双方持续深化伙伴关系的意愿。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。在叙利亚局势方面，美国表示希望以色列和叙利亚双方撤出冲突区域，避免进一步升级。同时，美国与北约秘书长马克·鲁特会晤，强调结束乌克兰冲突的重要性，并计划向北约盟国出售先进武器。此外，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权相关的酒店。美国还与意大利、中东及亚太地区国家加强合作，推动地区稳定。此次讲话反映了美国在全球事务中的领导地位及其对盟友和伙伴的重视。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人Tammy在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误袭、制裁恐怖组织以及乌克兰和南高加索地区的动态进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国对TDA恐怖组织及其成员实施了制裁，并支持通过外交手段解决地区冲突。美国还表示将继续关注伊拉克的安全局势，并致力于促进中东地区的稳定与繁荣。此次发布会体现了美国在国际事务中的外交立场和行动。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁美国人不要前往该国以避免被错误拘留。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是其与美国的“美国优先”外交政策不符，并批评其接纳“巴勒斯坦国”为成员国。最后，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲同盟关系的重要性，并讨论加强经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译如下：

2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调了美国对委内瑞拉的立场，呼吁</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：2024年5月，美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）宣布因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，美国将撤回在多哈的谈判团队，并考虑其他途径解救被扣人质。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）访问首尔和马尼拉，加强与印太地区的合作。同时，美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，推动区域经济繁荣。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。此外，美国支持加沙人道主义基金会，确保援助不被哈马斯劫掠，但仍有大量民众面临饥饿危机。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约市主办的联合国“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日事件受害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。此外，美国在菲律宾台风后提供援助，支持当地救灾工作。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在国际事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，美国在纽约市主办的联合国“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日事件受害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封锁言论自由的个人。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达合作，推动6月27日和平协议的实施。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布向乌克兰提供5亿美元军事装备，荷兰也承诺提供5亿美元武器，以支持乌克兰对抗俄罗斯。此外，美国国务院发布临时规定，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需缴纳最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，用于向受洪水影响的地区运送食品包，并为1.5万人提供紧急避难援助。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会白宫工作组，以确保赛事顺利进行。

翻译：</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国总统特朗普上任200天之际，美国政府宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国达成8项贸易协议，以重振美国经济；向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题；与库克群岛建立科研合作，推动海底矿物开发；并呼吁柬埔寨和泰国遵守停火协议。此外，美国还关注中东局势，对黎巴嫩政府要求解除真主党武装表示支持，并对伊朗的批评作出回应。这些行动体现了美国在国际贸易、全球健康及地区安全方面的领导角色。

（注：此为中文版摘要，未包含英文内容。）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>进一步推进刚果民主共和国与卢旺达之间的和平协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/furthering-implementation-of-the-peace-agreement-between-the-democratic-republic-of-the-congo-and-the-republic-of-rwanda/</link><description>2025年6月27日，刚果民主共和国（DRC）与卢旺达在华盛顿签署了和平协议。为落实该协议，美国于2025年7月30日至8月1日举办两轮会议，聚焦安全事务和区域经济合作，旨在推动大湖地区长期稳定与持久和平。8月1日，两国代表在美国斡旋下，初步达成《区域经济一体化框架原则》。此外，7月31日，双方首次召开联合监督委员会会议，由美国、卡塔尔、多哥及非盟观察。此次会议标志着两国在安全与经济合作上迈出重要一步，美国承诺继续支持，并计划在华盛顿举办元首峰会，推动地区和平与繁荣。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛在海底矿产资源方面的合作</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-u-s-cook-islands-cooperation-on-seabed-mineral-resources/</link><description>2025年8月4日，正值库克群岛作为与新西兰保持自由联系的自治国成立60周年之际，美国政府与库克群岛政府宣布将合作推进海底矿物资源的科学研究和负责任开发。库克群岛是其专属经济区矿产资源勘探的领导者，认为这些资源对国家长期发展至关重要。美国与库克群岛在海底矿产研究方面展开合作，体现了双方在该领域的共同利益。此次合作标志着两国自2023年建交以来关系的新篇章，旨在通过科学探索、经济自立和环境保护，推动海底矿产的可持续开发。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2026年国际足联世界杯筹备工作的联合声明</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-the-first-high-level-trilateral-coordination-meeting-and-the-c-uas/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=fifa/</link><description>为迎接2026年国际足联世界杯，加拿大、墨西哥和美国政府举行了首次高级别三国协调会议。墨西哥外长胡安·拉蒙·德拉富恩特、美国白宫世界杯工作组执行主任安德鲁·古里亚尼等官员出席。会议强调，此次世界杯是团结三国、展示北美实力的契机，并推动区域合作。会议期间还举办了为期三天的专家交流会，讨论如何应对无人机威胁。此外，还召开了行业圆桌会议，促进公私合作，提升应对新兴技术威胁的能力。此次协调是确保世界杯安全顺利进行的重要步骤，体现了三国在安全与合作方面的共同承诺。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推行以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达就6月27日的和平协议展开讨论，重点在于地区安全、合作与经济发展。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将向乌克兰提供5亿美元的美国制造设备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药。此外，美国国务院发布了一项临时最终规则，要求马拉维和赞比亚公民申请B1/B2签证时需缴纳最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，用于向受洪水影响的地区运送食品包，并提供额外资金用于紧急避难所建设。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>