<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jul 2025 09:06:13 +0000</lastBuildDate><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥与福克斯新闻的拉拉·特朗普</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-with-lara-trump-of-fox-news/</link><description>美国国务卿鲁比奥在接受采访时表示，自上任以来，他进行了多项机构重组，以提高政府效率。他强调这些调整并非裁员，而是为了优化运作流程。在谈及对俄政策时，他表示总统特朗普要求俄罗斯在50天内达成和平协议，否则将面临100%关税。鲁比奥认为这一策略有效，并期待看到进展。他还提到中美关系复杂，但双方仍需合作。此外，他分享了自己从政经历和家庭生活，表达了对美国梦的认同。此次采访展示了他对外交事务的深刻见解及领导风格。</description><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月10日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>背景信息：美国国务卿鲁比奥正在马来西亚参加东盟相关外长会议和双边会谈，强调美国对印太地区的承诺。同时，美国对伊朗实施旅行警告，并对联合国人权事务特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴内塞实施制裁。此外，美国宣布对古巴政权的镇压行为表示支持，并启动新的反伊朗旅行警示活动。

主要人物：美国国务卿马可·鲁比奥、副国务卿兰道、美国驻联合国代表等。

地点：马来西亚、美国国务院。

事件：鲁比奥在马来西亚参与东盟会议并签署与马来西亚的核合作备忘录；美国对伊朗发布旅行警告；对阿尔巴内塞实施制裁；支持古巴民主与人权倡导者。

意义：这些行动反映了美国在印太地区的战略重点，强化了与盟友的关系，并对违反国际法的行为采取强硬立场。同时，美国通过旅行警示保护公民安全，并推动全球人权</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，与各国领导人及外交官进行了广泛交流，强调美国对亚太地区的重视，并重申了与东盟国家加强经济和安全合作的意愿。此次访问包括与越南、马来西亚等国签署合作协议，同时讨论了中美贸易关系及潜在合作领域。尽管存在分歧，但双方均表示希望维持建设性对话。此外，美国也表达了与日本等盟友保持紧密关系的决心。此次行程被认为取得了积极成果，展现了美国在该地区的持续影响力。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。美国与中国的会谈被描述为富有成效且积极，双方希望继续加强沟通以维持关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并计划与多个东盟国家深化合作。美国还表示将与东盟共同应对网络诈骗问题。尽管面临关税问题，但美方认为这些措施是全球性的，旨在解决长期贸易赤字。此次访问标志着美国与越南建交30周年，显示出对地区伙伴关系的重视。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话，提及美国在叙利亚局势中的立场，强调希望以色列和叙利亚双方撤出冲突地区，以实现局势缓和。同时，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。此外，美国总统特朗普与北约秘书长马克·鲁特会面，表示希望结束乌克兰冲突，并向北约盟国出售先进武器。美国还与中东多国加强合作，如巴林计划投资170亿美元在美国。在亚太地区，美国代表团将参加大阪世博会，展示美国企业实力。此次讲话反映了美国在全球事务中的领导地位及外交策略。

（注：此为中文摘要，未包含原文中具体人名、地名及细节内容。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、对恐怖组织TDA的制裁以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方进行有意义的对话以实现持久停火。此外，美国还对TDA领导人及其成员实施了制裁，并支持与巴林和英国签署的CSIPA协议，以促进中东地区的稳定与合作。美国还宣布结束伊拉克美军人员的临时撤离状态，同时重申对保护少数群体的重视。此次发布会体现了美国在地区冲突中的外交立场和对和平的追求。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为这会扩大世卫组织的权力，影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），认为其不符合美国的国家利益。总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟的重要性，并推动经济合作。美国还计划向菲律宾吕宋经济走廊提供1.5亿美元支持私人部门发展。在中东，美国特使托姆·巴雷克正在协调以色列和叙利亚之间的安全会议，以避免冲突升级。美国还表示将加强人道主义走廊，确保援助物资安全送达加沙地区。

翻译：2024年7</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：2024年5月，美国特使史蒂夫·维托科夫宣布因哈马斯缺乏停火诚意，美国将暂停在多哈的谈判工作，并考虑其他方式解救被扣人质。美国副国务卿迈克尔·里加斯正访问韩国和菲律宾，以加强与印太地区的合作。同时，美国与日本、印尼及菲律宾达成多项贸易协议，推动区域经济繁荣。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并呼吁停止冲突。此外，美国支持加沙人道主义基金会，向加沙运送近9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿问题。美国强调，当前困境主要源于哈马斯的行为，而非美国政策。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日事件受害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在国际事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日事件受害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国扰乱朝鲜收入来源</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-disrupts-north-korea-revenue-generation-offering-rewards-of-up-to-15-million/</link><description>美国国务院、司法部和财政部近日采取协调行动，打击朝鲜通过非法手段获取收入的行为，以保护美国公司、金融体系和公民安全。美国国务院悬赏最高1500万美元，针对朝鲜籍嫌疑人辛亨硕及其六名同伙，他们参与了包括加密货币盗窃、非法IT工作、假货贩运等犯罪活动，这些行为旨在资助朝鲜的核武器和导弹计划，违反联合国和美国的制裁。部分导弹已被非法转移至俄罗斯，用于攻击乌克兰。此外，一名美国公民因参与朝鲜IT工人计划而被定罪。此次行动体现了美国政府对遏制朝鲜威胁的坚定承诺。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对行使言论自由权利的个人的赏金</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/condemning-the-hong-kong-governments-latest-round-of-bounties-on-individuals-exercising-freedom-of-expression/</link><description>美国谴责香港特区政府7月25日宣布对15名海外活动人士，包括美国籍人士，发布新的逮捕令和悬赏通缉。这种针对行使基本自由的香港人的境外打压行为属于跨国镇压。美国不会容忍香港政府试图用国家安全法压制或恐吓在美国境内的美国人。此次逮捕令进一步侵蚀了北京在1997年香港回归时承诺的自治权。言论自由和政治讨论是美国的核心价值观，特朗普政府将继续捍卫这些原则。</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他途径解救被扣人质及改善加沙局势。美国正通过加强与印太国家的伙伴关系推进经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾达成贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国政府认为，当前困境主要源于哈马斯的行为，而非美方的政策。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>站在委内瑞拉人民一边：又一场虚假选举后的一年</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/standing-with-the-venezuelan-people-one-year-after-yet-another-sham-election/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=venezuela</link><description>一年前，独裁者尼古拉斯·马杜罗无视委内瑞拉人民的意愿，无端宣布自己获胜。美国坚定支持委内瑞拉恢复民主秩序与正义。马杜罗并非合法总统，其政权也不具合法性，他是“太阳帮”贩毒恐怖组织的领导人，负责向美国和欧洲走私毒品。目前他已被美国起诉，腐败了委内瑞拉机构以协助该贩毒集团。多年来，马杜罗及其同伙操控选举以维持非法统治。此次在被窃取的7月28日总统选举周年之际举行市选，旨在动用军警镇压民众意志。美国将继续与盟友合作，追究马杜罗政权的罪责，因其窃取选举、使用武力夺权严重威胁美国国家安全。</description><pubDate>Sun, 27 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国拒绝“两国方案”会议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/united-states-rejects-a-two-state-solution-conference/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=two-state-solution-conference/</link><description>本周，联合国将在纽约市举办一场不具成效且时机不当的“两国方案”会议。此举正值关键外交努力之际，被视作一种宣传噱头，不仅无助于和平，反而会延长战争、助长哈马斯的气焰，并削弱实际的和平努力。美国国务卿鲁比奥表示，此举是对10月7日遇害者的侮辱，也是对恐怖主义的奖励。美国将不参与此类活动，但将继续推动实现永久和平。法国总统马克龙宣布承认巴勒斯坦国，遭到哈马斯欢迎，这种举动只会助长其阻挠停火的行为，严重损害中东和平进程。</description><pubDate>Mon, 28 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>