<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 04 Aug 2025 04:02:04 +0000</lastBuildDate><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机项目的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东及更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-10-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对随行记者的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-traveling-press/</link><description>摘要：美国国务卿在东南亚多国访问期间，与各国领导人及外交官进行了广泛交流，强调美国对亚太地区的重视，并重申了与包括越南、马来西亚在内的国家加强经济和安全合作的意愿。此次访问中，美国与越南签署了关于民用核能的合作备忘录，同时讨论了贸易问题及中美关系。尽管存在分歧，但双方均表示愿意通过对话解决争端，并寻求合作机会。此次行程被认为取得了积极成果，展现了美国在该地区的持续影响力。

（注：以上为中文摘要内容，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press/</link><description>此次外交访问中，美国官员在东盟会议上强调了美国与东南亚国家的深厚关系，并提到美国是该地区最大的外国直接投资来源国。美国与中国的会谈被认为富有成效，双方希望继续加强沟通以维持关系稳定。此外，美国与马来西亚签署了民用核能合作备忘录，并与其他东盟国家达成了多项合作协议。美国还表示将与东盟共同应对网络诈骗问题。尽管面临关税问题，但美国认为这些措施是为了解决长期贸易赤字问题，且并非针对特定国家。此次访问标志着美国与越南建交30周年，展现了美国对东南亚地区的重视。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。在叙利亚局势中，美国呼吁以色列和叙利亚政府撤军以缓解紧张局势，并强调这是由于双方的误解所致。此外，美国对古巴实施新的制裁措施，包括限制与古巴政权有关的酒店。美国总统特朗普与北约秘书长马克·鲁特会面，表达了对乌克兰冲突的关注，并宣布向北约盟国出售先进武器。同时，美国与中东国家保持密切联系，如巴林王储访问华盛顿并宣布投资计划。美国还关注阿富汗和巴基斯坦的粮食援助问题，并对以色列在叙利亚的军事行动表示关切。

（注：此为中文版摘要，未包含英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及与中东国家的合作等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方通过对话实现持久停火。此外，美国还对TDA领导人实施制裁，并支持与巴林和英国签署的CSIPA协议，以促进中东地区的安全与稳定。美国还宣布结束伊拉克美军人员的有序撤离状态，并重申对伊拉克政策的承诺。在回应记者提问时，达克沃斯表示美国不支持近期以色列的军事行动，并强调与以色列和叙利亚保持高层外交沟通的重要性。

翻译：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及与中东国家的合作等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国人滞留在委内瑞拉，并警告美国公民不要前往该国，因为存在被非法拘留的高风险。此外，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例修正案，认为这会扩大世卫组织的权力，可能影响美国公共卫生政策的自主性。同时，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是其与美国的“美国优先”外交政策不符，且支持某些有争议的立场。总统特朗普还与菲律宾总统马科斯会面，重申美菲联盟的重要性，并推动经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略调整。

翻译如下：

2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上表示，目前没有被错误拘留的美国人滞</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：2024年5月，美国特使史蒂夫·维托科夫宣布因哈马斯缺乏停火诚意，美国将撤回在多哈的谈判团队，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯正访问韩国和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国与日本、印尼达成重要贸易协议，并与菲律宾签署关税减免协议，彰显其在该地区的领导地位。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。尽管美国已向加沙提供9000万份食物，但仍有大量民众面临饥饿，美国强调援助需避免被哈马斯劫掠。美国支持加沙人道主义基金会，但批评其未能覆盖所有地区。美国认为哈马斯是冲突的根源，呼吁其停止敌对行动。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的所谓“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并协助组织了在吉隆坡的停火谈判。此外，美国在菲律宾台风后提供援助，包括食品分发和物流支持。最后，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在全球事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的所谓“两国方案”会议被批评为时机不当且无建设性。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为此举会助长哈马斯的</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2025年7月31日，美国财政部部长鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁批评人士的账号，侵犯言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。美国还对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施签证限制，因它们未履行相关法律承诺。此外，美国向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进和平及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>刚果民主共和国与卢旺达之间的和平协议</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/joint-statement-on-the-inaugural-joint-oversight-committee-meeting-for-the-peace-agreement-between-the-democratic-republic-of-the-congo-and-the-republic-of-rwanda/</link><description>2025年7月31日，刚果民主共和国与卢旺达代表在华盛顿签署的和平协议框架下，首次召开联合监督委员会会议。美国、卡塔尔、多哥（作为非盟调解国）及非盟委员会代表也出席会议。该委员会负责监督协议执行并解决争端，将受理违规投诉并推动纠纷解决。会议选举了委员会主席，制定了工作章程，并讨论了协议实施进展。非盟、卡塔尔和美国参与讨论，以确保各方努力协调一致，促进地区和平。两国对合作伙伴在推动和平进程中的贡献表示感谢。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>欧洲和北美的伊朗国家威胁活动</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/07/joint-statement-on-iranian-state-threat-activity-in-europe-and-north-america/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=iran/</link><description>美国、英国、阿尔巴尼亚、奥地利、比利时、加拿大、捷克、丹麦、芬兰、法国、德国、荷兰、西班牙和瑞典等国谴责伊朗情报机构在其领土内日益增多的威胁行为。这些国家一致反对伊朗情报机构在欧洲和北美试图杀害、绑架和骚扰人员的行为，认为这严重侵犯了主权。伊朗情报机构正与国际犯罪组织合作，针对记者、异见人士、犹太公民及现任和前任官员。这些行为不可接受。各国承诺共同防止此类事件发生，并呼吁伊朗立即停止在各自领土内的非法活动。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山大·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封锁言论自由的个人。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，巩固了美韩同盟关系。美国还对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施签证限制，因它们未履行相关承诺。此外，美国向非洲多国提供5200万美元人道主义援助。这些举措反映了美国在维护人权、促进地区稳定及推动国际关系方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>