<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 11 Aug 2025 03:48:29 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与采购支持伊朗无人机项目的技术和设备。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目获取设备的阴谋，该行为正加剧中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话。在叙利亚局势方面，美国表示希望以色列和叙利亚双方撤出冲突区域，避免进一步升级。同时，美国强调与北约、中东国家及亚太地区的合作，推动全球稳定。此外，美国对古巴实施新的制裁措施，并在国际事务中展现领导力。此次讲话体现了美国在外交政策上的多边主义立场和对全球安全的关注。

（注：此为中文摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年10月，美国国务院发言人Tammy Duckworth在新闻发布会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误袭、美国对恐怖组织TDA的制裁以及乌克兰和中东地区的外交动态进行了说明。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方通过对话实现持久停火。此外，美国还对TDA领导人及其成员实施了制裁，并支持通过外交手段解决地区冲突。美国在叙利亚的外交努力包括推动去激进化与和平进程，同时呼吁叙利亚政府领导未来的发展路径。在加沙事件中，美国要求以色列调查误袭事件，并关注保护少数群体的安全。此次发布会体现了美国在多个热点地区的外交政策重点。

（注：此为中文版摘要，未提供英文翻译。）</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国公民在委内瑞拉，并警告美国人不要前往该国，因为存在被非法拘留的高风险。此外，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修正案，认为这会扩大世卫组织的权力，可能影响美国公共卫生政策的独立性。同时，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），理由是该组织推动的某些社会文化议程与美国的“美国优先”外交政策不符。此外，美国总统特朗普与菲律宾总统马科斯在华盛顿会晤，重申美菲联盟对印太地区和平稳定的重要性，并计划加强经济合作。这些举措反映了美国在国际事务中更加注重国家利益和战略自主。

翻译如下：

2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·里加斯（Michael Rigas）正访问首尔和马尼拉，以加强与印太地区的合作。美国总统特朗普与日本达成重要经济协议，同时与菲律宾签署贸易协定，推动区域经济繁荣。美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切，并强调将继续支持加沙的人道主义援助，尽管面临挑战。美国认为哈马斯是冲突的根源，呼吁其停止敌对行动。

翻译：美国特使史蒂夫·维托科夫因哈马斯缺乏停火诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质及改善加沙局势。美国副国务卿迈克尔·</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些事件反映了美国在全球事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，美国在纽约联合国总部召开的“两国方案”会议被批评为时机不当且无实质成果。美国国务卿鲁比奥批评该会议对10月7日遇害者不敬，并认为其助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁批评者账号，侵犯言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提的弱势群体提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

2025年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德莫雷斯实施</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚与美国关系、美国对以色列政策、伊朗动态等问题的提问。此次讲话体现了美国在国际事务中的领导角色，强调安全、繁荣和全球合作的重要性。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括支持刚果民主共和国和卢旺达的和平协议、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对菲律宾的灾害援助以及美国总统特朗普签署关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚与美国关系</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国政府在特朗普总统上任200天之际，宣布了一系列外交和经济举措。包括与欧盟、韩国、日本等国家达成8项重要贸易协议，以重新平衡美国贸易政策。此外，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，用于解决儿童营养不良问题。在美国与库克群岛的合作中，双方同意推进科学研究和海底矿物开发。同时，美国支持柬埔寨与泰国的停火协议，并赞扬马来西亚首相安瓦尔·易卜拉欣在其中发挥的作用。美国还关注中东局势，强调需要看到黎巴嫩政府采取实际行动来解除真主党的武装，并对伊朗的批评表示不认同。在亚太地区，美国强调其作为太平洋国家的地位，并继续加强与盟友的互动。美国也关注中国与俄罗斯的军事合作及贸易关系，但未明确表达担忧。

（注：此为中文版摘要</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛在海底矿产资源方面的合作</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-u-s-cook-islands-cooperation-on-seabed-mineral-resources/</link><description>2025年8月4日，为庆祝库克群岛作为与新西兰保持自由联系的自治国家成立60周年，美国与库克群岛宣布合作推进海底矿产资源的科学研究与负责任开发。库克群岛是其专属经济区矿产资源勘探的领导者，认为这些资源对长期发展和繁荣至关重要。美国与库克群岛将共同推动海底矿产研究，加强双方在海洋科技领域的合作。此次合作标志着两国自2023年建交以来关系的新篇章，旨在促进科学进步、互利共赢及环境保护。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥秘书与拉里·库德洛的对话</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/secretary-of-state-marco-rubio-with-larry-kudlow-of-fox-business-network/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=s_interview_kudlow</link><description>近日，美国国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）透露，总统特朗普的特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）已前往莫斯科，与俄罗斯总统普京举行会谈，讨论结束乌克兰战争的方案。此次会议取得了一定进展，但具体细节尚未公开。鲁比奥表示，目前仍需进一步推动谈判，以促成特朗普与普京及乌克兰总统泽连斯基的会面。此外，关于是否在近期实施对俄制裁的问题，尚无最终决定。同时，美国也关注以色列可能对加沙地带采取军事行动的动向，并强调解决人道主义危机和解除人质问题的重要性。

（摘要翻译：150字左右）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，总统特朗普和国务卿鲁比奥领导下推动了一系列外交政策。事件包括与欧盟、韩国等国家达成贸易协议，向13个国家提供营养援助，并与库克群岛建立科研合作。意义在于展示美国在全球事务中的领导力和对盟友的支持。

摘要：美国总统特朗普上任200天以来，推动了多项外交政策，包括与多国达成贸易协议、提供全球健康援助以及加强地区合作。美国在贸易、全球健康和太平洋地区合作方面取得进展，同时关注中东局势及乌克兰冲突。这些举措体现了美国在全球事务中的领导地位和对盟友的支持。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>