<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 03:48:05 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与支持伊朗无人机项目的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以应对伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为无人机项目采购设备的计划，该计划正加剧中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月16日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-16-2025/</link><description>背景信息：2025年7月19日，美国国务院发言人就近期国际事务发表讲话，涉及美国在叙利亚、巴以冲突、伊朗、阿富汗等地的外交政策及行动。主要人物包括国务卿鲁比奥（Rubio）、总统特朗普（Trump）以及多位外交官员。地点涉及美国白宫、叙利亚、以色列、巴勒斯坦、阿富汗等。事件包括制裁古巴官员、与北约会谈、推动对乌克兰武器销售、处理叙利亚局势等。意义在于展示美国在全球事务中的领导地位及其对人权、安全和外交关系的关注。

摘要：2025年7月19日，美国国务院发言人就多国事务发表讲话，强调美国在维护全球价值观、保护国家利益及加强国际领导力方面的努力。重点包括对古巴实施制裁、与北约讨论乌克兰局势、推动对乌克兰武器销售、处理叙利亚冲突及中东地区问题。同时，美国关注阿富汗粮食援助及巴</description><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月17日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-17-2025/</link><description>摘要：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方通过对话实现持久停火。此外，美国还对TDA恐怖组织成员实施制裁，并支持英国加入《全面安全一体化与繁荣协议》（CSIPA）。美国还宣布结束驻伊拉克人员的临时撤离状态，同时重申对保护少数群体的重视。此次简报会展现了美国在地区冲突中的外交立场和行动。

翻译：2023年，美国国务院发言人塔米·达克沃斯在新闻简报会上就叙利亚局势、以色列对加沙教堂的误击事件、制裁恐怖组织以及中东安全协议等议题发表讲话。她强调美国坚决谴责暴力行为，并呼吁各方通过对话实现持久停火。此外，美国</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月22日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-22-2025/</link><description>摘要：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被错误拘留的美国人滞留在委内瑞拉，并警告美国公民不要前往该国。同时，美国正式拒绝了世界卫生组织2024年国际卫生条例的修订，认为其扩大了世卫组织的权力范围，可能影响美国公共卫生政策的自主性。此外，美国宣布退出联合国教科文组织（UNESCO），认为其不符合美国的国家利益。总统特朗普与菲律宾总统马科斯会晤，重申美菲同盟关系的重要性。在加沙地带，美国特使史蒂夫·维特科夫被派往中东，旨在推动人道主义走廊和停火协议。美国还表示将继续关注巴勒斯坦问题，并对叙利亚局势提出要求。

翻译：2024年7月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻发布会上强调，目前没有被</description><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月24日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-24-2025/</link><description>摘要：美国特使史蒂夫·维托科夫（Steve Witkoff）因哈马斯缺乏达成加沙停火的诚意，宣布将团队从多哈撤离，并考虑其他方式解救被扣人质。美国正通过加强与印太国家的伙伴关系推动经济合作，包括与日本、印尼和菲律宾的贸易协议。同时，美国对泰国与柬埔寨边境暴力升级表示关切。美国支持加沙人道主义基金会，致力于向加沙运送援助，但面临哈马斯阻挠。尽管已运送9000万份食物，仍无法满足需求，美国呼吁各方共同努力解决人道危机。

（以上为中文版摘要）</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月29日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-29-2025/</link><description>摘要：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以冲突解决的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对台风灾害。此外，美国总统特朗普宣布与欧盟达成重大贸易协议，旨在重塑美欧经济关系。这些举措反映了美国在国际事务中的外交立场和战略重点。

翻译：2024年7月，联合国在纽约市举办了一场关于“两国方案”的会议，被美国视为不恰当且不利于巴以冲突解决的活动。美国国务卿鲁比奥批评该会议是对10月7日事件受害者的侮辱，并认为此举会助长哈马斯的行动。同时，美国欢迎柬埔寨与泰国达成停火协议，并支持菲律宾应对</description><pubDate>Tue, 29 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>摘要：2024年7月31日，美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，通过秘密命令迫使社交媒体平台封禁言论自由的用户。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化了美韩同盟关系。此外，美国因巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）未履行相关承诺，对其成员实施签证限制。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提等国提供紧急粮食援助。这些举措体现了美国在维护人权、促进地区稳定及应对全球人道主义危机方面的立场。

（以上为中文摘要）</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对移民政策的调整、对菲律宾的灾害援助，以及美国总统特朗普签署的关于2028年奥运会的行政命令。此外，还回应了关于叙利亚、加沙地带、澳大利亚关系、美国对以色列政策、伊朗动向等问题的提问。这些举措体现了美国在全球事务中的领导角色，强调安全、繁荣和国际合作的重要性。

翻译：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话，包括美国与刚果民主共和国和卢旺达在和平协议上的合作、丹麦、挪威和瑞典对乌克兰的军事援助、美国对移民政策的调整、对菲律宾的灾害援助，以及美国总统特朗普签署的关于2028年奥运会的</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，期间在贸易、全球健康和国际关系方面取得了一系列成果。主要人物包括总统特朗普和国务卿鲁比奥。地点涉及多个国家和地区，如欧洲、亚洲、中东等。事件包括与多国达成贸易协议、向13个国家提供营养援助、与库克群岛合作科研、以及推动柬埔寨与泰国的停火协议。意义在于展示美国在全球事务中的领导作用，并强调维护国家安全和利益的决心。

摘要翻译如下：

美国总统特朗普上任200天以来，在贸易、全球健康及国际关系等方面取得显著成果。国务卿鲁比奥表示，美国已与欧盟、韩国、日本等多个国家达成贸易协议，释放美国经济潜力。同时，美国向13个发展中国家提供9300万美元援助，帮助解决儿童营养问题。此外，美国与库克群岛合作推进海洋资源开发，并支持柬埔寨与泰国的停火进程</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国与库克群岛在海底矿产资源方面的合作</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-on-u-s-cook-islands-cooperation-on-seabed-mineral-resources/</link><description>2025年8月4日，库克群岛庆祝其作为与新西兰自由联系的自治国家成立60周年之际，美国与库克群岛宣布合作推进海底矿产资源的科学研究和负责任开发。库克群岛在专属经济区矿产资源勘探方面处于领先地位，认为这些资源对国家长期发展至关重要。美国与库克群岛将共同推动海底矿产研究，加强双方在海洋科技领域的合作，旨在促进科学进步、经济自立和环境保护，树立透明管理海底资源的高标准。这一合作标志着两国自2023年建交以来关系的新篇章。</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥与拉里·库德洛的对话</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/secretary-of-state-marco-rubio-with-larry-kudlow-of-fox-business-network/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=s_interview_kudlow</link><description>近日，美国国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）透露，总统特朗普的特别顾问史蒂夫·维特科夫（Steve Witkoff）已前往莫斯科，与俄罗斯总统普京举行会谈，讨论结束乌克兰战争的可能方案。此次会谈取得了一定进展，但具体细节尚未公开。鲁比奥表示，目前仍需进一步推动各方达成共识，以便未来可能促成特朗普与普京及乌克兰总统泽连斯基的三方会晤。此外，美国政府正在评估是否在周五继续对俄实施次级制裁，并强调需要在人道主义、领土问题和安全方面取得实质性进展，才能实现持久和平。

（摘要翻译：）  
近日，美国国务卿马可·鲁比奥透露，总统特朗普的特别顾问史蒂夫·维特科夫已赴莫斯科与普京会谈，探讨结束乌克兰战争的可能方案。会谈取得一定进展，但细节未公开。鲁比奥表示，仍需</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>部门新闻简报</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=dpb</link><description>背景信息：美国特朗普政府上任200天，期间在贸易、全球健康和国际合作方面取得了一系列成果。主要人物包括总统特朗普和国务卿鲁比奥。事件涉及与欧盟、韩国、日本等国达成贸易协议，向13个国家提供营养援助，并与库克群岛建立科研合作。意义在于展示美国在全球事务中的领导力和对盟友的支持。  

摘要：美国总统特朗普上任200天以来，在贸易、全球健康和国际合作方面取得显著成果。美国与多个关键伙伴达成贸易协议，释放经济潜力，并向13个发展中国家提供营养援助。同时，美国与库克群岛加强科研合作，支持可持续发展。此外，美国呼吁柬埔寨和泰国遵守停火协议，支持马来西亚领导人推动地区和平。这些行动体现了美国在全球事务中的领导作用和对盟友的承诺。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>