<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 03:07:32 +0000</lastBuildDate><item><title>对伊朗无人机计划的国际采购网络实施制裁</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/07/imposing-sanctions-on-an-international-procurement-network-for-irans-uav-program/</link><description>美国今天对五家位于伊朗、中国、台湾和香港特别行政区的实体及一名个人实施制裁，这些实体和个人被指参与了支持伊朗无人机（UAV）计划的技术和设备采购。此举旨在落实特朗普总统的国家安全总统备忘录-2，以遏制伊朗在导弹及其他不对称和常规武器能力方面的扩张。美国将采取一切可用手段，包括对第三国实体实施制裁，揭露并破坏伊朗为获取无人机相关设备而进行的活动，这些行为加剧了中东乃至更广泛地区的不稳定。</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>对伊朗石油网络的制裁将进一步对伊朗施加最大压力</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/08/sanctions-on-irans-oil-network-to-further-impose-maximum-pressure-on-iran/</link><description>美国对伊朗实施新一轮制裁，针对两家中国境内的原油仓储公司，因其协助伊朗原油进入中国市场。这些公司位于山东董家口港和浙江舟山港，涉及大量伊朗原油进口。此举是美国持续施压伊朗的举措之一，旨在切断其支持恐怖主义的资金来源。此次制裁符合美国对伊朗实施最大经济压力的政策，进一步强化了国际社会对伊朗核计划及地区不稳定行为的遏制。</description><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年7月31日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-july-31-2025/</link><description>背景信息：美国国务卿鲁比奥宣布对巴西最高法院法官亚历山德罗·德·莫雷斯实施制裁，因其滥用职权，授权任意预审拘留并压制言论自由。同时，美国与韩国达成全面贸易协议，强化美韩同盟。此外，美国对巴勒斯坦解放组织（PLO）和巴勒斯坦权力机构（PA）实施制裁，因它们未遵守相关承诺。美国还向联合国世界粮食计划署提供5200万美元援助，用于向刚果民主共和国、埃塞俄比亚、海地和吉布提的弱势群体提供紧急食品援助。

主要人物：美国国务卿鲁比奥、韩国外交部长崔泳三、美国国务院发言人等。

地点：美国华盛顿特区。

事件：美国对巴西法官实施制裁，与韩国达成贸易协议，对巴勒斯坦组织实施制裁，并提供人道主义援助。

意义：这些举措反映了美国在维护人权、加强</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月5日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-5-2025/</link><description>摘要：2023年8月4日，美国国务院发言人就多项外交事务发表讲话。在总统特朗普和国务卿马可·鲁比奥的领导下，美国继续推进以保障国家安全、繁荣和全球地位为核心的外交政策。美国与刚果民主共和国和卢旺达合作，推动6月27日签署的和平协议实施。同时，丹麦、挪威和瑞典宣布将向乌克兰提供5亿美元的美国制造装备，荷兰也承诺提供5亿美元的武器和弹药。此外，美国国务院发布了一项临时最终规则，要求来自马拉维和赞比亚的B1/B2签证申请者支付最高1.5万美元的保证金。美国还向菲律宾提供25万美元援助，用于运送家庭食品包和紧急避难所援助。最后，总统特朗普签署行政命令，成立2028年夏季奥运会和残奥会白宫工作组。

翻译：2023年8月4日，美国</description><pubDate>Tue, 05 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月7日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-07-2025/</link><description>摘要：2023年7月，美国总统特朗普上任200天之际，美国在多个领域取得进展。总统特朗普与国务卿鲁比奥领导下的美国在贸易、全球健康、太平洋地区合作及东南亚局势等方面采取了一系列行动。美国与欧盟、韩国、日本等国家达成8项重要贸易协议，释放美国经济并惠及工人和企业。同时，美国向13个受饥荒影响的国家提供9300万美元援助，用于治疗营养不良儿童。此外，美国与库克群岛建立科学合作与海底矿物开发伙伴关系，并支持柬埔寨与泰国的停火协议。美国还关注中东局势，包括黎巴嫩政府对真主党的武装解除及伊朗的反应。在亚太地区，美国强调与盟友的合作，并关注中国与俄罗斯的互动。这些举措体现了美国在全球事务中的领导作用和战略重点。

（注：以上为中文摘要内容）</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务院新闻发布会 – 2025年8月12日</title><link>https://www.state.gov/briefings/department-press-briefing-august-12-2025/</link><description>摘要：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上确认，国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫进行了电话沟通，讨论即将举行的特朗普总统与普京总统的峰会。同时，哥伦比亚参议员乌里贝不幸去世，美国表示深切哀悼，并派副国务卿克里斯托弗·兰道前往波哥大参加纪念活动。此外，美国宣布了2024年人权报告，强调其结构优化和客观性。在问答环节中，塔米回应了关于伊朗与伊拉克安全协议、叙利亚局势、乌克兰问题以及人权报告调整等问题，展现了美国在国际事务中的立场和行动。

翻译：2024年8月，美国国务院发言人塔米·布鲁斯在新闻简报会上确认，国务卿马可·鲁比奥与俄罗斯外长拉夫罗夫进行了电话沟通，讨论即将举行的特朗普总统与</description><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>苏丹的人道主义局势</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/joint-statement-from-the-alps-group-on-the-humanitarian-situation-in-sudan/</link><description>由于苏丹人道主义局势持续恶化，包括严重营养不良和饥荒人口增加，以及援助进入关键地区的障碍不断增多，ALPS联盟对此表示震惊。平民继续为战争付出最大代价。随着苏丹局势恶化，人道需求达到临界水平，冲突各方亟需采取行动，保护平民并根据国际人道法义务及2023年5月签署的《朱拜勒承诺保护苏丹平民宣言》履行承诺，允许并促进人道援助进入需要帮助的地区。ALPS呼吁冲突各方遵守承诺，特别是在北达尔富尔和科尔多凡地区，采取缓和措施，确保援助人员能够运送物资，并允许平民安全撤离。同时，ALPS重申必须全面尊重国际人道法，包括保护平民和人道工作人员及其设施，并确保援助快速无阻地到达所有需要的人。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美印2+2非正式对话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-india-22-intersessional-dialogue/</link><description>美国国务院南亚和中亚事务局高级官员贝丝·莫里森与国防部印太安全事务代理助理部长杰迪迪亚·皇家，同印度外交部副秘书纳加拉吉·纳库努尔和国防部联合秘书维什韦什·内吉共同主持了美印2+2非正式对话。双方讨论了贸易投资、能源安全、关键矿物勘探、反毒品和反恐合作等议题，并计划签署新的十年期《美印主要防务伙伴关系框架》。双方强调通过“美印COMPACT”机制推进军事合作，同时重申通过“四边机制”促进印太地区安全与繁荣。此次对话旨在深化双边关系，造福两国人民。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>应对朝鲜IT工作人员的威胁</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/u-s-japan-and-rok-join-mandiant-to-counter-north-korean-it-worker-threats/</link><description>美国国务院、日本外务省和韩国外交通商部（ROK）与网络安全公司Mandiant合作，于8月26日在东京举办论坛，吸引了130多名来自三方政府及包括自由职业平台、支付服务提供商、加密货币公司、人工智能企业和Web3技术公司的代表。这些企业常成为朝鲜网络攻击的目标，以非法IT工作方式为朝鲜政权筹集资金。此次会议旨在加强公私部门合作，防范朝鲜的网络欺诈行为。朝鲜国家支持的IT工人通过此类活动资助其大规模杀伤性武器和弹道导弹计划，违反了美国制裁和联合国安理会多项决议。与之接触可能导致企业数据泄露、声誉受损及法律风险。美国将继续与日韩及行业伙伴合作，应对这一威胁。</description><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>缅甸的暴力事件</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/08/violence-in-burma//?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=burma</link><description>美国表示支持缅甸人民，包括遭受暴力和流离失所的罗兴亚人及其他民族。美国赞扬孟加拉国政府持续为流离失所的罗兴亚人提供庇护，并感谢地区其他国家收容缅甸难民。此举体现了国际社会对缅甸人道危机的关注与支持。

美国表示支持缅甸人民，包括遭受暴力和流离失所的罗兴亚人及其他民族。美国赞扬孟加拉国政府持续为流离失所的罗兴亚人提供庇护，并感谢地区其他国家收容缅甸难民。此举体现了国际社会对缅甸人道危机的关注与支持。</description><pubDate>Sun, 24 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>