<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>美国国务院 RSS</title><link>https://www.state.gov/</link><description>由自定义爬虫抓取的美国国务院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 12 Oct 2025 03:07:21 +0000</lastBuildDate><item><title>兰道副部长会见中国外交部长助理马朝旭</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/09/deputy-secretary-landaus-meeting-with-chinese-executive-vice-foreign-minister-ma-zhaoxu/</link><description>美国副国务卿克里斯托弗·兰道在纽约联合国大会期间与中方外交部长助理马朝旭举行会谈。双方讨论了双边议题，强调加强沟通以推动进展，并呼吁中国采取具体措施阻止芬太尼及其前体流入美国，同时继续合作遣返非法滞留的中国公民。双方还就台海局势、俄乌冲突及海地等地区和全球问题交换了意见。此次会谈体现了中美在重要安全议题上的持续对话与合作。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>中华人民共和国国庆节</title><link>https://www.state.gov/releases/2025/09/peoples-republic-of-china-national-day/</link><description>美国代表美国政府祝贺中国人民庆祝中华人民共和国成立76周年。这一事件于10月1日举行，表达了美国对中国人民的美好祝愿，希望他们在新的一年里健康、幸福、繁荣与和平。此次表态体现了中美两国在外交层面的互动与友好关系。

On behalf of the United States of America, I congratulate the people of China on the 76th anniversary of the founding of the People’s Republic of China on October 1. The United States wishes the people of China health, happiness, prosperity, and peace in the year ahead. This statement reflects diplomatic interaction and friendly relations between the two countries.</description><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥对媒体的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-press-2/</link><description>美国国务卿在访问以色列期间表示，美以关系依然牢固，总统希望尽快结束冲突，释放所有48名人质（包括已故者），并击败哈马斯。他强调，美国不寻求“杠杆作用”，但会利用与以色列的紧密关系表达立场。同时，美国关注上周事件对人质营救和战争结束的影响，并将与以色列讨论未来行动。此外，美国也关注卡塔尔与地区盟友商讨应对袭击的计划，以及巴以局势中以色列承认定居点的问题。美国还表示将继续推动重建加沙，并关注俄罗斯无人机侵入波兰的事件。最后，国务卿确认将出席查理·基克的葬礼，赞扬其在校园辩论中的积极影响。</description><pubDate>Sat, 13 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国务卿马尔科·鲁比奥向媒体发表的讲话</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-the-press-2/</link><description>美国国务卿在多哈强调，希望各方继续参与谈判，以达成结束加沙冲突的协议，释放所有人质，并使哈马斯失去军事威胁。他指出，卡塔尔在其中扮演关键角色，并表示美国与卡塔尔有密切的防务合作。同时，他也回应了关于美国对以色列双重标准的批评，强调平民被哈马斯用作人盾，战争应尽快通过谈判结束，重建加沙。此外，他还提到对可能进入美国的外国人士进行审查，尤其是那些支持恐怖主义或谋杀的人。最后，他表示美国将继续努力促成和平，但时间紧迫。

（注：以上为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Mon, 15 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美墨安全实施小组</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/first-meeting-of-the-u-s-mexico-security-implementation-group-launches-mission-firewall-united-against-arms-trafficking-initiative/</link><description>2025年9月26日，美国与墨西哥在德克萨斯州麦卡伦举行了首次美墨安全实施小组会议。此次会议旨在加强两国在打击毒品恐怖主义、结束芬太尼危机、强化边境安全等领域的合作，基于互惠、尊重主权和领土完整及互信的原则。会议宣布启动“防火墙行动：共同打击枪支走私倡议”，通过加强技术合作与信息共享，遏制非法枪支流动。在美国总统特朗普和墨西哥总统谢因鲍姆的领导下，两国开启了安全合作的新篇章，致力于建设更安全繁荣的地区。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025 年人口贩卖报告</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/on-the-release-of-the-2025-trafficking-in-persons-report/</link><description>美国政府强调人口贩卖是极其残忍的犯罪行为，不仅危害受害者，还助长跨国犯罪组织和反美政权。第25届会议呼吁各国采取严肃措施打击强迫劳动和性剥削，并确保不作为的国家承担后果。特朗普政府致力于维护美国价值观、保护美国工人并捍卫社区安全。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>鲁比奥在联合国安理会乌克兰部长级会议上的发言</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/secretary-of-state-marco-rubio-at-a-united-nations-security-council-ministerial-meeting-on-ukraine/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=s_unsc_ukr</link><description>背景信息：美国总统特朗普在任期间致力于在全球多个冲突地区推动和平，包括印巴、泰国与柬埔寨、阿塞拜疆与亚美尼亚等。然而，乌克兰战争成为最严峻的挑战。主要人物是美国总统特朗普，地点涉及多个国家及联合国安理会。事件是特朗普持续努力促成俄乌冲突停火，并考虑采取进一步措施。意义在于强调和平解决冲突的重要性，同时警告若无法达成协议，美国将采取必要行动。

谢谢，总统先生，感谢各位今天齐聚一堂讨论这一重要议题。当特朗普总统上任时，他将恢复全球各地的和平作为最高优先事项之一，并在多处取得成功。例如，他成功促成了印度与巴基斯坦、泰国与柬埔寨的停火。在阿塞拜疆与亚美尼亚之间，他也促成了一项协议。然而，乌克兰战争是最具挑战性的冲突。特朗普总统为此投入大量精力，多次与各方会谈，并呼吁通过谈判结束战争。他</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“联合国对伊朗制裁的恢复”或“联合国对伊朗制裁的重新实施”</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/completion-of-un-sanctions-snapback-on-iran/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=news_bar&amp;utm_campaign=snapback_iran</link><description>联合国于当地时间今晚8点，根据安理会第1696、1737、1747、1803、1835和1929号决议，重新实施对伊朗的制裁及其他限制措施，因伊朗持续未能履行其核承诺。此次制裁的恢复标志着自2025年8月28日起启动的“快照机制”结束，法国、德国和英国在其中展现了坚定的全球领导力。这些措施旨在遏制伊朗的核、导弹、常规武器及破坏性活动，包括暂停铀浓缩等行为，并禁止使用弹道导弹技术。此举表明国际社会不会容忍威胁与妥协，伊朗将被问责。特朗普表示外交仍为选项，但伊朗必须以诚意进行直接谈判，否则盟友应立即实施制裁以迫使伊朗采取正确行动。</description><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阿米尔·阿米里释放</title><link>https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2025/09/welcoming-the-release-of-amir-amiry-in-afghanistan/?utm_source=homepage&amp;utm_medium=newsbar&amp;utm_campaign=amiry</link><description>今天，在特朗普总统的领导下，美国欢迎因被错误拘留而返回的公民阿米尔·阿米里。美国对卡塔尔在此次人质释放中所发挥的关键外交作用表示感谢。此次回国体现了政府保护美国公民免受海外非法拘禁的决心，这与总统最近签署的行政命令相呼应。尽管取得进展，仍有其他美国公民在阿富汗被非法拘留。特朗普总统承诺将继续努力，直至所有被扣留的美国公民安全回国。这一事件标志着美国政府在喀布尔为实现该目标迈出的重要一步。</description><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>