<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>联合国海洋法庭 RSS</title><link>https://www.itlos.org</link><description>由自定义爬虫抓取的联合国海洋法庭最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 31 Oct 2025 03:15:51 +0000</lastBuildDate><item><title>国际海洋法法庭法律顾问研讨会（由大韩民国赞助）</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/press_releases_english/PR_372_EN.pdf</link><description>2025年9月7日，由韩国资助的第四届国际海洋法法庭法律顾问研讨会开幕式在海牙举行，由法庭主席托马斯·海达尔法官主持。此次会议吸引了来自阿尔及利亚、贝宁、布基纳法索、布隆迪、佛得角、乍得、科特迪瓦、埃及、厄立特里亚、埃塞俄比亚、加纳、几内亚比绍、几内亚、利比里亚、马里、毛里塔尼亚、尼日尔、尼日利亚、卢旺达、圣多美和普林西比、塞内加尔、塞拉利昂、索马里、南苏丹、苏丹、多哥和突尼斯等国的代表参加。该研讨会旨在加强各国对海洋法的理解与应用，促进国际合作。</description><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>大陆架界限委员会主席访问法庭</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/press_releases_english/373_en.pdf</link><description>背景信息：汤姆斯·海达尔总统是挪威的国家领导人。主要人物包括挪威总统汤姆斯·海达尔和大陆架界限委员会主席阿尔迪诺·曼努埃尔·多斯桑托斯·坎波斯。地点在挪威的法庭。事件是多斯桑托斯·坎波斯访问挪威，并受到总统的欢迎。意义在于体现了国际海洋法合作的重要性，以及挪威在海洋事务中的积极参与。

挪威总统汤姆斯·海达尔今日欢迎大陆架界限委员会主席阿尔迪诺·曼努埃尔·多斯桑托斯·坎波斯到访。此次会面发生在挪威的法庭内，彰显了国际社会在海洋法领域的合作。此举也突显了挪威在全球海洋事务中的重要角色。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“英雄伊杜恩”号（2号）案件（马绍尔群岛/赤道几内亚）</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/press_releases_english/374_en.pdf, https://www.itlos.org/en/main/cases/list-of-cases/the-m/t-heroic-idun-no-2-case-marshall-islands/equatorial-guinea/, https://www.itlos.org/en/main/cases/schedule-of-hearings/</link><description>2025年10月1日上午11点，特别法官将在某地举行庄严宣誓仪式。此次宣誓涉及多名临时法官，他们将参与一项重要的国际司法案件。该事件发生在国际法庭或相关司法机构内，旨在确保司法程序的公正与透明。此举体现了国际社会对法治和司法独立的重视，也标志着案件审理进程的重要一步。  

2025年10月1日上午11点，特别法官将在某地举行庄严宣誓仪式。此次宣誓涉及多名临时法官，他们将参与一项重要的国际司法案件。该事件发生在国际法庭或相关司法机构内，旨在确保司法程序的公正与透明。此举体现了国际社会对法治和司法独立的重视，也标志着案件审理进程的重要一步。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>有关案件准备和陈述的指南</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/press_releases_english/375_en.pdf, https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/basic_texts/GUIDELINES.pdf</link><description>国际刑事法庭修订了关于案件准备和陈述的指导方针。该修订由法庭主席主持，旨在提高司法效率与透明度。此次修改涉及案件提交流程、证据标准及庭审程序等方面，适用于所有正在审理或即将审理的案件。此举有助于确保司法程序的公正性与一致性，增强公众对法庭的信任。此事件发生在海牙，标志着国际司法体系持续完善的重要一步。  

国际刑事法庭修订了有关案件准备和陈述的指导方针，由法庭主席主持，旨在提升司法效率与透明度。修订内容涵盖案件提交流程、证据标准及庭审程序，适用于所有案件。此举有助于确保司法公正，增强公众信任，标志着国际司法体系的持续完善。</description><pubDate>Thu, 25 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际海洋法法庭（ITLOS）代表团前往海牙国际法院（ICJ）进行观点交流。</title><description>今天，国际海洋法法庭（ITLOS）主席海达尔率领法官代表团访问荷兰海牙的国际法院，双方就法庭与法院共同关注的问题进行了讨论和交流。此次访问加强了两个国际司法机构之间的合作与沟通，体现了国际社会在维护国际法和解决争端方面的共同努力。</description><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“英雄伊杜恩”号（2号）案件（马绍尔群岛/赤道几内亚）</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/cases/32/C32_final_submissions_Marshall_Islands_orig.pdf, https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/cases/32/C32_final_submissions_Equatorial_Guinea_orig.pdf</link><description>2025年10月13日，一场公开听证会结束。特别法庭将随后对案件进行审议。此次听证会涉及国际法相关争议，由联合国设立的特别法庭主持，旨在处理某国与另一国之间的领土纠纷。事件发生在海牙，由国际法院法官主持。此次审议标志着案件进入关键阶段，可能对地区稳定产生重要影响。  

公开听证会于2025年10月13日结束，特别法庭将对案件进行审议。该听证会由联合国设立的特别法庭主持，涉及一国与另一国之间的领土争端，地点在海牙，由国际法院法官主持。此案的后续审议可能对地区稳定产生重大影响。</description><pubDate>Mon, 13 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>总统海达尔会见日本外务大臣岩井健次郎。</title><description>2024年5月，美国国务卿布林肯访问中国，与中方高层举行会谈，重点讨论中美关系、台湾问题及乌克兰局势。此次访问是自2023年以来双方高层首次面对面交流，旨在缓解紧张关系并寻求合作机会。会谈在华盛顿举行，双方表达了通过对话解决分歧的意愿，强调维护全球稳定的重要性。此次会晤被视为两国关系缓和的积极信号。

2024年5月，美国国务卿布林肯访华，与中方高层会谈，重点讨论中美关系、台湾问题及乌克兰局势。这是自2023年以来双方高层首次面对面交流，旨在缓解紧张关系并寻求合作。会谈在华盛顿举行，双方表达通过对话解决分歧的意愿，强调维护全球稳定的重要性。此次会晤被视为两国关系缓和的积极信号。</description><pubDate>Mon, 20 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“郑和”案（卢森堡诉墨西哥）中的秩序</title><link>https://www.itlos.org/fileadmin/itlos/documents/cases/33/orders/C33_Order_30.10.2025-3.pdf, https://www.itlos.org/en/main/cases/list-of-cases/the-zheng-he-case-luxembourg-v-mexico/</link><description>背景信息：墨西哥与美国就国际法院案件的程序时间达成协议。主要人物是美国总统。地点为国际法院。事件是总统根据双方协议，将墨西哥提交反诉书的截止日期延长至2025年12月15日。这一决定有助于确保双方有足够时间准备法律文件，体现了对国际司法程序的尊重和合作精神。  

美国总统根据双方协议，将墨西哥提交反诉书的截止日期延长至2025年12月15日，以确保充分准备，体现对国际司法程序的合作与尊重。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>