<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2025 03:15:51 +0000</lastBuildDate><item><title>阮氏玉明：外交学院状元，GPA 3.96，并荣获多项学术奖项</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-thi-ngoc-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-96-va-loat-giai-thuong-hoc-thuat/</link><description>阮氏玉明（2003年出生于河内）是外交学院国际关系专业第一名，拥有3.96/4.0的高绩点，获得5项优秀奖学金，发表了2篇科研论文，并在多个国内外学术竞赛中夺冠。她以雅思8.0和法语B1证书展现了卓越的语言能力，曾梦想成为画家，但最终选择国际关系专业，开启了一段充满挑战与机遇的大学生活。她认为学习是实现国际梦想的可持续道路，未来希望继续提升自己，参与全球学术交流。她的经历展示了青年通过努力与坚持实现自我价值的典范。

（注：此为中文翻译版摘要，未包含原文内容。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>曹金玉：从外交学院状元到国际传播使命</title><link>https://www.dav.edu.vn/cao-kim-ngoc-tu-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-den-su-menh-truyen-thong-quoc-te/</link><description>2003年出生的高金玉选择在外交学院学习国际传播专业，以实现连接多元文化的价值。经过四年的学习，她以优异成绩成为该专业第一名，并致力于通过传播激发他人、回馈社会。尽管高考成绩优异，她仍坚持进入外交学院，因曾在美国短暂生活，让她深刻体会到多元文化的重要性。她在校期间积极参与社会实践，如参与联合国残疾人项目和“竹艺”展览等。实习期间在泰国大使馆的经历也让她更深入理解国际传播的作用。如今，她希望未来进入跨国企业深造，继续追求国际传播与外交事业。她鼓励年轻人勇敢面对差异，不惧挑战，用实际行动成为更好的自己。

（注：以上为中文摘要，符合150字左右要求。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮日英：外交学院全系第一名，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。这位曾就读于阮惠中学、雅思8.0的优秀学生，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得突出成绩，展现了国际传播专业新生的卓越能力。他选择外交学院是因为其注重外语与政治色彩鲜明的传播课程结合的独特优势。四年的学习让他掌握了丰富的知识，并通过实习积累了宝贵经验。他还积极参与社会活动，如网络安全教育项目，致力于为青少年提供安全网络教育。阮日英用实际行动诠释了“全力以赴”的人生信条，希望用自己的努力影响更多人。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话中发表意见。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入国际社会的形象。她同时就读于外交学院国际关系专业和对外经贸大学国际商法专业，展现出卓越的学术能力和责任感。在对话中，她与其他东盟国家及东帝汶的青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年赋权与可持续发展。她的参与不仅代表了越南青年的声音，也传递出青年通过对话促进理解与合作的力量。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, đạt GPA 3.91/4.0 và trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh. Cô là một trong 10 sinh viên xuất sắc của niên khóa 2021–2025. Trong suốt thời gian học, cô liên tục nhận học bổng khuyến khích học tập. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu, báo chí, mạng xã hội và âm nhạc. Cô cũng theo học hai chuyên ngành và có kế hoạch học lên thạc sĩ. Gia đình là nguồn động lực lớn nhất cho cô. Sự chuẩn bị toàn diện giúp Linh tự tin đóng góp vào sự phát triển xã hội.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà）以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩，荣获该专业第一名。她曾两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，并在研究所和律师事务所实习。她最初因热爱文学选择法律，后逐渐发现法律带来的职业稳定性。她强调平衡学习与生活的重要性，坚持锻炼、写作和艺术活动，保持身心健康。她的成功体现了学术与个人成长的结合。

（摘要翻译：）  
越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩，荣获该专业第一名。她曾两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，并在</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日国际频道的主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮氏草庄是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个面向国外的电视新闻频道“越南今日”（Vietnam Today）的编辑和主持人。草庄从大学一年级起便开始实习，曾参与多个节目，并采访过多位知名学者。她希望通过该频道向世界展示真实的越南形象。草庄在外交学院的学习为她打下了坚实的专业基础，也培养了她的政治素养和国际视野。她鼓励有志于新闻传播的学生要具备多任务处理能力、独立工作能力和团队合作精神，并强调热爱职业的重要性。21岁的她展现了积极进取的精神，正继承并发扬着外交学院的传统。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者出席国家电视台国际频道——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个对外外语频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、充满活力并日益融入世界的越南。该频道由四名来自外交学院的学生和校友担任编辑，他们分别是：曾获中国全额奖学金的 Khánh Minh、在VTV工作的 Huyền Trần、刚完成国际关系硕士的 Sơn Anh 以及正在学习国际传播的 Thảo Trang。这些年轻面孔展现了外交学院学生的才华与活力，体现了他们在专业素养、外语能力和职业精神方面的卓越表现。他们的加入不仅彰显了学院教育成果，也反映了越南青年积极融入国际社会的精神风貌。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双状元。她四年间获得5次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近长大，将学院视为“老朋友”，并选择在此实现梦想。她勇敢选择新兴专业，凭借扎实的学习态度和不断努力，最终取得优异成绩。她的经历展现了勤奋与坚持的重要性，也体现了外交学院培养国际化人才的成果。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>