<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 03:15:31 +0000</lastBuildDate><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎 Nguyên Chi（2003年出生）是越南外交学院一位充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届第一名，该专业是学院新设立的学科。她对经济全球化的兴趣促使她选择这一领域，并在学习中不断克服挑战。她积极参与课外活动，曾带领团队在“经济学家杯”比赛中获得季军。目前，她正在德国大使馆实习，并获得了“五好学生”称号和奖学金。她希望未来继续深造，投身商业领域，并实现研究与教学的梦想。她鼓励同学们珍惜大学时光，努力学习，勇敢追梦。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏兰英副主任会见法国欧洲与外交部长学院院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-bo-chau-au-va-ngoai-giao-phap/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授在会见法国欧洲与外交学院代表团时，介绍了该院的职能、任务及重点活动，包括大学及研究生教育、对外干部培训、政策研究与咨询等。法国代表迪迪埃·勒布雷特感谢接待，并介绍了法国学院的发展历程和现代化改革方向，强调加强国际交流与合作的重要性。双方探讨了未来在海洋安全、国际法及学术交流等领域的合作潜力，并希望进一步深化合作，增进越法友好关系。</description><pubDate>Thu, 09 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>弗林德斯大学学生代表团在外交学院的短期学习项目</title><link>https://www.dav.edu.vn/chuong-trinh-hoc-tap-ngan-han-cua-doan-sinh-vien-dai-hoc-flinders-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>近日，澳大利亚弗林德斯大学学生在越南外交学院参加了由澳大利亚政府资助的“新科伦坡计划”下的2025年短期研修项目。该活动于9月29日至10月2日举行，是该项目的第二届，延续了2024年的成功经验，进一步巩固了两校间的合作。项目期间，学生们参与了多场专题讲座、互动交流及实地参访，深入了解越南的外交政策、政治经济背景及文化历史。活动不仅提升了学生的国际视野与跨文化沟通能力，也加深了越澳两国青年之间的友谊与理解。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，来自中、越、加拿大等国的学者和官员积极参与。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会代表保罗·勒韦、加拿大驻越大使尼克尔等均高度评价此次会议在增进对中国科技发展理解及推动国际合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展战略、国际影响力及全球科技合作前景展开深入讨论，多位专家分享了中国科技发展的背景与机遇，为未来国际科技合作提供了新视角。此次会议促进了多国在科技领域的交流与协作。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家行政学院院长，接见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025是越南与美国建交30周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系2周年的重要年份。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就加强合作、深化双边关系展开交流。AFPC负责人赫尔曼·皮尔彻感谢越南的接待，并肯定美越全面战略伙伴关系及越南在亚洲的角色。双方讨论了国际和地区形势，分享了各自国家的政治、经济和社会发展情况，并探讨未来合作方向。此次交流有助于增进相互理解，推动双边关系进一步发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院院长阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，并强调尽管越南与丹麦地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。双方还就越南的政治、经济、社会和外交发展情况进行了交流，为未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越南的接待，高度评价越丹绿色战略伙伴关系，并对越南在经济、绿色转型和性别平等方面的快速发展表示赞赏。双方还就国际和地区形势、南海问题等展开讨论，增进了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>