<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 03:22:32 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学研讨会在北京举行，多位重要人物如越南社会科学翰林院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼科尔等均高度评价该会议在增进对中国科技发展理解及推动国际合作方面的作用。会议共设有三个主论坛和两个特别论坛，13位学者围绕中国科技发展现状、国际地位提升战略及全球科技合作前景展开讨论。特别论坛邀请到上海国际战略研究中心主席沃恩和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗，分享了中国科技发展的背景与实践，以及国际合作的潜力与机遇。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年，也是两国关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访。双方就国际和地区形势进行交流，并分享各自国家的内外政策与发展成果。阮雄山希望加强两机构合作，进一步促进双边关系。AFPC代表赫尔曼·皮奇纳表示感谢，并高度评价美越全面战略伙伴关系及越南在亚洲的重要作用。此次会谈有助于增进相互理解，为未来合作奠定基础。

（注：原文中“APFC”应为“AFPC”，即“美国国际政策研究中心”。）</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有共同理念。越南外交学院专家介绍了越南的政治、经济、社会及外交成就，为两国未来合作开辟新方向。丹麦外交政策协会会长夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，赞赏越南在经济发展、绿色转型和性别平等方面的进步，相信越南将在地区稳定与发展方面作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，认为此次交流加深了彼此理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，包括多位教授。双方就法语区教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重启硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生培训处处长阮氏恒等参与会谈。此次会晤旨在加强传统合作关系，推动学术与国际交流。双方达成多项共识，表示将继续深化在人才培养、科研及国际出版方面的合作，并探索与亚洲国家如韩国和澳大利亚的合作机会。此事件巩固了两校的传统伙伴关系，也为未来合作开辟了新机遇。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和对外政策咨询方面的职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合实施相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。此次会谈有助于深化越泰友好与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部前高官及现任领导，包括前副外长阮方娜、对外政策司司长黎廷定等。越南外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了学院教师和工作人员的贡献，强调学院作为“参天大树”的成长与传承。同时，展览展示了胡志明主席在外交领域的思想与实践，分为三个部分，回顾其外交思想的发展历程。此次活动彰显了越南外交学院在培养国际关系和外交人才方面的重要地位，也体现了对教师的敬意与传承。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在教育培训、学术研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年的发展历程、组织结构及主要成就，并表达了与英国东英吉利大学（UEA）深化合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表高度认可合作潜力，并提出包括“2+2”或“3+1”联合培养、奖学金、博士研究支持等具体合作建议。双方在友好、务实的氛围中达成多项共识，为未来开展切实可行、可持续的教育合作奠定基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。她强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录实施，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作方向。他还赞扬了阮教授在竞选国际海洋法法庭法官中的贡献，期待学院继续发挥重要作用。此次访问增进了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>