<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 04:10:11 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两国外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动双边关系进一步发展。双方一致同意深化合作，拓展湄公河次区域合作，共同促进越老特殊关系。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，外交学院领导及相关部门负责人出席。会议指出，学院在政策研究、人才培养和历史传统宣传等方面取得显著成绩，特别是在“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览的筹备中发挥了主导作用。外交部代表黎德善对学院的成就表示祝贺，并希望其未来成为对外干部培训的重要基地。阮孟强强调，学院需加强党建、提升研究质量、深化“学者外交”实践，并优化培训体系。外交学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺继续努力为外交部发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV大使之旅课程举办了第一期大使讲座，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在DAV大使之旅课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座成功举行，由大使、博士生导师邓廷贵主持。活动邀请了多位前驻外大使及师生参与，现场气氛热烈。邓大使强调，自我定位是一个动态过程，需结合个人能力与社会环境进行不断调整。他鼓励学生积极应对国际形势变化，提升自身竞争力。此次讲座为学生提供了宝贵的职业发展指导，增强了他们对未来职业道路的信心与规划能力。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“分析与处理危机的技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV大使之旅2025课程的第二场“大使论坛”在越南外交学院成功举办。活动由大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武雄、大学培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠强调，危机是考验外交人员能力的重要标准，应对危机需具备深入分析、冷静心态和快速决策能力。她指出，在信息传播迅速的数字时代，危机可能迅速扩大，因此必须主动管理风险，及时识别问题并化危为机。论坛气氛热烈，学生们积极提问，获得宝贵经验。此次论坛不仅提升了专业素养，也为学生未来职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>在越南第十四次全国代表大会成功召开后，越南外交部副部长阮孟强主持并发表了讲话，召开了关于落实大会外交和国际融入战略的研讨会。近100名代表出席，包括前外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外事老干部、学者、专家及各部委代表。会议旨在为有效实施大会的外交政策提供理论和实践依据，强调外交与国际融入的重要性，并提出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，大会文件既继承了以往成果，又具有创新性和突破性，体现了民族发展愿望。会议还讨论了“战略自主”的内涵及具体措施，以保障国家独立与可持续发展。此次研讨会是外交部落实大会精神的重要举措，后续还将举行相关活动。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>