<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 03:27:28 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究学术会议在越南举行，多位重要人物如越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔等均高度评价此次会议在增进对华理解、探索中周边国家及全球合作机会方面的重要作用。会议围绕中国科技发展实践、科技实力在国际地位提升中的作用以及全球科技合作前景展开深入讨论，吸引了众多学者参与。本次会议为未来国际科技合作提供了深刻见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策委员会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就国际和地区形势、两国政策及合作前景进行了深入交流。阮雄山希望加强两机构合作，推动双边关系发展。AFPC代表赫尔曼·皮奇纳表示赞赏越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的角色。双方探讨了未来合作方向，认为此次交流有助于增进相互理解。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还分享了越南的内外政策及发展成就，为未来合作开辟新方向。丹麦外交政策协会会长夏洛特·弗林德特·佩德森感谢接待，并高度评价越丹绿色战略伙伴关系，认为越南在经济、绿色转型和性别平等方面发展迅速，期待其为地区稳定作出更大贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，表示将深化理解与合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语区教育与研究合作、重新签署“塞格霍尔论坛”合作协议、重启硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，并计划开展创新、可持续发展和国际外交培训项目。此次会谈为深化两国在法语区的教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在此次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了学院在培训、研究和对外政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、科研合作与出版计划。泰国驻东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访和青年联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部前高官及现任领导，包括前副外长阮方娜、对外政策司司长黎廷静等。外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了学院教师和工作人员的贡献，强调学院作为“参天大树”，培养出一代代优秀的外交人才。同时，展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神，激励师生继续努力。活动气氛庄重而温馨，体现了学院作为外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调了学院国际化发展的方向，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究等领域深化合作。UEA代表高度认可与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、硕士奖学金、博士研究支持等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并承诺将积极推动可行合作项目。会谈气氛友好务实，为双方未来教育合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事长阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳尔来访。副院长阮氏兰英教授介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就，并强调学院重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使提议于2026年初举行线上会议，讨论合作计划。同时，他赞扬阮氏兰英教授在竞选国际海洋法法庭法官中的表现，并希望学院继续发挥重要作用。此次会谈增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是东盟外交学院东南亚俱乐部每年举办的竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，持续两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目，成功夺得冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。此次比赛不仅是一场知识与才艺的较量，更是一次培养青年自信、文化认同与合作精神的重要经历。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识的像素点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字转型和国际融合背景下的终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两个核心项目。前者通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，倡导环保与资源再利用；后者则邀请专家分享数字学习方法及人工智能在教育中的应用，鼓励学生主动探索知识。活动吸引了大量学生参与，增强了他们的学习兴趣与环保意识，推动了知识、科技与可持续发展的结合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春季学期外交学院与韩国 Sungshin 大学学生交换项目录取名单</title><link>https://www.dav.edu.vn/danh-sach-sinh-vien-trung-tuyen-chuong-trinh-trao-doi-sinh-vien-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-sungshin-han-quoc-ky-mua-xuan-2026/</link><description>越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季启动学生交流项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术合作与文化交流。此次选拔由越南外交学院培训部负责，被录取学生将前往韩国进行为期数月的学习与交流。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参与。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等组成代表团出席。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势的最新动态。此次活动为学生们提供了深入了解巴勒斯坦及中东地区的机会，丰富了他们的学习经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与巴西在巴西利亚举行中巴高层经济对话。主要人物包括中国国务院副总理何立峰和巴西总统卢拉。事件是双方就经贸合作、投资、绿色能源等议题进行深入交流。意义在于加强两国在经济领域的合作，推动双边关系发展，为全球南方国家合作提供范例。  

2023年10月，中国与巴西在巴西利亚举行高层经济对话，中国国务院副总理何立峰与巴西总统卢拉出席，双方就经贸、投资及绿色能源等议题展开讨论，旨在深化双边合作，促进经济发展，并为全球南方国家合作树立典范。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的国家研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了众多国内外专家学者、相关部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和发展生态旅游，以及保护海底基础设施。会议强调了加强科技合作以实现可持续海洋发展的必要性，并提出通过技术外交推动科技创新，提升外交在服务国家发展需求中的作用，助力落实有关科技发展、创新和数字化转型以及国际融入的新决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>