<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 04:19:10 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程的系列专业活动继续进行，主题为“危机分析与处理技能”的第二场大使论坛成功举行。本次论坛由越南驻外大使阮氏碧惠主持，邀请了曾任越南驻韩国特命全权大使、外交学院前院长阮武松教授，以及大学培训部主任黄梅香和众多学员及学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是检验外交人员能力和应变能力的试金石，并指出在数字化时代，信息传播迅速，小问题可能迅速升级为大危机。她鼓励学生主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。论坛气氛热烈，学生们就心理调控、危机处理流程和外交应对等议题踊跃提问，大使分享了宝贵经验。此次论坛不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员阮孟强主持并发表讲话的研讨会在北京召开。近100名代表出席，包括原外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外事老干部、专家学者及全国多个部门和研究机构代表。此次研讨会旨在为落实第十四次党代会的外交与国际融入战略提供理论和实践依据，强调外交工作的“关键且常规”地位，以及“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，此次会议在党代会成功召开后具有重要理论和现实意义，会议讨论了如何加强国防、安全与外交三方面的协作，并深入探讨了“战略自主”的内涵与政策建议。此次研讨会是外交部外交学院落实党代会战略方向的首项活动，预计2026年2月将举行第二次相关研讨会。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见了阿根廷驻越南大使。</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-argentina-tai-viet-nam/</link><description>2026年2月5日下午，越南外交学院院长阮雄山博士在学院内会见了阿根廷驻越南大使马尔科斯·贝德纳斯基。阮雄山介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，强调学院既是外交部下属单位，也是高等教育和研究生教育机构，并承担政策研究和干部培训任务。大使对学院的发展表示赞赏，并提议加强双方在学术交流、文化活动等方面的合作，包括举办研讨会、文化交流活动等。此次会晤增进了双方关系，有助于推动越阿两国在文化与学术领域的合作。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年丙午春节干部退休人员座谈会</title><link>https://www.dav.edu.vn/gap-mat-chuc-tet-can-bo-huu-tri-nhan-dip-xuan-binh-ngo-2026/</link><description>2026年2月9日下午，在中国共产党第十四次全国代表大会胜利召开和新春佳节来临之际，外交学院举行了退休干部座谈会并致以新春祝福。这是学院一年一度的传统活动，旨在感谢为学院教育和外交事业作出贡献的教师和工作人员。学院领导、原领导、党委、工会、团委代表及近100名退休干部参加了活动。院长阮雄山回顾了2025年的成就，并展望未来的发展。他代表全体职工向老一辈表示感谢，退休干部代表也表达了对学院发展的祝愿。此次活动体现了学院对退休人员的关怀与尊重，增强了凝聚力。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年劳动合同招聘通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-tuyen-dung-lao-dong-hop-dong-nam-2026/</link><description>越南外交学院为满足工作需求，需以考核方式招聘合同制员工，具体事项如下：请查看PDF格式的公告，下载招聘简历模板和应聘申请表。2026年越南外交学院合同工招聘委员会将负责相关工作。此次招聘旨在提升学院人力资源水平，保障各项工作顺利开展。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科学会议：“潘文同与越南的对外关系和外交”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-khoa-hoc-pham-van-dong-va-doi-ngoai-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次研讨会旨在纪念越南前总理、外交部长、中央对外工作委员会主席潘文同诞辰120周年。来自外交部、中央对外工作委员会、研究机构、大使馆及外交学院的100多位代表出席，包括多位资深领导和专家。研讨会重点回顾了潘文同在外交领域的思想、方法和贡献，赞扬了他的高尚品质和外交遗产。潘文同是胡志明主席的优秀学生，被誉为杰出的外交家，其外交风格以真诚、谦逊、坚定著称。他为越南革命事业和外交工作作出了巨大贡献，其战略眼光为国家革新时期的胜利奠定了基础。研讨会强调，潘文同的外交理念对当前越南外交政策仍具有重要指导意义。</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>预计2026年全日制本科招生方式</title><link>https://www.dav.edu.vn/du-kien-phuong-thuc-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2026/</link><description>越南外交学院宣布2026年全日制本科招生计划。该学院将通过四种方式招生，包括按教育部规定直接录取和优先录取、结合高中学业成绩与国际语言证书、结合国际考试成绩与语言证书，以及依据2026年高中毕业考试成绩。招生专业涵盖国际关系、国际经济、国际商务、国际法、国际商法、国际传播、英语语言、韩国学、美国学、日本学和中国学等11个学科。此举旨在提升人才培养质量，满足国家对外交人才的需求。</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>