<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 03:18:38 +0000</lastBuildDate><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日国际频道的主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮 Hà Thảo Trang是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她自大学一年级起便在越南电视台国际部实习，并参与多个节目制作，积累了丰富的媒体经验。她曾采访多位知名学者，并参与国际评论栏目的制作。她还积极参与辩论活动，代表越南参加国际比赛并担任评委。凭借扎实的外语能力（雅思8.5分）和国际视野，她希望借助“Vietnam Today”向世界展示真实的越南形象。她的经历体现了外交学院培养的国际化人才风采，也展现了新一代青年在新闻与传播领域的潜力与责任感。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者出席了国家电视台“越南今日”频道的节目。</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个对外外语频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、充满活力并日益深入融入世界的越南。四名来自外交学院的学生和校友担任该频道的编辑，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾就读于国际关系与外交系的 Khánh Minh、Huyền Trần、Sơn Anh 和现就读于国际传播与对外文化系的 Thảo Trang。他们在学业和实践中积累了丰富的经验，具备扎实的专业知识和良好的职业素养。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际传播领域的自信与担当。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的优异成绩成为第48届毕业班的双头名。她四年间获得五次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在河内长大，将外交学院视为“老朋友”，并选择在此开启人生新篇章。她坦言当初选择这个新兴专业曾感到冒险，但坚信学院的培养能力。通过努力学习和积极参与课外活动，她不仅取得优异成绩，还积累了丰富的国际视野与实践经验。她希望成为对国家有用的“全球公民”，并鼓励学弟学妹们在努力中也要学会享受生活。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>2003年出生的黎阮芝是外交学院一位充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届第一名，该专业是学院新设立的学科。黎阮芝对经济全球化的兴趣促使她选择了这一领域，并在学习中不断克服挑战，积极参与课外活动。她曾获得“优秀学生”称号和奖学金，并在实习中积累了宝贵经验。未来，她计划赴海外攻读硕士学位，希望在商业领域发展并实现研究与教学的梦想。她的经历展现了努力与坚持的重要性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学研讨会在北京举行，来自多国的学者和专家围绕中国科技发展及其对国际合作的影响展开深入讨论。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会代表保罗·勒韦、加拿大驻越南大使尼克尔等均高度评价此次会议在增进对中国了解及推动合作方面的重要作用。会议包括三个主论坛和两个特别论坛，共有13篇学术报告，探讨了中国科技实力、国际地位提升及全球科技合作前景。来自上海国际战略研究中心的黄文雄教授和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗教授也分享了他们对中国科技发展的见解与合作机遇。此次会议为未来国际科技合作提供了重要参考。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>