<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 03:08:30 +0000</lastBuildDate><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮氏草庄是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“越南今日”（Vietnam Today）的编辑和主持人。草庄从外交学院课堂走向电视演播室，拥有丰富的媒体经历：大一时在越南国家电视台国际部实习，后成为VTV7节目《雅思面对面》的常客，现负责“国际”板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等，并参与制作国际评论栏目。草庄还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际赛事并担任评委。她凭借扎实的英语能力（雅思8.5分）和国际视野，致力于向世界展示真实的越南形象。她表示，希望让国际朋友看到“这才是真正的越南”。草庄的成功体现了外交学院培养的国际化人才实力，也</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者亮相国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个对外外语频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、充满活力并日益融入世界的越南。该频道由四名来自外交学院的学生和校友担任编导，他们展现出年轻、专业和自信的风采，代表了外交学子的才华与进取精神。这四位编导分别在不同领域积累了丰富的经验，如新闻报道、节目主持和学术研究等。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际传播中的积极形象。这一事件标志着越南媒体国际化进程的重要一步，展现了越南青年在国际舞台上的潜力与担当。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业第48届毕业生，以3.79/4.0的GPA成为并列第一名。她四年间获得五次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近的胡同长大，将学院视为“老朋友”，并选择在此实现梦想。她表示，尽管国际商务是新专业，但她相信学院的培养能力。通过努力学习和积极参与课外活动，她积累了丰富的知识与国际视野，立志成为对国家有用、具有全球视野的公民。她鼓励学弟学妹们在努力的同时也要享受生活，找到更好的自己。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎元芝（2003年出生）是越南外交学院一名充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届第一名，该专业是学院新兴学科之一。黎元芝对经济全球化的兴趣促使她选择这一领域，并在学习中不断克服挑战。她积极参与课外活动，曾获“经济学家杯”比赛三等奖。目前，她正在德国大使馆实习，并获得学院“五好学生”称号和奖学金。她希望未来继续深造，投身商业领域并实现研究与教学的梦想。她鼓励同学们珍惜大学时光，努力学习，勇敢追梦。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，来自中、越、加等国的学者和代表积极参与。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗、加拿大驻越大使尼克尔等均高度评价此次会议在增进对中国科技发展理解及推动国际合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展战略、国际影响力及全球科技合作前景展开深入讨论，多位专家分享了中国科技发展的现状与未来合作机遇，为国际社会提供了全面而深刻的见解。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>