<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 03:17:31 +0000</lastBuildDate><item><title>弗林德斯大学学生代表团在外交学院的短期学习项目</title><link>https://www.dav.edu.vn/chuong-trinh-hoc-tap-ngan-han-cua-doan-sinh-vien-dai-hoc-flinders-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>近日，澳大利亚弗林德斯大学学生在外交学院参加了由澳大利亚政府资助的“新科伦坡计划”下的2025年短期研修项目。活动于9月29日至10月2日举行，是该合作项目的第二年，延续了2024年的成功经验，进一步巩固了双方的合作关系。项目期间，学生们参与了多场专题讲座，内容涵盖越南外交政策、国内外政治经济形势等，并与学院学生进行互动交流。此外，他们还参观了越南国会、外交部等机构，深入了解越南的国家运作和国际角色。该项目不仅提升了学生的学术视野，也促进了越澳青年之间的文化交流与友谊。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗以及加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔均高度评价此次会议在增进对华理解及推动国际合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、国际地位战略及全球科技合作前景展开讨论，来自多国的学者进行了13场主题发言。本次会议为深入探讨中国科技发展及其对国际关系的影响提供了重要平台。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家行政学院院长，接见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025是越南与美国外交关系正常化30周年及全面战略伙伴关系升级2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就加强合作、深化双边关系展开讨论。美方代表赫尔曼·皮尔彻高度评价越美全面战略伙伴关系及其在亚太地区的作用。双方交流了国内外政策与形势，并探讨未来合作方向。此次会谈有助于增进相互理解，推动两国关系发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院院长阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，并强调尽管越南与丹麦地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。双方还就越南的政治、经济、社会和外交发展情况进行了交流，为未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越南的接待，高度评价越丹绿色战略伙伴关系，并对越南在经济、绿色转型和性别平等方面的快速发展表示赞赏，相信越南将在地区稳定与发展方面作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等展开讨论，增进了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问了外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语区教育与研究合作、重新签署巴黎论坛塞格霍尔主席席位协议、重启联合硕士项目等议题进行了深入交流。外交学院方面由副院长阮氏辰、法语办公室负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈旨在加强双方在教学、科研及国际交流方面的合作，进一步巩固传统伙伴关系，并探索更多合作机会，提升外交学院在法语圈和国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东会见了泰国外交部代表团，双方就加强两国在教育、研究和政策咨询等领域的合作进行了交流。阮孟东副院长对泰国方面合作意愿表示赞赏，并提出加强青年交流、学术合作与文化交流的建议。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并强调2026年8月6日是越泰建交50周年的重要节点，希望借此机会总结合作成果并展望未来合作方向。双方均表示将继续深化合作，增进两国友谊与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节庆祝活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院历任领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院作为“参天大树”，每一位教师都是其“坚韧的根”和“高耸的枝叶”，为培养优秀外交人才作出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神，激励师生继续努力。此次活动展现了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏辰副主任会见并接待了来自英国东安格利亚大学的代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>近日，越南外交学院与英国东英吉利大学（UEA）举行会谈，双方就人才培养、学术研究及支持合作展开深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的发展历程和成就，并表达了进一步加强与UEA在本科、硕士及博士培养等方面合作的意愿。UEA方面提出了包括“2+2”或“3+1”联合培养模式、奖学金支持、教师科研合作等具体合作方向。双方一致认为，此次会谈为未来教育合作奠定了良好基础，有助于推动实质性、可持续的合作关系发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏兰英副主任会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。她强调学院重视国际交流合作，特别是学术交流、研究和对外干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。同时，他支持阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官，并期待学院继续发挥重要作用。此次访问增进了双方务实高效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>