<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 04:22:38 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程系列专业活动之一——“危机分析与处理技能”主题座谈会“大使对话第二期”顺利举行。本次会议由越南驻韩前大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武雄、大学培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员能力的试金石，应对危机需具备深度分析、冷静心态和快速决策能力。她还指出，在信息传播迅速的数字时代，早期识别危机并化危为机尤为重要。座谈会气氛热烈，学生们就心理调控、危机处理流程及外交技巧等话题踊跃提问，大使分享了宝贵经验。此次座谈不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员阮孟强主持并发表讲话的研讨会在北京召开。会议吸引了近100名代表参加，包括原外交部长、中央对外工作领导、国会对外委员会成员、外事老干部、专家学者及全国多个部门和研究机构的代表。此次研讨会旨在为落实第十四次党代会的外交与国际融入路线提供科学依据和实践基础，强调外交与国际融入的“关键且经常性”作用，并突出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，本次研讨会具有重要的理论和实践意义，有助于将大会精神转化为具体行动。会议还就战略自主、自强的内涵及实施路径进行了深入讨论，为未来外交工作指明方向。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见了阿根廷驻越南大使。</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-argentina-tai-viet-nam/</link><description>2026年2月5日下午，越南外交学院院长阮雄山博士在学院内会见了阿根廷驻越南大使马尔科斯·贝德纳斯基。阮雄山介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，强调学院不仅是外交部下属的事业单位，还承担着人才培养、政策研究和干部培训等任务。大使对学院的设施和规模表示赞赏，并提议加强双方在学术交流、文化活动等领域的合作，包括举办研讨会、文化交流活动以及推广阿根廷特色文化如马黛茶等。此次会谈气氛友好，有助于深化越阿关系，特别是在文化和学术交流方面。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春节慰问退休干部活动</title><link>https://www.dav.edu.vn/gap-mat-chuc-tet-can-bo-huu-tri-nhan-dip-xuan-binh-ngo-2026/</link><description>2026年2月9日下午，越南外交学院在第十四次全国党代会成功召开和春节丙午节来临之际，举行了退休干部新春座谈会。此次活动是学院的传统活动，旨在感谢为学院教育和外交事业做出贡献的教师和工作人员。学院领导、原领导、党委、工会、团委及各系代表与近百名退休干部出席。院长阮雄山回顾了2025年的成就，并表达了对前辈们的感激之情。退休干部代表也感谢学院对退休人员的关怀，并祝愿学院在新的一年取得更大成就。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年劳动合同招聘通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-tuyen-dung-lao-dong-hop-dong-nam-2026/</link><description>越南外交学院因工作需要，计划以考核方式招聘合同制员工，具体事项如下：请查看PDF格式的公告，下载招聘简历模板和应聘申请表。2026年合同制员工招聘委员会将负责此次招聘工作。此次招聘旨在补充学院人力资源，提升工作效率与服务质量。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>