<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 04:01:26 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节庆祝活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院历任领导、教师和学生代表参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树”，培养出一代代优秀人才。青年教师代表分享了对教育事业的热爱与传承，学生代表表达了对教师的感激之情。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在弘扬其精神遗产，激励师生继续努力。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养高地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历任教师和老一辈外交官的深切缅怀。活动由越南外交部主办，多位领导及外交界人士出席。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，有助于丰富学习和传承胡志明外交思想的方式。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮氏锦会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了学院在新时代国际化发展中的合作意愿，特别希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行合作项目。会谈气氛友好务实，为两校未来教育合作奠定了基础。（国际交流处）</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外长兼侨务部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长兼侨务部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是增进越巴友谊、推动两国教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长分享了当前巴勒斯坦局势及中东地区动态，双方就历史联系与未来合作展开深入交流。此次活动为越南外交学院学生提供了宝贵的国际视野和学习机会。（150字）</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。她强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使对推动两国合作表示赞赏，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，他高度评价阮氏兰英教授在竞选国际海洋法法庭法官中的表现，并期待学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，由资深外交官直接指导学生。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲担任主持，众多师生参加。该课程旨在培养具有专业能力、多学科应用技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。此次启动会不仅展示了课程内容，更展现了学院培养外交人才的决心与愿景。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得优异成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动双边关系进一步发展。双方同意扩大在湄公河次区域的合作，共同促进越老关系迈上新台阶。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”（Way of Wind）是由东南亚俱乐部——东盟外交学院主办的年度竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，吸引了来自河内多所中学和大学的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护泰国Khon舞。比赛不仅提升了参赛者的知识与能力，也增强了他们对东南亚文化的认同感与责任感。该活动促进了青年之间的交流与合作，为东南亚地区的未来注入了新的活力。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外交与侨务部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要事件，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。活动最后以合影留念结束，学生们通过此次活动增进了对巴勒斯坦及中东地区的了解。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部门官员的对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，美国与伊朗在瑞士日内瓦举行新一轮外交会谈，旨在缓解两国紧张关系。主要人物包括美国特使和伊朗代表团负责人。事件是双方就核问题及地区安全展开磋商。此次会谈被视为改善美伊关系的重要一步，可能对中东局势产生深远影响。

中美洲国家领导人近日在墨西哥城举行峰会，讨论区域合作与经济一体化。主要人物包括墨西哥总统、危地马拉总统等。事件是各国签署多项合作协议，推动跨境贸易与基础设施建设。此次峰会标志着拉美国家加强团结，共同应对经济挑战。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>