<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 03:38:48 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山博士，越南国家行政学院院长，会见了美国对外政策委员会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在2025年越美建交30周年及全面战略伙伴关系升级2周年之际，欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访。阮雄山希望双方加强交流与合作，进一步推动双边关系。AFPC代表赫尔曼·皮奇纳表示感谢，并高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的重要角色。双方就国际和地区形势、各自国家的发展情况及未来合作方向进行了深入讨论。此次交流有助于增进相互理解，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策协会学院副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越南与丹麦地理上相距遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。此外，越方专家还介绍了越南的内外政策、经济社会发展成就，为两国未来合作开辟了新方向。丹麦外交政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为越南在经济、绿色发展和性别平等方面取得快速进展，相信越南将在地区稳定与发展方面作出更大贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等展开深入交流。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语教育与研究合作、重签塞格霍尔法语论坛协议、重新启动硕士联合项目等议题进行深入交流。越南方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平等出席。此次会谈旨在加强两校传统合作关系，推动学术与国际交流。双方达成多项共识，未来将深化师生交流及创新、可持续发展和国际外交培训合作。此次访问巩固了双边伙伴关系，为拓展亚洲合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东在会见泰国外交部代表团时，欢迎对方来访，并介绍了学院在培训、研究和对外政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、科研合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要节点，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访和青年联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师和学生代表参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“参天大树”，依靠教师们坚实的基础和高远的枝叶培养出一代代优秀学生。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神遗产，激励师生继续努力学习与研究。此次活动彰显了外交学院作为国家外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大的老师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导了越南外交的发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历任教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院D座巴黎205室举行，有助于丰富学习和传承胡志明外交思想的方式。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在教育培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的职能、组织结构及近年来的发展成就，并表达了与英国东英吉利大学（UEA）深化合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表高度认可合作潜力，并提出包括“2+2”或“3+1”联合培养、奖学金支持、博士研究指导等具体合作建议。双方就未来教师交流、课程讲授等议题达成共识，会谈气氛友好务实，为两校建立可持续、实质性的合作关系奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的双边合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使也提议于2026年初召开线上会议，探讨合作方向。此外，大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>“一带一路”国际合作研究院院长在外交学院工作。</title><link>https://www.dav.edu.vn/vien-truong-vien-hop-tac-quoc-te-vanh-dai-con-duong-lam-viec-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>越南外交学院院长阮雄山主持了与BRRI代表团的工作会谈。参加人员包括战略研究所、南海研究所、国际政治与外交系的干部以及部分中文系优秀学生。阮雄山教授表示很高兴再次见到陶一陶教授，并希望听取她关于深圳经济发展和科技经验的分享，同时探讨未来双方学术合作的机会。陶一陶教授表达了来访的喜悦，并强调了在外交学院的亲切感。她分享了中国在工业化、向知识型经济转型、解决产能过剩、吸引人才等方面的经验及对越南的启示，并介绍了深圳大学为外交学院学生提供的交流项目和奖学金机会。此次会谈气氛融洽，增进了双方在共同关注问题上的交流与合作。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东南亚俱乐部（东盟外交学院）主办的年度竞赛，旨在激发青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀学生参与。经过三轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。该活动不仅提升了参赛者的知识与能力，也培养了他们对东南亚文化的认同与责任感。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习宣传周：Edupixel——知识的像素点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字转型和国际融合背景下的终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两大主题。前者通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，鼓励环保与资源再利用；后者则通过互动工作坊，邀请专家分享数字学习方法及人工智能在学习中的应用，激发学生的主动学习与创新精神。该活动在校园内获得广泛参与，对提升学生学习兴趣和环保意识具有积极意义。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春季学期外交学院与韩国 Sungshin 大学学生交换项目录取学生名单</title><link>https://www.dav.edu.vn/danh-sach-sinh-vien-trung-tuyen-chuong-trinh-trao-doi-sinh-vien-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-sungshin-han-quoc-ky-mua-xuan-2026/</link><description>越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季学期启动学生交流项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术合作与文化交流。此次选拔由越南外交学院培训部负责，被录取学生将前往韩国进行为期数月的学习与交流。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次活动对加强越巴友谊和教育合作具有重要意义。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有着相似的历史，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动还就当前巴勒斯坦局势及中东地区形势进行了交流，学生们积极参与提问，收获颇丰。此次交流为越南外交学院学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，美国与伊朗在联合国大会期间举行秘密会谈，旨在缓解双方紧张关系。主要人物包括美国国家安全顾问沙利文和伊朗高级官员。地点为纽约联合国总部。事件是双方就核问题及地区安全展开对话。意义在于为未来可能的外交接触铺平道路，显示双方寻求缓和的意愿。

2023年10月，美国与伊朗在纽约联合国总部举行秘密会谈，美国国家安全顾问沙利文与伊朗高级官员就核问题及地区安全展开对话。此次会谈旨在缓解双方紧张关系，为未来可能的外交接触奠定基础，显示出双方寻求缓和的意愿。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的全国研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了众多国内外专家学者、相关部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和生态旅游发展，以及保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，提升科技外交作用，服务于各部门、地方和企业需求，助力落实关于科技发展、创新和数字化转型的57号决议，以及关于新形势下国际融入的59号决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>