<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 03:45:01 +0000</lastBuildDate><item><title>越南副总理阮氏锦会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步拓展在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调了学院国际化发展的新方向，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度认可合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、教授讲座等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，表示学院将积极落实可行的合作项目。此次会谈气氛友好务实，为两校未来教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等组成代表团出席。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，增进两国对教育的重视，也为学生提供了了解国际事务、政治和文化的新视角。巴勒斯坦外长高度评价越南对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势的最新动态。此次活动为学生提供了宝贵的交流机会，拓宽了他们的国际视野。（150字）</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使对学院在推动两国合作中的作用表示赞赏，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家代表团来访。大使也提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。此外，大使还支持阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官，并期待学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次会谈气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲主持了讨论会。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。活动气氛热烈，学生们积极参与互动，受益匪浅。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协议，推动双边关系进一步发展。（150字）</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，外交学院领导及相关部门负责人出席。会上，学院在政策研究、教育培训和历史传承等方面取得显著成绩，如新生入学率达92%，并成功组织了“胡志明时代外交：80年忠诚服务国家民族”展览。外交部代表对学院的成就表示祝贺，并希望其继续提升干部培训与政策研究水平。阮孟强副部长强调，学院需落实党建、研究、二轨外交及教育等八项重点任务，以实现未来目标。外交学院院长阮雄山代表全体人员感谢部领导支持，并承诺将继续努力为外交部发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流学习外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东及学院各部门领导和近百名学生出席。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表参加。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是增进越巴友谊、推动两国教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有相似经历，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动为越南学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会，增强了他们的国际视野。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>