<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 03:39:12 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，包括多位教授。双方就法语教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞格尔论坛的协议、重启双硕士项目等议题进行了深入交流。越南方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。此次会晤旨在加强传统合作关系，推动学术与国际交流。双方表示将继续推进学生与教师交流，并探索创新、可持续发展及国际关系培训项目合作。此次访问巩固了两校伙伴关系，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询方面的职能。他高度评价泰国的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作的机会。会谈结束时，阮孟东副院长感谢皮亚帕克的真诚分享，并希望双方继续加强在培训和研究领域的合作，深化越泰友谊与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了教师们的贡献，强调学院作为“大树”，培养出一代代优秀的外交人才。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神，激励师生继续努力。此次活动展现了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念越南首任外交部长胡志明主席，他为现代越南外交奠定了基础，并引领其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历届教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交部巴黎厅举行，有助于丰富学习和传承胡志明外交思想的方式。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南国家大学副校长阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了学院在新时代国际化发展中的愿景，希望与英国东英吉利大学（UEA）深化合作，特别是在本科、硕士培养及青年教师博士研究方面。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士研究指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行合作项目。会谈气氛友好务实，为两校未来教育合作奠定了坚实基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院下属单位领导及近百名学生出席。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表参加。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊、促进两国教育合作的重要机会。巴勒斯坦外长分享了当前巴勒斯坦局势及中东地区动态，双方就历史联系和国际议题展开深入讨论。此次活动为越南外交学院学生提供了宝贵的国际视野和实践经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事长阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔到访，并介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使表示将把落实备忘录作为重要任务，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，大使也对阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次会谈气氛友好，有助于加强双方务实高效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办"个人发展之旅"课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科生培训部举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程发布会。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接由资深外交官指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲担任主持。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合素质。此项目体现了学院在培养高质量人才方面的战略目标，也响应了国家教育和国际化的政策。活动气氛热烈，学生们积极参与互动，收获颇丰。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山热烈欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访，并在老挝建国50周年纪念日向其致以诚挚祝贺。阮雄山强调，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后为两国发展作出贡献。老方代表对越方的热情接待表示感谢，并希望未来加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作备忘录，推动双边关系进一步发展。双方一致同意深化合作，扩大湄公河次区域合作，共同促进越老特殊关系。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025年风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东南亚俱乐部——东盟外交学院主办的年度竞赛，旨在激励青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学和大学的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S团队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜精彩纷呈，展现了青年对东南亚文化的深刻理解与创新表达，彰显了地区多样性和团结精神。该活动不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次文化传承与青年成长的旅程。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习宣传周：Edupixel——知识的像素点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在推广自主学习精神，提升学生在数字化和国际化背景下的学习意识。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两个核心项目。其中，“EcoPixel”通过旧书换积分、植树等方式鼓励环保与资源再利用；“Pixel Quest”游戏则让学生通过扫码参与知识挑战，增强对数字图书馆的了解。此外，还举办了“EduPixel”研讨会，邀请科技教育专家分享AI在学习中的应用及知识解码方法。活动成功激发了学生的自主学习热情，推动了知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流学习外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，增进两国对教育的重视，也为学生提供了了解外交、政治、文化及国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长表示，越巴有着深厚的历史联系，双方在争取独立斗争中具有相似性，并感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动使学生受益匪浅，加深了他们对巴勒斯坦及中东局势的理解。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译与口译技能培训课程</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行双边会谈，讨论两国在能源、贸易及国际事务中的合作。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就加强战略协作达成多项共识，推动“一带一路”与欧亚经济联盟对接。意义在于进一步巩固中俄全面战略协作伙伴关系，增强在国际格局中的影响力。

中国与俄罗斯于2023年10月在莫斯科举行会谈，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席，双方就能源、贸易及国际事务展开深入交流，达成多项合作共识，推动“一带一路”与欧亚经济联盟对接，进一步深化中俄全面战略协作伙伴关系，提升两国在国际事务中的影响力。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的国家研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次研讨会吸引了众多国内外专家学者、政府部门代表、地方机构、研究机构、大学、行业协会以及越南外交团的代表参加，旨在促进知识交流、分享发展经验，并推动海洋科技领域的国际合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在会上分享了在四个领域——海洋生物多样性保护、沿海生产与生物多样性平衡、大数据在海洋管理与生态旅游中的应用，以及海底基础设施保护——的实践与挑战。会议强调了加强科技合作以实现可持续海洋发展的必要性，并提出通过技术外交提升国际合作，服务于国家科技发展和国际融入战略。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>