<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 21 Aug 2025 03:13:20 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院（HVNG）院长阮雄山对孟加拉国大使来访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培养方面有广阔合作潜力。阮雄山表示，研究院愿成为两国学者的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使Md. Lutfor Rahman感谢研究院的接待，肯定其智库作用，并希望加强与越南科研教育机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动人员交流与学生交换。此次会谈气氛友好，为未来越孟学术合作奠定基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年外交部学院招生统一报名系统考生通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-danh-cho-thi-sinh-dang-ky-xet-tuyen-vao-hoc-vien-ngoai-giao-nam-2025-qua-he-thong-chung-cua-bo-giao-duc-va-dao-tao/</link><description>2025年，越南外交学院开始接受本科生的入学申请。所有申请者必须在7月16日至28日期间通过教育部统一系统填报志愿。考生可调整志愿顺序，但最终以教育部系统为准。此外，申请特定录取方式的考生需在6月25日至7月5日完成在线报名并收到确认邮件。学院将在7月23日前公布录取分数线，并于8月22日公布录取结果。考生需在8月30日前在线确认入学。此流程旨在确保招生工作的规范与公平，为有志于外交事业的学生提供明确指引。</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来在留学咨询、学术交流及战略研究等领域的合作成果进行了回顾。双方还讨论了未来加强人才培养、学术交流及区域全球议题研究的合作计划，并提议建立定期交流机制。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化，为双方进一步拓展务实合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，来自越南外交部东南亚研究所、国际政治与外交系及国际合作处的多名研究人员和专家参与。欧盟对外行动署（EEAS）代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越南代表团代表。会谈中，帕奥拉表达了对地区局势的关注，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，我无法生成相应的摘要和翻译。请提供相关的新闻文本或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，仅有一条“Tải bản .PDF tại đây”（意为“在此下载PDF文件”），我无法生成相关的摘要。请提供具体的新闻内容或文本，以便我为您撰写摘要并翻译成中文。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻希腊大使会见阮氏兰英副总干事</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊建交50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问越南外交学院。学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作。双方计划开展信息共享、人员交流等活动。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出包括邀请希腊专家于2025年底来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会晤有助于深化双方务实合作，展望未来合作前景。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学CAPSTONE代表团外交学院</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎访问团的到来，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美两国建立全面战略伙伴关系框架后关系持续深化之际，有助于增进相互了解和信任。CAPSTONE代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待。该课程由美国国防大学自1982年起举办，为期六周，面向新晋升为将官的美军军官。此次访问越南、新加坡和日本，旨在让学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关注的地区和国际议题进行了坦诚交流，增进了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第11次湄公河-美国伙伴关系（MUSP）1.5渠道政策对话</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-thoai-chinh-sach-kenh-1-5-quan-he-doi-tac-me-cong-my-musp-lan-thu-11/</link><description>本次对话由越南外交学院与美国斯蒂姆森研究所、美-东盟商业理事会共同举办，聚焦“数字经济”主题，吸引了湄公河次区域、东盟及国际合作伙伴的政府官员、学者、研究机构和企业代表参与。对话持续三天，包含多场全体会议和专题讨论，重点探讨加强数字经济合作、推动区域联通、发展电子商务、构建法律框架及深化公私合作等议题。越南代表团积极参与，其中阮安俊教授主持了贸易便利化专题讨论，强调数字转型对湄公河国家经济突破性发展的战略意义。此次对话有助于凝聚共识，推动区域数字经济合作与互联互通。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来的合作成果进行了回顾。双方讨论了包括扩大法国留学咨询、与巴黎政治学院签署学术交流协议以及2024年10月签署合作意向书等重要事项。会谈强调了越法全面战略伙伴关系的深化，双方希望进一步加强在教育、研究、学生和学者交流等方面的合作，并定期举行会议以保持沟通顺畅。此次会谈体现了越法关系的紧密与互信。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上致开幕词。由前外交部副部长、大使、博士邓庭贵率领的外交部学员代表团访问了奠边省。代表团成员包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。奠边省方面，省委常委、常务副省长范德全、省军区边防部队副指挥长阮仲利、省外事厅副厅长文士胜等与会。邓庭贵强调，奠边是祖国的边防要地，在维护边境安全和与老挝、中国发展友好关系中发挥着重要作用。范德全表示，奠边省与老挝北部省份及中国云南省的对外关系持续发展，为建设和平友好的边境作出贡献。代表团参观了历史遗迹，深入了解了奠边的历史与边防工作，深受感动并更加理解边疆干部的奉献精神。此次访问增强了外交人员</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>