<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 22 Aug 2025 03:13:10 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院院长阮雄山对大使的到访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培训方面有广阔合作潜力。阮雄山表示该院愿成为两国学者之间的桥梁，促进相互理解与政策支持。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的贡献表示赞赏，并希望加强与越南科研机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动人员交流与学术对话。此次会谈气氛友好，为未来更深入的合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年外交部学院招生报名通知（通过教育部统一系统）</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-danh-cho-thi-sinh-dang-ky-xet-tuyen-vao-hoc-vien-ngoai-giao-nam-2025-qua-he-thong-chung-cua-bo-giao-duc-va-dao-tao/</link><description>2025年，越南外交学院开始接受本科生的高考志愿填报。所有申请者必须在7月16日至28日之间通过教育部统一系统填报志愿。考生可调整志愿顺序，但最终录取以该系统为准。此外，符合特定招生方式的考生需在6月25日至7月5日完成在线报名，并收到确认邮件后才具备资格。学院将在7月23日前公布录取分数线，并于8月22日公布录取结果。考生需在8月30日前在线确认入学。此流程旨在确保招生工作的规范与公平，为有志于外交事业的学生提供明确指引。</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来的合作成果进行了回顾，包括扩大法国留学咨询、与巴黎政治学院签署学术交流协议，以及2024年10月签署的合作意向书。双方均表示希望进一步加强在人才培养、研究及学术交流等领域的合作，并提议定期举行对话会议以保持沟通顺畅。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次会谈由越南外交学院院长阮雄山博士主持，越南方面包括研究院、国际政治与外交系及国际合作处的专家学者参与。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉强调了国际法和多边主义在国际关系中的重要性，并介绍了欧盟印太战略，关注全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关心领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年全日制大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中仅包含一个指向PDF文件的链接，而没有具体的新闻内容，我无法生成相关的摘要和翻译。请提供新闻的具体内容或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生不同录取方式之间分数线等效转换的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、国际局势及地区安全等议题展开深入交流。中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会晤旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际形势。双方重申将继续深化在经贸、能源和军事等领域的合作，并呼吁维护多边主义和全球稳定。此次会谈体现了中俄关系的紧密性及其在全球事务中的重要影响力。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻希腊大使会见阮氏兰英副总干事</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊外交关系建立50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问了越南外交学院。越南外交学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作。双方计划开展培训信息共享、教师与专家交流等活动。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出包括邀请希腊专家于2025年底来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会谈有助于深化双方务实合作，展望未来合作前景。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学CAPSTONE代表团外交学院</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎访问团的到来，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美两国建立全面战略伙伴关系框架后关系持续深化之际，有助于增进相互了解和信任。CAPSTONE代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待。该课程由美国国防大学自1982年起举办，为期六周，面向新晋升为将官的美军军官。此次访问越南、新加坡和日本，旨在让学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关注的地区和国际问题进行了坦诚交流，增进了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第11次湄公河-美国伙伴关系（MUSP）1.5渠道政策对话</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-thoai-chinh-sach-kenh-1-5-quan-he-doi-tac-me-cong-my-musp-lan-thu-11/</link><description>本次对话由越南外交学院与美国史密森学会、美-东盟商业理事会共同主办，聚焦“数字经济”主题，吸引了湄公河次区域、东盟及国际合作伙伴的政府官员、学者、研究机构和企业代表参与。会议为期三天，包含三场全体会议、八场专题讨论和一场总结会议。越南代表团积极参与，其中阮安俊教授主持了贸易便利化专题讨论，强调数字转型对湄公河国家经济突破性发展的重要性。会议达成共识，认为应加强多边合作，推动数据共享、数字基础设施连接和数字贸易便利化，以缩小发展差距，提升国家竞争力。此次对话有助于深化湄公河—美国伙伴关系，促进区域经济数字化合作。

（150字）</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来的合作成果进行了回顾，包括拓展法国留学咨询、与巴黎政治学院（Sciences Po Paris）签署学术交流协议，以及2024年10月签署的合作意向书。双方均表示将继续加强在培训、研究、学生和学者交流等领域的合作，并提议定期举行会谈以保持沟通顺畅。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>