<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 03:24:06 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学翰林院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗以及加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家与全球合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、科技实力在国际地位提升中的作用以及全球科技合作前景展开讨论，来自多国的学者进行了13场主题发言，并有两位特邀专家分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策理事会代表团（AFPC）</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025是越南与美国建交30周年及升级为全面战略伙伴关系2周年的重要年份。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就国际和地区形势、双边关系及合作前景进行深入交流。阮雄山希望加强两机构合作，推动双边关系发展。AFPC代表赫尔曼·皮奇纳表示感谢，并高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的影响力。此次会谈增进了双方理解，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还介绍了越南的政治、经济、社会和外交政策及成就，为两国未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为越南在经济发展、绿色转型和性别平等方面取得快速进展，相信越南将为地区稳定与发展作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，认为此次交流有助于增进相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问了外交学院。代表团由国际关系与法语圈合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语圈教育与研究合作、重新签署法语圈塞格霍尔论坛协议、重新启动硕士联合项目等议题进行了深入交流。外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈旨在加强双方在教学、科研及国际交流领域的合作，推动法语圈学术发展。此次访问巩固了两校的传统合作关系，并为未来更多合作项目奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东会见了泰国外交部代表团，介绍了学院在培训、研究和对外政策咨询方面的职能。他高度评价泰国方面合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动推动双边合作。他提到2026年8月6日是两国建交50周年的重要节点，希望借此总结合作成果，展望未来合作方向。双方均表示将继续加强在教育和研究领域的合作，深化越泰友好与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行了纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院领导、教师、学生和留学生代表参加。外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了教师们对学院发展的贡献，并强调学院致力于提升教学质量与师资力量，培养具有国际视野的外交人才。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神遗产。此次活动体现了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步拓展在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调了学院国际化发展的方向，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养项目、奖学金支持、博士研究指导等具体合作建议。双方在友好、务实的氛围中达成共识，推动两校教育合作向更实际和可持续的方向发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副经理阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就。她强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使提议于2026年初召开线上会议，讨论合作计划。同时，他赞扬了阮氏兰英教授在竞选国际海洋法法庭法官中的贡献，并期待学院继续发挥重要作用。此次访问气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>