<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 03 Oct 2025 03:02:05 +0000</lastBuildDate><item><title>阮氏玉明：外交学院状元，GPA 3.96，并荣获多项学术奖项</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-thi-ngoc-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-96-va-loat-giai-thuong-hoc-thuat/</link><description>阮氏玉明（2003年出生于河内）是外交学院国际关系专业第一名，拥有3.96/4.0的高绩点，获得5项优秀奖学金，发表2篇科研论文，并在多个国内外学术竞赛中夺冠。她精通英语和法语，雅思8.0，DELF B1，怀揣着探索知识的激情，坚信学习是实现国际梦想的可持续道路。她曾梦想成为画家，但最终选择国际关系专业，开启了一段充满挑战与机遇的大学生活。她的目标是继续提升能力，以在全球舞台上证明自己。来源：svvn.tienphong.vn</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>曹金玉：从外交学院状元到国际传播使命</title><link>https://www.dav.edu.vn/cao-kim-ngoc-tu-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-den-su-menh-truyen-thong-quoc-te/</link><description>2003年出生的高金玉选择进入外交学院学习国际传播专业，四年后以优异成绩成为该专业第一名毕业。她从小就有跨文化交流的梦想，并在短暂的美国生活经历中更加坚定了这一目标。高金玉不仅学业优秀，还积极参与社会实践，如参与联合国残疾人项目和“竹艺”展览等。她在泰国大使馆实习的经历让她更深入理解了传播在国家形象建设中的作用。高金玉希望未来能在跨国企业工作，继续深造国际传播或国际关系，最终回到母校传递经验，激励后人。她鼓励年轻人不要害怕与众不同，勇于挑战困难，成功应以自我提升和对社区的贡献来衡量。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮曰英：外交学院全系第一名，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。这位曾就读于阮惠中学、雅思8.0的优秀学生，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得突出成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。四年前，因疫情选择留在国内，最终决定进入外交学院，因其注重外语与政治色彩的传播课程而被吸引。在校期间，他积极参与实习，积累了丰富的实践经验，并在学术与社会活动中不断成长。他致力于网络安全教育项目，帮助青少年提升网络素养，体现了青年的社会责任感。他的经历展示了努力与坚持的重要性，也传递了积极向上的价值观。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话中发出声音。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, xuất sắc trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh với GPA 3.91/4.0. Cô là một trong 10 sinh viên tiêu biểu của niên khóa 2021–2025 được nhà trường vinh danh. Linh đã đạt nhiều học bổng và có phương pháp học tập hiệu quả, kết hợp tự học và tiếp xúc đa dạng với tiếng Anh. Ngoài việc theo học chuyên ngành Ngôn ngữ Anh, cô còn theo học song bằng Quan hệ quốc tế. Gia đình là nền tảng quan trọng giúp cô vượt qua khó khăn và phát triển toàn diện. Linh hy vọng sẽ góp phần tích cực vào sự phát triển của xã hội thông qua kiến thức và tinh thần cống hiến.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà）以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩荣获该专业第一名，曾获四项奖学金，并在亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛中代表学院参赛。她最初因热爱文学选择法学，后逐渐发现法律更具职业发展潜力。大学期间，她积极参与实习与学术活动，培养了扎实的专业能力。她的成功不仅源于学业成就，也得益于平衡生活、坚持兴趣与自我成长的理念。她希望未来能出版自己的小说，展现了对文学与法律的双重热爱。

（摘要翻译：）

越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩成为该专业第一名，曾获四项奖学金，并</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院学生，21岁成为越南今日国际频道的主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮河草贞是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她从外交学院到电视演播室的成长经历令人印象深刻：大一时就在越南电视台国际部实习，后成为VTV7节目《IELTS Face Off》的常客，现负责国际板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等，并参与制作国际评论栏目。此外，她还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际赛事并担任评委。她凭借扎实的英语能力（雅思8.5分）和丰富的国际经验，自信地在对外媒体环境中工作。她希望通过“Vietnam Today”让世界看到真实的越南。她的成功离不开外交学院的培养，学院为她打下了坚实的理论基础和政治素养。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者现身国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个外文频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、充满活力并日益融入世界的越南。四名来自外交学院的学生和校友担任该频道的编辑，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾就读于国际关系与外交系的 Khánh Minh、Huyền Trần、Sơn Anh 和现就读于国际传播与对外文化系的 Thảo Trang。他们在学业和实践中积累了丰富的经验，具备扎实的专业知识和出色的外语能力。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际传播领域的自信与潜力。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双头名。她在校期间获得5次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在河内长大，对母校怀有深厚感情，选择该校源于儿时的记忆与信任。她表示，尽管国际商务是新兴专业，但她相信学院的培养能力。通过四年的努力，她不仅取得优异成绩，还积极参与课外活动，积累了丰富的国际视野和研究经验。她希望未来能成为对国家有用的“全球公民”。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>