<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 06 Aug 2025 03:48:38 +0000</lastBuildDate><item><title>战略研究学院与东帝汶青年领导项目（FLBA）代表团进行交流</title><link>https://www.dav.edu.vn/vien-nghien-cuu-chien-luoc-giao-luu-voi-doan-can-bo-chuong-trinh-lanh-dao-tre-timor-leste-flba/</link><description>一个由12名成员组成的东帝汶代表团访问越南，成员来自政府机构、企业及非政府组织，涵盖外交、经济、能源、教育等多个领域。代表团成员包括东帝汶驻河内大使馆秘书阿基利诺·阿马拉尔。越南战略研究学院代表包括阮氏碧玉博士等，双方就东盟一体化经验、经济合作、可再生能源、粮食安全等议题进行了交流。东帝汶希望借鉴越南在政策制定和区域连接方面的经验，推动东盟共同体建设。此次会谈展现了越东两国友好合作与共同发展的意愿。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年教授、副教授职称评审申请材料通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ho-so-ung-vien-dang-ky-xet-dat-tieu-chuan-chuc-danh-giao-su-pho-giao-su-nam-2025/</link><description>根据越南政府2018年8月31日第37/2018/QĐ-TTg号决定，以及2025年3月3日第22/HĐGSNN号通知，越南外交学院基础教育委员会近日收到一名教师提交的申请，参加2025年教授、副教授职称评审。此次评审是依据相关法规进行的，旨在规范职称评定流程，提升教育质量。该事件体现了越南对高等教育人才评价体系的重视。</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发起“数字平民教育运动”，在新时代推动数字化转型</title><link>https://www.dav.edu.vn/phat-dong-phong-trao-binh-dan-hoc-vu-so-day-manh-chuyen-doi-so-trong-ky-nguyen-moi/</link><description>2025年7月9日，越南外交学院召开第二次数字化转型指导委员会会议，院长阮雄山教授正式发起“数字扫盲运动”。该运动旨在响应外交部长裴青山副总理的号召，推动数字化转型，提升员工数字素养。阮雄山强调，这一运动不仅是技术升级，更是思想和行动的转变，目标是到2025年使80%员工具备基本数字知识，2026年实现100%达标。学院将通过培训、平台使用和青年支持小组等措施推进计划。此举标志着学院迈向数字化政府和社会的重要一步。</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院（HVNG）院长阮雄山对孟加拉国大使的到访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培训方面有广阔合作潜力。阮雄山表示，该院愿成为两国学者之间的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的贡献表示赞赏，并希望加强与越南科研教育机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并推动师生交流与定期学术对话。此次会谈气氛友好，为未来越孟更深入合作奠定基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，来自越南外交部、国际关系学院、外交学院及国际合作处的研究人员和专家参与。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉表达了对地区局势的关注，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年全日制大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，我无法生成相应的摘要和翻译。请提供相关的新闻文本或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院接收捐赠资料和实物，以纪念外交事业成立80周年并筹建外交传统纪念馆。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-nhan-dong-gop-tu-lieu-hien-vat-phuc-vu-ky-niem-80-nam-thanh-lap-nganh-va-xay-dung-nha-truyen-thong-ngoai-giao/</link><description>在仪式上，越南外交部向外交学院捐赠了近100份文件和实物，反映了1975年前的对外活动。这些资料由历任领导、干部及其家属根据部长号召捐赠。其中包括照片、档案及此前未公开的越南外交活动资料。外交学院副院长阮孟东强调，这些资料对记录80年外交历史具有重要意义，体现了外交干部的光荣传统。他感谢胡志明市外事厅历代干部对外交历史和传统的贡献，并表示这些珍贵资料将被妥善保管和利用，特别是用于2025年8月28日至9月5日举行的国庆80周年经济与社会成就展览。胡志明市外事厅代表表示，他们一直重视收集资料，以教育年轻干部传承外交光荣传统。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上发表开幕讲话。由前外交部副部长、大使、博士邓庭贵率领的外交代表团成员包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。他们与电边省人民政府、边防部队及外事部门负责人进行了交流。代表团高度评价电边省在维护边境安全、促进与老挝和中国友好关系方面的重要作用。电边省是祖国的边疆要地，拥有455.573公里的中老边境线，是唯一同时与两国接壤的省份。代表团还参观了历史遗迹，缅怀先烈，并就边境管理、外交合作等问题展开深入讨论。此次访问加深了外交人员对边境地区工作的理解，增强了他们维护国家主权和促进友好合作的责任感。</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>