<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 08 Aug 2025 03:48:57 +0000</lastBuildDate><item><title>战略研究学院与东帝汶青年领导项目（FLBA）代表团进行交流</title><link>https://www.dav.edu.vn/vien-nghien-cuu-chien-luoc-giao-luu-voi-doan-can-bo-chuong-trinh-lanh-dao-tre-timor-leste-flba/</link><description>一个由12名成员组成的东帝汶代表团访问越南，成员来自政府机构、企业及非政府组织，涵盖外交、经济、能源、教育等多个领域。代表团成员包括东帝汶驻河内大使馆秘书阿基利诺·阿马拉尔。越南战略研究学院代表与东帝汶代表团进行了交流，双方就东盟一体化经验、经济发展、可再生能源、粮食安全等议题展开讨论。东帝汶希望借鉴越南在政策制定和区域合作方面的经验，加强两国青年交流与学术合作。此次会谈展现了越东两国在东盟框架下的友好合作精神，有助于推动东盟共同体建设。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年教授、副教授职称评审申请材料通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ho-so-ung-vien-dang-ky-xet-dat-tieu-chuan-chuc-danh-giao-su-pho-giao-su-nam-2025/</link><description>根据越南政府2018年8月31日第37/2018/QĐ-TTg号决定，以及2025年3月3日第22/HĐGSNN号文件通知，越南外交学院基础教授委员会于2025年启动了教授和副教授职称评定工作。目前，有1位教师提交了申请材料，参与此次职称评定。此次评定标志着越南高等教育体系在规范职称评审方面迈出重要一步，有助于提升教学与科研水平。</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>通知 关于公布2025年评审教授、副教授职称结果的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-viec-cong-khai-ket-qua-xet-cong-nhan-dat-tieu-chuan-chuc-danh-giao-su-pho-giao-su-nam-2025/</link><description>根据2018年8月31日越南政府总理第37/2018/QĐ-TTg号决定，外交学院基础教授委员会于2025年7月8日至23日公开公示2025年度教授、副教授评审结果。此次评审依据相关标准和程序进行，旨在确保职称评定的公正性与透明度。该公告由外交部外交学院基础教授委员会发布，面向全体教职工及工作人员。此举有助于提升学术管理规范性，激励教师专业发展。  

（摘要翻译：）  
根据越南政府总理2018年8月31日第37/2018/QĐ-TTg号决定，越南外交部外交学院基础教授委员会于2025年7月8日至23日公示2025年度教授、副教授评审结果。该公告面向全体教职工，旨在确保职称评定的公正与透明。此举有助于提升学术管理</description><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发起“数字平民教育运动”，在新时代推动数字化转型</title><link>https://www.dav.edu.vn/phat-dong-phong-trao-binh-dan-hoc-vu-so-day-manh-chuyen-doi-so-trong-ky-nguyen-moi/</link><description>2025年7月9日，越南外交学院召开第二次数字化转型指导委员会会议，院长阮雄山正式发起“数字扫盲运动”。该运动旨在响应外交部长裴青山副总理的号召，推动数字化转型，提升教职工的数字素养。阮雄山强调，这一运动不仅是技术升级，更是思想和行动的转变，目标是到2025年使80%员工具备基本数字知识，到2026年实现100%达标。学院将通过培训、平台使用和青年支持小组等措施推进计划。此举标志着学院迈向数字化政府和社会的重要一步，也体现了其在越南外交80周年纪念中的积极贡献。</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院院长阮雄山对大使的到访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培训等方面有广阔合作潜力。阮雄山表示，该院愿成为两国学者之间的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的贡献表示赞赏，并希望加强与越南科研教育机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动人员交流与学生互换。此次会谈气氛友好，为未来更广泛的合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，越南国际关系与外交学院、南海研究所及国际合作处的部分研究人员和教师参与。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉强调了国际法和多边主义在国际关系中的重要性，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年全日制大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>摘要生成失败</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与法国大使馆政治事务副秘书科伦廷·霍谢（Corentin Houchet）出席。越南外交学院代表包括战略外交研究所、南海研究所、国际政治与外交系、法语系及国际合作处等单位。双方回顾了近年来越南外交学院与法国机构在留学咨询、学术交流等方面的合作成果，并签署了与巴黎政治学院的合作协议及2024年10月的意向书。布罗谢大使高度评价越法合作，希望进一步加强人才培养、研究及学术交流。越南外交学院副院长阮雄山表示支持法国提出的合作倡议，双方同意保持定期沟通，拓展更多务实合作项目。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上致开幕词。由前外交部副部长、大使、教授、博士邓庭贵率领的外交部门学员代表团参加了活动，成员包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。代表团在电边省与当地官员进行了交流，包括省委常委、常务副省长范德全、边防部队副指挥长阮仲利、外事厅副厅长文士胜等。邓庭贵强调，电边是祖国的边疆要地，在维护边境安全和与老挝、中国发展友好关系方面具有重要地位。范德全表示，电边与老挝北部省份及中国云南省的对外关系持续发展，为建设和平友好的边境作出贡献。代表团参观了历史遗迹，深入了解电边的历史与边境工作，感受到边疆人民的奉献与努力。此次访问加深了外交干部对边境工作的理解，增强了</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>