<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 04:21:06 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交人员培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026至2030年两国外交部合作备忘录，推动双边关系进一步发展。双方同意扩大在湄公河次区域的合作，共同促进越老关系。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，外交学院领导及各部门负责人参会。会议指出，2025年外交学院在政策研究、人才培养和历史传承等方面取得显著成就，如学生入学率超过92%，并成功组织了“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。外交部代表对学院的成果表示祝贺，并希望其未来继续深化干部培训与政策研究。阮孟强副部长强调，学院需聚焦党建、研究、外交渠道二等任务，提升教学质量，确保可持续发展。外交学院院长阮雄山代表全体人员感谢部领导支持，并承诺将继续努力为外交部贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在“DAV大使之旅”课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由越南外交学院副院长、大使邓庭贵主持，多位资深外交官及师生参与。讲座深入探讨了自我定位的重要性，强调学生需结合自身能力与社会环境，不断学习与适应变化。活动气氛热烈，互动频繁，为学生提供了宝贵的职业发展指导，进一步提升了课程的学术价值与实践意义。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程的第二场专题讲座“危机分析与处理技能”顺利举行。本次讲座由越南驻外大使阮氏碧惠主持，邀请了前越南驻韩国特命全权大使、前外交学院院长阮武雄教授，以及大学培训部主任黄梅香和学员、学生代表参加。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的关键，需具备深度分析、冷静心态和快速决策能力。她指出，在信息传播迅速的数字时代，危机可能迅速扩大，因此必须主动管理风险，及时识别隐患并化危为机。讲座气氛热烈，学生们就心理调控、危机处理流程及外交应对等话题踊跃提问，大使结合实践经验给予详细解答。此次讲座不仅提升了学生的专业素养，也增强了其职业竞争力，为未来外交人才的成长奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>在越南第十四次全国代表大会成功召开后，越南外交部副部长阮孟强主持并发表了讲话，召开了关于落实大会外交和国际融入战略的研讨会。近100名代表出席，包括前外交部领导、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外交老干部、学者及研究机构代表等。会议旨在为制定科学理论和实践基础提供支持，以有效实施大会的外交政策。阮孟强强调，此次研讨会具有重要的理论和实践意义，有助于推动国家发展与安全战略的落实。会议还讨论了“战略自主”和“自强”的内涵，以及如何加强国防、安全与外交三方面的协作。此次研讨会是外交部落实大会精神的重要举措，未来还将继续举办相关活动。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程在联合国绿色之家组织参观体验活动</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-hoat-dong-tham-quan-trai-nghiem-tai-ngoi-nha-xanh-lien-hop-quoc/</link><description>在2025年DAV大使之旅课程框架下，2026年1月30日，学员们前往联合国“绿色之家”进行实地学习。此次活动旨在让学员深入了解全球最大多边组织的工作环境，帮助他们规划个人发展和职业道路。作为多边合作与可持续发展的象征，“绿色之家”是DAJ之旅的首站。学员们通过参观和交流，体验了国际标准的工作空间，了解了绿色建筑的运营标准，并受到多元文化工作环境的启发。随后，学员还与联合国教科文组织越南代表处的专家进行了交流，深入了解了教科文组织的使命及“我们有能力”和“快乐学校”等项目。此次参观不仅拓宽了学员的视野，也加强了外交学院与联合国机构之间的合作关系，为学生未来的职业发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>