<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 03:43:45 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院向历代教师致谢，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院作为“参天大树”，每一位教师都是支撑其成长的“坚实根系”和“高耸枝叶”。展览展示了超过100件与胡志明主席外交思想相关的文献、图片和实物，分为三个部分，回顾其外交思想的形成与发展。此次活动不仅弘扬了学院的传统，也激励师生传承胡志明主席的精神，继续为国家外交事业贡献力量。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导了越南外交的发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历任教师和老一辈外交官的深切缅怀，他们为培养新一代外交人才作出了重要贡献。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表则提出了包括2+2或3+1联合培养、奖学金、科研合作等具体建议。阮氏锦对UEA的提议表示高度认可，并强调学院将积极落实可行的合作项目。会谈气氛友好务实，为两校未来更深入的教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参与。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次活动对加强越巴友谊和教育合作具有重要意义。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势的最新动态。活动还进行了互动问答，学生们积极提问，展现了对巴勒斯坦及国际事务的关注。此次交流为学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东地区的机会，丰富了他们的学习经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访。在会谈中，阮教授介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调学院重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使对学院在推动两国合作中的作用表示赞赏，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家和学生的交流。大使提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。阮教授也感谢大使对她在竞选国际海洋法法庭法官职务的支持。双方会谈气氛友好，进一步加强了两院的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程发布会。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。活动邀请了副院长阮氏锦、五位大使顾问及记者塔碧莲主持讨论。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。此次发布会不仅展示了课程结构和愿景，更彰显了学院培养人才的决心，为学生未来融入国际舞台奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续发展，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。老挝外交学院院长维萨纳·赛诺冯感谢接待，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作备忘录，推动双边关系更上一层楼。双方同意深化合作，拓展湄公河次区域机制，共同促进越老关系发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是东盟外交学院东南亚俱乐部每年举办的一项青年竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀学生参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S团队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜精彩纷呈，各队通过创意表演展现了东南亚文化的多样性与魅力，彰显了青年一代对文化传承的热情与责任感。该活动不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次促进区域团结与文化交流的重要契机。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近100名学生参加。巴勒斯坦方面由外长兼侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要事件，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长高度评价越巴历史友谊，并感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动使学生们加深了对巴勒斯坦及中东局势的理解，收获颇丰。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>