<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 03:28:22 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔等均高度评价该会议在增进对华理解及推动中周边国家与全球合作方面的重要作用。会议共设有三个主会场和两个特别论坛，13位学者围绕中国科技发展现状、科技实力在国际地位提升中的作用以及全球科技合作前景展开讨论。特别论坛邀请到上海国际战略研究中心主席黄兆辉和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗教授，分享了中国科技发展的背景、实践及其国际合作潜力。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策理事会代表团（AFPC）。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就国际和地区形势、两国政策及合作前景展开讨论。阮雄山希望加强两机构交流以深化双边关系。AFPC代表赫尔曼·皮钦纳感谢接待，并高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的角色。此次交流有助于增进相互理解，推动未来合作。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院院长阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为两国在经济、绿色转型和性别平等方面合作潜力巨大。双方还就国际形势、南海问题等共同关注议题进行了深入交流，增进了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语圈合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语圈教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重启联合硕士项目等议题进行了深入交流。越南外交学院方面由副院长阮氏金、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，并计划开展创新、可持续发展和国际外交培训项目。此次会谈为深化双边合作奠定了基础，有助于提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东会见了泰国外交部代表团，介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询方面的职能。他高度评价泰国方面合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动推动两国外交合作。他指出，2026年8月6日是两国建交50周年的重要节点，将总结合作成果并规划未来方向。双方希望借此机会深化文化、学术交流，加强青年联系，巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了教师们对学院发展的贡献，强调学院作为“大树”，依靠教师们坚实的基础和高远的枝叶培养出一代代优秀学生。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神，激励师生继续努力学习与研究。此次活动展现了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览由多位外交部领导及老一辈外交官出席开幕，展期从2025年11月20日至28日，在河内学苑D座巴黎厅举行，旨在弘扬胡志明外交思想的宝贵遗产，激励新一代外交人员传承其精神。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步拓展在教育培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的职能、组织结构及近年来的发展成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士和青年教师博士研究方面。UEA代表高度评价与越南外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、教授授课等具体合作建议。双方就未来师资交流、学术合作等达成共识，会议气氛友好务实，为深化两校教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使表示将把落实备忘录作为重要任务，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次会谈增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东南亚俱乐部（东盟外交学院）主办的年度竞赛，旨在激发青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S团队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。该活动不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次培养青年自信与文化认同的重要经历。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识的像素点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字化和国际化背景下的终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两大主题。“EcoPixel”通过旧书换积分、植树等方式鼓励环保与资源再利用；“EduPixel”工作坊邀请专家分享数字转型与人工智能在学习中的应用，促进学生主动探索知识。活动增强了学生的环保意识与学习主动性，推动了知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春季学期外交学院与韩国 Sungshin 大学学生交换项目录取名单</title><link>https://www.dav.edu.vn/danh-sach-sinh-vien-trung-tuyen-chuong-trinh-trao-doi-sinh-vien-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-sungshin-han-quoc-ky-mua-xuan-2026/</link><description>越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季启动学生交换项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术交流与合作。此次选拔由越南外交学院培训部负责，入选学生将前往韩国进行为期数月的学习。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。  

（摘要翻译：）  
越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季启动学生交换项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术交流与合作。此次选拔由越南外交学院培训部负责，入选学生将前往韩国进行为期数月的学习。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东及学院领导、近百名学生出席。巴勒斯坦方面由外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等组成代表团参加。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要事件，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及地区形势的机会，丰富了他们的学习经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高层会谈，讨论双边关系及国际事务。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就加强经济合作、能源贸易及应对西方制裁达成共识。地点为俄罗斯首都莫斯科。此次会谈旨在深化中俄战略协作，提升两国在国际舞台上的影响力。意义在于强化两国在复杂国际局势下的合作关系。

中国与俄罗斯于2023年10月在莫斯科举行高层会谈，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席。双方就加强经济合作、能源贸易及应对西方制裁达成共识。此次会谈旨在深化中俄战略协作，提升两国在国际舞台上的影响力。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的国家研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了国内外众多专家、学者以及相关部门、地方机构、研究机构、大学、行业协会和驻越外交团代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和发展生态旅游、以及保护海底基础设施。会议强调了加强科技合作以实现可持续海洋发展的重要性，并探讨了如何推动科技外交，提升外交部门在服务国家科技政策和国际融入方面的角色，助力落实有关科技创新和数字化转型的两项重要决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>