<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 27 Aug 2025 03:07:31 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山经理会见越南的法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与法国驻越南大使馆国际政治事务副秘书科伦廷·霍谢特（Corentin Houchet）出席。越南外交学院代表包括战略外交研究所、南海研究所、国际政治与外交系、法语系及国际合作处等单位。双方回顾了近年来越南外交学院与法国大使馆及合作伙伴在留学咨询、学术交流等方面取得的合作成果，并签署了2024年10月的意向书。布罗谢大使高度评价越法关系的深化发展，希望双方继续加强在教育、研究、学生和学者交流方面的合作，并定期举行会议以保持沟通渠道畅通。越南外交学院副院长阮雄山表示支持法国大使馆的合作倡议，期待未来进一步拓展合作领域。此次会谈气氛友好，双方达成持续对话与深化合作的共识。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，越南国际关系与外交系、南海研究所及国际合作处的部分研究人员和教师参加。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉·潘帕洛尼表达了对地区局势的关注，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等领域。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，我无法生成相应的摘要和翻译。请提供详细的新闻内容，包括背景信息、主要人物、地点、事件和意义，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生不同录取方式之间分数线等效转换的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中仅包含“Tải bản .PDF tại đây”，这是一句越南语，意思是“点击此处下载PDF文件”。没有具体的外交新闻内容可供摘要。请提供完整的新闻内容，以便我为您生成摘要并翻译成中文。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院接收捐赠资料和实物，以纪念外交事业成立80周年并建设外交传统纪念馆。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-nhan-dong-gop-tu-lieu-hien-vat-phuc-vu-ky-niem-80-nam-thanh-lap-nganh-va-xay-dung-nha-truyen-thong-ngoai-giao/</link><description>在一次仪式上，越南外交部向外交学院捐赠了近100份文件和实物，反映了1975年前的对外活动。这些资料由历任领导、干部及其家属根据部长号召捐赠。其中包括照片、档案以及此前未公开的越南外交活动资料。外交学院副院长阮孟东强调，这些资料对记录80年外交历史具有重要意义，体现了外交干部的光荣传统。他感谢胡志明市外事厅历代干部对历史与传统的贡献，并表示这些珍贵资料将被妥善保管并用于2025年8月28日至9月5日举行的国庆80周年经济文化成就展览。胡志明市外事厅负责人表示，该厅一直重视收集资料，旨在教育年轻干部传承外交光荣传统。此次捐赠虽为外交史的一小部分，但有助于丰富外交部资料库。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副经理阮氏兰英会见希腊驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊外交关系建立50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问越南外交学院。学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作。双方计划开展信息共享、人员交流等活动。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出包括邀请希腊专家于2025年底来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会晤有助于深化双方务实合作，展望未来合作前景。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学CAPSTONE代表团外交学院</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎访问团的到来，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美建立全面战略伙伴关系框架后双边关系持续深化之际，有助于增进相互了解和信任。CAPSTONE代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待。该课程由美国国防大学自1982年起举办，为期六周，面向新晋升为将官的美军军官。此次访问越南、新加坡和日本，旨在让学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关心的地区和国际问题进行了坦诚交流，增进了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第11次湄公河-美国伙伴关系（MUSP）1.5渠道政策对话</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-thoai-chinh-sach-kenh-1-5-quan-he-doi-tac-me-cong-my-musp-lan-thu-11/</link><description>本次对话由越南外交学院与美国史密森学会、美 ASEAN 商会共同举办，聚焦数字经济议题。来自湄公河次区域、东盟及国际合作伙伴的政府官员、学者、研究机构和企业代表参与了为期三天的活动，包括三场全体会议、八场专题讨论和一场总结会议。越南代表团积极参与，阮安俊教授主持了贸易便利化专题讨论，强调数字转型对湄公河地区可持续发展的重要性。与会者一致认为，加强数据共享、数字基础设施连接和数字贸易便利化是推动区域合作的关键。此次对话有助于深化美湄合作，促进数字经济共同发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院开通2025年全日制本科招生录取结果查询通道</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-mo-cong-tra-cuu-ket-qua-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>2025年，越南外交学院公布了招生结果，考生和家长可通过官网kqmb.hust.edu.vn查询。学院将通过电子邮件和纸质文件向符合条件的考生发送录取通知书、祝贺信和入学指南。考生需定期查看邮箱以获取最新信息。祝贺2025级新生通过努力取得成功，期待他们在新的学习阶段开启精彩旅程。如有疑问，可联系招生热线或邮箱。</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与法国大使馆国际政治事务副秘书科伦廷·霍谢（Corentin Houchet）出席。越南外交学院代表包括战略外交研究所、南海研究所、国际政治与外交系、法语系及国际合作处等单位。双方回顾了近年来越南外交学院与法国机构在留学咨询、学术交流等方面的合作成果，并提及2024年10月签署的合作意向书。大使高度评价双方合作，并希望未来继续加强在培训、研究、学生和学者交流等方面的合作。越南外交学院代表也表示支持，并提议拓展更多务实合作项目。此次会谈气氛友好，双方同意保持定期沟通，推动现有合作并探索新方向。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>