<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 24 Oct 2025 03:05:47 +0000</lastBuildDate><item><title>郑平明：外交学院状元——在众多人才群体中的荣耀</title><link>https://www.dav.edu.vn/trinh-binh-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-giua-tap-the-nhieu-tai-nang/</link><description>Trịnh Bình Minh, sinh năm 2003, là thủ khoa ngành Luật quốc tế của Học viện Ngoại giao năm nay. Là một trong số ít sinh viên xuất sắc, anh không chỉ có thành tích học tập tốt mà còn tham gia nhiều hoạt động nghiên cứu và ngoại khóa. Anh cho rằng danh hiệu này sẽ là nền tảng để tiếp tục theo đuổi ước mơ. Trong 4 năm học, anh đạt nhiều học bổng và tham gia các cuộc thi luật quốc tế. Anh mong muốn phát triển sự nghiệp luật và du học sau này, đồng thời nhắn nhủ đến các bạn trẻ cần nỗ lực học tập và cống hiến cho đất nước.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话中发表意见。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入的视角。她出生于2006年，同时攻读外交学院国际关系和对外经贸大学国际商法专业，展现出坚定的理想与不懈努力。在对话中，她与其他东盟国家青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年赋权与可持续发展。她的参与不仅代表越南青年的声音，也传递出青年力量通过对话实现改变的重要性。阮南宝玉的经历体现了越南青年的活力与责任感，激励更多年轻人投身社会建设。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, với thành tích GPA 3.91/4.0, đã xuất sắc trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh và một trong 10 sinh viên tiêu biểu của niên khóa 2021–2025. Cô từng nhận học bổng học tập loại Giỏi liên tục. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu, báo chí, mạng xã hội và âm nhạc. Cô hiện đang theo học hai bằng Ngôn ngữ Anh và Quan hệ Quốc tế, đồng thời có kế hoạch học lên thạc sĩ. Gia đình là nguồn động lực lớn lao đối với cô. Linh hy vọng sẽ đóng góp tích cực cho xã hội sau khi tốt nghiệp.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮智银（Nguyễn Trí Ngân Hà）以3.89/4.0的GPA和雅思8.0的成绩荣获该专业第一名。她曾两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，还曾在研究院和律师事务所实习。她最初因对文学的热爱选择法律专业，后逐渐发现法律带来的职业稳定性。她的成功源于努力学习、积极参与实践以及平衡生活与学业的态度。她的经历展示了学术成就与个人成长的结合，为未来的发展奠定了坚实基础。

（翻译：阮智银是越南外交学院2021至2025届国际法专业第一名，GPA为3.89/4.0，雅思8.0。她曾两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，并在研究院和律师事务</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女学生，21岁成为越南今日国际频道的主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮河草贞是外交学院国际传播专业第49届学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她从外交学院的课堂走向电视演播室，早早展现出对新闻事业的热情。她在大一时就进入VTV1国际部实习，后成为VTV7节目《IELTS Face Off》的常客，如今负责“国际”板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，并参与国际评论栏目的制作。此外，她还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际赛事并担任评委。草贞凭借出色的英语能力（雅思8.5分）和丰富的国际经验，自信地在对外媒体环境中工作。她希望通过“Vietnam Today”让世界看到真实的越南。她表示，该频道以国际标准打造，展现了越南的真实形象。草贞认为，外交学院为她打下了坚实的专业基础和政治素养</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者现身国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个对外外语频道“越南今日”正式开播，标志着越南国际传播进入新阶段。该频道以现代化、创新的平台，向国际社会传递一个和平、稳定、创新、开放且日益融入世界的越南形象。四名来自外交学院的学生和校友担任编辑，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾获中国全额奖学金的 Khánh Minh、参与中越媒体合作项目的 Huyền Trần、拥有国际关系硕士学历的 Sơn Anh 以及正在攻读国际传播专业的 Thảo Trang。他们在外交学院的学习经历为职业发展奠定了坚实基础，体现了学院在培养国际化人才方面的成果。这一事件不仅展示了越南青年的专业能力，也彰显了外交学院在培养具有全球视野人才方面的贡献。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的优异成绩成为第48届毕业生中的双状元。她在校期间获得5次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近长大，对学院怀有深厚感情，选择该专业体现了她的勇气与信念。她积极参与课外活动，曾担任志愿者俱乐部成员，并参与组织大型活动。她的研究团队进入Euréka科学竞赛决赛，展现了出色的学术能力。黄梅玲认为努力与享受生活同样重要，鼓励学弟学妹们在追求目标的同时也要活出自我。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎 Nguyên Chi（2003年出生）是外交学院一位充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届的状元，该专业是学院新设立的学科。她对经济全球化的兴趣促使她选择这一专业，并在学习中不断克服挑战。她积极参与课外活动，曾获“经济学家杯”竞赛三等奖。目前，她正在德国大使馆实习，并获得了学院“五好学生”称号和奖学金。她希望未来继续深造，从事商业领域，并怀有研究与教学的梦想。她鼓励同学们珍惜大学时光，努力学习，勇敢追梦。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗以及加拿大驻越大使尼克尔均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家和全球合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、科技实力在国际地位中的作用以及全球科技合作前景展开讨论，来自多国的学者发表了13篇主题报告，并有两位特邀嘉宾分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>