<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 03:40:40 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究学术会议在越南举行，多位重要人物如越南社会科学翰林院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢埃·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔等均高度评价该会议在增进对华理解、探索中周边国家及全球合作机遇方面的重要作用。会议设有13场主题报告，涵盖中国科技发展现状、科技实力在国际地位提升中的作用及全球科技合作前景。特别论坛邀请了上海国际战略研究中心主席沃恩和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗，分享了中国科技发展的背景与实践及其国际合作潜力。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与思考。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，国家研究院院长，会见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就国际和地区形势、两国政策等进行深入交流，并探讨未来合作方向。美方代表赫尔曼·皮尔彻感谢越方的接待，高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚太地区的作用。此次会谈有助于增进相互理解，推动双边关系发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副所长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还分享了越南的政治、经济、社会及外交发展情况，为未来合作开辟新方向。丹麦外交政策协会会长夏洛特·弗林德特·佩德森感谢接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为越南在经济发展、绿色转型和性别平等方面取得显著成就，期待其为地区稳定与发展作出更大贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，表示将深化互信与合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，包括多位教授。双方就法语区教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重新启动硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。双方强调加强传统合作关系的重要性，并计划在人才培养、科研及国际出版等方面深化合作。此次会谈为未来更多合作项目奠定了基础，有助于提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在此次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在外交培训、研究和政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、科研合作与出版计划。泰国方面代表皮亚帕克·西里查伦表示感谢，并希望借助深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部门的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方均希望继续加强在教育与研究领域的合作，深化越泰友好与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中赞扬了教师们的奉献精神，并强调学院致力于提升教学质量与师资力量，培养具有全球视野的外交人才。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神遗产，激励师生继续努力。此次活动体现了外交学院作为越南外交人才培养核心机构的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年的发展历程、职能及成就，并表达了希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究方面深化合作的意愿。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、教授讲座等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，强调学院将积极落实可行合作项目。此次会谈气氛友好务实，为两校未来教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就。副院长强调，学院始终重视拓展国际合作关系，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将支持学院在国际海洋法法庭的任职，并期待未来进一步加强合作。此次会谈气氛友好，有助于深化双方务实有效的合作。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>