<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 03:38:25 +0000</lastBuildDate><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还分享了越南的政治、经济、社会和外交发展情况，为未来两国合作开辟新方向。丹麦外交政策协会会长夏洛特·弗林德特·佩德森感谢学院的接待，高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，并赞赏越南在经济、绿色转型和性别平等方面的快速发展，相信越南将在地区稳定与发展中作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等展开深入讨论，增进了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语圈合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语圈教育与研究合作、重新签署巴黎论坛“塞格霍尔”协议、重启硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈旨在加强双方在教学、科研及国际交流领域的合作，提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该学院在培训、研究和对外政策咨询方面的职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化交流、研究合作和出版计划。泰国东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并重申希望通过深入对话、学术交流和青年互动来推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术交流，加强青年联系，进一步巩固越泰友好与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如一棵茁壮成长的大树，教师是其坚实的根与高耸的枝叶，为培养优秀外交人才作出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神，激励师生继续努力。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览由越南外交部主办，于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，吸引了众多外交官员、学者及师生参与，具有重要的教育和纪念意义。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏锦会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，在教育培训、研究及学术支持等方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调了学院国际化发展的方向，希望与英国东安格利亚大学（UEA）在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度认可合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士研究指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并承诺学院将积极落实可行合作项目。此次会谈气氛友好务实，为两校未来开展切实可持续的合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等组成代表团出席。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是增进越巴友谊、推动两国教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，双方还就当前中东局势进行了深入交流。此次活动为越南外交学院学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东问题的宝贵机会。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事长阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录实施，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。此外，大使还赞扬了阮氏兰英教授在竞选国际海洋法法庭法官中的表现，并期待学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次会谈气氛友好，有助于深化双方务实合作。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科教育委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程发布会。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏辰博士、五位大使顾问及记者塔碧莲出席了活动。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的实际能力。课程不仅符合国家教育发展政策，也助力国际融入战略，为学生提供坚实的理论基础和实践经验。此次发布标志着该项目正式启航，为培养新一代具有责任感和国际视野的外交人才奠定基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之道路</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东南亚俱乐部（东盟外交学院）主办的年度竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，持续两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱，彰显了青年一代的自信与责任感。该活动不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次文化传承与交流的盛会。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识之点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字转型和国际融合背景下的终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两大主题。“EcoPixel”通过旧书换“像素点”换取绿植和学习用品，鼓励环保与资源再利用；同时推出“Pixel Quest”互动游戏，帮助学生接触数字图书馆和在线学习工具。11月8日的“EduPixel”工作坊邀请了科技营创始人黎巴辉，分享如何从书籍中解码知识、运用AI辅助学习，并介绍学院数字图书馆的使用方法。该活动增强了学生的自主学习能力，促进了知识、科技与可持续发展的结合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外交与侨民事务部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有相似经历，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会，增强了他们的国际视野。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行联合军事演习。主要人物包括中国国防部长李尚福和俄罗斯国防部长绍伊古。地点为俄罗斯首都莫斯科。事件是两国军队进行联合训练，提升协同作战能力。意义在于加强中俄军事合作，应对地区安全挑战，展现两国战略互信。

2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行联合军事演习，中国国防部长李尚福与俄罗斯国防部长绍伊古出席。此次演习旨在提升两国军队的协同作战能力，强化军事合作，应对地区安全挑战，进一步巩固中俄战略互信。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的全国研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了众多国内外专家学者、相关部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上就海洋科技应用的四个领域发表意见，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和发展生态旅游、以及保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，提升科技外交作用，服务于各部门、地方和企业的需求，助力落实关于科技发展、创新和数字化转型的57号决议，以及关于新形势下国际融入的59号决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>