<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 04:29:06 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。出席会议的有越南外交部副部长阮孟强、外交学院党委书记兼院长阮雄山等领导。会议指出，该年度学院在政策研究、人才培养及历史传统宣传等方面取得显著成绩，如学生入学率达92%，并成功主办“胡志明时代外交：80年忠心为国”展览。外交部代表黎德善对学院成就表示祝贺，并希望其成为对外干部培训的重要基地。阮孟强副部长强调，学院需聚焦党建、研究、二轨外交、人才培养等八项任务，以落实相关文件精神。学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺继续努力为外交部发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解析职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在“DAV大使之旅”课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座顺利举行，由大使、博士生导师邓庭贵主持。此次讲座邀请了多位资深外交官及师生参与，气氛热烈且学术氛围浓厚。邓大使强调，自我定位是一个动态的双向过程，需结合自身能力和外部环境进行持续调整与适应。他鼓励学生主动利用工具进行自我认知，保持学习和反思精神，以应对快速变化的国际形势。讲座通过互动问答环节加深了学生对职业规划的理解，提升了他们的专业思维与适应能力。该活动标志着“DAV大使之旅”2025课程的顺利启动，未来将开展更多丰富活动，助力学生成长与发展。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程系列专业活动之一——第二场“大使论坛”顺利举行，主题为“危机分析与处理技能”。本次活动由越南驻韩前特命全权大使、前外交学院院长阮武雄大使主持，吸引了众多学员和学生参与。阮碧慧大使强调，危机是考验外交人员应变能力的试金石，并指出在数字化时代，信息传播迅速，小问题可能迅速升级为大危机。她建议学生主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。论坛气氛热烈，学生们就心理调控、危机处理流程及外交技巧等话题踊跃提问，大使分享了宝贵经验。此次论坛不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交工作切实服务于国家在新背景下的战略发展目标。</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-ngoai-phuc-vu-thiet-thuc-cac-muc-tieu-phat-trien-chien-luoc-cua-dat-nuoc-trong-boi-canh-moi/</link><description>2026年2月10日，越南外交学院举办了题为“在新高度上的全面外交战略：内涵与意义”的科学研讨会。会议吸引了近100名代表参加，包括原外交部领导、中央对外工作委员会领导、国会对外委员会成员、外事老干部、专家学者及全国各地相关部门和研究机构的代表。越南外交部副部长、中央党委员阮孟强主持并发表讲话，强调过去80年民族历史和40年革新以来，外交工作取得重要成就，但新形势要求外交思维创新，适应时代变化。会议还探讨了新时代全面外交战略的内涵，分析了政治、安全、经济、文化、科技等领域的外交实践，并提出提升外交成效的方向。此次研讨会是落实第十四次全国代表大会外交路线的重要举措，体现了越南外交部门从“说”转向“做”的决心。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>