<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 03:13:42 +0000</lastBuildDate><item><title>发起“数字平民教育运动”，在新时代推动数字化转型</title><link>https://www.dav.edu.vn/phat-dong-phong-trao-binh-dan-hoc-vu-so-day-manh-chuyen-doi-so-trong-ky-nguyen-moi/</link><description>2025年7月9日，越南外交学院召开第二次数字化转型指导委员会会议，院长阮雄山博士正式发起“数字扫盲运动”。该活动是响应外交部长裴青山副总理于7月4日发起的“数字扫盲运动”倡议，旨在推动学院内部数字化转型。阮雄山强调，这一运动不仅有助于提升员工的数字素养和技能，还鼓励持续学习与技术应用，以适应人工智能和大数据时代的需求。学院计划到2025年底实现80%员工具备基本数字知识，2026年达到100%。此外，学院将推出多个数字化平台并组织培训，以支持这一目标的实现。此次行动标志着学院迈向数字化政府和社会的重要一步。</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院（HVNG）院长阮雄山对孟加拉国大使来访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培养方面有广阔合作潜力。阮雄山表示该院愿成为两国学者的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的贡献表示赞赏，并希望加强与越南科研机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动人员交流与学生互换。此次会谈气氛友好，为未来更深入的合作奠定了基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年外交部学院招生统一报名系统通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-danh-cho-thi-sinh-dang-ky-xet-tuyen-vao-hoc-vien-ngoai-giao-nam-2025-qua-he-thong-chung-cua-bo-giao-duc-va-dao-tao/</link><description>2025年，越南外交学院开始接受本科生的入学申请。所有考生必须在7月16日至28日之间通过教育部统一系统填报志愿。考生可调整志愿顺序，但最终以教育部系统为准。此外，符合特定招生方式的考生需在6月25日至7月5日完成在线报名并收到确认邮件，方可参与相关录取。学院将在7月23日前公布录取分数线，并于8月22日前公布录取结果。考生需在8月30日前在线确认入学。此次招生流程旨在确保公平、透明，为有志于外交事业的学生提供机会。</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来的合作成果进行了回顾。双方讨论了包括扩大法国留学咨询、与巴黎政治学院（Sciences Po Paris）签署学术交流协议，以及2024年10月签署合作意向书等重要事项。布罗谢大使高度评价越法战略伙伴关系，并希望进一步加强教育、研究、学生和学者交流等领域的合作。越南外交学院代表也表示支持法国大使馆提出的合作倡议，双方同意保持定期沟通，推动更多务实合作项目。此次会谈体现了越法关系的紧密与互信。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务机关代表团（EEAS）</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次会谈由越南外交学院院长阮雄山博士主持，越南国际关系与外交系、南海研究所及国际合作处的部分研究人员和教师参加。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越南代表团代表。会谈中，帕奥拉表示关注地区局势，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年全日制大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，我无法生成相应的摘要和翻译。请提供相关的新闻文本或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生不同录取方式之间分数线等效转换的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中仅包含“Tải bản .PDF tại đây”，这是一句越南语，意为“点击此处下载PDF文件”，并未提供具体的外交新闻内容。因此，我无法生成相关的摘要和翻译。

如果您能提供具体的外交新闻内容，请将其发送给我，我将为您生成150字左右的摘要，并翻译成中文。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻希腊大使会见阮氏兰英副总干事</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊建交50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问越南外交学院。学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作。双方计划开展信息共享、教师与专家交流等活动。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出包括邀请希腊专家于2025年底来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会谈气氛友好，有助于深化未来双边务实合作。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学CAPSTONE代表团外交学院</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎来访团，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美建立全面战略伙伴关系框架后双边关系持续深化之际，有助于增进相互了解和信任。CAPSTONE代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待，并介绍该课程由美国国防大学自1982年起举办，为期六周，面向新晋升为将军的美军军官。此次访问越南、新加坡和日本，旨在让学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关心的地区和国际问题进行了坦诚交流，增进了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与法国驻越南大使馆国际政治事务副秘书科伦廷·霍谢特（Corentin Houchet）出席。越南外交学院代表包括战略外交研究所、南海研究所、国际政治与外交系、法语系及国际合作处等单位。双方回顾了近年来越南外交学院与法国大使馆及合作伙伴取得的合作成果，包括拓展赴法留学咨询、与巴黎政治学院签署学术交流协议，以及2024年10月与大使馆签署合作意向书。大使高度评价双方紧密合作，并希望未来继续加强在培训、研究、学生和学者交流等方面的合作。越南外交学院代表也表示支持，并提议进一步推动合作项目。会谈气氛友好，双方同意保持定期沟通，探索更多实际合作方向。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上发表开幕讲话。由前外交部副部长、大使、博士邓庭贵率领的外交部学员代表团访问了奠边省。代表团成员包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。奠边省方面，省委常委、常务副省长范德全、省军区边防部队副指挥长阮仲利、省外事厅副厅长文士胜等与会。此次交流中，邓庭贵强调，奠边是祖国的边防要地，在维护边境安全和与老挝、中国发展友好关系方面具有重要地位。范德全表示，奠边省与老挝北部省份及中国云南省的对外关系持续发展，为建设和平、友好的边境作出贡献。代表团参观了历史遗迹，深切感受到革命先烈的英勇事迹，并对边防人员的奉献精神表示敬意。此次访问</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>