<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 03:37:03 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学之间的会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语区教育与研究合作、重新签署“塞格霍尔论坛”合作协议、重启双硕士项目等议题进行了深入交流。越南方面由副院长阮氏锦主持，双方强调加强传统合作关系的重要性，并计划在人才培养、科研及国际出版等方面深化合作。此次会谈有助于提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力，也为未来更多合作项目奠定基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。阮副院长高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要节点，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。此次会谈有助于深化两国青年交流，巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如一棵茁壮成长的大树，教师是其坚实的根和高耸的枝叶，为培养优秀外交人才做出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程及其对越南外交的影响，旨在传承其精神，激励师生继续努力学习与研究。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念越南首任外交部长胡志明主席，他为现代越南外交奠定了基础，并引领其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的重要影响。展览还表达了对历届教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交部大厦D座巴黎厅举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表高度评价合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、博士研究支持等具体合作内容。双方达成共识，将推动务实可持续的合作项目。此次会谈气氛友好，为两校深化教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为学生提供了深入了解国际事务和巴勒斯坦文化的机会，具有重要意义。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录的实施，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。同时，大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院将举办“个人发展之旅”课程发布会，暨大使——DAV大使之旅2025。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行：DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲主持讨论。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也响应了国家教育和国际化的政策目标。此次启动会不仅展示了课程内容，也体现了学院培养外交人才的决心和愿景。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两国外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动双边关系更上一层楼。双方还同意扩大湄公河次区域合作，共同促进越老关系发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之径”是东南亚外交学院东盟俱乐部每年举办的一项青年竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，持续两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀学生参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S团队凭借“Khon的灵魂”项目，成功夺得冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各参赛队伍通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。该赛事不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次培养青年自信、文化认同与合作精神的重要平台。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识之点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在推广自主学习精神，提升学生在数字化和国际化背景下的自学意识，鼓励学生通过多样化的学习方式培养终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两个核心项目。前者通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，倡导环保与资源再利用；后者则通过互动工作坊，邀请专家分享数字转型、AI应用及知识解码方法，激发学生的主动学习与创新思维。活动成功提升了学生的环保意识和数字学习能力，推动了知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流学习外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有着相似的历史，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会，增进了双方的相互理解。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译与口译技能培训课程</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与巴西在巴西利亚举行高级别会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和巴西外长维埃拉。事件是双方就加强双边关系、推动南南合作及应对全球挑战进行深入交流。意义在于进一步巩固中巴全面战略伙伴关系，为两国在经贸、科技和可持续发展等领域合作奠定基础。

中国与巴西于2023年10月在巴西利亚举行高级别会谈，中国外交部长王毅与巴西外长维埃拉出席。双方就加强双边关系、推动南南合作及应对全球挑战展开深入讨论。此次会谈有助于深化中巴全面战略伙伴关系，促进两国在经贸、科技和可持续发展等领域的合作。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>