<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 03:24:08 +0000</lastBuildDate><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主播的历程</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮氏草庄是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“越南今日”（Vietnam Today）的编辑和主持人。草庄从大学时期便与新闻业结缘，曾在VTV1国际部实习，担任VTV7节目《雅思面对面》的常驻嘉宾，并现负责该频道国际板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等。草庄还积极参与国际辩论赛事，并担任国内比赛评委。她凭借出色的英语能力（雅思8.5分）和丰富的国际经验，自信地在对外媒体环境中工作。她希望通过“越南今日”向世界展示真实的越南，让国际友人了解一个正在快速发展、充满活力的国家。草庄表示，这不仅是她的职业梦想，更是她对国家形象传播的责任与</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者出席了国家对外电视台——越南今日频道的节目。</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个外文电视频道“越南今日”正式开播，旨在为国际社会提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、活跃且日益融入世界的越南。四名来自外交学院的学生和校友担任该频道的编导，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾就读于国际关系与外交系的 Khánh Minh、Huyền Trần、Sơn Anh 和现就读于国际传播与对外文化系的 Thảo Trang。他们在学业和实践中积累了丰富的经验，具备扎实的专业知识和良好的职业素养。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际传播领域的自信与担当。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的优异成绩成为第48届毕业生中的双状元。她在校期间获得5次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近长大，将学院视为“老朋友”，并选择在此实现梦想。她勇敢选择新兴专业，凭借勤奋和求知精神取得卓越成就。她的经历展现了努力与享受生活的平衡，鼓励学弟学妹们追求自我成长。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎 Nguyên Chi（2003年出生）是外交学院一位充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的学习成绩和丰富的课外活动表现脱颖而出，成为国际商务专业首届第一名。她对数字和全球经济充满兴趣，最终选择在外交学院学习这一新兴专业。尽管面临学业挑战和语言压力，她始终保持积极态度，合理安排时间，不断努力提升自己。她曾参与“经济学家之旅”竞赛并获得季军，其团队提出的“向日本出口塔堪米粉”项目被送交当地农业部门研究。毕业后，她成为越南驻德国大使馆实习生，并荣获“五好学生”称号和奖学金。未来，她计划攻读硕士学位，希望在商业领域发展，并怀有研究与教学的梦想。她鼓励同学们珍惜大学时光，努力学习，勇敢追梦。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗、加拿大驻越大使尼克尔等均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家和全球合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、科技实力在国际地位中的作用以及全球科技合作前景展开讨论。两位特别演讲嘉宾——上海国际战略与问题研究中心主席黄国文和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗教授，分享了中国科技发展的背景、实践及其国际合作潜力。会议取得了丰富的学术成果，为未来国际科技合作提供了新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>