<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 02 Aug 2025 03:38:26 +0000</lastBuildDate><item><title>开启模拟报名注册通道</title><link>https://www.dav.edu.vn/mo-cong-dang-ky-xet-tuyen-thu-nghiem/</link><description>越南外交学院于2025年6月17日至20日开放试注册通道，旨在帮助2027届考生熟悉在线注册流程，确保正式注册顺利进行。此次试注册时间为每日8点至17点，网址为https://xettuyen.dav.edu.vn。如有技术问题或建议，可点击“技术反馈”或拨打0835.112.003。正式注册将于6月25日开始，此前的试注册信息将被删除。联系方式包括热线电话、邮箱及官网等。此举有助于提升招生效率与考生体验。</description><pubDate>Sun, 15 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年在线申请入学指南</title><link>https://www.dav.edu.vn/huong-dan-dang-ky-xet-tuyen-truc-tuyen-nam-2025/</link><description>2025年6月25日起，越南外交学院将正式开放招生信息平台。有意报考该学院的学生需仔细阅读2025年在线报名指南。重要提示包括：6月17日至20日为系统试运行阶段，仅用于体验操作，不接受正式报名；正式报名时间为6月25日至7月5日。此次招生涉及多种录取方式，包括直接录取、优先录取及国际证书或学科竞赛加分等。此举旨在提升招生效率与透明度，吸引更多优秀学生加入外交领域。</description><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>战略研究学院与东帝汶青年领导项目（FLBA）代表团进行交流</title><link>https://www.dav.edu.vn/vien-nghien-cuu-chien-luoc-giao-luu-voi-doan-can-bo-chuong-trinh-lanh-dao-tre-timor-leste-flba/</link><description>一个由12名成员组成的东帝汶代表团访问越南，成员来自政府机构、企业、非政府组织，涵盖外交、经济、能源、教育等多个领域。代表团包括东帝汶驻河内大使馆秘书阿基利诺·阿马拉尔。越南战略研究学院代表包括阮氏碧玉博士等，双方就东盟一体化经验、经济发展、可再生能源、粮食安全等议题进行了交流。东帝汶希望借鉴越南在东盟政策制定和区域合作方面的经验，并表示愿意通过和平对话与国际法解决海洋边界问题。此次会谈展现了越东两国在推动东盟共同体建设中的友好合作精神。</description><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年教授、副教授职称评审申请材料通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ho-so-ung-vien-dang-ky-xet-dat-tieu-chuan-chuc-danh-giao-su-pho-giao-su-nam-2025/</link><description>根据越南政府2018年8月31日第37/2018/QĐ-TTg号决定，以及2025年3月3日第22/HĐGSNN号文件通知，越南外交学院基础教育委员会于2025年启动了教授、副教授职称评定工作。目前，有1位教师提交了申请材料，参与此次评审。此次评定标志着越南高等教育体系在职称晋升制度上的规范化进程，体现了对学术人才的重视与激励。</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>发起“数字平民教育运动”，在新时代推动数字化转型</title><link>https://www.dav.edu.vn/phat-dong-phong-trao-binh-dan-hoc-vu-so-day-manh-chuyen-doi-so-trong-ky-nguyen-moi/</link><description>2025年7月9日，越南外交学院召开第二次数字化转型指导委员会会议，院长阮雄山博士正式发起“数字扫盲运动”。该运动旨在响应外交部副部长兼外交部长裴青山于7月4日发起的倡议，推动数字化转型。阮雄山指出，百年来“扫盲运动”曾帮助消除文盲、传播知识，而如今在人工智能和大数据时代，该运动将提升员工的数字素养与技能。目标是到2025年，80%员工具备基本数字知识，2026年实现全员达标。学院将通过培训、平台使用和青年党员支持小组等措施推进计划。此次行动标志着学院迈向数字化政府和社会的重要一步。</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院（HVNG）院长阮雄山对孟加拉国大使来访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培养方面有广阔合作潜力。阮雄山表示，该院愿成为两国学者的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的智库作用表示赞赏，并希望加强与越南科研教育机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动师生交流与学术对话。此次会谈气氛友好，为未来越孟更广泛合作奠定基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务署（EEAS）代表团</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，来自越南外交部、国际关系学院、海洋研究所及国际合作处的多名研究人员和专家参与。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉·潘帕洛尼表达了对地区局势的关注，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中仅包含一个链接“Xem thông báo dạng .PDF tại đây .”，并未提供具体的外交新闻内容，因此无法生成相应的摘要和翻译。请提供完整的新闻内容或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院接收捐赠资料和实物，以纪念外交事业成立80周年并建设外交传统纪念馆。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-nhan-dong-gop-tu-lieu-hien-vat-phuc-vu-ky-niem-80-nam-thanh-lap-nganh-va-xay-dung-nha-truyen-thong-ngoai-giao/</link><description>在仪式上，越南外交部向外交学院捐赠了近100份文件和文物，反映了1975年前的对外活动。这些资料由历任领导、干部及其家属根据部长号召捐赠。其中包括照片、档案及此前未公开的越南外交活动资料。外交学院副院长阮孟东强调，这些资料对记录80年外交历史具有重要意义，体现了外交干部的光荣传统。他感谢胡志明市外事厅历代干部对外交历史与传统的贡献，并表示这些珍贵资料将被妥善保管并用于2025年8月28日至9月5日举办的经济-社会成就展览。外事厅代表范督指出，该厅一直重视收集文物和资料，以教育年轻干部传承外交荣誉。这些捐赠虽是外交史的一小部分，但有助于丰富外交部的资料库。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上致开幕词。由前外交部副部长、大使、博士邓庭贵率领的外交部门学员代表团参加了会议。代表团成员还包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。在电连省人民政府总部，电连省委常委、常务副省长范德全、省军区边防部队副指挥长阮仲利、省外事厅副厅长文士胜等官员与代表团进行了会谈。代表团深入了解了电连省经济社会发展、边境工作及边境外交情况。范德全强调，电连省与老挝北部省份和中国云南省的对外关系一直保持良好，为建设和平、友好、发展的边境作出贡献。此次访问不仅让代表团感受到电连作为祖国最西端历史重地的光荣，也更加理解边境地区干部战士的艰辛与努力。</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>