<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 03:16:53 +0000</lastBuildDate><item><title>弗林德斯大学学生代表团在外交学院的短期学习项目</title><link>https://www.dav.edu.vn/chuong-trinh-hoc-tap-ngan-han-cua-doan-sinh-vien-dai-hoc-flinders-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>近日，澳大利亚弗林德斯大学学生代表团在“新科伦坡计划”框架下，赴越南外交学院参加为期四天的2025年“研学之旅”短期培训项目。该项目于9月29日至10月2日举行，是该合作项目的第二年，延续了2024年的成功经验，进一步巩固了双方的合作关系。活动期间，学生们参与了多场专题讲座，内容涵盖越南外交政策、国内外政治经济形势等，并与越南学生进行互动交流。此外，他们还参观了越南国会、外交部等机构，深入了解越南国家运作及国际角色。此次项目不仅提升了学生的国际视野，也加深了越澳两国青年之间的友谊与理解。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会代表保罗·勒韦、加拿大驻越南大使尼科尔等均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家与全球合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、科技实力在国际地位中的作用以及全球科技合作前景展开讨论，来自多国的学者进行了13场主题发言，并有两位特邀专家分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。会议为未来国际科技合作提供了深刻见解与重要参考。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策理事会代表团（AFPC）。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025是越南与美国外交关系正常化30周年及全面战略伙伴关系升级2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就加强合作、深化双边关系展开讨论。美方代表赫尔曼·皮尔彻高度评价越美全面战略伙伴关系及其在亚太地区的角色。双方交流了各自国家的政治、经济和社会发展情况，并探讨未来合作方向。此次会谈有助于增进相互理解，推动两国关系进一步发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院院长阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越南的接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为两国在经济、绿色发展和性别平等方面合作前景广阔。双方还就国际和地区形势、南海问题等进行深入交流，表示将加强互信与合作。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语国家领域的培训与研究合作进行了深入交流，讨论了重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重启双学位硕士项目以及加强学术研究和国际合作的措施。越南外交学院方面由副院长阮氏辰、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈强调了双方长期合作关系的重要性，并表达了进一步深化合作的意愿，特别是在创新、可持续发展和国际外交培训方面。此次访问有助于提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询方面的职能。他高度评价泰国的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交合作。他提到2026年8月6日是越泰建交50周年的重要里程碑，希望借此总结合作成果并展望未来合作方向。会谈结束时，阮孟东副院长对皮亚帕克的真诚分享表示感谢，并期待双方继续加强在培训与研究领域的合作，深化越泰友谊与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节纪念活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“参天大树”，全体教师是其“坚韧的根与高耸的枝叶”，为培养优秀外交人才作出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神，激励师生继续努力。活动在庄重而温馨的氛围中结束，彰显了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏金副校长期待并会见了来自英国东安格利亚大学的代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pgd-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>近日，越南外交学院与英国东英吉利大学（UEA）举行会谈，重点探讨在已有合作基础上加强学术培训、研究及支持领域的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的发展历程、组织结构及成就，并表达了进一步深化与UEA合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表则提出多项具体合作建议，包括“2+2”或“3+1”联合培养项目、奖学金支持及教师交流等。双方均表示将积极推动可行合作项目，促进两校关系持续发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏兰英副主任会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访。阮教授介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，强调学院重视国际交流合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家和学生的交流。双方还提议于2026年初举行线上会议，探讨合作计划。大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持，并期待学院继续发挥重要作用。此次会谈气氛友好，有助于深化双方务实合作。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>