<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 03:11:34 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山经理会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来在留学咨询、学术交流及战略研究等领域的合作成果进行了回顾。双方还讨论了未来加强人才培养、学术交流及区域全球议题研究的合作计划，并提议定期举行对话会议以保持沟通顺畅。越南外交学院代表对法国大使馆的支持表示感谢，并希望进一步拓展师生交流与研究合作。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务办公室（EEAS）代表团</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，越南国际关系与外交学院、南海研究所及国际合作处的部分研究人员和教师参与。欧盟对外行动署代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越代表团代表。会谈中，帕奥拉强调了国际法和多边主义在国际关系中的重要性，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于加深双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年全日制本科招生入学质量保障门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，仅有一条“Xem thông báo dạng .PDF tại đây.”（请查看此处的PDF通知），我无法生成相关的摘要。请您提供具体的新闻内容，以便我为您撰写摘要并翻译成中文。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生不同录取方式之间分数线等效转换的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>近日，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈，双方就双边关系、国际局势及合作议题展开深入交流。中国外交部部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫共同出席会谈。此次会议旨在加强两国战略协作，应对当前复杂的国际环境。双方强调维护多边主义和全球稳定的重要性，并就能源、贸易及地区安全等议题达成多项共识。此次会谈进一步巩固了中俄全面战略伙伴关系，对国际格局产生深远影响。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院接收资料和实物捐赠，以纪念外交事业成立80周年并筹建外交传统纪念馆。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-nhan-dong-gop-tu-lieu-hien-vat-phuc-vu-ky-niem-80-nam-thanh-lap-nganh-va-xay-dung-nha-truyen-thong-ngoai-giao/</link><description>在一次仪式上，越南外交部向外交学院捐赠了近100份文件和实物，反映了1975年前的对外活动。这些资料由历任领导、干部及其家属根据部长号召捐赠，其中包括一些此前未公开的越南外交活动影像和档案。外交学院副院长阮孟东强调，这些资料对记录80年外交历史具有重要意义，体现了外交干部的光荣传统。他承诺将妥善保管并利用这些资料，尤其用于2025年8月28日至9月5日举行的国庆80周年经济与社会成就展览。此外，胡志明市外事厅表示，他们一直重视收集资料，以教育年轻干部继承外交优良传统。</description><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见希腊驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊外交关系建立50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问越南外交学院。学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作，包括信息共享、人员交流等。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出未来将邀请希腊专家来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会晤有助于深化双方务实合作，展望未来合作前景。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学CAPSTONE代表团外交学院</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎CAPSTONE代表团来访，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美建立全面战略伙伴关系框架后双边关系持续深化之际，有助于增进相互了解和信任。代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待，并介绍CAPSTONE课程是美国国防大学自1982年起为新晋升为将官的美军军官开设的为期六周必修课程。此次访问越南、新加坡和日本，旨在让学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关心的地区和国际问题进行了坦诚交流，进一步加深了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>第11次湄公河-美国伙伴关系（MUSP）1.5渠道政策对话</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-thoai-chinh-sach-kenh-1-5-quan-he-doi-tac-me-cong-my-musp-lan-thu-11/</link><description>本次对话由越南外交学院与美国史密森学会、美 ASEAN 商业理事会共同举办，聚焦数字经济议题。来自湄公河次区域、东盟及国际合作伙伴的政府官员、学者、研究机构和企业代表参加了为期三天的活动，包括三场全体会议、八场专题讨论和一场总结会议。越南代表团积极参与，陈英俊教授主持了贸易便利化专题讨论，强调数字转型对湄公河国家可持续发展的重要性。与会者一致认为，加强数据共享、数字基础设施连接和数字贸易便利化是推动区域合作的关键。此次对话有助于深化湄公河—美国伙伴关系，促进数字经济的协同发展。</description><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院开放2025年正规大学招生考试结果查询通道</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-mo-cong-tra-cuu-ket-qua-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>越南外交学院于2025年招生结果已公布，考生和家长可通过官网kqmb.hust.edu.vn查询。学院将通过电子邮件和纸质文件向符合条件的考生发送录取通知书、祝贺信及入学指南。学院鼓励考生定期查看邮箱以获取最新信息。恭喜2025级新生取得优异成绩，期待他们在外交学院开启新的精彩旅程。如需咨询，请联系招生热线或发送邮件至tuyensinh2025@dav.edu.vn。</description><pubDate>Sat, 23 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与法国大使馆国际政治事务副秘书科伦廷·霍谢特（Corentin Houchet）出席。越南外交学院代表包括战略外交研究所、南海研究所、国际政治与外交系、法语系及国际合作处等单位。双方回顾了近年来越南外交学院与法国大使馆及合作伙伴取得的合作成果，包括拓展赴法留学咨询、与巴黎政治学院签署学术交流协议，以及2024年10月签署合作意向书。大使高度评价越法关系，并希望加强人才培养、研究合作及学生交流。学院代表也表示支持法国大使馆的合作倡议，双方同意保持定期沟通，推动更多务实合作。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>