<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 03:40:36 +0000</lastBuildDate><item><title>弗林德斯大学学生代表团在外交学院的短期学习项目</title><link>https://www.dav.edu.vn/chuong-trinh-hoc-tap-ngan-han-cua-doan-sinh-vien-dai-hoc-flinders-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>近日，澳大利亚弗林德斯大学学生代表团在“新科伦坡计划”框架下，赴越南外交学院参加为期五天的2025年“研学之旅”短期培训项目。该项目于9月29日至10月2日举行，是双方合作的第二年，延续了2024年的成功经验。越南外交学院副院长阮氏辰、弗林德斯大学教授雷德蒙德·格雷戈里等出席开幕式。项目包括专题讲座、国际模拟联合国交流、实地参访等活动，旨在增进两国青年对彼此国家政治、外交和文化的理解，进一步深化教育合作与人文交流。</description><pubDate>Sun, 12 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>国际会议“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四次国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社会科学翰林院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗以及加拿大驻越大使詹姆斯·尼科尔均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家和全球合作方面的作用。会议共举办三场主会和两场特别会议，13位学者围绕中国科技发展、国际地位战略及全球科技合作前景展开讨论。特别会议邀请了上海国际战略研究中心主席黄宏和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗，分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家行政学院院长，接见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025是越南与美国外交关系正常化30周年及全面战略伙伴关系升级2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就加强合作、深化双边关系展开交流。AFPC代表赫尔曼·皮尔彻感谢越南的接待，并肯定越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的重要作用。双方讨论了国际和地区形势，分享各自国家的政治、经济和社会发展情况，探讨未来合作方向。此次交流有助于增进相互理解，推动越美关系进一步发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副所长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院院长阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越南与丹麦地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。双方还就越南的政治、经济、社会和外交发展情况进行了交流，为未来合作开辟新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹绿色战略伙伴关系的广阔发展空间，相信越南将在地区稳定与发展方面作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等展开讨论，增进了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问了外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语国家领域的培训与研究合作进行了交流，并讨论了重新签署关于河内塞格霍尔论坛的协议、重启联合硕士项目以及加强教育、科研和国际合作的措施。外交学院方面由副院长阮氏辰等领导出席。此次会谈强调了两校长期合作的重要性，双方表示将继续推动学生与教师交流及创新、可持续发展和国际外交培训的合作。这次访问巩固了传统伙伴关系，并为未来合作开辟了新机遇。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副部长阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东会见了泰国外交部代表团，介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部合作。他指出，2026年8月6日是重要节点，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作的重要契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访和青年联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动吸引了外交部多位高级官员、学院领导、教师、研究人员及学生代表参加，包括前副外长阮方娥、对外政策司司长黎廷定等。学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如一棵茁壮成长的古树，教师是其坚实的根与高耸的枝叶，为培养优秀外交人才作出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承和弘扬其精神遗产。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养基地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏金副主任会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，在学术培训、研究及支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏辰介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA提出了包括2+2或3+1联合培养、奖学金、科研合作等具体建议。阮氏辰对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行的合作项目。此次会谈气氛友好务实，为两校未来更深入的教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏兰英副主任会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使对推动两国合作表示赞赏，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录内容，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使则表达了对学院接待的感谢，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。他还高度评价了阮氏兰英教授在竞选国际海洋法法庭法官中的表现，并期待学院继续发挥重要作用。此次访问气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>