<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 04:11:47 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使——DAV大使之旅2025活动</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，由资深外交官亲自指导学生。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲参与讨论。该课程旨在培养具有专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也响应了国家教育和国际化的政策。活动气氛热烈，学生们受益匪浅，为未来的职业发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续发展，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。老挝外交学院院长维萨纳·赛纳冯感谢接待，并高度评价两院合作。双方同意加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作协议，推动越老特殊关系不断深化。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，外交学院领导及相关部门负责人出席。会议指出，2025年外交学院在政策研究、教育培训和历史传承等方面取得显著成绩，特别是在人才培养方面，新生入学率超过92%。此外，学院还牵头举办“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。副部长阮孟强对学院的成绩表示肯定，并提出2026年需重点推进党建、政策研究、外交培训等工作。外交学院院长阮雄山代表全院感谢外交部支持，并承诺继续努力为外交部发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解析职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在“DAV大使之旅”课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由大使、教授邓廷贵主持，多位资深外交官及师生代表出席。讲座围绕自我认知与职业规划展开，强调在日益复杂和竞争激烈的国际环境中，青年需不断学习与调整以适应变化。通过互动问答，学生们获得了宝贵的职业发展建议。此次讲座为学生提供了深入了解外交职业的平台，也为他们未来的发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV大使之旅2025课程的第二场“大使论坛”在越南外交学院成功举办。本次论坛由越南驻韩国前大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武松、培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是检验外交人员能力的重要标准，应对危机需具备深入分析、冷静心态和快速决策能力。她还指出，在信息传播迅速的数字时代，危机管理更需主动预防与及时应对。论坛气氛热烈，学生们积极提问，大使结合实践经验给予详细解答，为学生提供了宝贵的职场指导。此次论坛不仅提升了学生的专业素养，也增强了他们的职业信心，为未来外交工作打下坚实基础。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>