<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 03:55:48 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语国家领域的教学与研究合作进行了深入交流，包括重新签署关于河内森戈尔论坛的协议、重启双硕士项目以及加强学术研究和国际交流等议题。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。双方强调了长期合作关系的重要性，并表达了进一步深化合作的意愿，特别是在创新、可持续发展和国际外交培训方面。此次会谈为两国在法语圈及亚洲地区的合作开辟了新机遇。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动来推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。此次会谈有助于深化两国青年交流，巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节庆祝活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及学院领导、教师、学生和国际留学生参加。学院院长阮雄山在致辞中强调，学院作为一所“大树”，依靠教师们坚实的“根”和高耸的“枝叶”培养出一代代优秀学生。展览展示了胡志明主席外交思想的发展历程及其对越南外交的影响，旨在激励师生传承其精神遗产。此次活动彰显了学院在外交人才培养中的重要地位，以及其作为国内外交教育核心机构的影响力。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导了其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历任教师和老一辈外交官的深切缅怀，他们为培养新一代外交人才作出了重要贡献。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，有助于丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏锦会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并强调了学院国际化的发展方向，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、博士指导等具体合作建议。双方在友好、务实的氛围中达成多项共识，为未来教育合作奠定基础。  

（摘要共150字）</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，增进两国对教育的重视，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴方代表分享了巴勒斯坦当前局势及中东地区动态，双方进行了深入交流。此次活动为学生提供了宝贵的实践经验，加深了他们对巴勒斯坦及中东地区的理解。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录的实施，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。同时，大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实高效的外交合作。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院将举办“个人发展之旅”课程发布会，暨2025年大使——DAV大使之旅活动。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，由资深外交官直接指导学生。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲主持讨论。该课程旨在培养具备专业能力、多学科应用技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。此次启动会不仅展示了课程内容，更彰显了学院培养人才的使命，为学生未来融入国际舞台奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他强调越老关系持续深化，特别是在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山表示，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人感谢越南的热情接待，并希望未来加强合作，落实2026至2030年两国外交部合作备忘录，推动双边关系进一步发展。双方还同意扩大湄公河次区域合作，促进越老关系迈上新台阶。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东盟外交学院东南亚俱乐部主办的年度竞赛，旨在激发青年学生探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学和大学的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，最终“Pizza 4S”团队凭借保护泰国孔剧的提案荣获冠军。比赛不仅提升了参赛者的知识与能力，也培养了他们对东南亚文化的认同与责任感。该赛事不仅是才智的较量，更是青春成长与文化交流的舞台。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊、促进教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为越南外交学院学生提供了深入了解巴勒斯坦及地区事务的宝贵机会，有助于提升其国际视野和专业素养。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就双边关系、地区安全及国际局势进行深入讨论。意义在于加强中俄战略协作，应对西方压力，推动多极化世界格局。  

2023年10月，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫在莫斯科举行高层会谈，重点讨论双边关系、地区安全及国际形势。此次会晤旨在深化中俄战略协作，共同应对外部压力，推动国际秩序向多极化发展。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>