<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 03:16:27 +0000</lastBuildDate><item><title>阮日英：外交学院全科状元，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。他曾是河内阮攸中学的学生，雅思8.0，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得优异成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。他选择外交学院是因为其注重外语和政治色彩鲜明的传播课程。四年的学习让他积累了丰富的实践经验，并培养了批判性思维和适应力。此外，他还积极参与网络安全公益项目，致力于青少年网络保护。阮日英通过努力和坚持实现了自己的目标，并希望激励更多年轻人勇敢追求梦想。

（摘要翻译：）  
2003年出生的阮日英以3.96/4的高分成为2025年外交学院全系第一。他拥有雅思8.0，多次获得奖学金，并在模拟联合国、社会项目和科研中表现</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>郑平明：外交学院状元——在众多人才群体中的荣誉</title><link>https://www.dav.edu.vn/trinh-binh-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-giua-tap-the-nhieu-tai-nang/</link><description>Trịnh Bình Minh, sinh năm 2003, là thủ khoa ngành Luật quốc tế của Học viện Ngoại giao năm nay. Là một trong số ít sinh viên xuất sắc, anh không chỉ có thành tích học tập đáng nể mà còn tham gia nhiều hoạt động nghiên cứu và cộng đồng. Anh chọn ngành Luật quốc tế vì nhận thấy Học viện là nơi đào tạo hàng đầu Việt Nam trong lĩnh vực này. Trong thời gian học, Minh đạt nhiều học bổng và tham gia các cuộc thi luật quốc tế. Anh hy vọng danh hiệu thủ khoa sẽ là nền tảng để tiếp tục theo đuổi ước mơ. Sau tốt nghiệp, anh dự định hành nghề luật và du học sau đại học.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话中发表意见。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入的视角。她出生于2006年，同时攻读外交学院国际关系和对外经贸大学国际商法专业，展现出坚定的理想与不懈努力。在对话中，她与其他东盟国家青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年赋权与可持续发展。她的参与不仅代表越南青年的声音，也传递出青年力量通过对话实现改变的重要性。阮南宝玉的经历激励了更多年轻人勇于担当、积极贡献。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, đạt GPA 3.91/4.0, trở thành thủ khoa ngành Ngôn ngữ Anh và một trong 10 sinh viên xuất sắc nhất khóa 2021–2025. Cô từng nhận học bổng học tập loại Giỏi liên tục. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu, báo chí, mạng xã hội và âm nhạc. Cô theo học hai chuyên ngành và có kế hoạch tiếp tục học lên thạc sĩ. Gia đình là nền tảng quan trọng giúp cô vượt qua khó khăn. Linh mong muốn đóng góp tích cực cho xã hội sau khi tốt nghiệp.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà），以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩，荣获该专业第一名。她曾多次代表学院参加国际模拟法庭竞赛，如日本亚洲杯和美国菲利普·杰斯普杯，并在研究所和律师事务所实习。她最初因热爱文学而选择法律，后逐渐发现法律带来的职业稳定性和发展空间。她的成功不仅源于学术成就，也得益于平衡生活、坚持兴趣与锻炼身体的理念。她的经历展示了努力与坚持的重要性，以及多元发展的价值。

（摘要翻译：）  
越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银以3.89/4.0的GPA和雅思8.0的成绩成为该专业第一名。她曾代表学院参加国际模拟法庭竞赛，并在研究所和</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主播的历程</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮 Hà Thảo Trang是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她从大学时期便展现出对新闻工作的浓厚兴趣，曾在VTV1国际部实习，并参与多个节目制作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等。她希望通过“Vietnam Today”向世界展示真实、生动的越南形象。她表示，该频道符合国际标准，让她自豪地向国外朋友介绍真正的越南。在外交学院的学习为她打下了坚实的专业基础和政治素养，使她能够以多角度、客观的方式处理国际时事。她鼓励有志于新闻传播的学生要具备责任感与奉献精神，才能在这个充满挑战的行业中长期发展。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者现身国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个外文对外电视频道“越南今日”正式开播，标志着越南在国际传播领域迈出了重要一步。该频道以现代化、创新的传播空间，向国际社会提供关于越南和平、稳定、创新发展的全面信息。四名来自外交学院的学生和校友担任编导，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾就读于国际关系与外交系的 Khánh Minh、Huyền Trần、Sơn Anh 和现就读于国际传播与外交文化系的 Thảo Trang。他们在学业和实践中积累了丰富的经验，具备扎实的专业知识和良好的职业素养。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际舞台上的自信与担当。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双状元。她四年间获得五次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近长大，对学院有深厚感情，选择该校体现了她的信任与热爱。她勇敢选择新兴专业，凭借家庭经商背景和严谨思维，不断努力，最终取得优异成绩，成为“DAVer”（外交学院学生）的骄傲。她的经历展现了坚持、成长与自我实现的价值，也体现了学院“先锋、责任、奉献”的核心精神。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎 Nguyên Chi（2003年出生）是外交学院一名充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的学习成绩和丰富的课外活动表现脱颖而出，成为国际商务专业首届第一名。她对数字和全球经济充满兴趣，最终选择在外交学院学习这一新兴专业。尽管面临学业挑战和语言压力，她始终保持积极心态，合理安排时间，努力提升自己。她曾参与“经济学家杯”竞赛并获得季军，其团队提出的“向日本出口塔堪县米粉”项目被当地农业部门采纳。毕业后，她成为越南驻德国大使馆实习生，并荣获“五好学生”称号和奖学金。未来，她计划攻读硕士学位，希望在商业领域发展，并实现研究与教学的梦想。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>