<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 04:00:02 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程的第二场专题讲座“危机分析与处理技能”在越南外交学院成功举办。本次讲座由越南驻韩国前特命全权大使、前外交学院院长阮武松大使和现任大使阮氏碧惠共同主持，吸引了众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的关键，面对信息传播迅速的数字时代，及时识别风险并化危为机至关重要。讲座还就压力管理、危机公关及外交敏感情境应对等议题进行了深入交流，为学生提供了宝贵的实践经验，有助于提升其职业竞争力。此次讲座不仅提升了学生的专业素养，也增强了他们作为未来外交官的责任感和敏锐度。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>在越南第十四次全国代表大会成功召开后，越南外交部副部长阮孟强主持了一场关于落实大会对外政策和国际融入战略的研讨会。会议吸引了近100位代表参加，包括前外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外交老干部、学者及研究机构代表等。此次研讨会旨在为制定科学理论和实践基础提供支持，强调对外工作在国家发展中的重要性和经常性作用，并提出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，大会文件既继承了以往成果，又具有创新性和突破性，体现了民族的发展愿望。会议还讨论了如何加强国防、安全与对外工作的协作，以及如何实现战略自主与自强。该研讨会是外交部落实大会精神的重要举措之一，未来还将继续举办相关活动。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见阿根廷驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-argentina-tai-viet-nam/</link><description>2026年2月5日下午，越南外交学院院长阮雄山博士在学院内会见了阿根廷驻越南大使马尔科斯·贝德纳斯基。阮雄山院长介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，强调学院不仅是外交部下属的事业单位，也是高等教育和研究生教育机构，同时承担政策研究与干部培训任务。大使对学院的设施和规模表示赞赏，并提议加强双方在学术交流、文化活动等领域的合作，包括举办研讨会、文化交流活动等。此次会面增进了双方友谊与合作，有助于推动越阿关系发展，特别是在文化与学术交流方面。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春节慰问退休干部座谈会</title><link>https://www.dav.edu.vn/gap-mat-chuc-tet-can-bo-huu-tri-nhan-dip-xuan-binh-ngo-2026/</link><description>2026年2月9日下午，越南外交学院在第十四次全国党代会成功召开和春节丙午节来临之际，举行了退休干部座谈会并拜年。这是学院每年例行的传统活动，旨在感谢为学院教育和外交事业作出贡献的教师和工作人员。学院领导、前领导、党委、工会、团委及各系代表，以及近100名退休干部参加了活动。院长阮雄山回顾了2025年的成就，并表达了对前辈们的感激之情。退休干部代表也对学院的关怀表示感谢，并祝愿学院在新的一年取得更大成就。此次聚会体现了学院对退休人员的尊重与关怀，增强了团队凝聚力。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年劳动合同招聘通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-tuyen-dung-lao-dong-hop-dong-nam-2026/</link><description>越南外交学院为满足工作需求，需通过考核方式招聘合同制员工，具体事项如下：请查看以PDF格式发布的通知，下载招聘简历模板和应聘申请表。2026年外交学院合同制员工招聘委员会将负责相关工作。此次招聘旨在补充学院人力资源，提升工作效率与服务质量。</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科学会议：“潘文同与越南对外关系和外交”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-khoa-hoc-pham-van-dong-va-doi-ngoai-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次研讨会旨在纪念越南前总理、外交部长、中央对外工作委员会主席范文同诞辰120周年。会议吸引了超过100名代表参加，包括原外交部领导、中央对外工作委员会领导、中央各部门代表、研究机构、大使、老干部、科学家及外交专家等。范文同的子女及亲属也出席了会议。研讨会重点回顾了范文同在外交领域的思想、战略眼光和方法论，赞扬了他的品质与遗产。与会者还高度评价范文同作为杰出外交家的贡献，以及他在抗战争取胜利中的战略作用。此次会议强调了范文同对越南革命事业和外交工作的深远影响，并为当前外交政策提供了重要启示。</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>预计2026年全日制本科招生方式</title><link>https://www.dav.edu.vn/du-kien-phuong-thuc-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2026/</link><description>越南外交学院宣布2026年全日制本科招生计划。该学院将通过四种方式招生，包括按教育部规定直接录取和优先录取、结合高中成绩与国际语言证书、结合SAT/ACT/A-Level/IB文凭及国际语言证书、以及依据2026年高中毕业考试成绩。招生专业共11个，涵盖国际关系、国际经济、国际商务、国际法、国际商法、国际传播、英语语言、韩国研究、美国研究、日本研究和中国研究等。此举旨在吸引更多优秀学生，提升国际化人才培养质量。</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>