<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 03:39:46 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、恢复双硕士项目等议题进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平等出席。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，并计划开展创新、可持续发展和国际外交培训项目。此次会谈为深化两国在亚洲地区的合作奠定了基础，提升了越南外交学院在法语圈及国际上的影响力。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并重申希望通过深入对话、学术交流和青年互动来推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。此次会谈有助于深化两国友谊与全面合作。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节庆祝活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树”，培养了一代代优秀人才。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神遗产。此次活动体现了学院在外交人才培养方面的卓越地位与使命。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导了越南外交的发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览由越南外交部主办，吸引了包括副外长吴黎文、前外交部长阮德仁等在内的百余名代表出席。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院与英国东英吉利大学（UEA）就教育合作、研究支持及学术交流等议题进行了深入讨论。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的发展历程和成就，并表达了加强与UEA在本科、硕士及博士培养方面合作的期望。UEA代表则提出了包括“2+2”或“3+1”联合培养项目、奖学金及教师交流等具体合作建议。双方均表示将积极推动务实、可持续的合作关系，以促进两校共同发展。此次会谈气氛友好，为未来深化合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生出席。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表参加。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要事件，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动使学生受益匪浅，增进了对巴勒斯坦及中东地区的了解。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事长阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。她强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使提议于2026年初召开线上会议，探讨合作方向。同时，他赞扬阮教授在竞选国际海洋法法庭法官中的表现，并期待学院继续发挥重要作用。此次会谈气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使——DAV大使2025旅程启动仪式</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科教育委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲主持讨论。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。此次启动会不仅展示了课程结构，更彰显了学院培养人才的使命，为学生未来走向国际舞台奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮洪山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续发展，尤其在政治与外交领域，两国外交学院发挥了积极作用。阮洪山强调，越方高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝留学生在越学习取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并高度评价两院合作。双方同意加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作协议，推动全面合作，增进学者交流，建立年度对话机制，拓展湄公河次区域合作，进一步深化越老特殊关系。（150字）</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东盟外交学院东南亚俱乐部主办的年度竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，持续两个月，吸引了来自河内多所中学和大学的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S团队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞蹈。决赛之夜精彩纷呈，展现了青年对东南亚文化的深刻理解与热爱，也彰显了团结协作与创新精神。该活动不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次文化传承与交流的旅程。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习宣传周：Edupixel——知识的像素点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字化和国际化背景下的终身学习。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两个核心项目。其中，“EcoPixel”通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，鼓励环保与资源再利用；同时推出“Pixel Quest”小游戏，增强学生对数字图书馆的了解。此外，“EduPixel”工作坊邀请专家分享数字化学习方法及人工智能在学习中的应用，激发学生的主动学习与创新精神。该活动提升了学生的知识获取能力，促进了知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并与外交学院学生交流</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次交流活动中，越南外交学院派出副院长阮孟东、学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外长兼侨民事务部长瓦尔森·阿加贝基安、外长兼侨民事务副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次活动对加强越巴友谊和教育合作具有重要意义。巴勒斯坦外长分享了当前巴勒斯坦及中东局势，并感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动增进了学生对巴勒斯坦及中东问题的了解，也为他们提供了宝贵的国际交流经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>2024年5月，美国国务卿安东尼·布林肯访问中国，与中方举行会谈。此次访问是在中美关系紧张的背景下进行的，双方讨论了包括台湾、南海及经贸在内的多项议题。布林肯强调加强沟通的重要性，中方则呼吁美方尊重中国主权和安全利益。此次会谈旨在缓解紧张局势，推动双边关系稳定发展。

2024年5月，美国国务卿布林肯访华，与中方就台海、南海及经贸等议题展开会谈。在中美关系紧张的背景下，双方强调加强沟通，中方呼吁美方尊重中国主权，会谈旨在缓解紧张，推动双边关系稳定发展。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>