<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 03:24:19 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学会议在越南举行，多位专家学者和外交官出席。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表莱维·保罗以及加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔均高度评价此次会议在增进对华理解及推动中周边国家与全球合作方面的重要作用。会议共举办三场主论坛和两场特别论坛，13位学者围绕中国科技发展、国际地位提升及全球科技合作前景展开讨论。上海国际战略研究中心主席沃恩和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。会议取得了丰富的学术成果，为未来国际科技合作提供了新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，国家研究院院长，会见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年及双边关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，双方就国际和地区形势、两国政策等进行深入交流，并探讨未来合作方向。美方代表赫尔曼·皮奇纳表示赞赏越美全面战略伙伴关系及越南在亚太地区的角色。此次会谈有助于增进相互理解，推动双边关系发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越南与丹麦地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。越南外交学院专家还介绍了越南的内外政策及经济社会发展成就，为两国未来合作开辟新方向。丹麦外交政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢学院的热情接待，高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，并赞赏越南在经济、绿色发展和性别平等方面的快速进步，相信越南将在地区稳定发展中作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等进行了深入交流。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰（Jean Moulin Lyon 3）之间的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问了外交学院。代表团由国际关系与法语圈合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语圈教育与研究合作、重新签署巴黎论坛“塞格霍尔”协议、重启联合硕士项目等议题进行了深入交流。外交学院方面由副院长阮氏锦、法语办公室负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，未来将深化学生与教师交流，并探索创新、可持续发展和国际外交培训项目。此次会谈为两校进一步合作奠定了基础，有助于提升外交学院在法语圈及国际上的影响力。

（摘要共150字）</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访和青年联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行了纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师和学生代表参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院作为培养外交人才的重要基地，正不断改革创新，致力于提升教学质量与国际竞争力。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交发展的影响，旨在激励师生传承其精神。此次活动体现了外交学院作为国家外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览由越南外交部主办，于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，吸引了众多外交官员、学者及师生参与，具有重要的教育和纪念意义。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了学院在新时代国际化发展中的愿景，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面深化合作。UEA代表高度认可与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行合作项目。此次会谈气氛友好务实，为双方未来开展切实可持续的教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录实施，并提议于2026年初举行线上会议，探讨合作方向。此外，大使也对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之径”是东盟外交学院东南亚俱乐部每年举办的一项赛事，旨在激发青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，最终“Pizza 4S”队凭借“Khon的灵魂”项目夺得冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。该赛事不仅是一场知识与才艺的比拼，更是一次培养青年自信、文化认同与合作精神的重要经历。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识之点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”——“EduPixel：知识像素”系列活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在推广自主学习精神，提升学生在数字化和国际化背景下的学习意识。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两个核心项目。其中，“EcoPixel”通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，鼓励环保与资源再利用；“Pixel Quest”则以互动游戏形式引导学生探索数字知识。此外，讲座邀请了Techcamp Vietnam创始人黎伯辉，分享数字化转型、AI应用及批判性思维培养等内容。活动成功提升了学生的自主学习能力与环保意识，推动知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春季学期外交学院与韩国 Sungshin 大学学生交换项目录取名单</title><link>https://www.dav.edu.vn/danh-sach-sinh-vien-trung-tuyen-chuong-trinh-trao-doi-sinh-vien-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-sungshin-han-quoc-ky-mua-xuan-2026/</link><description>越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季学期的交换生项目已公布录取名单，共有4名优秀学生成功入选。该交换项目旨在促进两国高校间的学术交流与人才培养。此次录取名单由越南外交学院培训部公布，并鼓励学生积极参与国际交流，提升专业能力。此项目对加强越韩教育合作具有重要意义。

（摘要翻译：）  
越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季学期的交换生项目已公布录取名单，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术交流与人才培养。此次录取名单由越南外交学院培训部公布，鼓励学生参与国际交流，提升专业能力。此项目对加强越韩教育合作具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及地区形势的机会，丰富了他们的学习体验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与美国在华盛顿举行高级别外交会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和美国国务卿布林肯。地点为美国华盛顿特区。事件是双方就双边关系、气候变化及地区安全等议题进行深入讨论。此次会谈旨在缓解紧张关系，推动合作。意义在于加强两国沟通，为未来合作奠定基础。  

2023年10月，中国外长王毅与美国国务卿布林肯在美国华盛顿举行高级别会谈，就双边关系、气候变化和地区安全等议题展开深入交流。此次会晤旨在缓解紧张局势，促进合作，为未来双方关系发展奠定基础。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的全国研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次研讨会吸引了众多国内外专家学者、政府部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会以及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和生态旅游、以及保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，提升科技外交作用，服务于各部门、地方和企业的需求，助力落实关于科技发展、创新、数字化转型及国际融入的新决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>