<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 03:56:43 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树”的发展，赞扬教师们如“坚韧的根”和“高耸的叶”，为培养优秀人才做出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响，旨在传承其精神遗产，激励师生继续努力。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念越南首任外交部长胡志明主席，他奠定了现代越南外交的基础，并引领其发展方向。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交人才方面的深远影响。展览还表达了对历届教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院与英国东英吉利大学（UEA）就合作培训、研究和学术支持等机会进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，并表达了加强与UEA在本科、硕士及青年教师博士研究领域合作的意愿。UEA代表则提出了包括2+2或3+1联合培养模式、奖学金、教授讲座等多项具体合作建议。双方均表示将积极推动可行的合作项目，促进两校教育合作关系持续发展。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生出席。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表参加。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长表示感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为学生提供了深入了解国际事务和巴勒斯坦文化的机会，增强了他们对地区问题的认识。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授热烈欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视拓展国际合作关系，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的两院合作备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将支持学院发展，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程发布会。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接由资深外交官指导。活动邀请了副院长阮氏锦、五位大使顾问及记者塔碧莲主持讨论。该课程旨在培养具有专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合素质。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也响应了国家关于教育突破和国际化的政策。发布会气氛热烈，学生们积极参与互动，收获颇丰，为未来的职业发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老两国关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，涵盖学术交流、研究及外交干部培训等方面。许多老挝学生在越南学习后取得良好成绩，为两国发展和关系作出贡献。老挝外交学院院长维萨纳·赛诺万感谢接待，并高度评价两院在深厚友谊基础上的紧密合作，希望未来加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动越老特殊关系进一步发展。双方还同意扩大湄公河次区域合作，提出具体措施促进双边关系。会谈气氛友好，彰显两院共同致力于深化越老特殊关系的决心。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之道路</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之径”（Way of Wind）是由东南亚俱乐部——东盟外交学院主办的年度竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，最终“Pizza 4S”团队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护泰国Khon舞蹈。该赛事不仅拓展了参赛者的知识，也培养了青年一代的文化自信与合作精神，促进了东南亚地区的文化交流与认同。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各部门领导及近百名学生代表出席。巴勒斯坦方面由外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越大使萨阿迪·萨拉马等组成代表团参加。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长重申两国历史渊源及在争取独立斗争中的相似经历，并感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动为越南外交学院学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会，增强了他们的国际视野。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行外交会谈，讨论双边关系及国际局势。主要人物包括中国外长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就加强战略合作、能源合作及乌克兰危机等议题进行深入交流。此次会谈旨在巩固中俄全面战略协作伙伴关系，提升两国在全球事务中的影响力。意义在于进一步深化两国在政治、经济和安全领域的合作，为地区稳定与世界和平作出贡献。

中国外长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫于2023年10月在莫斯科举行会谈，重点讨论双边合作及国际局势。双方就加强战略协作、能源合作及乌克兰问题交换意见，旨在深化中俄关系，提升全球影响力。此次会谈有助于推动地区稳定与世界和平。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>