<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 03:23:46 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究学术会议在越南举行，多位重要人物如越南社会科学翰林院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼科尔等均高度评价此次会议在增进对中国的了解、探索中周边国家及全球合作机会方面的重要作用。会议设有三个主论坛和两个特别论坛，共13场主题发言，围绕中国科技发展、科技实力在国际地位提升中的作用以及全球科技合作前景展开讨论。特别论坛邀请了上海国际战略研究中心主席沃恩和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗，分享了中国科技发展的背景与实践，以及国际合作的潜力与机遇。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与思考。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家行政学院院长，接见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访，此次访问正值2025年越美建交30周年及全面战略伙伴关系升级2周年之际。阮雄山希望双方加强交流与合作，进一步推动双边关系。AFPC负责人赫尔曼·皮奇纳表示感谢，并高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲地区的角色。双方就国际和地区形势、政策等进行了深入讨论，并探讨未来合作方向。此次交流增进了双方相互理解。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策协会学院副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越南与丹麦地理上相距遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还介绍了越南的内外政策及经济社会发展成就，为两国未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为越南在经济、绿色转型和性别平等方面发展迅速，对地区稳定有积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，认为此次交流加深了相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学（Jean Moulin Lyon 3）的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语国家领域的教学与研究合作进行了深入交流，讨论了重新签署关于河内塞格霍尔论坛合作协议、重启双硕士项目以及加强教学、科研和国际交流等合作措施。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈旨在巩固和推动两校在教育、研究及国际出版方面的合作，为未来更多合作项目奠定基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在此次会晤中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化交流、研究合作和出版计划。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访，增强青年间的联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>**摘要（中文版）：**  
2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，多位外交部高级官员及学院领导、教师、学生和国际留学生出席。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树”的发展，赞扬教师们如“根”与“叶”般默默奉献，培养出一代代优秀学生。同时，学院还举办了“胡志明主席——越南外交的伟大导师”展览，展示胡志明主席的外交思想及其对越南外交的影响。此次活动彰显了外交学院在外交人才培养和学术研究方面的领先地位，以及其作为师生共同家园的重要意义。

**翻译：**  
2025年11月20日，越南外交学院举行了纪念越南教师节的活动，多位外交部高级官员及学院领导、教师、学生和国际留学生出席。外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步拓展在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表高度认可合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、教授讲座等多项具体合作建议。双方表示将积极推动可行合作项目，促进两校关系持续发展。国际交流处</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录的实施，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，大使对阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实高效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>