<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 03:39:25 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究科学研讨会在北京举行，多位专家学者和外交官出席。越南社科院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼克尔等均肯定此次会议在增进对华科技发展理解及推动国际合作方面的重要作用。会议围绕中国科技发展现状、国际地位提升战略以及全球科技合作前景展开深入讨论，两位特邀专家还分享了中国科技发展的背景与国际合作潜力。此次研讨会为未来国际科技合作提供了新视角与思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，国家研究院院长，会见了美国对外政策委员会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在2025年越美建交30周年及全面战略伙伴关系升级2周年之际，欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访。阮雄山希望双方加强交流与合作，进一步推动双边关系。AFPC代表赫尔曼·皮奇纳表示感谢，并高度评价越美全面战略伙伴关系及越南在亚洲的角色。双方就国际和地区形势、各自国家政策等进行了深入讨论，并探讨未来合作方向。此次交流有助于增进相互理解，促进越美关系发展。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策协会学院副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，并强调尽管越南与丹麦地理上相距遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。此外，越南外交学院专家还介绍了越南的内外政策、经济社会发展及外交成就，为两国未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢学院的热情接待，高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，并赞赏越南在经济、绿色发展和性别平等方面的快速进步，相信越南将在地区稳定与发展方面作出积极贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等进行了深入交流。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语区教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重新启动硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等参与会谈。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，并计划开展更多创新、可持续发展及国际外交培训项目。此次会谈为深化两国在法语区的合作奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和对外政策咨询等方面的主要职能。阮孟东高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化交流、科研合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是两国建交50周年的重要里程碑，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。会谈结束时，阮孟东对皮亚帕克的真诚分享表示感谢，并希望双方继续加强在培训和研究领域的合作，深化越泰友好与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如一棵茁壮成长的大树，教师是其坚实的根与高耸的枝叶，为培养优秀外交人才做出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，以及其对越南外交的影响，旨在传承其精神遗产，激励师生继续努力。此次活动体现了外交学院作为外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念胡志明主席——越南第一位外交部长，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历任教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交部学院巴黎厅举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就，并表达了学院在新时代国际化发展中的愿景，希望与英国东英吉利大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究等领域深化合作。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士导师指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行合作项目。此次会谈气氛友好务实，为两校未来教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使对学院在推动两国合作中的作用表示赞赏，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使也提议于2026年初召开线上会议，讨论合作计划。此外，大使还支持阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官，并希望学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次会谈气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是东南亚外交学院东盟俱乐部每年举办的竞赛，旨在激发青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，持续两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。该活动不仅提升了参赛者的知识与能力，也培养了他们对地区未来的责任感。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识之点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在提升学生自主学习意识，推动数字转型和国际融合背景下的终身学习能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两大主题。“EcoPixel”通过旧书兑换“像素点”换取绿植和学习用品，鼓励环保与资源再利用；“EduPixel”工作坊邀请专家探讨人工智能在学习中的应用，引导学生主动探索知识。活动吸引了大量学生参与，增强了他们的学习兴趣与环保意识，促进了知识、科技与可持续发展的结合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春季学期外交学院与韩国 Sungshin 大学学生交换项目录取名单</title><link>https://www.dav.edu.vn/danh-sach-sinh-vien-trung-tuyen-chuong-trinh-trao-doi-sinh-vien-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-sungshin-han-quoc-ky-mua-xuan-2026/</link><description>越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季启动学生交流项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术合作与文化交流。此次选拔由越南外交学院培训部负责，入选学生将前往韩国进行为期数月的学习与交流。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。

（摘要翻译：）  
越南外交学院与韩国 Sungshin 大学于2026年春季启动学生交流项目，共有4名优秀学生成功入选。该项目旨在促进两国高校间的学术合作与文化交流。此次选拔由越南外交学院培训部负责，入选学生将前往韩国进行为期数月的学习与交流。此项目对提升学生的国际视野和专业能力具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长热烈欢迎巴勒斯坦代表团首次正式访越，并表示此次活动对加强越巴友谊和教育合作具有重要意义。巴勒斯坦外长强调两国历史渊源及独立斗争的相似性，并感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动还就当前巴勒斯坦局势及中东地区形势进行了交流，学生们积极参与提问，收获颇丰。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2024年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行高层会谈，讨论双边关系及国际事务。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就加强经济合作、能源贸易及应对西方制裁达成共识。此次会谈旨在深化中俄战略协作，提升两国在全球事务中的影响力。意义在于进一步巩固中俄全面战略协作伙伴关系，对国际格局产生深远影响。

中国与俄罗斯于2024年10月在莫斯科举行高层会谈，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫出席。双方就加强经济合作、能源贸易及应对西方制裁达成一致。此次会谈旨在深化中俄战略协作，提升两国在全球事务中的影响力，进一步巩固全面战略协作伙伴关系，对国际格局具有深远意义。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的国家研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了众多国内外专家学者、相关部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表在“南海国际科学研讨会”上就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、平衡沿海养殖与保护中的生产与生物多样性、利用大数据管理海洋空间和发展生态旅游，以及保护海底基础设施。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，提升科技外交作用，服务于各部门、地方和企业需求，助力落实关于科技发展、创新、数字化转型和国际融入的新决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>