<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Sep 2025 03:03:16 +0000</lastBuildDate><item><title>阮氏玉明：外交学院状元，GPA 3.96，并荣获多项学术奖项</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-thi-ngoc-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-96-va-loat-giai-thuong-hoc-thuat/</link><description>阮氏玉明（2003年出生于河内）是外交学院国际关系专业的优秀毕业生，以3.96/4.0的高绩点和多项奖学金、科研成果及国际学术竞赛冠军而闻名。她曾梦想成为画家，但最终选择国际关系专业，希望通过学习实现国际化的梦想。她拥有雅思8.0和法语B1证书，未来希望继续深造，提升自身能力，参与全球事务。她的经历展示了教育对个人成长的重要性，也体现了青年在追求理想过程中的坚持与探索。

（摘要翻译：阮氏玉明（2003年生于河内）是外交学院国际关系专业优秀毕业生，以3.96/4.0的高绩点和多项奖学金、科研成果及国际学术竞赛冠军而闻名。她曾梦想成为画家，但最终选择国际关系专业，希望通过学习实现国际化梦想。她拥有雅思8.0和法语</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>曹金玉：从外交学院状元到国际传播使命</title><link>https://www.dav.edu.vn/cao-kim-ngoc-tu-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-den-su-menh-truyen-thong-quoc-te/</link><description>2003年出生的高金玉选择在外交学院学习国际传播专业，四年后以优异成绩成为该专业第一名毕业。她曾是高考D1类第一名，但坚持选择外交学院，并因在美国短暂生活经历而更加认同多元文化环境。在校期间，她积极参与社会实践，如参与联合国残疾人项目和“竹艺”展览等。她在泰国大使馆实习，深入了解了国际传播在国家形象建设中的作用。高金玉以3.96/4.0的GPA成为优秀毕业生，希望未来进入跨国公司深造，最终回馈母校，激励更多年轻人勇敢追梦。她的故事体现了个人成长与社会责任的结合。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮曰英：外交学院全系第一名，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。他曾是河内阮惠中学的学生，雅思8.0，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得优异成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。他选择外交学院是因为其注重外语与政治色彩鲜明的传播课程。四年的学习让他积累了丰富的实践经验，如在上海总领馆实习，提升了批判性思维和适应力。此外，他还积极参与网络安全公益项目，致力于青少年网络保护。阮日英用行动诠释了“全力以赴，不留遗憾”的人生信条，激励更多年轻人追求自我价值与社会贡献。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话会上发表意见。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入国际社会的形象。她同时就读于外交学院国际关系专业和对外经贸大学国际商法专业，展现出卓越的学术能力和责任感。在对话中，她与其他东盟国家及东帝汶的青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年赋权与可持续发展。她的参与不仅代表越南青年的声音，也传递出青年通过对话促进理解与合作的力量。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, xuất sắc trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh với GPA 3.91/4.0 và được vinh danh là một trong 10 sinh viên xuất sắc nhất niên khóa 2021–2025. Cô đã đạt nhiều học bổng và có phương pháp học tự chủ hiệu quả, kết hợp đọc báo, xem phim, nghe nhạc để nâng cao kỹ năng tiếng Anh. Ngoài chuyên ngành Ngôn ngữ Anh, cô đang theo học song bằng Quan hệ Quốc tế và hướng tới học thạc sĩ. Gia đình là nền tảng vững chắc giúp cô vượt qua khó khăn. Mai Linh thể hiện tinh thần học tập tích cực và mong muốn đóng góp cho xã hội.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà），以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩，荣获该专业第一名。她曾多次代表学院参加国际模拟法庭竞赛，如日本亚洲杯和美国菲利普·杰塞普杯，并在研究所和律师事务所实习。她最初因热爱文学选择法律，后逐渐发现法律带来的职业稳定性。她的成功不仅源于学术成就，也得益于平衡生活与学习的态度。她强调，真正的自信来自多方面的成长，而非仅靠成绩。来源：svvn.tienphong.vn</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女学生，21岁成为越南今日国际频道的主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮河草贞是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她从外交学院到电视演播室的成长经历令人印象深刻：大一时就在越南电视台国际部实习，后成为VTV7节目《IELTS Face Off》的常客，现负责国际板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，并参与国际评论栏目的制作。此外，她还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际比赛并担任国内赛事评委。草贞凭借扎实的英语能力（雅思8.5分）和丰富的国际经验，自信地在对外媒体环境中工作。她希望通过“Vietnam Today”让世界看到真实的越南。她表示，该频道以国际标准打造，展现了越南的真实形象。草贞认为，外交学院为她打下了坚实的专业基础和政治素养，使她能够以多角度</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者出席国家电视台国际频道——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个外语对外电视频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个了解越南和平、稳定、创新、开放和融入世界的可靠信息平台。该频道的编辑团队中有四位来自外交学院的学生和校友，分别是 Khánh Minh、Sơn Anh、Huyền Trần 和 Thảo Trang。他们凭借扎实的专业知识和丰富的实践经验，在对外传播中展现出色能力。这不仅体现了外交学院人才培养的成果，也展现了越南青年在国际舞台上的自信与活力。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双头名。她连续5个学期获得学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在河内长大，将外交学院视为“老朋友”，并选择在此实现梦想。她表示，尽管国际商务是新专业，但她相信学院的培养能力。通过四年的努力，她不仅取得优异成绩，还积极参与课外活动，积累了丰富的国际视野和研究能力。她希望成为对国家有用的公民，同时保持自我，追求理想。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>