<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 03:15:17 +0000</lastBuildDate><item><title>发起“数字平民教育运动”，在新时代推动数字化转型</title><link>https://www.dav.edu.vn/phat-dong-phong-trao-binh-dan-hoc-vu-so-day-manh-chuyen-doi-so-trong-ky-nguyen-moi/</link><description>2025年7月9日，越南外交学院召开第二次数字化转型指导委员会会议，院长阮雄山教授正式发起“数字扫盲运动”。该运动旨在响应外交部副部长、外交部长裴青山的号召，推动数字化转型。阮雄山指出，这一运动将提升员工的数字素养和技能，促进科技应用，确保信息安全。目标是到2025年底，80%员工具备基本数字知识，2026年达到100%。学院将通过培训、平台使用和青年党员支持小组等措施推进计划。此举标志着学院迈向数字化政府和社会的重要一步。</description><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见孟加拉国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-xa-giao-dai-su-bangladesh-tai-viet-nam/</link><description>越南国家研究院（HVNG）院长阮雄山对孟加拉国大使的到访表示欢迎，强调越孟关系在多个领域积极发展，双方在学术交流、研究和学生培训方面有广阔合作潜力。阮院长表示，研究院愿成为两国学者之间的桥梁，促进相互理解与政策制定。大使 Md. Lutfor Rahman 对研究院的贡献表示赞赏，并希望加强与越南科研机构的合作，特别是在科技领域。双方同意尽快签署合作备忘录，并保持密切联系，推动师生交流与学术对话。此次会谈气氛友好，为未来越孟更深入合作奠定基础。</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年外交部学院招生报名通知（通过教育部统一系统）</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-danh-cho-thi-sinh-dang-ky-xet-tuyen-vao-hoc-vien-ngoai-giao-nam-2025-qua-he-thong-chung-cua-bo-giao-duc-va-dao-tao/</link><description>2025年，越南外交学院开始接受本科入学申请。所有考生需在7月16日至28日之间通过教育部统一系统填报志愿。考生可调整志愿顺序，但最终录取以该系统为准。此外，符合特定招生方式的考生需在6月25日至7月5日完成在线报名，并收到确认邮件后才具备资格。学院将在7月23日前公布录取分数线，8月22日前公布录取结果，8月30日前进行线上确认入学。考生可通过电话、邮箱或官网咨询相关信息。此次招生为有意投身外交事业的学生提供了重要机会。</description><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见越南的法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越大使奥利维耶·布罗谢和法国大使馆国际政治事务副秘书科伦廷·霍谢出席。越南外交学院代表包括多个研究机构和系部负责人。双方回顾了近年来越南外交学院与法国大使馆及合作伙伴在留学咨询、学术交流等方面取得的合作成果，并签署了意向书。大使高度评价越法关系的深化发展，希望未来继续加强教育、研究、学生交流等领域的合作，并提议定期举行会谈以保持沟通渠道畅通。越南外交学院代表也对法国的支持表示感谢，并同意进一步推动合作项目。会谈气氛友好，双方达成多项共识。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与欧洲对外事务办公室（EEAS）代表团</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-co-quan-doi-ngoai-chau-au-eeas/</link><description>本次交流由越南外交学院院长阮雄山博士主持，来自越南外交研究院、国际政治与外交系及国际合作处的研究人员和专家参与。欧盟对外行动署（EEAS）代表团由亚太总司副司长帕奥拉·潘帕洛尼率领，成员包括欧盟驻越南代表团代表。会谈中，帕奥拉·潘帕洛尼表达了对地区局势的关注，强调国际法和多边主义在国际关系中的作用，并介绍了欧盟的印太战略，涵盖全球供应链、蓝色经济、绿色转型和可再生能源等议题。此次交流气氛坦诚开放，有助于增进双方在共同关注领域的相互理解。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生入学质量保证门槛的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-nguong-dam-bao-chat-luong-dau-vao-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中没有具体的外交新闻内容，我无法生成相应的摘要和翻译。请提供相关的新闻文本或详细信息，以便我为您完成任务。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于2025年正规大学招生不同录取方式之间分数线等效转换的通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-ve-quy-doi-diem-chuan-tuong-duong-giua-cac-phuong-thuc-xet-tuyen-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2025/</link><description>由于您提供的信息中仅包含“Tải bản .PDF tại đây”，这是一句越南语，意思是“点击此处下载PDF文件”，并没有具体的外交新闻内容。因此，我无法生成相关的摘要和翻译。

如果您能提供具体的外交新闻内容，请将其粘贴给我，我将为您生成150字左右的摘要，并翻译成中文。</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南驻希腊大使会见阮氏兰英副部长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-hy-lap-tai-viet-nam/</link><description>越南与希腊外交关系建立50周年之际，希腊驻越南大使安东尼奥斯·帕帕科斯塔斯访问越南外交学院。学院副院长阮氏兰英介绍了学院65年来的职能、组织结构及成就，并希望加强与希腊合作伙伴在2022年8月1日签署的双边合作备忘录框架下的合作，包括信息共享、师资交流等。大使表示期待推动两国学术机构合作，提出未来将邀请希腊专家来院演讲、举办展览和专题研讨会等倡议。此次会晤有助于深化双方务实合作，展望未来合作前景。</description><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>美国国防大学外交学院CAPSTONE团队</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tiep-doan-capstone-thuoc-dai-hoc-quoc-phong-hoa-ky/</link><description>越南外交学院欢迎CAPSTONE代表团来访，副院长阮氏兰英介绍了学院的职能、任务、组织结构及年度主要活动。她表示，此次访问正值越美建立全面战略伙伴关系后双边关系持续深化之际，有助于增进相互了解与信任。代表团团长哈里·哈里斯上将感谢学院的热情接待，并介绍CAPSTONE课程是美国国防大学自1982年起为新晋升为将官的美军军官开设的为期六周必修课程。此次访问越南、新加坡和日本，旨在帮助学员深入了解美国与地区伙伴的合作。双方就越美关系、外交政策及共同关心的地区和国际议题进行了坦诚交流，进一步加深了相互理解。</description><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见越南驻法国大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-phap-tai-viet-nam/</link><description>在越南外交学院与法国大使馆的会谈中，法国驻越南大使奥利维耶·布罗谢（Olivier Brochet）与越南外交学院代表就双方近年来的合作成果进行了回顾，包括法国留学咨询的扩展、与巴黎政治学院（Sciences Po Paris）的学术交流协议，以及2024年10月签署的合作意向书。双方均表示希望进一步加强在教育、研究、学生和学者交流等领域的合作，并提议定期举行对话会议以保持沟通顺畅。此次会谈体现了越法全面战略伙伴关系的深化。</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>从祖国边疆的实践中锤炼外交本领</title><link>https://www.dav.edu.vn/hun-duc-ban-linh-ngoai-giao-tu-thuc-tien-bien-cuong-to-quoc/</link><description>越南外交部副部长、中央委员阮孟强在研讨会上发表开幕讲话。由前外交部副部长、大使、教授、博士邓庭贵率领的外交部门学员代表团参加了活动，成员包括前中央委员、前外交部副部长、国家边界委员会主任、大使胡春山等。代表团与电连省人民政府举行会谈，电连省省委常委、常务副省长范德全、省军区边防部队副指挥长阮仲利、省外事厅副厅长文士胜等出席。代表团深入了解了电连省经济社会发展、边境工作及边境外交情况。范德全强调，电连省与老挝北部省份和中国云南省的对外关系持续稳定发展，为建设和平友好的边境作出贡献。代表团参观了历史遗迹，缅怀先烈，增强了对边境工作的理解与敬意。此次考察为外交干部提供了宝贵的经验，有助于今后更好地维护国家主权和边境稳定，推动与邻国友好</description><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>