<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 04:15:05 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两国外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协议，推动双边关系进一步发展。双方同意扩大在湄公河次区域的协作，共同促进越老关系迈向新阶段。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，多位领导及外交学院负责人出席。会议指出，该年度学院在政策研究、人才培养和历史传承等方面取得显著成绩，如新生入学率达92%，并成功承办“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。外交部代表黎德善对学院成就表示祝贺，并希望其未来成为对外干部培训的重要基地。阮孟强强调，学院需加强党建、提升研究质量、深化“学者外交”理念，并持续优化培训体系。学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺继续努力为外交部发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在DAV大使之旅课程框架下，主题为“自我定位——解码职业道路”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由大使、博士生导师邓庭贵主持，多位资深外交官及师生参与。讲座深入探讨了自我定位的重要性，强调学生需在不断变化的国际环境中持续学习与适应。通过互动问答，学生们获得了关于职业规划和应对职场变化的宝贵见解。该活动为学生提供了与经验丰富的外交官交流的机会，有助于他们提升职业素养，为未来职业生涯奠定基础。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV大使之旅2025课程系列专业活动之一——“危机分析与处理技能”主题座谈会成功举行。本次座谈会由越南驻外大使阮氏碧惠主持，邀请了前越南驻韩大使、外交学院前院长阮武雄教授，以及大学培训部主任黄梅香和众多学员及学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是检验外交人员能力的试金石，应对危机需要深入分析、冷静心态和快速决策能力。她指出，在数字化时代，信息传播迅速，小问题可能迅速演变为大危机，因此学生应主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。座谈会气氛热烈，学生们就心理调控、危机处理流程及外交技巧等议题踊跃提问，大使分享了宝贵经验，为学生未来职业发展提供了重要指导。此次座谈不仅提升了专业素养，也增强了学生的国际视野和责任感。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员阮孟强主持召开了关于落实第十四次党代会对外政策和国际融入战略的研讨会。会议吸引了近100名代表参加，包括原外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外事老干部、学者专家及全国多个部门和研究机构的代表。此次研讨会旨在为制定科学理论和实践基础提供支持，以有效推进党的对外政策和国际融入战略。阮孟强强调，研讨会具有重要的理论和实践意义，有助于将党代会的战略思维转化为具体行动。会议还讨论了“战略自主”与“自强”的内涵及其对越南发展的影响，并提出加强国防、安全与外交三方面协作的建议。此次会议是外交部外交学院落实党代会战略方向的首项活动，未来还将继续举办相关研讨会。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程在联合国绿色之家组织参观体验活动。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-hoat-dong-tham-quan-trai-nghiem-tai-ngoi-nha-xanh-lien-hop-quoc/</link><description>在2025年DAV大使之旅课程框架下，2026年1月30日，学员们前往联合国绿色之家进行实地学习。此次活动旨在让学员深入了解全球最大多边组织的工作环境，帮助他们规划个人发展与职业道路。作为多边合作与可持续发展的象征，联合国绿色之家被选为DAJ之旅的首站。学员们不仅体验了国际标准的工作空间，还学习了绿色建筑的运营标准。通过与联合国教科文组织越南代表处专家的交流，学员进一步了解了教科文组织的使命及“我们有能力”和“快乐学校”等项目。活动还涉及实习与就业机会的探讨，帮助学员明确职业方向。此次参观不仅加深了学员对国际组织工作的理解，也加强了外交学院与联合国机构之间的合作关系。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>