<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 03:24:51 +0000</lastBuildDate><item><title>国际会议：“中国在全球科技合作中的作用”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-te-vai-tro-cua-trung-quoc-trong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-toan-cau/</link><description>第四届国际中国研究学术会议在越南举行，多位重要人物如越南社会科学院亚太研究所所长阮春强、德国康拉德·阿登纳基金会驻越代表卢韦·保罗、加拿大驻越大使詹姆斯·尼科尔等均高度评价该会议在增进对中国了解、探索与中国及周边国家合作机遇方面的重要作用。会议共举办三场主论坛和两场特别论坛，13位学者围绕中国科技发展现状、科技实力对国际地位的影响以及全球科技合作前景展开讨论。特别论坛邀请到上海国际战略研究中心主席沃恩和伦敦国王学院中国研究中心主任布朗，分享了中国科技发展的背景、实践及国际合作潜力。此次会议为未来国际科技合作提供了深入见解与新思路。</description><pubDate>Thu, 23 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山博士，越南国家大学校长，会见了美国对外政策理事会（AFPC）代表团。</title><link>https://www.dav.edu.vn/tien-sy-nguyen-hung-son-giam-doc-hvng-tiep-doan-hoi-dong-chinh-sach-doi-ngoai-hoa-ky-afpc/</link><description>2025年是越南与美国建交30周年，也是两国关系升级为全面战略伙伴关系2周年。越南外交学院院长阮雄山欢迎美国国际政策研究中心（AFPC）代表团来访。双方就国际和地区形势进行交流，并分享各自国家的内外政策和发展成果。阮雄山希望加强两机构合作，推动双边关系发展。AFPC代表对越南在亚洲地区的作用表示赞赏，并感谢越方的周到接待。此次会谈有助于增进相互理解，为未来合作奠定基础。</description><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院欢迎丹麦外交政策协会代表团来访，强调尽管越南与丹麦地理距离遥远，但双方在推动绿色可持续发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。代表团还介绍了越南的政治、经济、社会和外交成就，为两国未来合作开辟新方向。丹麦外交政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为越南在经济发展、绿色转型和性别平等方面取得显著成就，期待其为地区稳定与发展作出更大贡献。双方还就国际和地区形势、南海问题等进行了深入交流。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国让·穆兰第三大学的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重启双硕士项目等议题进行了深入交流。越南外交学院代表包括副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等。双方强调加强传统合作关系，推动学术与国际交流，未来将深化学生与教师交流，并探讨创新、可持续发展和国际外交培训合作。此次会谈巩固了双边伙伴关系，为未来合作开辟新机遇。

（字数：约150字）</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了学院在培训、研究和外交政策咨询方面的职能。他高度评价泰国的合作伙伴意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。学院表示愿意配合开展相关项目。泰国东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他提到2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。会谈结束时，阮孟东感谢对方的真诚分享，并希望双方继续加强在培训和研究领域的合作，深化越泰友谊与全面合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感恩历代教师，庆祝越南教师节2025年11月20日</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部多位高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如“参天大树”，教师是“坚韧的根”和“高耸的枝叶”，为培养优秀外交人才做出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程，旨在传承其精神，激励师生继续努力。此次活动彰显了外交学院作为外交人才培养的重要基地，以及其在国内外的影响力。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮氏金副主任会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院65年的发展历程、组织结构及主要成就，并表达了与英国东英吉利大学（UEA）深化合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表则提出多项具体合作建议，包括2+2或3+1联合培养项目、奖学金支持以及教师交流等。双方均表示将积极推动可行的合作项目，促进两校关系持续发展。国际合作处。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录的实施，并提议于2026年初召开线上会议，探讨合作计划。此外，大使还支持阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官，并期待学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次会谈气氛友好，进一步加强了双方的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>