<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 04:26:13 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开了一次重要会议，多位高级官员出席，包括外交部副部长阮孟强、外交学院党委书记兼院长阮雄山等。会议总结了外交学院在2025年取得的显著成就，包括政策研究、教育培训和历史传统工作的进展。外交部代表黎德善对学院的成绩表示祝贺，并希望其未来成为对外干部培训的重要基地。阮孟强副部长强调，学院需加强党建、提升研究质量、推动“学者外交”发展，并优化培训体系。外交学院院长阮雄山感谢部领导的支持，并承诺继续努力为外交部贡献力量。此次会议体现了越南外交系统对人才培养和政策研究的重视。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，DAV大使之旅课程第一场“自我定位与职业规划”讲座在越南外交学院成功举办，由大使、教授邓廷贵主持。活动邀请了多位资深外交官及师生参与，气氛热烈且学术氛围浓厚。邓廷贵大使强调，自我定位是动态且双向的过程，需结合个人能力与社会环境进行调整。他指出，面对国际化的挑战，外交学院学生应主动利用工具提升自我认知，保持学习与反思，以适应快速变化的就业市场。此次讲座为学生提供了宝贵的职业发展视角，也为未来课程奠定了良好基础。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV大使之旅2025课程的第二场专题讲座“危机分析与处理技能”在越南外交学院成功举办。本次讲座由越南驻韩前大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武松、培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的关键，需具备深入分析、冷静应对和快速决策的能力。她指出，在数字化时代，信息传播迅速，小问题可能迅速升级为大危机，因此必须主动管理风险，提升预警和化危为机的能力。讲座内容不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交工作切实服务于国家在新背景下的战略发展目标。</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-ngoai-phuc-vu-thiet-thuc-cac-muc-tieu-phat-trien-chien-luoc-cua-dat-nuoc-trong-boi-canh-moi/</link><description>2026年2月10日，越南外交学院举办了题为“全面外交战略的新高度：内涵与意义”的科学研讨会。会议吸引了近100名代表参加，包括原外交部领导、中央对外工作领导、国会对外委员会、外事老干部、专家学者及全国各地相关部门和研究机构的代表。外交部副部长、中央委员阮孟强主持并发表讲话，强调过去80年民族历史和40年改革开放中，外交工作取得重要成就，但新形势要求外交思维创新，适应时代变化。会议还探讨了外交战略在政治、安全、经济、文化等领域的具体内涵，并提出提升外交实效性的方向。此次研讨会是落实第十四次全国代表大会外交路线的重要活动，体现了外交部门从“说”到“做”的转变决心。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>