<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 04:27:51 +0000</lastBuildDate><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“分析与处理危机的技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV大使之旅2025课程的第二场“大使论坛”在越南外交学院成功举办。活动由大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武松、培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的关键，需具备深入分析、冷静应对和快速决策的能力。她指出，在信息传播迅速的数字时代，危机管理更需主动预防，及时识别风险并化危为机。论坛气氛热烈，学生们积极提问，获得宝贵经验。此次论坛不仅提升专业素养，也增强了学生的职业竞争力，为未来外交人才奠定坚实基础。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐述十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>越南共产党中央委员、党中央书记处书记、外交部副部长阮孟强主持并发表了讲话，出席研讨会的有近100位代表，包括原外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会、各部委及研究机构的资深外交干部、专家学者等。此次研讨会旨在为落实第十四次党代会的外交与国际融入路线提供科学依据和实践基础，强调外交与国际融入的“关键且常规”作用，并突出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强副部长指出，本次研讨会具有重要的理论与实践意义，有助于将党代会的战略思维转化为具体行动。会议还就战略自主的内涵、实践经验及政策建议进行了深入讨论，强调要增强国防、安全与外交三大力量的协作。此次研讨会是外交部外交学院落实党代会战略方向的重要举措，预计2026年2月将举行第二次相关研讨会。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见了阿根廷驻越南大使。</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-argentina-tai-viet-nam/</link><description>2026年2月5日下午，越南外交学院院长阮雄山博士在学院内会见了阿根廷驻越南大使马克洛斯·贝德纳斯基。阮雄山介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，强调学院不仅是外交部下属的事业单位，也是高等教育和研究生教育机构，并承担政策研究与干部培训任务。大使对学院表示赞赏，并提议加强双方在学术交流、文化活动等领域的合作，包括举办研讨会、文化交流活动等。此次会谈增进了双方友谊，为深化越阿关系，特别是在文化与学术交流方面奠定了基础。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年春节慰问退休干部座谈会</title><link>https://www.dav.edu.vn/gap-mat-chuc-tet-can-bo-huu-tri-nhan-dip-xuan-binh-ngo-2026/</link><description>2026年2月9日下午，越南外交学院在第十四次全国党代会成功召开和春节丙午年的喜庆氛围中，举行了新春茶话会，慰问退休干部。这是学院每年例行的传统活动，旨在感谢曾为学院教育和外交事业作出贡献的教师和工作人员。学院领导、原领导、党委、工会、团委及各系代表，以及近100名退休干部出席了活动。院长阮雄山在会上汇报了2025年的成就，并表达了对前辈们的感激之情。退休干部代表也对学院的关怀表示感谢，并祝愿学院在新的一年里取得更大成就。此次聚会体现了学院对退休人员的尊重与关怀，增强了团队凝聚力。</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2026年劳动合同招聘通知</title><link>https://www.dav.edu.vn/thong-bao-tuyen-dung-lao-dong-hop-dong-nam-2026/</link><description>越南外交学院为满足工作需求，需通过考核方式招聘合同制员工，具体事项如下：请查看以PDF格式发布的通知，下载招聘简历模板和应聘申请表。2026年越南外交学院合同用工招聘委员会将负责相关工作。

（注：原文内容为招聘信息，非外交新闻事件，因此摘要内容基于该信息生成。）</description><pubDate>Tue, 24 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>科学会议：“潘文同与越南的对外关系和外交”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-khoa-hoc-pham-van-dong-va-doi-ngoai-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次研讨会共有100多位代表参加，包括原外交部领导、中央对外工作委员会领导、中央有关部门代表、研究机构、大使、老干部、学者和外交专家，以及外交部下属单位和外交学院的师生。会议特别邀请了原中央委员、原外交部长阮文雄，原总理潘文同的助手阮进能，原总理潘文同的秘书陈三甲，以及潘文同之子潘山阳及其夫人出席。此次会议旨在纪念越南前总理、外交部长、中央对外工作委员会主席潘文同诞辰120周年，回顾他在外交领域的思想、战略和贡献。与会者高度评价潘文同作为杰出外交家的品格与遗产，认为他为越南革命事业和外交发展作出了巨大贡献。研讨会还强调了其在军事、政治和外交斗争中结合三线作战的战略智慧，以及其在国际舞台上塑造国家形象的能力。</description><pubDate>Wed, 25 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>预计2026年全日制本科招生方式</title><link>https://www.dav.edu.vn/du-kien-phuong-thuc-tuyen-sinh-dai-hoc-he-chinh-quy-nam-2026/</link><description>越南外交学院宣布2026年本科招生计划。该学院将通过四种方式录取新生，包括按教育部规定直接录取和优先录取、结合高中成绩与国际语言证书、结合国际考试成绩（如SAT/ACT/A-Level/IB）与语言证书，以及依据2026年高中毕业考试成绩。招生专业共11个，涵盖国际关系、国际经济、国际商务、国际法、国际商法、国际传播、英语、韩国学、美国学、日本学和中国学等。此举旨在提升人才培养质量，满足国家对外交人才的需求。</description><pubDate>Thu, 26 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>