<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 04:15:24 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，多位外交部领导及学院负责人出席。会议指出，学院在政策研究、人才培养和历史传承等方面取得显著成绩，特别是在“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览的筹备中发挥了重要作用。外交部代表对学院的成就表示祝贺，并希望其在未来继续深化干部培训与政策研究。阮孟强强调，学院需落实党建、研究、二轨外交及人才培养等八项重点任务，以实现2030年及2045年的发展目标。学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺将继续努力为外交部整体目标贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解析职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在“DAV大使之旅”课程框架下，主题为“自我定位——解码职业道路”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由大使、教授、博士邓廷贵主持，多位资深外交官及师生参与。讲座围绕自我定位的重要性展开，强调学生需在不断变化的国际环境中持续学习与适应。通过深入探讨，学生们获得了关于职业规划的全新视角。此次讲座为学生提供了宝贵的学习机会，有助于他们提升职业素养，增强应对未来挑战的能力。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程系列专业活动之一——“危机分析与处理技能”主题座谈会“大使谈”第二期顺利举行。会议由大使阮氏碧惠主持，邀请了前越南驻韩国特命全权大使、前外交学院院长阮武雄教授，以及大学培训部主任黄梅香和全体学员及众多学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的试金石，应对危机的关键在于深入分析、冷静心态和快速决策能力。她还指出，在信息传播迅速的数字时代，小问题可能迅速演变为大危机，因此学生需主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。此次座谈不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交工作服务于国家在新背景下的战略发展目标。</title><link>https://www.dav.edu.vn/doi-ngoai-phuc-vu-thiet-thuc-cac-muc-tieu-phat-trien-chien-luoc-cua-dat-nuoc-trong-boi-canh-moi/</link><description>2026年2月10日，越南外交学院举办了题为“新的高层次全面外交战略：内涵与意义”的科学研讨会。会议吸引了近100名代表参加，包括原外交部领导、中央对外工作领导、国会对外委员会、外事老干部、学者专家及全国各地相关部门和研究机构的代表。越南外交部副部长、中央党委员阮孟强主持并发表讲话。他强调，过去80年民族历史和40年革新历程中，外交工作取得重要成就。面对新形势，外交需更新思维，适应时代变化。此次研讨会旨在探讨全面外交战略的新内涵，分析各领域外交工作，并提出提升外交成效的建议。会议是落实第十四次全国代表大会外交路线的重要举措，体现了越南外交部门从“说”转向“做”的决心。</description><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>