<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 04:34:17 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系在政治、外交等各领域持续深化，两国外交学院在其中发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后为两国发展作出贡献。IFA负责人维萨纳·赛雅冯感谢接待，并高度评价两院在深厚友谊基础上的紧密合作，希望未来加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动全面合作，增进学者交流，建立年度对话机制，拓展湄公河次区域合作，共同促进越老关系发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，多位外交部领导及学院负责人出席。会议指出，学院在政策研究、教育培训和历史传承等方面取得显著成绩，特别是在2025年招生率达92%以上，并成功承办“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。越南外交部代表黎德善对学院成就表示祝贺，强调未来应加强党建、提升研究质量、创新培训方法。阮孟强副部长提出2026年八项重点任务，要求学院持续发展，为外交事业贡献力量。学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺继续努力完成任务。此次会议体现了越南外交系统对人才培养和学术研究的高度重视。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，DAV大使之旅课程第一场“自我定位与职业规划”讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由越南外交学院副院长、大使邓庭贵主持，邀请了多位资深外交官及师生参与。讲座围绕如何在复杂多变的社会环境中准确定位自我、规划职业发展展开，强调了持续学习与适应能力的重要性。通过深入的交流与互动，学生们获得了宝贵的职业发展见解，进一步提升了对未来职业生涯的思考与准备。此次讲座为学员提供了宝贵的学术与实践经验，助力其成长与发展。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程的第二场专题讲座“危机分析与处理技能”在越南外交学院成功举办。本次讲座由越南驻韩前大使、外交学院原院长阮武松教授和现任大使阮氏碧惠共同主持，吸引了众多学员及学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的关键，需具备敏锐的分析思维、冷静的心态和快速决策能力。她还指出，在信息传播迅速的数字时代，危机管理更需主动预防。讲座气氛热烈，学生积极提问，内容涵盖心理调控、媒体危机处理及外交应对等实际问题，为学生提供了宝贵的实践经验与职业发展指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员阮孟强主持并发表讲话的研讨会在北京召开。近100名代表出席，包括原外交部长、中央对外工作领导、国会对外委员会、资深外交干部、专家学者及相关部门代表。此次研讨会旨在为落实第十四次党代会的外交与国际融入战略提供理论和实践依据，强调外交工作的“关键且经常性”作用，并突出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，此次会议在党代会成功召开后具有重要理论和现实意义，强调将战略思维转化为具体行动。会议还就“战略自主”的内涵、实践经验及政策建议进行了深入讨论，提出加强国防、安全与外交三方面协作的路径。此次研讨会是外交部落实党代会精神的重要举措，后续还将举办相关活动。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>