<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 03:48:00 +0000</lastBuildDate><item><title>丹麦外交政策研究所副院长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-tiep-hoi-chinh-sach-doi-ngoai-dan-mach/</link><description>越南外交学院教授阮氏兰英欢迎丹麦对外政策协会代表团来访，强调尽管越丹两国地理距离遥远，但双方在推动绿色发展、数字化转型、相互尊重及遵守国际法等方面有诸多共同点。此外，越方专家还介绍了越南的内外政策及经济社会发展成就，为两国未来合作开辟了新方向。丹麦对外政策协会主席夏洛特·弗林德特·佩德森感谢越方接待，并高度评价越丹“绿色战略伙伴关系”，认为两国在经济、绿色转型和性别平等方面有广阔合作空间。双方还就国际和地区形势、南海问题等交换意见，认为此次交流有助于增进相互理解。</description><pubDate>Wed, 12 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院与法国让·穆兰第三大学的工作会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语区教育与研究合作、重新签署关于西蒙娜·塞霍尔论坛的协议、重新启动硕士联合项目等议题进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生部主任阮氏恒等出席。此次会谈旨在加强双方在教学、科研及国际交流方面的合作，进一步巩固传统伙伴关系，并拓展与亚洲国家如韩国和澳大利亚的合作机会。该事件对提升越南外交学院在法语圈及国际上的影响力具有重要意义。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在此次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在外交培训、研究及政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面的合作意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要节点，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访，加强青年联系，巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，纪念2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行教师节庆祝活动，并隆重开幕“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了外交部前副部长阮芳娜、对外政策司司长黎廷静、组织干部司副司长黎德善等代表出席。越南外交学院院长阮雄山在致辞中强调学院作为“大树”，每一位教师都是“坚韧的根”和“高耸的叶”，为培养优秀学生做出贡献。展览展示了胡志明主席外交思想的发展历程，旨在弘扬其精神遗产，激励师生继续努力学习与研究。活动气氛庄重而温馨，彰显了学院作为外交人才培养中心的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念越南首任外交部长胡志明主席，他为现代越南外交奠定了基础，并引领其发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在形成越南外交思想、奠定革命外交基础以及培养外交干部方面的深远影响。展览还表达了对历代教师和老一辈外交官的深切缅怀，他们为培养外交人才作出了重要贡献。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院巴黎厅举行，有助于丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏金会见并与中国英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在培训、研究及学术支持方面的合作机会，基于此前建立的合作关系。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，并表达了加强与英国东英吉利大学（UEA）合作的意愿，特别是在本科、硕士教育及青年教师博士研究方面。UEA代表高度评价与外交学院的合作潜力，并提出包括2+2或3+1联合培养、奖学金、博士指导等具体合作建议。阮氏锦对UEA的提议表示赞赏，并强调学院将积极落实可行的合作项目。会谈气氛友好务实，为两校未来深化教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近百名学生参与。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次活动对加强越巴友谊和教育合作具有重要意义。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有相似经历，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动还就巴勒斯坦局势及中东地区形势进行了交流，学生们积极参与提问，收获颇丰。此次交流为学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事长阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯皮纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。她高度评价大使在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。大使表示将积极推动备忘录的实施，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，大使对阮教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。（150字）</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，由资深外交官亲自指导学生。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲担任主持。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的实际能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略目标实现，也体现了国家教育和国际化的政策要求。此次启动会不仅展示了课程内容，更展现了学院培养未来外交人才的决心与愿景。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025风之途</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东盟外交学院东南亚俱乐部主办的年度竞赛，旨在激发青少年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀学生参与。经过多轮激烈角逐，Pizza 4S队凭借“Khon的灵魂”项目荣获冠军，致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各参赛队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。该活动不仅提升了学生的知识与能力，也培养了他们对区域合作与文化传承的责任感。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年终身学习周：Edupixel——知识之点</title><link>https://www.dav.edu.vn/tuan-le-huong-ung-hoc-tap-suot-doi-2025-edupixel-diem-anh-tri-thuc/</link><description>2025年“终身学习周”活动由越南外交学院图书馆与“爱书俱乐部”联合举办，旨在推广自主学习精神，提升学生在数字化和国际化背景下的自学能力。活动包括“EcoPixel：播种知识”和“EduPixel：解码知识”两大主题。“EcoPixel”通过旧书换积分、植树等方式鼓励环保与资源再利用；“Pixel Quest”游戏则让学生以互动方式接触数字资源。此外，“EduPixel”研讨会邀请专家分享AI在学习中的应用及知识解码方法，激发学生主动学习与创新思维。该活动增强了学生的环保意识与数字素养，推动了知识、科技与可持续发展的融合。</description><pubDate>Tue, 11 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨务部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近100名学生参加。巴勒斯坦方面由外长兼侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等组成代表团。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是学院的重要活动，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长高度评价越南对巴勒斯坦的支持，并分享了当前巴勒斯坦及中东局势。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及地区形势的机会，丰富了他们的学习与研究经验。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>面向老挝各部委官员的对外翻译与口译技能培训课程</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2023年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行联合军事演习，旨在加强两国在安全领域的合作。主要人物包括中国国防部长李尚福和俄罗斯国防部长绍伊古。事件是双方进行了多兵种联合演练，涵盖防空、反恐和网络战等议题。此次演习体现了中俄战略协作伙伴关系的深化，对地区稳定具有重要意义。

中俄在莫斯科举行联合军演，中国国防部长李尚福与俄国防部长绍伊古共同参与，演练涵盖防空、反恐等领域，彰显两国战略协作深化，有助于维护地区稳定。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于南海的国家研讨会：“科技合作：推动绿色可持续发展的动力”</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoi-thao-quoc-gia-ve-bien-dong-hop-tac-khoa-hoc-cong-nghe-dong-luc-thuc-day-phat-trien-xanh-va-ben-vung/</link><description>本次会议吸引了众多国内外专家学者、相关部门代表、地方政府、研究机构、大学、行业协会及越南外交团的代表参加，旨在促进知识连接、经验分享和国际科技合作。来自印尼、韩国、中国台湾和印度的国际代表就海洋科技应用的四个领域进行了交流，包括保护专属经济区外的海洋生物多样性、沿海养殖与保护中的生产与生物多样性平衡、利用大数据进行海洋空间管理和生态旅游开发，以及海底基础设施保护。会议强调加强科技合作以推动可持续海洋发展，提升科技外交作用，服务于各部门、地方和企业需求，助力落实关于科技发展、创新、数字化转型和国际融入的新决议。</description><pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>