<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 03:42:16 +0000</lastBuildDate><item><title>外交学院与法国里昂第三大学让·穆兰大学的会谈</title><link>https://www.dav.edu.vn/buoi-lam-viec-giua-hoc-vien-ngoai-giao-va-dai-hoc-jean-moulin-lyon-3-phap/</link><description>2025年11月12日下午，法国里昂第三大学代表团访问越南外交学院。代表团由国际关系与法语国家合作副校长曼努埃尔·乔贝尔率领，双方就法语国家领域的教育与研究合作进行交流，讨论了重新签署关于河内塞格霍尔论坛的协议、重启硕士联合项目以及加强教学、科研和国际交流等合作措施。越南外交学院方面由副院长阮氏锦、法语事务负责人杨清平、研究生培训处处长阮氏恒等出席。此次会谈旨在巩固和推动双方在教育、研究及国际出版方面的合作，为未来更多合作项目奠定基础。</description><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮孟东会见泰国外交部东亚司司长</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-manh-dong-tiep-vu-truong-vu-dong-a-bo-ngoai-giao-thai-lan/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院副院长阮孟东欢迎泰国外交部代表团来访，并介绍了该院在培训、研究和对外政策咨询等方面的主要职能。他高度评价泰国方面合作的意愿，强调加强两国青年交流的潜力，特别是在学术交流、联合研究和文化交流方面。越南外交学院表示愿意配合开展相关项目，包括文化互动、研究合作与出版计划。泰国外交部东亚司司长皮亚帕克·西里查伦感谢学院的热情接待，并表示希望通过深入对话、学术交流和青年互动进一步推动两国外交部的合作。他指出，2026年8月6日是重要里程碑，标志着越泰建交50周年，也是总结合作成果、展望未来合作方向的契机。双方希望借此机会深化文化交流、学术互访，加强青年联系，进一步巩固越泰全面友好合作关系。</description><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院感谢各代教师，庆祝2025年11月20日越南教师节。</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-tri-an-cac-the-he-nha-giao-nhan-ky-niem-ngay-nha-giao-viet-nam-20-11-2025/</link><description>2025年11月20日，越南外交学院举行纪念越南教师节的活动，并隆重开幕了“胡志明主席——越南外交伟大导师”展览。活动邀请了多位外交部高级官员及外交学院领导、教师、学生和国际留学生参加。外交学院院长阮雄山在致辞中强调，学院如一棵茁壮成长的大树，教师是其坚实的根系和高耸的枝叶，为培养优秀外交人才作出贡献。展览展示了胡志明主席的外交思想发展历程及其对越南外交的影响，旨在传承其精神遗产，激励师生不断学习与进步。此次活动展现了外交学院作为外交人才培养高地的重要地位。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>展览：“胡志明主席——越南外交的伟大导师”</title><link>https://www.dav.edu.vn/trien-lam-chu-tich-ho-chi-minh-nguoi-thay-lon-cua-ngoai-giao-viet-nam/</link><description>本次展览旨在纪念越南首任外交部长胡志明主席，他奠定了现代越南外交的基础，引领并指导了越南外交的发展。展览展示了约100件文献、图片和实物，反映了胡志明主席在塑造越南外交思想、建立革命外交体系以及培养外交人才方面的重要贡献。展览还表达了对历代教师和老一辈外交官的深切缅怀。展览于2025年11月20日至28日在河内外交学院D座巴黎205室举行，旨在丰富学习和传承胡志明外交思想的方式，弘扬其宝贵遗产。</description><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>越南副总理阮氏锦会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>在一次会谈中，越南外交学院与英国东英吉利大学（UEA）就合作培训、研究及学术支持等机会进行了深入交流。越南外交学院副院长阮氏锦介绍了学院的职能、组织结构及发展成就，并表达了加强与UEA在本科、硕士及青年教师博士研究方面合作的意愿。UEA代表也提出了多项具体合作建议，包括“2+2”或“3+1”联合培养项目、奖学金支持及教师交流等。双方均表示将积极推动务实、可持续的合作关系。此次会谈气氛友好，为两校未来教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流学习外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由外长兼侨民事务部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越特命全权大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊与教育合作的重要契机。巴勒斯坦外长回顾了两国历史渊源，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动中，巴方代表分享了当前巴勒斯坦及中东局势，并与学生展开问答互动，增进了学生对国际事务的理解。此次交流为越南外交学院学生提供了宝贵的学习机会，进一步深化了越巴友好关系。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳尔来访，并介绍了学院65年来的职能、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录，包括教师、专家和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家来访。大使表示将把有效落实备忘录作为重要任务，并提议于2026年初召开视频会议，探讨合作计划。同时，大使对阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官表示支持。此次会谈增进了双方务实合作。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使活动——2025年DAV大使之旅</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院大学与研究生培训委员会举行了“与大使同行——DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲担任主持，众多师生参与。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的外交人才，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也体现了国家教育和国际化的政策目标。此次启动会不仅展示了课程内容，更彰显了学院培养优秀人才的使命。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系在政治、外交等各领域持续深化，两国外交学院在其中发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并为两国发展作出贡献。老挝外交学院负责人表示感谢，并高度评价两院在深厚友谊基础上的紧密合作，希望未来加强研究与培训，落实2026至2030年两国外交部合作协议，推动双边关系进一步发展。双方还同意扩大湄公河次区域合作，提出具体措施促进越老关系。会谈气氛友好，体现了两院共同致力于深化越老特殊关系的决心。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>关于东南亚的竞赛——2025年风之道路</title><link>https://www.dav.edu.vn/cuoc-thi-tim-hieu-ve-dong-nam-a-way-of-wind-2025/</link><description>“风之途”是由东南亚俱乐部——东盟外交学院主办的年度竞赛，旨在激发青年探索、了解并珍视东南亚的文化、历史及社会政治问题。2025年赛事以“保护东南亚民间表演艺术”为主题，历时两个月，吸引了来自河内多所中学、大学和学院的优秀选手参与。经过多轮激烈角逐，最终由“Pizza 4S”团队凭借“Khon的灵魂”项目夺得冠军，该方案致力于保护和推广泰国Khon舞。决赛之夜充满激情与创意，各队通过精彩表演展现了对东南亚文化的深刻理解与热爱。此次比赛不仅是一场知识与才艺的较量，更是一次培养青年自信、文化认同与合作精神的重要经历。</description><pubDate>Wed, 19 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流学习外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>越南外交学院副院长阮孟东、学院各直属单位领导及近百名学生参加了活动。巴勒斯坦方面由外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安、副部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，强调此次交流是学院的重要事件，有助于加强越巴友谊，促进两国教育合作，并为学生提供多角度了解外交、政治和国际事务的机会。巴勒斯坦外长表示，越巴有共同的历史和斗争经历，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动还就巴勒斯坦局势及中东地区形势进行了分享与问答，学生们收获颇丰。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>老挝各部委官员对外翻译技能培训班</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-boi-duong-ky-nang-bien-phien-dich-doi-ngoai-danh-cho-can-bo-cac-bo-nganh-cua-lao/</link><description>背景信息：2024年10月，中国与俄罗斯在莫斯科举行双边会谈。主要人物包括中国外交部长王毅和俄罗斯外长拉夫罗夫。事件是双方就加强两国在经济、能源及国际事务中的合作进行深入讨论。意义在于进一步巩固中俄战略协作伙伴关系，应对当前国际局势的不确定性。  

2024年10月，中国外交部长王毅与俄罗斯外长拉夫罗夫在莫斯科举行会谈，重点讨论加强经济、能源及国际事务合作，旨在深化中俄战略协作，应对全球局势变化。</description><pubDate>Mon, 17 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>