<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 03:08:35 +0000</lastBuildDate><item><title>阮日英：外交学院全系第一名，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均成绩3.96/4的优异成绩成为外交学院全系第一名。他曾是河内阮惠中学的学生，雅思8.0，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得突出成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。四年前，18岁的他面临留学或在国内深造的选择，受疫情影响，最终选择进入外交学院，因其注重外语与政治色彩的传播课程而被吸引。在校期间，他积极参与实习，积累了丰富的实践经验，并在学术与社会活动中不断成长。他希望通过自己的努力，为社会带来积极影响。  

（摘要翻译：）  
阮日英（2003年出生）以3.96/4的高分成为2025年外交学院全系第一，拥有雅思8.0成绩，多次获得奖学金，并在模拟联合国、</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/trinh-binh-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-giua-tap-the-nhieu-tai-nang/</link><description>Trịnh Bình Minh, sinh năm 2003, là thủ khoa ngành Luật quốc tế của Học viện Ngoại giao năm nay. Anh không chỉ xuất sắc trong học tập mà còn tích cực tham gia các hoạt động nghiên cứu, thi đấu và cộng đồng. Trong bốn năm học, anh đạt nhiều học bổng và đóng vai trò quan trọng trong các câu lạc bộ sinh viên. Trịnh cho rằng danh hiệu thủ khoa là nền tảng để tiếp tục theo đuổi ước mơ. Anh mong muốn phát triển chuyên môn, đi du học và cống hiến cho đất nước.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入的视角。她出生于2006年，同时攻读外交学院国际关系和对外经贸大学国际商法专业，展现出坚定的理想与不懈努力。在对话中，她与其他东盟国家及东帝汶的青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年参与、缩小数字鸿沟等。她的经历体现了越南青年的活力与责任感，也为地区发展注入了新动力。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>这是梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, đạt GPA 3.91/4.0, trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh và một trong 10 sinh viên xuất sắc của niên khóa 2021–2025. Cô từng nhận học bổng học tập loại Giỏi liên tục. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu chuyên sâu, các kênh truyền thông quốc tế và âm nhạc. Cô hiện đang theo học hai bằng: Ngôn ngữ Anh và Quan hệ Quốc tế, đồng thời có kế hoạch học lên thạc sĩ. Gia đình là nền tảng quan trọng giúp cô vượt qua khó khăn. Linh hy vọng sẽ góp phần phát triển xã hội thông qua kiến thức và tinh thần cống hiến.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà）以3.89/4.0的高GPA和雅思8.0的成绩，荣获该专业第一名。她曾两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，展现了卓越的法律素养。此外，她还获得四项奖学金，并在研究院和律师事务所实习。阮志银从文学兴趣出发，最终选择法律专业，认为其更具职业发展潜力。她强调平衡学习与生活的重要性，注重身心健康和艺术修养，展现出全面发展的优秀青年形象。

来源：svvn.tienphong.vn</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮氏草庄是外交学院国际传播专业第49届学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外外语电视频道“越南今日”（Vietnam Today）的编辑和主持人。草庄从外交学院课堂走向电视演播室，拥有丰富的媒体经历：大一时就在越南国家电视台国际部实习，后成为VTV7节目《雅思面对面》的常客，现负责该频道国际板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等，并参与制作国际评论栏目。此外，她还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际赛事并担任国内比赛评委。草庄凭借扎实的英语能力（雅思8.5分）和国际经验，自信地在对外媒体环境中工作。她希望通过“越南今日”让世界看到真实的越南，展现这个正在快速发展的国家形象。她的成功</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>翻译生成失败</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个外文频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，展示一个和平、稳定、创新、充满活力并日益融入世界的越南。四名来自外交学院的学生和校友担任编辑，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾获中国全额奖学金的 Khánh Minh，擅长多语种播报的 Huyền Trần，拥有国际关系硕士学历的 Sơn Anh，以及正在攻读国际传播专业的 Thảo Trang。他们在职业道路上不断努力，凭借扎实的专业知识和丰富的实践经验，在国家对外媒体平台上崭露头角，体现了外交学院培养人才的成果及其学生积极进取的精神。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双状元。她连续五年获得学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在河内长大，对学院有着深厚感情，将其视为“老朋友”。她选择国际商务专业充满勇气与信念，认为学习态度和求知精神才是成功的关键。她积极参与课外活动，曾担任志愿者并组织大型活动，还参与多个研究课题，其中一项进入Euréka科学竞赛决赛。黄梅玲希望成为对国家有用的公民，践行学院“先锋、责任、奉献”的理念。她强调努力与享受并重，鼓励学弟学妹们不断追求更好的自己。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎元芝（2003年出生）是越南外交学院一名充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届第一名，该专业是学院新设立的学科。黎元芝对经济全球流动和数字充满兴趣，最终选择在外交学院学习，认为这里不仅是培养外交官的摇篮，也让她找到了自己的归属。她在学业和课外活动中表现出色，曾获“五好学生”称号，并获得奖学金。毕业后，她进入越南驻德国大使馆实习，未来计划攻读硕士，希望在商业领域发展并实现研究与教学的梦想。她的经历展现了努力与坚持的重要性。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>