<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 04:21:10 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系在政治、外交等各领域持续深化，两国外交学院在其中发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后取得优异成绩，为两国发展和关系作出贡献。老挝外交学院负责人表示感谢，并高度评价两院在深厚友谊基础上的紧密合作。双方同意加强研究与培训合作，落实2026-2030年两国外交部合作备忘录，并推动定期对话，拓展湄公河次区域合作，以促进越老关系进一步发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，来自外交部及学院的多位领导出席。会议指出，学院在政策研究、人才培养和历史传承方面取得显著成绩，特别是在“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览的筹备中发挥了主导作用。外交部代表黎德善对学院成就表示祝贺，并希望其未来成为对外干部培训的重要基地。阮孟强强调，学院需加强党建、提升研究质量、深化“学术外交”理念，并优化培训方法和管理机制。学院院长阮雄山感谢外交部支持，并承诺继续努力为外交部整体目标贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解读职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在“DAV大使之旅”课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举办。本次讲座由大使、博士生导师邓庭贵主持，邀请了多位资深外交官及师生参与。讲座中，邓庭贵大使强调，自我定位是一个动态且双向的过程，需要个人深入了解自身能力与社会环境。他指出，面对日益复杂的国际形势，外交学院学生应主动利用工具进行自我评估，持续学习与调整，以适应快速变化的就业市场。讲座气氛热烈，互动频繁，为学生提供了宝贵的职业发展指导。此次讲座进一步巩固了该课程作为学术与实践结合平台的价值。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二期大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程系列专业活动之一——主题为“危机分析与处理技能”的“大使对话”第二场成功举行。本次会议由越南驻外大使阮氏碧惠主持，邀请了前越南驻韩国大使、外交学院前院长阮武雄教授，以及培训部主任黄梅香和学员、学生代表参加。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的试金石，并指出在数字化时代，信息传播迅速，小问题可能迅速升级为大危机。她建议学生主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。此次对话不仅提升了学生的专业素养，也为其职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员会委员阮孟强主持并发表讲话的研讨会在北京召开。会议吸引了近100位代表参加，包括原外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外交老干部、专家学者及相关部门代表。此次研讨会旨在为落实第十四次全国代表大会的外交与国际融入战略提供理论和实践依据，强调外交与国际融入的重要性和经常性作用，并突出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，大会文件既继承了以往成果，又具有创新性和突破性，体现了民族发展愿望。会议还讨论了“战略自主”的内涵及具体实施措施，以保障国家独立、主权和可持续发展。此次研讨会是外交部外交学院落实大会战略方向的首项活动，后续还将举行相关会议。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV大使之旅课程在联合国“绿色之家”组织参观体验活动。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-hoat-dong-tham-quan-trai-nghiem-tai-ngoi-nha-xanh-lien-hop-quoc/</link><description>在2025年DAV大使之旅课程框架下，2026年1月30日，学员们前往联合国绿色之家进行实地学习。此次活动旨在让学员深入了解全球最大多边组织的工作环境，帮助他们规划个人发展和职业道路。作为越南多边合作与可持续发展的象征，绿色之家成为DAJ之旅的首站。学员们通过参观和交流，体验了国际标准的工作空间，了解了绿色建筑的运营标准，并受到多元文化工作环境的启发。随后，学员还与联合国教科文组织越南代表处的专家进行了交流，深入学习了“我们能行”和“快乐学校”等项目的意义与实施方式。此次参观不仅拓宽了学员的视野，也加强了外交学院与联合国机构之间的合作关系，为学生未来的职业发展奠定了坚实基础。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山经理会见了阿根廷驻越南大使。</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-dai-su-argentina-tai-viet-nam/</link><description>2026年2月5日下午，越南外交学院院长阮雄山博士在学院内会见了阿根廷驻越南大使马克洛斯·贝德纳斯基。阮雄山介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，强调学院不仅是外交部下属的事业单位，也是高等教育和研究生教育机构，同时承担政策研究与干部培训任务。大使对学院的设施表示赞赏，并提议加强学术交流与文化合作，包括举办研讨会、文化交流活动等。此次会谈增进了双方友谊，有助于推动越阿关系发展，特别是在文化和学术领域。</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>