<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 04:29:32 +0000</lastBuildDate><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，包括学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习后取得优异成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作备忘录，推动双边关系更上一层楼。双方还同意扩大湄公河次区域合作，共同促进越老关系发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，外交学院领导及相关部门负责人出席。会上，学院在政策研究、教育培训和历史传承等方面取得显著成绩，如学生入学率达92%以上，并成功组织了“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。外交部代表对学院的成就表示祝贺，并希望其未来继续深化干部培训与政策研究。阮孟强副部长强调，学院需落实党建、研究、二轨外交及教育培训等八项任务，以实现未来发展目标。外交学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺将继续努力为外交部整体发展贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在DAV大使之旅课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的第一场大使讲座在越南外交学院成功举行。本次讲座由大使、博士生导师邓庭贵主持，多位资深外交官及师生代表参与。讲座深入探讨了自我定位的重要性，强调学生需结合自身能力与社会环境，持续学习与适应变化。通过互动问答，学生们获得了关于职业规划的实用建议。此次讲座为学生提供了宝贵的学习机会，助力其未来职业发展。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>2025年DAV大使之旅课程将举办第二场大使讲座，主题为“危机分析与处理技能”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-2025-to-chuc-ambassadors-talk-2-voi-chu-de-ky-nang-phan-tich-va-xu-ly-khung-hoang/</link><description>2026年1月14日，DAV“大使之旅”2025课程的第二场专题讲座“危机分析与处理技能”在越南外交学院成功举办。本次讲座由大使阮氏碧惠主持，邀请了前驻韩大使阮武雄、大学培训部主任黄梅香及众多学员和学生参与。阮氏碧惠大使强调，危机是考验外交人员应变能力的重要标准，并指出在数字时代，信息传播迅速，小问题可能迅速升级为大危机。她建议学生主动管理风险，提升识别危机和化危为机的能力。讲座内容深入实用，不仅提升了学生的专业素养，也为其未来职业发展提供了重要指导。</description><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>具体阐释十四大文件中“重要、经常”和“战略自主、自强”的内涵</title><link>https://www.dav.edu.vn/cu-the-hoa-noi-ham-trong-yeu-thuong-xuyen-va-tu-chu-chien-luoc-tu-cuong-trong-van-kien-dai-hoi-xiv/</link><description>近日，越南外交部副部长、中央委员会委员阮孟强主持召开了关于落实第十四次党代会外交与国际融入路线的研讨会。会议吸引了近100位代表参加，包括前外交部长、中央对外部领导、国会对外委员会成员、外事老干部、专家学者及全国多个部门和研究机构的代表。此次研讨会旨在为制定科学依据和实践基础提供支持，以有效推进第十四次党代会提出的外交与国际融入战略，强调外交工作的“关键且经常性”作用，并突出“战略自主、自强”的发展理念。阮孟强指出，本次研讨会具有重要的理论与实践意义，有助于将党代会的战略思维转化为具体行动，推动国家发展与安全。会议还就“战略自主”的内涵、实践经验及政策建议进行了深入讨论。该研讨会是外交部落实党代会精神的重要举措，后续还将举办相关活动。</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>