<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 04 Oct 2025 02:55:55 +0000</lastBuildDate><item><title>阮曰英：外交学院全系第一名，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。这位曾就读于阮惠中学、雅思8.0的优秀学生，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得突出成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。四年前，因疫情选择留在国内，最终决定进入外交学院，因其注重外语与政治色彩的传播课程而被吸引。在校期间，他积极参与实习，积累了丰富的实践经验，并在学术与社会活动中不断成长。他还参与网络安全公益项目，致力于保护青少年免受网络危害。阮日英用实际行动诠释了“全力以赴”的人生信条，希望用自己的努力为社会带来积极影响。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>郑平明：外交学院状元——在众多人才群体中的荣誉</title><link>https://www.dav.edu.vn/trinh-binh-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-giua-tap-the-nhieu-tai-nang/</link><description>Trịnh Bình Minh, sinh năm 2003, là thủ khoa ngành Luật quốc tế của Học viện Ngoại giao năm nay. Anh không chỉ có thành tích học tập xuất sắc mà còn tham gia nhiều hoạt động nghiên cứu và cộng đồng. Trong bốn năm học, anh đạt nhiều học bổng và trở thành một trong những sinh viên tiêu biểu. Trịnh cho rằng danh hiệu này là nền tảng để tiếp tục theo đuổi ước mơ. Anh cũng chia sẻ về tầm quan trọng của việc xác định rõ mục tiêu và rèn luyện tư duy pháp lý. Trong tương lai, anh dự định hành nghề luật và du học sau đại học. Anh nhắn nhủ đến các bạn trẻ hãy học tập chăm chỉ và giữ vững bản lĩnh ngoại giao.

（注：此为中文摘要，未包含原文内容。）</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话中发出声音。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两名越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入的视角。她出生于2006年，同时攻读外交学院国际关系和对外经贸大学国际商法专业，展现出坚定的理想与不懈努力。在对话中，她与其他东盟国家青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年参与政策制定、缩小数字鸿沟等。她的经历体现了越南青年的活力与责任感，也为地区青年合作提供了积极示范。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, đạt GPA 3.91/4.0, trở thành thủ khoa ngành Ngôn ngữ Anh và một trong 10 sinh viên xuất sắc nhất niên khóa 2021-2025. Cô từng nhận học bổng học tập loại Giỏi liên tục. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu, báo chí, mạng xã hội và âm nhạc. Cô theo học hai chuyên ngành và có kế hoạch học lên thạc sĩ. Gia đình là nguồn động lực lớn cho cô. Linh hy vọng sẽ góp phần vào sự phát triển của đất nước.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà），以3.89/4.0的GPA和雅思8.0的成绩，成为该届首位优秀毕业生。她曾获四项奖学金，并在研究院和律师事务所实习。她两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛。她最初因热爱文学选择法律专业，后逐渐发现法律带来的职业稳定性。她的成功源于努力学习、积极参与实践以及平衡生活与学业。她的经历展示了学术成就与个人成长的重要性。

（中文摘要）  
越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà）以优异成绩成为该届首位优秀毕业生，GPA达3.89/4.0，雅思8.0，并获得多项奖学金。她曾参与国际模拟法庭</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主播的历程</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮氏草庄是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她已成为越南首个对外英文电视频道“越南今日”（Vietnam Today）的编辑和主持人。草庄从早年便与新闻结缘，大一时就在越南电视台国际部实习，后成为VTV7节目《雅思面对面》的常客，现负责该频道国际板块的编辑与主持工作。她曾采访多位知名学者，如前联合国副秘书长杰弗里·费尔特曼、前外交学院院长范兰蓉等，并参与制作国际评论栏目。草庄还活跃于辩论界，曾代表越南参加国际赛事并担任国内比赛评委。她凭借优异成绩获得美国富布赖特奖学金，并具备扎实的外语能力。她希望通过“越南今日”向世界展示真实的越南形象，实现自己的职业理想。她的经历体现了外交学院在培养国际传播人才方面的卓越成果。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者现身国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个面向国际的外语电视频道“越南今日”正式开播，标志着越南在国际传播领域迈出了重要一步。该频道旨在向国际社会展示一个和平、稳定、创新、开放且日益融入世界的越南形象。其中，四名来自外交学院的学生和校友担任编导，展现了年轻一代的才华与活力。他们分别是：曾就读于国际关系与外交系的 Khánh Minh、Huyền Trần、Sơn Anh 和现就读于国际传播与对外文化系的 Thảo Trang。他们在各自岗位上表现出色，凭借扎实的专业知识和丰富的实践经验，为频道注入了新鲜血液。他们的成功不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际舞台上的自信与担当。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续五学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业班的双头名。她四年间获得五次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在河内长大，将外交学院视为“老朋友”，并选择在此实现梦想。她表示，尽管国际商务是新专业，但她相信学院的培养能力。通过努力学习和积极参与课外活动，她积累了丰富的知识与经验，立志成为对国家有用、具有全球视野的人才。她鼓励同学们在努力的同时也要享受生活，找到更好的自己。

（注：此为中文摘要，未包含原文翻译）</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黎元智 - 外交学院国际商务专业的首位状元</title><link>https://www.dav.edu.vn/le-nguyen-chi-thu-khoa-dau-tien-cua-nganh-kinh-doanh-quoc-te-tai-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>黎 Nguyên Chi（2003年出生）是外交学院一位充满活力且能力出众的班级负责人。她以优异的成绩成为国际商务专业首届第一名，该专业是学院新设立的学科。她对经济全球化的兴趣促使她选择这一领域，并在学习中不断克服挑战。她积极参与课外活动，曾获“经济学家杯”比赛三等奖。目前，她正在德国大使馆实习，并获得“五好学生”称号和奖学金。她希望未来继续深造，投身商业领域并从事研究与教学工作。她鼓励同学们珍惜大学时光，努力学习，积极体验，不留遗憾。</description><pubDate>Fri, 03 Oct 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>