<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 27 Sep 2025 02:59:04 +0000</lastBuildDate><item><title>阮氏玉明：外交学院状元，GPA 3.96，并荣获多项学术奖项</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-thi-ngoc-minh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-96-va-loat-giai-thuong-hoc-thuat/</link><description>阮氏玉明（2003年出生于河内）是外交学院国际关系专业第一名，拥有3.96/4.0的高绩点，获得5项优秀奖学金，发表2篇科研论文，并多次在国内外学术竞赛中夺冠。她精通英语和法语，雅思8.0，DELF B1，致力于通过持续学习实现国际化的梦想。她曾梦想成为画家，但最终选择国际关系专业，开启了一段充满挑战与机遇的大学生活。她认为学习是通往成功的可持续道路，并希望通过不断努力，在全球舞台上证明自己。她的经历展示了青年一代的责任感与对知识的追求。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>曹金玉：从外交学院状元到国际传播使命</title><link>https://www.dav.edu.vn/cao-kim-ngoc-tu-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-den-su-menh-truyen-thong-quoc-te/</link><description>2003年出生的高金玉选择在外交学院学习国际传播专业，以实现连接多元文化的价值。经过四年的学习，她以优异成绩成为该专业第一名，并致力于通过传播激发他人、回馈社会。尽管有多种选择，她仍坚持进入外交学院，因为她曾在美生活，体会到多元文化环境的重要性。她在校期间积极参与社会实践，如参与联合国残疾人项目和“竹艺”展览等。实习期间，她在越南驻泰国大使馆积累了宝贵经验。高金玉以3.96/4.0的GPA成为优秀毕业生，未来计划进入跨国企业深造，希望将来能回到母校传递知识与使命。她鼓励年轻人勇敢面对差异，追求自我提升与社会贡献。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮日英：外交学院全科状元，GPA 3.96/4，雅思8.0，并拥有多项突出的学术和社会成就。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nhat-anh-thu-khoa-toan-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-so-huu-gpa-3-96-4-ielts-8-0-va-loat-thanh-tich-hoc-thuat-xa-hoi-noi-bat/</link><description>2003年出生的阮日英在2025年以平均分3.96/4的成绩成为外交学院全系第一名。这位曾就读于阮惠中学、拥有雅思8.0成绩的学生，不仅连续获得奖学金，还在模拟联合国会议、社会项目和科研中取得优异成绩，展现了国际传播专业新生的才华与能力。他选择外交学院是因为其注重外语和政治色彩鲜明的传播课程。四年的学习让他掌握了丰富的知识，并通过实习积累了宝贵经验。此外，他还积极参与社会活动，如网络安全教育项目，致力于为青少年提供安全上网培训。阮日英用行动诠释了“全力以赴”的人生信条，希望用自己的努力影响更多人。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮南宝玉：外交学院学生，荣幸地代表越南青年，在2025年东盟对话会上发表意见。</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-nam-bao-ngoc-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-vinh-du-dai-dien-cho-thanh-nien-viet-nam-gop-tieng-noi-tai-doi-thoai-asean-2025/</link><description>在2025年5月26日于马来西亚吉隆坡举行的第46届东盟峰会框架下，东盟领导人与青年对话会成为焦点。越南青年代表阮南宝玉作为两位越南青年代表之一，展现了新一代青年倾听、发声和主动融入的视角。她出生于2006年，同时就读于外交学院国际关系专业和对外经贸大学国际商法专业，展现出坚定的理想与不懈的努力。在对话中，她与其他东盟国家及东帝汶的青年共同起草了《2025年东盟青年宣言》，呼吁加强青年赋权与区域合作。此次经历让她深刻体会到青年声音的价值在于同理心与持续行动。阮南宝玉不仅代表越南青年发声，也传递出新一代青年勇于担当、积极进取的精神。她的表现体现了越南青年的成长与国际视野，激励更多年轻人投身社会建设。</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>梅林：外交学院的状元，喜欢通过歌手泰勒·斯威夫特的音乐学习英语。</title><link>https://www.dav.edu.vn/ta-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-so-thich-hoc-tieng-anh-qua-nhac-cua-ca-si-taylor-swift/</link><description>Tá Mai Linh, sinh viên Học viện Ngoại giao, đạt GPA 3.91/4.0, trở thành Thủ khoa tốt nghiệp ngành Ngôn ngữ Anh và một trong 10 sinh viên xuất sắc của niên khóa 2021-2025. Cô từng nhận học bổng học tập loại Giỏi liên tục. Linh chia sẻ về cách học tiếng Anh thông qua tài liệu, báo chí, mạng xã hội và âm nhạc. Cô cũng theo học hai chuyên ngành và có kế hoạch học lên thạc sĩ. Gia đình là nền tảng quan trọng giúp cô vượt qua khó khăn. Linh mong muốn đóng góp tích cực cho xã hội.</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮志银河：外交学院状元，GPA 3.89，雅思8.0</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-tri-ngan-ha-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-89-va-ielts-8-0/</link><description>越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银（Nguyễn Trí Ngân Hà），以3.89/4.0的GPA和雅思8.0的成绩，成为该届首位优秀毕业生。她曾获四项奖学金，并在研究院和BROSS &amp; Partners律师事务所实习。她两次代表学院参加亚洲杯和菲利普·杰斯普国际模拟法庭竞赛，展现了卓越的法律才能。阮志银最初因热爱文学选择法学，后逐渐发现法律带来的职业稳定性和发展机会。她强调平衡学习与生活的重要性，注重身心健康和兴趣培养，认为真正的自信源于多方面的成长。她的经历体现了学术成就与个人发展的结合。

（摘要翻译：）  
越南外交学院2021至2025届国际法专业毕业生阮志银，以3.89/4.0的GPA和雅思8.0的成绩成为该届首位</description><pubDate>Fri, 19 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮河草庄：外交学院女生，21岁成为越南今日电视台主持人</title><link>https://www.dav.edu.vn/nguyen-ha-thao-trang-nu-sinh-hoc-vien-ngoai-giao-va-hanh-trinh-tro-thanh-btv-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-vietnam-today-o-tuoi-21/</link><description>阮 Hà Thảo Trang是外交学院国际传播专业第49期学生，在即将毕业之际，她成为越南首个对外英文电视频道“Vietnam Today”的编辑和主持人。她从大学时期便展现出对新闻工作的浓厚兴趣，曾多次实习并参与国际节目制作，还采访过多位知名学者。她希望通过该频道向世界展示真实、生动的越南形象，并表示希望让曾经以偏见看待越南的外国朋友看到真正的越南。她在外交学院的学习为她打下了坚实的外语基础和国际视野，使她能够胜任对外媒体工作。她鼓励有志于新闻事业的学生要具备责任感与奉献精神，同时也要做好面对压力与挑战的准备。21岁的她展现了积极进取的精神，正传承着外交学院学生的优秀传统。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>4名来自外交学院的记者现身国家对外电视台——越南今日频道</title><link>https://www.dav.edu.vn/diem-danh-4-btv-den-tu-hoc-vien-ngoai-giao-tren-kenh-truyen-hinh-doi-ngoai-quoc-gia-vietnam-today/</link><description>2025年9月7日，越南首个对外外语频道“越南今日”正式开播，旨在为国际友人提供一个现代化、创新的媒体平台，传递一个和平、稳定、创新、充满活力并日益深入融入世界的越南形象。该频道由四名来自外交学院的学生和校友担任编辑，分别是： Khánh Minh、Sơn Anh、Huyền Trần 和 Thảo Trang。他们凭借扎实的专业知识、出色的外语能力和坚定的职业信念，在国际传播领域展现出色表现。他们的加入不仅体现了外交学院人才培养的成果，也彰显了越南青年在国际舞台上的自信与担当。这一事件标志着越南媒体国际化进程的重要一步，也为年轻一代提供了展示才华的广阔平台。</description><pubDate>Tue, 23 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>黄梅玲——外交学院状元，GPA 3.79/4.0，并连续5个学期获得奖学金</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoang-mai-linh-thu-khoa-hoc-vien-ngoai-giao-voi-gpa-3-79-4-0-cung-5-ky-lien-tiep-gianh-hoc-bong/</link><description>2003年出生的黄梅玲是外交学院国际商务专业毕业生，以3.79/4.0的GPA成为第48届毕业生中的双头名。她四年间获得五次学习奖学金，曾在德国大使馆实习，并参与多项科研项目。黄梅玲从小在学院附近的胡同长大，对学院怀有深厚感情，选择该专业既出于家庭背景，也源于对学院教学质量的信任。她积极参与课外活动，曾担任志愿者俱乐部成员，并参与组织大型活动。她的研究团队进入Euréka科学竞赛决赛，展现了出色的学术能力。黄梅玲认为努力与享受生活同样重要，鼓励同学们在奋斗中保持自我。</description><pubDate>Wed, 24 Sep 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>