<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>越南外交学院 RSS</title><link>https://www.dav.edu.vn</link><description>由自定义爬虫抓取的越南外交学院最新新闻摘要</description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 03:43:42 +0000</lastBuildDate><item><title>越南副总理阮氏金会见并同英国东安格利亚大学代表团进行工作会谈。</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-thin-tiep-va-lam-viec-voi-doan-dai-hoc-east-anglia-vuong-quoc-anh/</link><description>本次会谈旨在探讨双方在已有合作基础上，进一步加强在学术培训、研究及学术支持方面的合作机会。越南外交学院副院长阮氏辰介绍了学院的职能、组织结构及65年来的成就，并表达了希望与英国东安格利亚大学（UEA）在本科、硕士及青年教师博士研究等领域深化合作的意愿。UEA代表则提出了包括2+2或3+1联合培养、奖学金支持、博士研究指导等具体合作建议。双方就课程交换、讲座安排及教师交流等议题进行了深入讨论。会谈气氛友好务实，为两校未来建立切实可行、可持续的教育合作奠定了基础。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并与外交学院学生交流</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>在此次活动中，越南外交学院方面由副院长阮孟东率领，包括学院下属单位领导及近100名学生参与。巴勒斯坦方面由外长兼侨民事务部长瓦尔森·阿加贝基安、副外长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越大使萨迪·萨拉马等代表出席。阮孟东副院长对巴方代表团表示热烈欢迎，并强调此次活动是越巴友好关系的重要体现，也为学生提供了了解国际事务的宝贵机会。巴勒斯坦外长回顾了两国历史渊源，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。活动还就当前巴勒斯坦局势及中东地区形势进行了交流，增强了学生对国际事务的理解。（150字）</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>副董事阮氏兰英会见多米尼加共和国驻越南大使</title><link>https://www.dav.edu.vn/pho-giam-doc-nguyen-thi-lan-anh-tiep-dai-su-cong-hoa-dominica-tai-viet-nam/</link><description>越南外交学院副院长阮氏兰英教授欢迎多米尼加共和国大使雷纳尔多·拉斐尔·埃斯平纳到访，并介绍了学院65年来的职能、任务、组织结构及主要成就。副院长强调，学院高度重视国际交流与合作，特别是学术交流、研究和外事干部培训。大使高度评价其在推动两国合作中的作用，并希望尽快落实2024年11月20日签署的谅解备忘录内容，包括教师、专家、研究人员和学生的交流。副院长表示欢迎多米尼加外交学院专家代表团来访。大使也表达了对阮氏兰英教授竞选国际海洋法法庭法官的支持，并希望学院继续发挥其在越南外交领域的重要作用。此次访问增进了双方务实有效的合作关系。</description><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院举办“个人发展之旅”课程发布会暨大使——DAV大使之旅2025活动</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-le-ra-mat-khoa-hoc-hanh-trinh-phat-trien-ban-than-cung-dai-su-dav-ambassadors-journey-2025/</link><description>2025年12月10日下午，越南外交学院研究生与本科生培训委员会举行了“与大使同行：DAV大使之旅2025”课程的启动仪式。这是越南首个且唯一的此类培训项目，学生将直接接受资深外交官的指导。越南外交学院副院长阮氏锦出席并致辞，五位大使及记者塔碧莲担任主持。该课程旨在培养具备专业能力、跨学科技能和职业素养的优秀学生，通过讲座、小组辅导和实践工作坊等形式提升学生的综合能力。课程标志着学院在高质量人才培养方面的战略实施，也响应了国家关于教育突破和国际化的政策。活动气氛热烈，学生们积极参与互动，从大使们分享的真实外交经历中受益匪浅。</description><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>阮雄山主任会见老挝外交学院（IFA）主任</title><link>https://www.dav.edu.vn/giam-doc-nguyen-hung-son-tiep-giam-doc-hoc-vien-ngoai-giao-lao-ifa/</link><description>越南外交学院院长阮雄山在欢迎老挝外交学院（IFA）负责人来访时，热烈祝贺老挝人民民主共和国成立50周年。他表示，越老关系持续深化，尤其在政治与外交领域，两所外交学院发挥了积极作用。阮雄山强调，越南外交学院高度重视与IFA的合作，涵盖学术交流、研究及外交干部培训。许多老挝学生在越南学习并取得良好成绩，为两国发展作出贡献。IFA负责人表示感谢，并希望未来加强合作，落实2026-2030年两国外交部合作协定，推动双边关系更上一层楼。双方同意扩大在湄公河次区域的协作，共同促进越老关系发展。</description><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>外交学院召开2025年工作总结会议暨2026年工作方向和任务会议</title><link>https://www.dav.edu.vn/hoc-vien-ngoai-giao-to-chuc-hoi-nghi-tong-ket-cong-tac-nam-2025-va-phuong-huong-nhiem-vu-nam-2026/</link><description>在2025年，越南外交学院召开会议总结年度工作成果。会议由越南外交部副部长阮孟强主持，多位领导及代表出席。会议指出，学院在政策研究、教育培训和历史传统宣传等方面取得显著成绩，特别是在2025年成功举办了“胡志明时代外交：80年忠心报国”展览。外交部代表对学院的成就表示祝贺，并希望其未来继续提升培训质量，加强党务建设。阮孟强强调，学院需聚焦八项重点任务，以实现长远发展目标。学院院长阮雄山感谢部领导支持，并承诺将继续努力为外交部贡献力量。</description><pubDate>Sat, 27 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>DAV 使者之旅课程将举办第一期“使者讲座”，主题为“自我定位——解码职业发展路径”。</title><link>https://www.dav.edu.vn/khoa-hoc-dav-ambassadors-journey-to-chuc-ambassadors-talk-1-voi-chu-de-dinh-vi-ban-than-giai-ma-lo-trinh-su-nghiep/</link><description>2025年12月30日，在DAV大使之旅课程框架下，主题为“自我定位——解码职业发展路径”的首场大使讲座顺利举行，由大使、博士生导师邓庭贵主持。活动邀请了多位前驻外大使及师生参与，气氛学术而热烈。邓大使强调，自我定位是动态且双向的过程，需结合个人能力与社会环境进行持续调整。他鼓励学生主动运用工具、保持学习与反思，以适应快速变化的国际形势。此次讲座为学生提供了宝贵的职业发展视角，增强了他们应对未来挑战的信心。</description><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item><item><title>巴勒斯坦外交与侨民部长访问并交流的外交学院学生</title><link>https://www.dav.edu.vn/bo-truong-bo-ngoai-giao-va-kieu-dan-palestine-tham-va-giao-luu-voi-sinh-vien-hoc-vien-ngoai-giao/</link><description>本次交流活动由越南外交学院主办，越南外交学院副院长阮孟东、学院各直属单位领导及近百名学生参加。巴勒斯坦方面由巴勒斯坦外交与侨民部长瓦尔森·阿加贝基安率领，包括其助理部长阿米德·阿卜杜勒拉希姆、巴勒斯坦驻越南大使萨迪·萨拉马等官员出席。阮孟东副院长对巴勒斯坦代表团表示热烈欢迎，并强调此次交流是加强越巴友谊和教育合作的重要机会。巴勒斯坦外长表示，越巴两国在争取独立斗争中有着相似的历史，感谢越南长期以来对巴勒斯坦的支持。此次活动为学生提供了深入了解巴勒斯坦及中东局势的宝贵机会，增强了他们的国际视野。</description><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 08:00:00 +0800</pubDate></item></channel></rss>